<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:06:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Mit csinál ez a gomb? – Az új autómban van egy rejtélyes és nem dokumentált kapcsoló”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy 2020-as Opel Corsa tulajdonosa felfedezett egy rejtélyes kapcsolót, amely valószínűleg a korábbi tulajdonos, egy nagyvállalat által telepített flottakövető rendszerhez kapcsolódik.”</li>
<li>„A rendszer GPS nyomkövetőként és esetleg immobilizálóként működik, nyomon követi a sofőr mozgását, és adatokat küld a flottakezelőnek.”</li>
<li>„A tulajdonos tervezi a rendszer eltávolítását adatvédelmi aggályok miatt, kiemelve azt a problémát, hogy tudtunkon kívül nyomkövető eszközökkel vezetünk.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Mit csinál ez a gomb? – Az új autómban van egy rejtélyes és nem dokumentált kapcsoló”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A 4Chan CAPTCHA feltörése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A projekt célja egy gépi tanulási modell kifejlesztése volt TensorFlow használatával, amely képes megoldani a 4Chan CAPTCHA-kat több mint 80%-os pontossággal, végül elérve a 90%-os pontosságot.”</li>
<li>„A modell egy LSTM CNN architektúrát használt CTC kódolással, amelyet 500 kézzel megoldott és 50 000 szintetikus képen képeztek ki, majd a böngészőben való használatra a TensorFlow.js segítségével alakították át.”</li>
<li>„A projekt értékes betekintést nyújtott a gépi tanulás és a számítógépes látás területébe, miközben leküzdötte az olyan kihívásokat, mint az adatok gyűjtése, a szintetikus adatok generálása és a kompatibilitási problémák.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„A 4Chan CAPTCHA feltörése”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wacław Szpakowski geometrikus vonalrajza (2017)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Wacław Szpakowski geometrikus vonalrajza (2017)”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mérnöki alvás”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A családi természetes rövid alvás (FNSS) egy olyan állapot, amelyben az egyének kevesebbet tudnak aludni káros hatások nélkül egy genetikai mutáció miatt, különösen a DEC2 génben, amely befolyásolja az orexin szintjét. Az orexin kulcsszerepet játszik az alvás szabályozásában, és az egyensúlyhiány álmossághoz vagy álmatlansághoz vezethet, a kutatások pedig az FNSS replikációját vizsgálják orexin agonisták vagy génterápia révén. Annak ellenére, hogy potenciálisan ígéretes, az FNSS továbbra is alulkutatott, ami további tanulmányok szükségességét jelzi a fejlettebb alvásmérnöki módszerek kidolgozása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Mérnöki alvás”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Google hanyatlása”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Giant Freakin Robot bezárása rávilágít azokra a kihívásokra, amelyekkel a független kiadók szembesülnek, mivel sok webhely zár be a Google és a Facebook által generált forgalom csökkenése miatt. A Google gépi tanulási rendszere, amelyet a keresési eredmények javítására terveztek, akaratlanul is számos kis webhelyet törölt, ami pénzügyi nehézségeket okoz a tartalomkészítők számára. Az algoritmus összetettsége és a Google domináns piaci pozíciója hozzájárul az állandó problémához, így a készítők korlátozott alternatívákkal és megoldásokkal rendelkeznek.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„A Google hanyatlása”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A jelentések szerint a Sol-Ark gyártó letiltja az összes Deye invertert az Egyesült Államokban.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Sol-Ark letiltotta az összes Deye invertert az Egyesült Államokban, megzavarva a háztulajdonosokat azzal, hogy szándékosan használhatatlanná tette őket egy üzenettel a regionális korlátozásokról.”</li>
<li>„A Sol-Ark, amely kizárólagos amerikai értékesítési jogokkal rendelkezik, kedvezményes csereprogramot kínált az érintett ügyfeleknek, ami aggodalmakat vetett fel az internethez csatlakoztatott napelemes inverterek ellenőrzése és biztonsága kapcsán.”</li>
<li>„Az eset hangsúlyozza annak fontosságát, hogy megbízható támogatással és biztonságos hálózati kapcsolattal rendelkező invertereket válasszunk, hogy elkerüljük a hasonló zavarokat, különösen a kínai gyártmányú termékek esetében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„A jelentések szerint a Sol-Ark gyártó letiltja az összes Deye invertert az Egyesült Államokban.”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Küldjön valakinek, akit értékel, egy hivatalos 'Folytasd és Kitarts' levelet”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Küldjön valakinek, akit értékel, egy hivatalos &apos;Folytasd és Kitarts&apos; levelet”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A mérnökök nem engedhetik meg maguknak, hogy kezdő hibákat kövessenek el, amikor főkönyveket építenek.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Payments Engineer Playbook kiemeli a pontos főkönyvek kritikus szerepét a fintech startupokban, rávilágítva a kettős könyvelési rendszerek elhanyagolásának buktatóira.”</li>
<li>„Alvaro Duran megoszt egy figyelmeztető történetet a startup tapasztalataiból, ahol a kettős könyvelési rendszer hiánya pénzügyi eltérésekhez és ügyfél elégedetlenséghez vezetett.”</li>
<li>„Duran azon gondolkodik, hogy könyvet írjon a skálázható és jövőbiztos főkönyvek létrehozásáról, és visszajelzést kér annak lehetséges érdeklődéséről.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„A mérnökök nem engedhetik meg maguknak, hogy kezdő hibákat kövessenek el, amikor főkönyveket építenek.”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ne szórakozz a Scroll-lal”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A momentum görgetési bővítményeket kritizálják, mert megzavarják a természetes webes böngészési élményt azáltal, hogy rontják a használhatóságot, az akadálymentességet és a teljesítményt. - A fő problémák közé tartozik a felhasználói elvárások megsértése, mozgásbetegség okozása, az akadálymentesség csökkentése és a teljesítmény következetlensége, különösen régebbi eszközökön. - Ezek a bővítmények növelik az oldal betöltési idejét, megszakítják a natív böngészőfunkciókat, és karbantartási terhet adnak hozzá, ami felhasználói frusztrációhoz és bonyolultsághoz vezet.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Ne szórakozz a Scroll-lal”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Hetzner árat emel, miközben jelentősen csökkenti a sávszélességet (USA)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Hetzner akár 27,52%-kal emeli az árakat az Egyesült Államokban a CPX21 szerverek esetében, miközben az átlagos sávszélességet 88,19%-kal csökkenti. - A hálaadás napján bejelentett változtatások célja, hogy a költségeket összhangba hozzák az erőforrás-felhasználással, mivel a könnyebb felhasználók támogatták a nehezebb felhasználókat. - Az új árképzés és sávszélesség-korlátok 2024 decemberétől lépnek életbe az új szerverek esetében, és 2025 februárjától a meglévő szervereknél, miközben a Hetzner fenntartja, hogy a legjobb ár-érték arányt kínálja.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„A Hetzner árat emel, miközben jelentősen csökkenti a sávszélességet (USA)”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az autógumik az összes környezeti mikroműanyag negyedét bocsátják ki.”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Az autógumik az összes környezeti mikroműanyag negyedét bocsátják ki.”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Ninja (2020) sikere és kudarca”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Ninja, egy mellékprojektként létrehozott build rendszer, jelentős népszerűségre tett szert, és ma már olyan nagy projektek használják, mint a Chrome, az Android és a Meson.”</li>
<li>„A rendszer sebességre és hatékonyságra lett tervezve, egy bipartit gráfot használva a jobb felépítési struktúra érdekében, és a gyors, inkrementális építésekre összpontosítva.”</li>
<li>„A készítő elgondolkodik az open-source karbantartóként való létezés kihívásain, megjegyezve a magas elvárásokat és a korlátozott hálát, annak ellenére, hogy a Ninja sikeres.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„A Ninja (2020) sikere és kudarca”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mennyi memóriára van szüksége 2024-ben 1 millió egyidejű feladat futtatásához?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A 2024-es benchmark tesztelte az 1 millió egyidejű feladat futtatásához szükséges memóriafogyasztást korutinok használatával különböző programozási nyelveken, beleértve a Rustot, a C#-ot, a Go-t és a Java-t. A C# a NativeAOT-val mutatta a legjobb memóriahatékonyságot, felülmúlva a többi nyelvet, míg a Go a vártnál több memóriát fogyasztott, még a Java GraalVM-mel is. A tanulmány hangsúlyozza, hogy néhány nyelv, mint például a .NET a NativeAOT-val és a Java GraalVM-je, javított skálázhatósággal rendelkezik, míg a Go gorutinjai kevésbé voltak hatékonyak, és a Rust memóriahasználatát a feladatkezelés módosításával optimalizálták.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Mennyi memóriára van szüksége 2024-ben 1 millió egyidejű feladat futtatásához?”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Viszlát, Rust. Sok sikert kívánok, de visszatérek a C++-hoz (bocsánat, ez egy kifakadás).”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Viszlát, Rust. Sok sikert kívánok, de visszatérek a C++-hoz (bocsánat, ez egy kifakadás).”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A GIMP 3.0 úton van”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A GIMP 3.0 várhatóan hamarosan megjelenik, ami az első jelentős frissítés lesz 2018 óta, modernizált GTK 3 felülettel és jobb teljesítménnyel. - A főbb frissítések közé tartozik a nem romboló szerkesztés, a továbbfejlesztett színkezelés, a javított rétegkezelési munkafolyamatok, valamint egy új kiterjesztési rendszer a könnyebb bővítménykezelés érdekében. - Bár a pontos megjelenési dátum ismeretlen, fejlesztési verziók már elérhetők, ami jelentős előrelépést jelez a nyílt forráskódú képszerkesztő számára, és a jövőben gyakoribb frissítések várhatók.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„A GIMP 3.0 úton van”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vince – Egy saját üzemeltetésű alternatíva a Google Analytics-hez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Vince egy Golang-alapú portja a Plausible Analytics irányítópultnak, amelyet egyetlen bináris, egyfelhasználós rendszerként terveztek több weboldal számára futásidejű függőségek nélkül. Olyan funkciókat tartalmaz, mint az automatikus TLS (Transport Layer Security), a kimenő linkek követése, a fájlletöltések követése, a 404-es oldalak követése és az egyedi események követése, így szinte egyenértékű a Plausible irányítópulttal. A Vince célja, hogy a Plausible irányítópultot elérhetővé tegye önálló hosztolásra, személyes weboldalak számára cserélhető megoldásként szolgálva, egy demó pedig elérhető egy 6 dolláros Vultr példányon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Vince – Egy saját üzemeltetésű alternatíva a Google Analytics-hez”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az ausztrál parlament megtiltja a közösségi média használatát 16 éven aluliak számára”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Az ausztrál parlament megtiltja a közösségi média használatát 16 éven aluliak számára”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Képernyőmegosztás a böngészőben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Bolt.new egy eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy gyorsan hozzanak létre webalkalmazásokat, amit egy képernyőmegosztó alkalmazás 30 perc alatti megépítésével demonstráltak. Az alkalmazás egyedi kódot generál egy szobához, amelyet mások használhatnak a csatlakozáshoz és a megosztott képernyő megtekintéséhez. A projektet továbbfejlesztették a Cursor segítségével, és megtekinthető a GitHubon, élő demója pedig a Vercel-en van elérhető.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Képernyőmegosztás a böngészőben”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prometheus 3.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Prometheus 3.0, az első jelentős kiadás 7 év után, modernizált felhasználói felületet, Remote Write 2.0-t, UTF-8 támogatást, OTLP támogatást és natív hisztogramokat vezet be. - A főbb jellemzők közé tartozik a protokoll hatékonyságának javítása a Remote Write 2.0-val, a fokozott interoperabilitás az OpenTelemetry-vel az OTLP beolvasás révén, valamint a hatékonyabb metrikák a natív hisztogramokkal. - A felhasználóknak tisztában kell lenniük néhány jelentős változással, és konzultálniuk kell a migrációs útmutatóval, de a kiadás fenntartja a visszamenőleges kompatibilitást, és ösztönzi a felhasználói visszajelzéseket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Prometheus 3.0”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A rosszindulatú szoftverek képesek kikapcsolni a webkamera LED-jét és videót rögzíteni, amit egy ThinkPad X230-on mutattak be.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A tároló eszközöket kínál a ThinkPad X230 webkamera LED-jének manipulálására, bemutatva, hogyan rögzíthetne a rosszindulatú szoftver videót LED értesítés nélkül. - A folyamat magában foglalja a webkamera firmware-ének újraflashelését USB-n keresztül, egy olyan technikát, amely különböző laptopokra alkalmazható, firmware manipulációs és LED vezérlési szkriptek használatával. - A webkamera egy Ricoh R5U8710 vezérlőt használ, és óvatosság ajánlott, mivel az újraflashelés károsíthatja a webkamerát; további betekintés a &quot;Lights Out&quot; előadásban érhető el a POC 2024-en.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„A rosszindulatú szoftverek képesek kikapcsolni a webkamera LED-jét és videót rögzíteni, amit egy ThinkPad X230-on mutattak be.”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Hetzner csökkenti a forgalmat az amerikai VPS-eken”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A felhőalapú szerverek (CCX és CPX vonalak) és a terheléselosztók díjszabási struktúrája Ashburnben és Hillsboróban, az Egyesült Államokban frissítésre kerül. - Az új árak és forgalmi mennyiségek 2024. december 1-jétől vonatkoznak az újonnan létrehozott és átméretezett szerverekre, míg a meglévő szerverek változásait 2025. február 1-jétől tapasztalják. - A frissítés célja, hogy igazságosabb árazást biztosítson a helyi feltételek alapján, miközben a forgalmi túllépési árak változatlanok maradnak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„A Hetzner csökkenti a forgalmat az amerikai VPS-eken”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ausztrália: A 16 év alatti gyerekeket kitiltják a közösségi médiából, miután a Szenátus elfogadta a törvényeket”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ausztrália új törvényt fogadott el, amely megtiltja a 16 év alatti gyermekek számára a közösségi média használatát, a mentális egészség védelme érdekében.”</li>
<li>„A közösségi média cégeknek egy évük van a megfelelésre, ellenkező esetben akár 50 millió dolláros bírsággal is szembesülhetnek, míg a felhasználók és a szülők nem kapnak büntetést.”</li>
<li>„A törvény nem vonatkozik az üzenetküldő alkalmazásokra, az online játékokra vagy az oktatási szolgáltatásokra, és vegyes reakciókat váltott ki mentálhigiénés szakértőkből, politikusokból és technológiai vállalatokból.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Ausztrália: A 16 év alatti gyerekeket kitiltják a közösségi médiából, miután a Szenátus elfogadta a törvényeket”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„QwQ: Alibaba O1-szerű érvelő LLM-je”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A QwQ (Qwen with Questions) egy AI modell, amelyet arra terveztek, hogy kíváncsisággal és filozófiai vizsgálódással fedezze fel a problémákat, folyamatosan megkérdőjelezve saját feltételezéseit.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy korlátai vannak, mint például a nyelvkeveredés és a rekurzív érvelési hurkok, a QwQ kiemelkedően teljesít a technikai területeken, magas pontszámokat ér el olyan mércék alapján, mint a GPQA, AIME, MATH-500 és a LiveCodeBench.”</li>
<li>„A modell erős problémamegoldó képességeket mutat a matematikában és a programozásban, hozzájárulva az AI érvelés és a gépi intelligencia megértésének folyamatos útjához.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„QwQ: Alibaba O1-szerű érvelő LLM-je”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A nyomtatott anyag dicsérete: Az olvasás elengedhetetlen az ismeretelméleti összeomlás korszakában”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ed Simon hangsúlyozza a nyomtatott olvasás maradandó jelentőségét, hivatkozva Sven Birkerts „The Gutenberg Elegies” című művére, hogy kiemelje a digitális média mélyolvasásra és félretájékoztatásra gyakorolt hatásával kapcsolatos aggodalmakat.”</li>
<li>„Simon azzal érvel, hogy a nyomtatott könyvek egyedi, elmélyült élményt nyújtanak, amelyet a digitális média nem tud megismételni, elősegítve az önvizsgálatot és a magánéletet az internet állandó zajától távol.”</li>
<li>„Arra a következtetésre jut, hogy az írástudás és a mély olvasás megőrzése elengedhetetlen az egyéni gondolkodás fenntartásához és a digitális technológia átható befolyásának ellenállásához.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„A nyomtatott anyag dicsérete: Az olvasás elengedhetetlen az ismeretelméleti összeomlás korszakában”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Voice-Pro – AI Hangklónozó Varázslat: Alakítson Át Bármilyen Hangot 15 Másodperc Alatt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Voice-Pro egy nyílt forráskódú Gradio WebUI, amely fejlett hangmanipulációra lett tervezve, beleértve a zéró-shot hangklónozást és egy hangváltót több mint 50 híresség hangjával.”</li>
<li>„Olyan funkciókat kínál, mint a YouTube hangletöltés, a vokális izoláció, a többnyelvű szövegfelolvasás és a fordítás, a Whisper motorok használatával.”</li>
<li>„A Voice-Pro különösen előnyös a tartalomkészítők, fejlesztők és audio rajongók számára, mivel források érhetők el a GitHubon és videó oktatóanyagok a YouTube-on.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Voice-Pro – AI Hangklónozó Varázslat: Alakítson Át Bármilyen Hangot 15 Másodperc Alatt”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„London 850 éves élelmiszerpiacai bezárnak”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„London történelmi Smithfield és Billingsgate piacai, amelyek 850 éves történelmük miatt jelentősek, 2028-ig bezárnak, mivel a City of London Corporation visszavonja támogatását. A piacok, amelyeket az Egyesült Királyság legnagyobb nagykereskedelmi hús- és belvízi halpiacaként ismernek, új fejlesztésekkel lesznek helyettesítve, a kereskedők pedig kártérítést és áthelyezési segítséget kapnak. A piacok Dagenhambe költöztetésének terveit a magas költségek miatt elvetették, ami aggodalmakat vet fel a londoni halellátás jövőjével kapcsolatban, és a hagyományok elvesztését jelzi.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„London 850 éves élelmiszerpiacai bezárnak”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„picoCAD – egy apró modellező apró modellekhez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A picoCAD, egy 3D modellező eszköz retro stílusú modellek készítéséhez, 2024. november 27-én jelent meg az Apskeppet kiadásában, mind kezdők, mind szakértők számára. Az eszköz elérhető Windows és macOS rendszerekre, bevezető ára 5,09 dollár december 4-ig, 2024-ig. A felhasználókat arra ösztönzik, hogy csatlakozzanak a közösséghez és fedezzék fel a bemutatókat, hogy fokozzák kreativitásukat a picoCAD segítségével.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„picoCAD – egy apró modellező apró modellekhez”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Önmegjelölő lebegés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A tanulmány bemutatja az „öncímkézést”, egy módszert a típusinformációk kódolására 64 bites objektumokon belül, amely optimalizálja a memóriakiosztást dinamikus nyelvek esetén anélkül, hogy feláldozná az adatterületet.”</li>
<li>„Az öncímkézés 2,3-szorosára javítja a végrehajtási időt a lebegőpontos benchmarkokban Scheme-ben és 2,7-szeresére JavaScript-ben, hatékonyabb alternatívát kínálva a meglévő módszerekhez, mint például a címkézett mutatók és a NaN-címkézés.”</li>
<li>„Ez a megközelítés lehetővé teszi mind az adatok, mind a típus hatékony kódolását, javítva a teljesítményt anélkül, hogy más műveleteket befolyásolna, így ígéretes megoldást jelent a 64 bites IEEE754 dupla pontosságú lebegőpontos számok kezelésére dinamikus nyelvekben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„Önmegjelölő lebegés”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy rákgyógyszer kifejlesztése a nagy gyógyszergyárak nélkül: ez a kórház megmutatja, hogy lehetséges”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A növekvő egészségügyi költségeket Hollandiában a bürokráciának, a pazarlásnak és a szükségtelen ellátásnak tulajdonítják, ami a rendszerbeli hatékonysághiányokat emeli ki.”</li>
<li>„Egy holland kórház egy rákellenes gyógyszert fejlesztett ki a nagy gyógyszergyártó cégektől függetlenül, amely ötször olcsóbb kezelést kínál, mint egy hasonló amerikai terápia, ezzel bemutatva a non-profit kórházak lehetőségét az egészségügyi költségek csökkentésére.”</li>
<li>„A megújulás ellenére a drága és összetett Európai Gyógyszerügynökség (EMA) regisztrációs folyamat elriasztja a kórházakat; azonban az AVL kórház adományok révén finanszírozott egy 3. fázisú tanulmányt, amelynek célja az EMA jóváhagyás megszerzése, hogy fenntarthassák megfizethető terápiájukat a költséges gyógyszeripari versennyel szemben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Egy rákgyógyszer kifejlesztése a nagy gyógyszergyárak nélkül: ez a kórház megmutatja, hogy lehetséges”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MIT Alumínium Kerékpár Projekt 1974 (2016)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„1974-ben az M.I.T. egy olyan kurzust tartott, ahol a résztvevők, köztük Marc Rosenbaum és Harriet Fell, alumínium kerékpárvázakat készítettek, Rosenbaum terve pedig a kor legkönnyebb pályakerékpárja volt. Rosenbaum kerékpárja 6061-T6 alumíniumból és titánból készült, nagyobb átmérőjű csövekkel és precíziós csapágyakkal rendelkezett, súlya 12 font 5 uncia volt, és jelenleg az M.I.T. Múzeumban van kiállítva. Harriet Fell váza egy szabadalmi vitában vett részt a Cannondale és a Klein között, ahol a Cannondale azt használta fel, hogy a Klein szabadalmát megelőző műként támadja.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„MIT Alumínium Kerékpár Projekt 1974 (2016)”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Dell aláíratlan frissítéseket tesz közzé a weboldalán, amelyek nem települnek.”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„A Dell aláíratlan frissítéseket tesz közzé a weboldalán, amelyek nem települnek.”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az elfeledett történet arról, hogyan találta fel az IBM az automatizált gyárat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„1970-ben az IBM munkatársa, Bill Harding elindította a SWIFT projektet, amelynek célja az volt, hogy automatizálja a lapkagyártást, és kevesebb mint egy nap alatt állítson elő integrált áramköröket (IC-ket), ami jelentős csökkenést jelentett a tipikusan egy hónapos folyamathoz képest. A SWIFT projekt 5 órás átfutási időt ért el rétegenként, ami még mindig páratlan teljesítmény, és olyan újításokat vezetett be, mint az automatizált feldolgozás és a valós idejű vezérlés, amelyek alapvetőek a modern félvezetőgyártásban. Rövid fennállása ellenére a SWIFT projekt előrelépései és Harding jövőbe mutató vezetése jelentős hatással voltak a félvezetőgyártási technikák fejlődésére.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Az elfeledett történet arról, hogyan találta fel az IBM az automatizált gyárat”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Egyesült Államok szerzői jogi hivatala elutasította a játékmegőrzésre irányuló jelentős erőfeszítést”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Szerzői Jogi Hivatala elutasította azt a DMCA mentességi kérelmet, amely lehetővé tette volna a könyvtárak számára, hogy távolról megosszák a megőrzött videojátékok digitális hozzáférését, ezzel lezárva a Video Game History Foundation (VGHF) és a Software Preservation Network hároméves kampányát.”</li>
<li>„A javasolt mentesség lehetővé tette volna egy digitális könyvtár létrehozását történészek és kutatók számára, hogy hozzáférjenek a már nem kapható játékokhoz, de elutasították, mivel az iparági csoportok szerint fennállt a veszélye a szabadidős használatnak és a piaci károknak.”</li>
<li>„A VGHF csalódottságát fejezte ki, bírálva a döntést, amelyet erősen befolyásolt az iparági lobbizás, és amely az iparági érdekeket a történelmi játékokhoz való nyilvános hozzáférés elé helyezte.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Az Egyesült Államok szerzői jogi hivatala elutasította a játékmegőrzésre irányuló jelentős erőfeszítést”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az idegi aktivitás következtetése a plaszticitás előtt a tanulás érdekében a visszaterjesztésen túl”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk bemutatja a „prospektív konfigurációt”, egy új hitel-hozzárendelési elvet a tanulásban, amely alternatívát kínál a hagyományos visszaterjesztési módszerrel szemben.”</li>
<li>„A jövőbeli konfiguráció során a neurális hálózatok előre megjósolják a kívánt neurális aktivitási mintákat, mielőtt a szinaptikus súlyokat módosítanák, ezáltal növelve a tanulás hatékonyságát és eredményességét.”</li>
<li>„Ez a módszer szorosabban igazodik az emberi és állati tanulmányokban megfigyelt idegi aktivitáshoz, és előnyöket kínálhat mind a biológiai, mind a mesterséges tanulási rendszerekben a visszaterjesztéssel szemben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Az idegi aktivitás következtetése a plaszticitás előtt a tanulás érdekében a visszaterjesztésen túl”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Alkalmazás, amely minden alkalommal megkérdezi: 'miért?', amikor feloldja a telefonját”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Intenty egy olyan alkalmazás, amely arra ösztönzi a felhasználókat, hogy egészségesebb telefonhasználati szokásokat alakítsanak ki, figyelemfelhívó üzenetekkel, amikor feloldják készülékeiket. Az alkalmazás a magánélet védelmét hangsúlyozza, mivel teljesen helyben működik, reklámok és nyomkövetés nélkül, és az Android engedélyeket kizárólag a funkcionalitás érdekében használja, adatgyűjtés nélkül. Minimalista dizájnjával és okos testreszabhatóságával az Intenty 4,4 csillagos értékeléssel és több mint 10 000 letöltéssel rendelkezik, vonzóvá téve azok számára, akik csökkenteni szeretnék a céltalan telefonhasználatot.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Alkalmazás, amely minden alkalommal megkérdezi: &apos;miért?&apos;, amikor feloldja a telefonját”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A kondenzátor, amelyet az Apple helytelenül forrasztott be a gyárban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Doug Brown kiemeli az Apple Macintosh LC III gyártási hibáját, ahol egy kondenzátort fordítva szereltek be, ami problémákat okozhat.”</li>
<li>„A Macintosh LC III, amelyet 1993 és 1994 között gyártottak az oktatási piac számára, nem esett át jelentős visszahíváson ennek a hibának ellenére.”</li>
<li>„Brown óvatosságot javasol a kondenzátorok cseréjekor, különösen a modern tantál kondenzátorok esetében, és azt ajánlja, hogy azokat helyesen szereljék be, ellentétben a nyomtatott áramköri lap selyemszitás utasításaival.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„A kondenzátor, amelyet az Apple helytelenül forrasztott be a gyárban”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nem volt szükségem Kubernetesre, és valószínűleg neked sincs rá szükséged”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző a Kubernetesről a Google Cloud Run-ra váltott, a Kubernetes bonyolultságát, költségeit és lassú autoskálázását említve hátrányként. - A Google Cloud Run-t egy egyszerűbb, költséghatékony alternatívaként emelik ki, amely csak a tényleges CPU- és memóriahasználatért számít fel díjat, és gyors skálázást kínál a Kubernetes kezelési terhe nélkül. - A szerző a GitHub Actions-t használja a folyamatos integráció/folyamatos telepítés (CI/CD), kezelt adatbázisok és pub-sub üzenetküldés céljából, hangsúlyozva a Cloud Run alkalmasságát olyan projektekhez, amelyek egyszerűséget és hatékonyságot igényelnek a Kubernetes kiterjedt funkcióival szemben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Nem volt szükségem Kubernetesre, és valószínűleg neked sincs rá szükséged”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Snowflake zsarolásokban részt vevő hacker lehet, hogy egy amerikai katona”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Két személyt letartóztattak, mert adatokat loptak el Snowflake-et használó vállalatoktól, míg egy harmadik gyanúsított, akit &quot;Kiberphant0m&quot; néven ismernek, még szökésben van, és úgy vélik, hogy az Egyesült Államok hadseregének katonája Dél-Koreában.”</li>
<li>„A csoport részt vett lopott adatok értékesítésében és vállalatok zsarolásában, és állítólag az AT&amp;T 370 000 dollárt fizetett azért, hogy a lopott adatokat töröljék.”</li>
<li>„A kanadai hatóságok letartóztatták Alexander Mouckát, és John Erin Binns Törökországban van börtönben, mindketten a jogsértésekkel kapcsolatban, miközben Kiberphant0m továbbra is aktív a kiberbűnözési fórumokon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„A Snowflake zsarolásokban részt vevő hacker lehet, hogy egy amerikai katona”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZetaOffice: LibreOffice a böngészőben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A ZetaOffice Web bevezeti a LibreOffice-t a webböngészőkbe, lehetővé téve a hozzáférést bármilyen eszközről, önálló hosztolási lehetőségekkel vagy Tartalomszolgáltató Hálózat (CDN) használatával az adatok ellenőrzéséhez. - A csomag tartalmazza a Writer, Calc és Impress alkalmazásokat szövegszerkesztéshez, táblázatkezeléshez és prezentációkhoz, és elérhető mind weben, mind asztali gépen Linux és Windows rendszeren, biztosítva a dokumentumok kompatibilitását. - A ZetaOffice nyílt forráskódú szoftvert kínál fizetős opciókkal a CDN használatához és támogatáshoz, és integrálódik a meglévő rendszerekhez a LibreOffice UNO API-n keresztül, hatékonyan működve a modern böngészőkben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„ZetaOffice: LibreOffice a böngészőben”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A D-Link azt mondja, hogy nem fogja javítani a 60 ezer régebbi modemet”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A D-Link bejelentette, hogy nem fog biztonsági javításokat biztosítani 60 000 régebbi modemhez, amelyek elérték az életciklusuk végét, és arra ösztönzi a felhasználókat, hogy frissítsenek újabb modellekre.”</li>
<li>„A nem javított biztonsági sebezhetőségek lehetővé tehetik a hackerek számára, hogy átvegyék az irányítást ezek felett az eszközök felett, ami jelentős kockázatot jelent.”</li>
<li>„A legtöbb érintett modem Tajvanon található, és azoknak a felhasználóknak, akik nem tudják frissíteni, a D-Link azt javasolja, hogy korlátozzák a távoli hozzáférést, és használjanak biztonságos jelszavakat óvintézkedésként.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„A D-Link azt mondja, hogy nem fogja javítani a 60 ezer régebbi modemet”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Marshall Brain órákkal azután halt meg, hogy megtorlást állított az NC State-nél.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az NC State professzora, Marshall Brain, a HowStuffWorks.com alapítója, november 20-án holtan találták az irodájában, miután az egyetemi tisztviselők részéről történő megtorlást állított.”</li>
<li>„Brain azt állította, hogy etikai panaszok miatt kényszerült nyugdíjba, de az egyetem nem kommentálta ezeket a vádakat vagy a halálát.”</li>
<li>„Volt diákok és kollégák csalódottságukat fejezték ki az egyetem hallgatása miatt, kiemelve a történet folyamatos fejlődését.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Marshall Brain órákkal azután halt meg, hogy megtorlást állított az NC State-nél.”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Janet a halandóknak (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző kiadott egy ingyenes online könyvet &quot;Janet for Mortals&quot; címmel, amely a Janet programozási nyelvre összpontosít, és amelynek megírása 20 hetet vett igénybe. A könyv 44 000 szót tartalmaz, és egy weboldal kíséri, amely egy REPL-t (Read-Eval-Print Loop) kínál az interaktív tanuláshoz. A könyv és a kapcsolódó projektek, mint például a C++ könyvtári kötései és egy tesztelési keretrendszer, pozitív figyelmet kaptak olyan platformokon, mint a Hacker News.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„Janet a halandóknak (2023)”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Raspberry Pi CM5 egy gyorsabb, cserélhető frissítés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) jelentős frissítést jelent a CM4-hez képest, 2-3-szor gyorsabb teljesítményt, USB 3-at és PCIe Gen 3 kompatibilitást kínál, miközben megőrzi azonos formátumát.”</li>
<li>„A CM5 ára hasonló a CM4-hez, a 8GB-os modell 75 dollárról indul, és gyorsabb CPU-t, RAM-ot, valamint jobb grafikát tartalmaz, bár teljes kapacitáson több energiát fogyaszt.”</li>
<li>„Egy frissített IO tábla is megjelent 20 dollárért, amely USB-C táplálást és egyéb fejlesztéseket tartalmaz, kiemelve a CM5 támogatását és modularitását, annak ellenére, hogy versenyez más egykártyás számítógépekkel (SBC-kel).”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„A Raspberry Pi CM5 egy gyorsabb, cserélhető frissítés”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az internetszolgáltatók szerint a „kiváló ügyfélszolgálatuk” az oka annak, hogy a felhasználók nem váltanak szolgáltatót”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az internetszolgáltatók lobbicsoportjai azzal érvelnek, hogy a verseny biztosítja a magas ügyfélszolgálati színvonalat, így további szabályozásokra nincs szükség, mivel a gyenge szolgáltatás arra késztetné az ügyfeleket, hogy szolgáltatót váltsanak.”</li>
<li>„A kaliforniai és oregoni szabályozók széleskörű ügyfél-elégedetlenségről számolnak be, kiemelve olyan problémákat, mint a hosszú várakozási idők és a számlázási problémák, amelyek ellentmondanak az internetszolgáltatók állításainak.”</li>
<li>„Az FCC felülvizsgálja az ügyfélszolgálati gyakorlatokat, de Brendan Carr vezetésével, akit Trump megválasztott elnök nevezett ki, új szabályozások bevezetése valószínűtlen, mivel a hangsúly a szabályozási terhek csökkentésére helyeződik át.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Az internetszolgáltatók szerint a „kiváló ügyfélszolgálatuk” az oka annak, hogy a felhasználók nem váltanak szolgáltatót”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ajánlás egy szoftvermérnök számára, aki szeretne naprakész lenni a mesterséges intelligencia legújabb fejleményeivel kapcsolatban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A felhasználó aktívan keres megbízható forrásokat a legújabb mesterséges intelligencia (AI) frissítésekről, különösen olyan tech blogokon keresztül, mint a Hacker News (HN).”</li>
<li>„Tapasztalattal rendelkeznek a ChatGPT és az OpenAI API használatában, különösen a 3.5-ös verzióban, ami gyakorlati érdeklődést jelez az AI eszközök iránt.”</li>
<li>„A felhasználó rátalált Simon Willison blogjára, de úgy érzi, hogy hiányzik belőle az összhang, és javasolja, hogy szükség lenne strukturáltabb és átfogóbb AI információforrásokra.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Ajánlás egy szoftvermérnök számára, aki szeretne naprakész lenni a mesterséges intelligencia legújabb fejleményeivel kapcsolatban”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az OpenAI szünetelteti a Sora videómodellt, miután művészek kiszivárogtatták a hozzáférést tiltakozásul”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Az OpenAI szünetelteti a Sora videómodellt, miután művészek kiszivárogtatták a hozzáférést tiltakozásul”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Igen, 'úgy néz ki, mint egy kacsa', de a fuvarozók, mint az új USPS postai teherautó”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Egyesült Államok Postai Szolgálata új elektromos postai teherautókat vezet be egy 9,6 milliárd dolláros modernizációs terv részeként, amelyek olyan funkciókat kínálnak, mint a légkondicionálás, megnövelt rakodótér és fokozott biztonság.”</li>
<li>„Eredetileg nagyrészt gázüzeműnek szánták, de a flotta 75%-a most már elektromos lesz a jogi kihívások miatt, ami jelentős elmozdulást jelent a fenntarthatóság felé.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy a teherautók formatervezése szokatlan, pozitív fogadtatásban részesültek a kényelem és hatékonyság terén, mivel figyelembe vették a postai kézbesítők visszajelzéseit, és olyan funkciókat tartalmaznak, mint a csúszásmentes felületek, légzsákok és ütközéselkerülő rendszer.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Igen, &apos;úgy néz ki, mint egy kacsa&apos;, de a fuvarozók, mint az új USPS postai teherautó”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Htmy – Aszinkron, tisztán Python alapú renderelő motor”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „htmy” egy tisztán Python alapú renderelő motor, amely támogatja az aszinkron és szinkron funkció komponenseket, a React-szerű kontextuskezelést és a beépített HTML címkéket, így sokoldalúvá téve különféle webfejlesztési igényekhez. Olyan funkciókat kínál, mint a Markdown támogatás, a JSON-alapú nemzetköziesítés, és könnyű integráció bármilyen backend vagy frontend keretrendszerrel, növelve alkalmazkodóképességét és testreszabhatóságát. A könyvtár nyílt forráskódú az MIT licenc alatt, ösztönözve a közösségi hozzájárulásokat, és telepíthető a PyPI-n keresztül a <code>pip install htmy</code> parancs használatával.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Htmy – Aszinkron, tisztán Python alapú renderelő motor”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Amazon S3 hozzáadja a Put-If-Match (Összehasonlítás és csere) funkciót”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Amazon S3 bevezeti a feltételes írásokat, amelyek lehetővé teszik a frissítéseket csak akkor, ha egy objektum változatlan marad, megakadályozva az egyidejű felülírásokat az objektum ETag-jának ellenőrzésével. Ez a funkció, amely hasonló a HTTP if-none-match fejlécéhez, lehetővé teszi az ügyfelek számára, hogy az if-match fejlécet használják az ETag konzisztencia biztosítására írás előtt, növelve a hatékonyságot az elosztott alkalmazások számára. Minden AWS régióban elérhető további költség nélkül, a megvalósítás az AWS SDK, API vagy CLI használatával történhet, további részletek az S3 Felhasználói Útmutatóban találhatók.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Az Amazon S3 hozzáadja a Put-If-Match (Összehasonlítás és csere) funkciót”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Hazugságok, amiket mondunk magunknak, hogy továbbra is használjuk a Golangot (2022)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk kritikát fogalmaz meg a Golanggal kapcsolatban, megjegyezve, hogy bár vonzó tulajdonságai vannak, mint például az aszinkron futási környezet és a szemétgyűjtő, jelentős hátrányai is vannak, mint például az összeg típusok hiánya és az elégtelen hibakezelés. Azt állítja, hogy a Go egyszerűségének vélt előnyei megtévesztőek lehetnek, rejtett összetettségeket és kihívásokat okozva a termelési környezetekben, és hangsúlyozza annak fontosságát, hogy ezeket a problémákat felismerjük, ahelyett, hogy csak a használatának könnyűsége miatt fogadnánk el a Go-t. A cikk összehasonlítja a Go-t a Rusttal, azt sugallva, hogy a Rust kihívásai ellenére robusztusabb megoldásokat kínál a komplexitás kezelésére és a kód helyességének biztosítására.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Hazugságok, amiket mondunk magunknak, hogy továbbra is használjuk a Golangot (2022)”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cybertruck számos visszahívása”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Tesla Cybertruck több visszahívást is tapasztalt a bevezetése óta, a legutóbbi a hibás hajtásinverterekkel kapcsolatos, amelyek több mint 2 400 egységet érintenek, ami aggodalmakat vet fel a megbízhatóságával kapcsolatban.”</li>
<li>„A minőségi problémák ellenére a Cybertruck egyedi formaterve továbbra is vonzza a vásárlókat, bár az európai biztonsági előírásoknak való meg nem felelés korlátozza piaci elérhetőségét.”</li>
<li>„A visszahívások, miközben a szabályozási hatékonyságot mutatják, árthatnak a Tesla márkahírnevének, különösen tekintettel Elon Musk jelentős befolyására az amerikai szabályozásokra.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Cybertruck számos visszahívása”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az adatok azt mutatják, hogy a Y Combinator gyakran támogat olyan startupokat, amelyek más YC vállalatokat másolnak.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Y Combinator (YC), egy neves startup gyorsító, olyan sikeres vállalatok elindításáról ismert, mint az Airbnb és a Stripe, de sok startupja hasonló vagy azonos termékeket épít a korábbi YC vállalatokhoz.”</li>
<li>„A PearAI botrány rávilágított erre a trendre, amikor a PearAI-t azzal vádolták, hogy lemásolt egy másik YC terméket, ám a YC vezérigazgatója, Garry Tan megvédte a gyakorlatot, hivatkozva a választás és az innováció fontosságára.”</li>
<li>„A Deckmatch elemzése a YC trendekről azt mutatja, hogy a népszerű startup kategóriák közé tartoznak az AI kód szerkesztők, az éttermi PoS rendszerek és az üzleti pénzügyi eszközök, míg néhány területen, mint például a kriptokereskedelem, csökkenő érdeklődés tapasztalható.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Az adatok azt mutatják, hogy a Y Combinator gyakran támogat olyan startupokat, amelyek más YC vállalatokat másolnak.”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fly.io leállás – megoldva”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Fly.io leállás – megoldva”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Rövid bevezetés az autóipari Lidar technológiába”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vik hírlevele az autóipari lidar technológiát tárgyalja, amely létfontosságú az önvezető autók számára, mivel képes nagy felbontású képeket előállítani infravörös lézerek segítségével. A hírlevél bemutatja a lidar működési elveit, beleértve a hullámhossz-választást, a fotodetektorokat és a távolságmérési technikákat, mint például a Time-of-Flight és a Frequency Modulated Continuous Wave. Emellett különböző lidar rendszereket is vizsgál, mint például a mechanikus és szilárdtest opciókat, azzal a céllal, hogy csökkentsék a költségeket és fejlesszék a technológiát az autonóm járművek szélesebb körű elterjedése érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Rövid bevezetés az autóipari Lidar technológiába”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szükséges személyazonosító igazolvány a REAL-ID szabályok elolvasásához?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy kísérlet a TSA új digitális azonosító szabályainak elérésére rávilágított a REAL-ID törvény problémáira, mivel a szabályok nem nyilvánosan hozzáférhetők, és az elérésükhöz azonosítóra van szükség, ami aggodalmakat vet fel a titkos törvények és a jogi eljárás tekintetében.”</li>
<li>„A TSA digitális azonosító szabványai, amelyek magánjellegű dokumentumokból származnak, bonyolult interakciókat foglalnak magukban alkalmazások, eszközök és kormányzati ügynökségek között, miközben adatvédelmi aggályok merülnek fel a naplózott azonosító használatával kapcsolatban.”</li>
<li>„A szerző azzal érvel, hogy a TSA gyakorlatai sértik a nyilvános hozzáférési jogokat, és jelentette az ügyet a Szövetségi Nyilvántartási Hivatalnak, kérve a szabály visszavonását.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Szükséges személyazonosító igazolvány a REAL-ID szabályok elolvasásához?”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Megoldás J. Kenji Lopez-Alt (2021) The Onion problémájára”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A bejegyzés az „Onion Problem”-mal foglalkozik, amely az egyenletes szeletelés érdekében azonos térfogatú hagymaszeletek elérését célozza meg. - Egy matematikai vizsgálat, amely kalkulust alkalmazott, meghatározta, hogy az optimális vágási pont a hagyma középpontjától 55,73066%-kal lejjebb található, amit „valódi hagymakonstansnak” neveztek el. - Ez az eredmény finomítja a korábbi javaslatot, amely a középponttól 60%-kal lejjebb történő vágást ajánlotta, így pontosabb módszert biztosít az egyenletes hagymaszeletekhez.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Megoldás J. Kenji Lopez-Alt (2021) The Onion problémájára”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Redis megpróbálja átvenni az összes OSS Redis könyvtár irányítását”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A jelentések szerint a Redis átveszi az irányítást az összes nyílt forráskódú szoftver (OSS) Redis könyvtár felett, amelyek közé tartoznak a népszerű Jedis, Lettuce és redis-py is.”</li>
<li>„Ezek a könyvtárak jelenleg nem működnek, és egy másik könyvtár, a redis-rs, szintén potenciális irányítási vagy leállítási problémákkal néz szembe.”</li>
<li>„Ez a helyzet jelentős, mivel hatással van azokra a fejlesztőkre, akik ezekre a könyvtárakra támaszkodnak a Redis integrációhoz az alkalmazásaikban.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„A Redis megpróbálja átvenni az összes OSS Redis könyvtár irányítását”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Setelinleikkaus: Amikor a finnek félbevágták a készpénzüket az infláció megfékezése érdekében”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„1945-ben Finnország bevezette a &quot;setelinleikkaus&quot; nevű intézkedést, amely arra kötelezte a polgárokat, hogy vágják félbe a nagy címletű bankjegyeket a második világháború utáni infláció leküzdése érdekében, az egyik felük megőrizte az értékét, míg a másik kormánykötvénnyé vált. Az intézkedés hatástalan volt, mivel csak a fizikai készpénzt célozta meg, ami a pénzkínálatnak csak egy kis részét képezte, ellentétben más európai országok, például Belgium sikeresebb reformjaival. A cikk azt találgatja, hogy a jövőbeni inflációs kontroll digitális számlabefagyasztásokat vonhat maga után, ami pontosabb, de potenciálisan vitatott módszer lehet.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Setelinleikkaus: Amikor a finnek félbevágták a készpénzüket az infláció megfékezése érdekében”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ima, Elhelyezés és Feloldozás: Peter Hristoff az iszlám imaszőnyegekről (2015)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Peter Hristoff művészete a művészet és a spiritualitás metszéspontját vizsgálja, különösen az imaszőnyegek médiumán keresztül, 1997-től kezdődően. Alkotásai, beleértve a rajzokat és a szitanyomatokat, nagyobb „szőnyeg” darabokká fejlődnek rizspapíron, amelyeket a török szőnyegek és kilimek inspirálnak, és amelyeket személyes naplókként tekint, szimbolikus jelentésekkel. Hristoff munkái a „ragyogó szomorúságot” testesítik meg, amely az öröm és a bánat keveréke, és amelyet Bartholomeosz pátriárka írásai befolyásoltak, és továbbra is az emberi természet spirituális és fizikai aspektusait kutatják.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Ima, Elhelyezés és Feloldozás: Peter Hristoff az iszlám imaszőnyegekről (2015)”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deno vs. Oracle: A JavaScript védjegy törlése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deno petíciót nyújtott be az Egyesült Államok Szabadalmi és Védjegyhivatalához (USPTO), hogy törölje az Oracle „JavaScript” védjegyét, azzal a céllal, hogy közkinccsé tegye, és eltávolítsa a használatával kapcsolatos jogi akadályokat.”</li>
<li>„A petíció azzal érvel, hogy a „JavaScript” egy általános kifejezés, az Oracle csalást követett el a védjegy megújításakor, és az Oracle elhagyta a védjegyet a nemhasználat révén.”</li>
<li>„Több mint 14 000 fejlesztő támogatja a Deno lépését, és az Oracle-nek 2025. január 4-ig van ideje válaszolni, miközben a Deno készen áll arra, hogy minden eljárást megosszon a közösséggel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Deno vs. Oracle: A JavaScript védjegy törlése”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLite bővítmény Jekyllhez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző kifejlesztett egy Jekyll SQLite bővítményt, hogy javítsa az adatok manipulálási képességeit a Jekyllben, egy népszerű statikus weboldal generátorban.”</li>
<li>„Ez a bővítmény lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy SQL lekérdezéseket hajtsanak végre az adatok kezelésére, megoldva a Liquid, Jekyll sablonnyelvének korlátait a bonyolult adatkezelési műveletek kezelésében.”</li>
<li>„A bővítményt sikeresen használták a gyakorlatban egy éven keresztül, amit a Northwind adathalmazzal is bemutattak, és a szerző visszajelzéseket és javaslatokat vár a fejlesztéshez.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„SQLite bővítmény Jekyllhez”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A haj korai őszülése: Áttekintés frissítésekkel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A korai őszülés (PGH) a kaukázusiaknál 20 éves kor előtt, az afroamerikaiaknál pedig 30 éves kor előtt jelentkező őszülést jelenti, ami hatással van az önbecsülésre. A PGH okai nem teljesen ismertek, de összefüggésbe hozhatók öregedési rendellenességekkel, autoimmun betegségekkel és oxidatív stresszel, valamint olyan tényezőkkel, mint a dohányzás és a táplálkozási hiányosságok. A PGH gyakori kezelései közé tartoznak a hajfestékek és a táplálékkiegészítők, és tanulmányok utalnak a PGH és az érzelmi tényezők, genetikai hajlamok, valamint környezeti hatások közötti kapcsolatokra.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„A haj korai őszülése: Áttekintés frissítésekkel”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„LLVM-alapú devirtualizáció”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Thaliumnál végzett gyakorlat a virtualizált binárisok deobfuszkálására összpontosított az LLVM, egy fordítókeret segítségével, hogy a kód érthetőbbé váljon, különösen a rosszindulatú szoftverek kontextusában. A virtualizáció, amelyet olyan eszközök használnak, mint a Tigress és a VMProtect, erős obfuszkációs technika, amely a programokat virtuális utasításokká kódolja, így a visszafejtés bonyolulttá válik. A projekt sikeresen alkalmazta a dinamikus szennyezés elemzést a Tigress által obfuszkált binárisok vezérlési folyamatábrájának rekonstruálására, bár ez csak tiszta függvényekre és egyetlen végrehajtási útvonalra korlátozódott.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„LLVM-alapú devirtualizáció”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RFC 35140: HTTP Ne-Szúrj (2023)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„RFC 35140: HTTP Ne-Szúrj (2023)”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starlink Közvetlenül a Mobilra”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Starlink Direct to Cell a SpaceX új szolgáltatása, amely globális szöveges, hang- és adat-hozzáférést biztosít LTE telefonok számára, biztosítva a kapcsolatot szárazföldön, tavakon és part menti vizeken.”</li>
<li>„A szolgáltatás 2024-ben szöveges szolgáltatásokkal kezdődik, majd 2025-ben hang-, adat- és IoT (dolgok internete) támogatással folytatódik, anélkül, hogy hardverváltoztatásokra vagy speciális alkalmazásokra lenne szükség.”</li>
<li>„Ez a fejlemény kiemeli a SpaceX terjeszkedését a telekommunikáció területén, zökkenőmentes kapcsolatot biztosítva további berendezések nélkül.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Starlink Közvetlenül a Mobilra”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ez a weboldal a Bluesky-n van hosztolva”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az AT protokoll, amelyet a Bluesky használ, támogatja a személyes adatszerverek (PDS) általi hosztolást, bemutatva annak rugalmasságát a tervezett felhasználásokon túl. - A Bluesky tartalma rekordokba és blobokba van rendezve, ahol a blobok nagyobb adatok, mint például a média, amelyeket fel kell tölteni, mielőtt a rekordokban hivatkoznának rájuk. - A protokoll kiterjeszthetősége lehetővé teszi a kreatív alkalmazásokat, mint például a weboldalak hosztolását, ami potenciálisan új felhasználási esetekhez vezethet a jövőben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Ez a weboldal a Bluesky-n van hosztolva”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan konfigurálom a Git identitásaimat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A bejegyzés a Git identitások konfigurálásáról szól az <code>includeIf</code> használatával feltételes konfigurációkhoz, lehetővé téve a különböző beállításokat könyvtárútvonalak vagy távoli URL-ek alapján.”</li>
<li>„A szerző megoszt egy módszert arra, hogyan kezelhetünk több Git identitást és SSH kulcsot azáltal, hogy különböző <code>Host</code> értékeket használunk a <code>~/.ssh/config</code> fájlban, és a Git konfigurációkat az <code>insteadOf</code> segítségével állítjuk be.”</li>
<li>„A bejegyzés egy új megközelítést emel ki, amely a <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> használatával feltételes Git konfigurációkat tesz lehetővé a távoli URL-ek alapján, növelve a rugalmasságot a Git identitások kezelésében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Hogyan konfigurálom a Git identitásaimat”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: SQLite adatbázisok létrehozása, szerkesztése, böngészése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az SQLiteStudio kiadta a 3.4.6-os verziót, amely megoldja a 3.4.5-ös verzióban felmerült „fekete SQL kódsor” problémát, valamint két további problémát is orvosol.”</li>
<li>„Ez a szoftver nyílt forráskódú, többplatformos és hordozható, ingyenesen elérhető a GPL licenc alatt, és kompatibilis a Windows, Linux és MacOS X rendszerekkel.”</li>
<li>„Különösen figyelemre méltó, hogy az SQLiteStudio nem igényel telepítést, ami kényelmessé teszi a felhasználók számára az SQLite adatbázisok létrehozását, szerkesztését és böngészését.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: SQLite adatbázisok létrehozása, szerkesztése, böngészése</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A C++ két frakciója”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A C++ közösség megosztott a modern technológiai cégek, amelyek fejlett funkciókat keresnek, és a régi rendszerekre támaszkodó felhasználók között, ami feszültséget teremt a nyelv fejlődésében. A C++ Evolution Working Group visszafelé kompatibilitásra összpontosító megközelítése ütközik a modern funkciók és biztonság iránti igénnyel, ami elégedetlenséget okoz néhány nagy technológiai szereplő körében. Ezekre a kihívásokra válaszul az amerikai kormány és olyan cégek, mint a Google, alternatív nyelveket, például a Rustot vizsgálják vagy fejlesztik, amelyek a biztonságot és a modern képességeket helyezik előtérbe a visszafelé kompatibilitással szemben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„A C++ két frakciója”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Bluesky azon a ponton van, hogy minden lényeges szempontból megelőzze a Threads-t.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Bluesky, egy decentralizált platform, amelyet kezdetben Jack Dorsey-hoz kapcsoltak, egyre nagyobb népszerűségnek örvend, és már 3,5 millió napi aktív felhasználóval rendelkezik, ezzel közelítve a Meta Threads-hez.”</li>
<li>„A platform 300%-os felhasználói növekedést tapasztalt a november 5-i választások óta, mivel újságírók és akadémikusok Elon Musk X-jéről migrálnak, nyitottabb nyilvános párbeszédet keresve.”</li>
<li>„A Bluesky növekedését olyan problémák nehezítik, mint a leállások és a csalások, de vonzerejét erősíti, hogy a Meta vezérigazgatója, Mark Zuckerberg úgy döntött, hogy korlátozza a politikai tartalmakat a Threads platformon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„A Bluesky azon a ponton van, hogy minden lényeges szempontból megelőzze a Threads-t.”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az AMD Infinity Fabric határainak feszegetése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az AMD Infinity Fabric, amely a Zen architektúra része, összekapcsolja a CPU magokat és kezeli a memória késleltetését, a Zen 5 pedig javított sávszélesség-kezelést mutat a gyorsabb DDR5 és a jobb forgalomkezelés miatt.”</li>
<li>„A Zen 2 betekintést nyújt a Core Complex (CCX) és a Core Complex Die (CCD) szűk keresztmetszeteibe, bár ez egy régebbi architektúra.”</li>
<li>„Míg a tipikus alkalmazások, mint például a játékok, nem terhelik meg a sávszélességet, az igényes munkaterhelések, mint például a RawTherapee, felfedhetik a késleltetéskezelés erősségeit és korlátait, különösen a Zen 4 esetében nagy terhelés alatt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Az AMD Infinity Fabric határainak feszegetése”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLite: Szokatlan rekurzív lekérdezési példák”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A közös táblakifejezések (CTE-k) az SQL-ben ideiglenes nézetekként szolgálnak egyetlen utasításhoz, két típussal: hagyományos és rekurzív, amelyek egyszerűsítik az összetett lekérdezéseket, illetve kezelik a hierarchikus adatokat.”</li>
<li>„A CTE-ket egy WITH záradékkal hozzák létre, és egyetlen utasításban több CTE-t is tartalmazhatnak, a rekurzív CTE-k pedig speciális szabályokat igényelnek, mint például a UNION vagy UNION ALL operátorok használata.”</li>
<li>„Az anyagiasítási tippek, amelyek a SQLite 3.35.0 és újabb verzióiban érhetők el, útmutatást adnak a lekérdezéstervezőnek a CTE megvalósításához, korlátozásokkal, mint például a WITH használatának képtelensége a CREATE TRIGGER-ben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLite: Szokatlan rekurzív lekérdezési példák”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hé, várj – a munkavállalói teljesítmény Gauss-eloszlású?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Hé, várj – a munkavállalói teljesítmény Gauss-eloszlású?”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy nap az életben: A globális BGP tábla”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk a globális BGP (Border Gateway Protocol) táblázat napi ingadozásait vizsgálja, különös tekintettel a rövid távú viselkedésekre, mint például a szokatlan útvonal attribútumok és a flapping útvonalak.”</li>
<li>„Egy bgpsee nevű eszközt használva a szerző elemzi a BGP üzeneteket, hogy betekintést nyerjen az útvonalfrissítésekbe, ciklikus viselkedésekbe és extrém AS (Autonóm Rendszer) útvonalhosszakba.”</li>
<li>„A feltárás kiemeli a BGP rendszer összetettségét és ellenálló képességét, hangsúlyozva a globális internetes útválasztás bonyolult dinamikáját, annak ellenére, hogy több kérdést vet fel, mint amennyit megválaszol.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Egy nap az életben: A globális BGP tábla”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Vadvilág megfigyelési technológiák, amelyeket nők megfélemlítésére és megfigyelésére használnak”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Cambridge-i kutatók felfedezték, hogy a vadvilág megfigyelésére szolgáló technológiákat, mint például a kameracsapdákat és drónokat, Indiában visszaélésre használják a nők megfigyelésére, ami hatással van mentális egészségükre és biztonságukra. Ezeket a technológiákat eredetileg természetvédelmi célokra szánták, de a jelentések szerint a helyi hatóságok a nőket megfélemlítésére használják, megsértve ezzel jogaikat. A tanulmány hangsúlyozza, hogy alaposan meg kell fontolni az ilyen technológiák alkalmazásának társadalmi hatásait.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Vadvilág megfigyelési technológiák, amelyeket nők megfélemlítésére és megfigyelésére használnak”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Fagyott üveg a játékoktól a webig: HTML üveg UI, amelyet AAA játékfejlesztés inspirált”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az útmutató bemutatja, hogyan lehet matt üveg hatást létrehozni HTML-ben, olyan AAA játékok inspirációja alapján, mint a Forza Horizon 3 és a Forza Motorsport 7, példakódokkal és eszközökkel.”</li>
<li>„A kulcstechnikák közé tartozik a CSS <code>backdrop-filter</code> használata a homályosítási hatásokhoz, a <code>box-shadow</code> a mélységhez, valamint a JavaScript a dinamikus fényvisszaverődésekhez, mind JavaScript, mind nem JavaScript verziókkal a platformok közötti kompatibilitás érdekében.”</li>
<li>„A bemutató tartalmaz egy „Végső recept” részt a gyors kezdéshez, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy saját lenyűgöző üveg felhasználói felületet készítsenek.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Fagyott üveg a játékoktól a webig: HTML üveg UI, amelyet AAA játékfejlesztés inspirált”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bocker: Docker megvalósítva körülbelül 100 sor Bash-ben (2015)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Bocker Docker egy minimális Docker implementáció, amely körülbelül 100 sor bash-ban íródott, és könnyű konténerkezelésre lett tervezve.”</li>
<li>„Specifikus rendszer csomagokat és konfigurációkat igényel, beleértve a btrfs fájlrendszert és a hálózati beállításokat, és a legjobb, ha virtuális gépben futtatják, mivel root hozzáférést igényel.”</li>
<li>„A Bocker támogatja az alapvető Docker funkciókat, mint például a konténerek építése, lehúzása, futtatása és az erőforrások kezelése, de hiányoznak belőle olyan funkciók, mint az adatvolumen konténerek és a porttovábbítás.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Bocker: Docker megvalósítva körülbelül 100 sor Bash-ben (2015)”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan adhat visszajelzést egy felsővezetőnek anélkül, hogy kirúgnák”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Wes Kao hírlevele stratégiákat kínál arra, hogyan adhatunk biztonságosan visszajelzést a felső vezetőknek, például az „még inkább” technikát és a diplomatikus nyelvezet használatát.”</li>
<li>„A hírlevél hangsúlyozza, hogy a visszajelzéseket adatokkal támasszuk alá, és osszuk meg személyes tapasztalatainkat a kommunikáció hatékonyságának növelése érdekében.”</li>
<li>„Ez népszerűsíti Wes Vezetői Kommunikáció és Befolyásolás kurzusát is, amely a munkahelyi kommunikációs készségek fejlesztését célozza.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Hogyan adhat visszajelzést egy felsővezetőnek anélkül, hogy kirúgnák”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bizonyíték a legrégebbi ismert ábécés írásra egy ősi szíriai városban került elő”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Johns Hopkins Egyetem kutatói felfedezték, hogy mi lehet a legrégebbi ismert alfabetikus írás, amely körülbelül Kr. e. 2400-ra datálható, egy szíriai sírban.”</li>
<li>„Ez a felfedezés azt sugallja, hogy az alfabetikus írás 500 évvel régebbi, mint korábban hitték, ami potenciálisan megváltoztathatja az eredetének megértését.”</li>
<li>„A Szíriában, Tell Umm-el Marra területén talált agyaghengereken lévő írás megelőzi az Egyiptomból ismert írásokat, és bemutatásra kerül az Amerikai Tengerentúli Kutatások Társaságának éves találkozóján.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Bizonyíték a legrégebbi ismert ábécés írásra egy ősi szíriai városban került elő”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Antenna diódák a Pentium processzorban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ken Shirriff blogja a számítógéptörténetbe merül, különös tekintettel a régi számítógépekre és az integrált áramkörök (IC) visszafejtésére, betekintést nyújtva a chiptervezés és -gyártás összetettségébe.”</li>
<li>„Egy bejegyzésben a Pentium processzorról elmagyarázza az „antenna diódákat”, amelyek megvédik az áramköröket a plazma által okozott töltésektől az etching folyamat során, ami a gyártás kritikus szempontja.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy 1993-ban adták ki 3,1 millió tranzisztorral, a Pentium antennadiódáinak használata korlátozott a helyszűke miatt, ami rámutat a modern IC tervezés folyamatos kihívásaira az antennahatások mérséklésében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Antenna diódák a Pentium processzorban”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Karrier véget vető hiba”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk hangsúlyozza a karrier befejezésének megtervezésének fontosságát, különös tekintettel a karriercélok elérésére, amelyek túlmutatnak a puszta nyugdíjazáson.”</li>
<li>„Három lehetséges karrierutat vázol fel: Senioritás (szenior egyéni hozzájárulóvá válás), Menedzsment (menedzseri szerepbe való átmenet) és Függetlenség (önálló munkavégzés).”</li>
<li>„A szöveg hangsúlyozza az önreflexió, a készségfejlesztés és a rugalmasság fontosságát, arra ösztönözve az olvasókat, hogy aktívan tervezzék karrierútjukat, és maradjanak nyitottak a változásokra és a váratlan lehetőségekre.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Karrier véget vető hiba”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Howstuffworks.com alkotója, Marshall Brain, elhunyt”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„A Howstuffworks.com alkotója, Marshall Brain, elhunyt”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A 'Visszatérés az irodába' hazugságai”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A blogbejegyzés bírálja az irodába való visszatérés erőltetését, azzal érvelve, hogy az olyan munkakörök, mint az adatbevitel és a digitális kommunikáció, nem igénylik a fizikai jelenlétet.”</li>
<li>„A szerző kiemeli a távmunka előnyeit, mint például a megnövekedett termelékenység, a csökkentett stressz, valamint a fogyatékkal élő és krónikus betegséggel küzdő munkavállalók jobb hozzáférhetősége.”</li>
<li>„Aggodalmak merülnek fel a fiatal tehetségek esetleges elvesztése miatt, ha a távmunka lehetőségei korlátozottak, különösen annak fényében, hogy a megnövekedett munkaterhelés ellenére nincsenek teljesítménybónuszok.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z„A &apos;Visszatérés az irodába&apos; hazugságai”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A nap teljes felszínéről valaha készített legnagyobb felbontású képek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Európai Űrügynökség (ESA) közzétette a nap felszínéről készült legnagyobb felbontású képeket, amelyeket a Solar Orbiter készített 2023 márciusában, kevesebb mint 46 millió mérföld távolságból.”</li>
<li>„A Solar Orbiter, amely egy közös küldetés a NASA-val és 2020-ban indult, olyan mérföldköveket ért el, mint például a nap és annak sarki régióinak legközelebbi képeinek rögzítése.”</li>
<li>„Az új képek, amelyeket a Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) és az Extreme Ultraviolet Imager (EUI) készített, példátlan részletességgel mutatják be a nap mágneses mezőit és külső légkörét, céljuk a nap dinamikus természetének jobb megértése.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„A nap teljes felszínéről valaha készített legnagyobb felbontású képek”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Quake 3 Forráskód Áttekintés: Hálózati Modell (2012)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fabien Sanglard értékelése dicséri a Quake 3 hálózati modelljét az UDP/IP hatékony használatáért, amelyet a TCP/IP-vel szemben előnyben részesítenek a gyors tempójú játékok környezetében a késleltetés minimalizálása érdekében.”</li>
<li>„A szerver az UDP megbízhatatlanságát pillanatfelvétel-történetek használatával kezeli, hogy delta csomagokat hozzon létre, ezáltal biztosítva a hatékony kommunikációt a kliens és a szerver között.”</li>
<li>„A NetChannel modul előzetesen feldarabolja az üzeneteket, hogy megakadályozza a router általi töredezettséget, és biztosítja bizonyos üzenetek garantált kézbesítését, javítva ezzel a hálózat teljesítményét.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Quake 3 Forráskód Áttekintés: Hálózati Modell (2012)”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az amerikaiak látják megtakarításaik eltűnését a Synapse fintech válságban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Synapse fintech vállalat összeomlása következtében amerikaiak ezrei veszítették el megtakarításaikat, mivel a számlákról kezdetben azt hitték, hogy kormány által biztosítottak.”</li>
<li>„Egy vita a Synapse és az Evolve Bank között hiányzó pénzeszközökhöz és megoldatlan problémákhoz vezetett, aminek következtében az ügyfelek hónapokig nem fértek hozzá számláikhoz.”</li>
<li>„Az eset rávilágít azokra a kockázatokra, amelyek a hagyományos bankokkal közvetlen kapcsolatot nélkülöző fintech cégekkel járnak, mivel a szabályozó testületek nem léptek közbe a válság megoldása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Az amerikaiak látják megtakarításaik eltűnését a Synapse fintech válságban”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RGFW: Egyszerű fejléces C99 ablak absztrakciós könyvtár”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) egy könnyű, egyfejléces könyvtár grafikai alkalmazások létrehozásához, amely rugalmas alternatívát kínál a GLFW-hez. Az RGFW több platformot támogat, beleértve a UNIX-ot, a MacOS-t, a Windows-t és a webASM-et, kísérleti támogatással a Wayland számára, és különböző grafikai háttérrendszerekkel működik, mint például az OpenGL és a Vulkan. Az RSGL-hez tervezték, de önállóan vagy más könyvtárakkal is használható, rugalmas eseményrendszert és több fordítóval való kompatibilitást kínál, a Zlib/libPNG licenc alatt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„RGFW: Egyszerű fejléces C99 ablak absztrakciós könyvtár”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MaXX Interactive Desktop -- a nagyszerű SGI Desktop kis testvére az IRIX-en”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A MaXX Interactive Desktop kiadott egy új verziót, amely a nagy teljesítményre, stabilitásra és termelékenységre összpontosít, minimalista dizájnnal és alacsony erőforrás-felhasználással. Az asztali környezet célja a kreativitás fokozása azáltal, hogy előtérbe helyezi a felhasználói alkalmazásokat és minimalizálja a vizuális zavaró tényezőket, így az IRIX felhasználók, grafikus művészek és fejlesztők igényeit szolgálja. A projekt közösségvezérelt modellre vált, ösztönözve a felhasználói részvételt és az együttműködést.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„MaXX Interactive Desktop -- a nagyszerű SGI Desktop kis testvére az IRIX-en”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Llama 3.2 Érthetőség ritka autoenkóderekkel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A bejegyzés egy személyes mellékprojektről szól, amelynek célja a mechanisztikus értelmezhetőségi kutatások reprodukálása saját fejlesztésű nagy nyelvi modelleken (LLM-ek), olyan cégek közelmúltbeli munkái által inspirálva, mint az Anthropic, az OpenAI és a DeepMind.”</li>
<li>„A szerző visszajelzést és részvételt keres a HackerNews közösségtől, ami a kutatásukhoz való együttműködő és nyitott hozzáállást jelez.”</li>
<li>„A projekt kapcsolódik a legújabb tudományos publikációkhoz, ami arra utal, hogy a jelenlegi tudományos diskurzusban és az AI értelmezhetőségének területén elért fejlesztésekben gyökerezik.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Llama 3.2 Érthetőség ritka autoenkóderekkel”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy Marble Madness által inspirált WebGL játék, amelyet a Netlify számára készítettünk”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy kreatív stúdió interaktív játékot fejlesztett a Netlify számára, hogy megünnepeljék az 5 millió fejlesztő elérését, a klasszikus Marble Madness játék ihletésével. A játék a Three.js-t használja a 3D grafikához és a Rapier-t a fizikához, integrálva a 2D tartalmat CSS 3D transzformációkkal, hogy zökkenőmentes élményt nyújtson. A stúdió meghívja a felhasználókat, hogy próbálják ki a játékot és adjanak visszajelzést, kiemelve a marketing tartalom és a játékélmény keveredését.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Egy Marble Madness által inspirált WebGL játék, amelyet a Netlify számára készítettünk”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A lazacok visszatérnek, hogy ikrákat rakjanak a történelmi élőhelyükön a gát eltávolítási projekt után”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Klamath folyón négy gát lebontását követően több száz lazac tért vissza ívni olyan területekre, amelyek korábban elérhetetlenek voltak, ami gyors ökológiai helyreállást jelez.”</li>
<li>„Ez az esemény jelentős győzelem a helyi törzsek számára, akik a gát eltávolításáért szálltak síkra a folyó ökoszisztémájának helyreállítása érdekében, kiemelve a projekt sikerét a vízminőség javításában és a lazacok egészségének megőrzésében.”</li>
<li>„A projektet az Egyesült Államok történetének legnagyobb gáteltávolításaként említik, ahol a lazacok gyors visszatérése meghaladta a várakozásokat, és optimizmust nyújt a folyó jövőjére nézve.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„A lazacok visszatérnek, hogy ikrákat rakjanak a történelmi élőhelyükön a gát eltávolítási projekt után”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Amazon további 4 milliárd dollárt fektet be az Anthropicba, az OpenAI legnagyobb riválisába”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Amazon bejelentette, hogy jelentős, 4 milliárd dolláros befektetést eszközöl az Anthropic nevű AI startupba, amelyet korábbi OpenAI vezetők alapítottak, így összesen 8 milliárd dollárra növelve befektetését. Az Amazon Web Services (AWS) lesz az Anthropic elsődleges felhő- és képzési partnere, lehetővé téve az AWS ügyfelei számára, hogy korai hozzáférést kapjanak az Anthropic Claude chatbotjának testreszabásához saját adataikkal. Ez a befektetés kiemeli a generatív AI piac versenyképességét, mivel az Anthropic nemrégiben bonyolult feladatokhoz készült AI ügynököket mutatott be, és a Google korábban már 2 milliárd dollárt fektetett a cégbe.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Az Amazon további 4 milliárd dollárt fektet be az Anthropicba, az OpenAI legnagyobb riválisába”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Autoflow, egy Graph RAG alapú és beszélgetésalapú tudásbázis eszköz”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Autoflow egy nyílt forráskódú Tudásgráf, amelyet GraphRAG-nak hívnak, és amely a TiDB Vector, a LlamaIndex és a DSPy felhasználásával működik. Jellemzője a perplexitás-stílusú beszélgetési keresés és egy weboldal feltérképező, amely a webhelytérkép URL-eket kaparja.”</li>
<li>„Docker Compose segítségével telepíthető, 4 CPU magot és 8GB RAM-ot igényel, és tartalmazza a TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js és shadcn/ui technológiai stack-et.”</li>
<li>„Az Autoflow lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy szerkesszék a Tudásgráfot a pontosság érdekében, és egy beágyazható JavaScript kódrészletet kínál, amely integrálható egy beszélgető keresőablak weboldalakra.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Autoflow, egy Graph RAG alapú és beszélgetésalapú tudásbázis eszköz”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Amazon S3 mostantól támogatja az adatok hozzáfűzésének lehetőségét egy objektumhoz”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Amazon S3 Express One Zone mostantól támogatja az adatok hozzáfűzését meglévő objektumokhoz, kiküszöbölve a helyi tárolás szükségességét, és előnyös az olyan alkalmazások számára, mint a naplófeldolgozás és a médiaközvetítés.”</li>
<li>„Ez a funkció elérhető az összes AWS régióban, és hozzáférhető az AWS SDK, CLI vagy a Mountpoint for Amazon S3 (1.12.0 vagy újabb verzió) használatával.”</li>
<li>„A frissítés különösen előnyös azok számára az alkalmazások számára, amelyek folyamatos fájlfrissítéseket igényelnek, mivel növeli a hatékonyságot és csökkenti a tárolási terhelést.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Az Amazon S3 mostantól támogatja az adatok hozzáfűzésének lehetőségét egy objektumhoz”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy „meta-optika” kamera, amely akkora, mint egy szem só”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Princeton Egyetem és a Washingtoni Egyetem kutatói létrehoztak egy „meta-optikai” kamerát, amely figyelemre méltóan kicsi, egy sókristály méretű, és 500 000-szer kisebb, mint a hagyományos kamerák.”</li>
<li>„Ez a kamera egy 1,6 millió hengeres oszlopból álló metafelületet használ a kiváló minőségű, teljes színű képek rögzítésére, ami potenciálisan átalakíthatja az olyan területeket, mint az orvosi képalkotás, a fogyasztói elektronika és az űrtávcsövek.”</li>
<li>„A metasurface-eket a számítógépes chipgyártáshoz hasonló technikákkal állítják elő, ami csökkentheti a költségeket és bővítheti az ultra-kompakt kamerák alkalmazási körét.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Egy „meta-optika” kamera, amely akkora, mint egy szem só”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A kétezer ellopott Playdate kézi konzol története”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„A kétezer ellopott Playdate kézi konzol története”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mi következik a WebGPU számára”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A WebGPU specifikáció aktív fejlesztés alatt áll, olyan nagy technológiai cégek, mint a Google, a Mozilla, az Apple, az Intel és a Microsoft heti rendszerességgel együttműködnek. - Egy nemrégiben tartott találkozó célja az volt, hogy a WebGPU-t a World Wide Web Consortium (W3C) jelölt ajánlási státuszába emeljék, és új funkciókat, például alcsoportokat, texel pufferokat és 64 bites atomikus műveleteket vitattak meg. - A találkozó kiemelte az együttműködés és a visszajelzések fontosságát, a WebGPU képességeinek fejlesztésére összpontosítva a webes grafika és a mesterséges intelligencia (AI) területén.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Mi következik a WebGPU számára”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tailwind CSS v4.0 Beta 1”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Tailwind CSS v4.0 Beta 1 2024. november 21-én jelent meg, bemutatva egy gyorsabb motort és egy egységes eszközkészletet. Ez a verzió a CSS-első konfigurációt hangsúlyozza, a modern webfejlesztési igényekhez igazodva olyan funkciókkal, mint a natív kaszkád rétegek és a széles színskála. A felhasználókat arra ösztönzik, hogy fedezzék fel a béta dokumentációt, és járuljanak hozzá a jövő év elejére várható stabil kiadás előkészítéséhez.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Tailwind CSS v4.0 Beta 1”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az ICC elfogatóparancsot adott ki Netanjahu, Gallant és a Hamász tisztviselői ellen”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Az ICC elfogatóparancsot adott ki Netanjahu, Gallant és a Hamász tisztviselői ellen”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mindenki képes a matematikai gondolkodásra, és hasznot is húzhat belőle.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David Bessis, egy matematikus, azt állítja, hogy a matematikai gondolkodás, amely az intuíciót és a logikát egyensúlyozza, mindenki számára előnyös, mivel fokozza a kreativitást és a megértést. „Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity” című könyvében Bessis a matematikai gondolkodást az értelem és az ösztön közötti párbeszédhez hasonlítja, amely hasonló a jógához, és hangsúlyozza, hogy ez egy gyakorlással fejleszthető készség. Bessis a matematikát egyetemes életleckének tekinti, amely örömet, tisztánlátást és önbizalmat hozhat, és azt sugallja, hogy ez nem csupán problémamegoldás, hanem egyfajta önsegítés is.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Mindenki képes a matematikai gondolkodásra, és hasznot is húzhat belőle.”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Z-Library segít a diákoknak leküzdeni az akadémiai szegénységet, egy tanulmány szerint”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy tanulmány a Journal of University Teaching &amp; Learning Practice folyóiratban megvizsgálja a Z-Library használatát, amely egy árnyékkönyvtár, ingyenes könyveket és tudományos cikkeket biztosítva, kiemelve a magas költségeket és a korlátozott hozzáférést mint elsődleges motiváló tényezőket.”</li>
<li>„A kínai posztgraduális hallgatók, többek között, a Z-Library-t használják az akadémiai szegénység leküzdésére, mivel azt az akadémiai siker szempontjából kulcsfontosságúnak tekintik, annak ellenére, hogy a platform jogi problémákkal küzd.”</li>
<li>„A tanulmány azt javasolja, hogy az egyetemek és a kiadók növeljék a tartalmak ingyenes hozzáférhetőségét, hogy áthidalják a digitális szakadékokat, és kielégítsék az ilyen forrásokra támaszkodó diákok igényeit.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„A Z-Library segít a diákoknak leküzdeni az akadémiai szegénységet, egy tanulmány szerint”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Súlycsökkentő gyógyszer izomcsökkenést okozott egerekben és emberi sejtekben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy Alberta Egyetemi tanulmány szerint a fogyókúrás gyógyszerek, mint például az Ozempic, szív- és izomzsugorodást okozhatnak, ami aggodalmakat vet fel a lehetséges hosszú távú egészségügyi hatásokkal kapcsolatban.”</li>
<li>„A tanulmány szívizomvesztést figyelt meg mind az egerekben, mind az emberi sejtekben, ami arra késztette a kutatókat, hogy javasolják a szív egészségének figyelemmel kísérését ezeknek a gyógyszereknek a használói körében.”</li>
<li>„A szakértők azt javasolják, hogy ezeknek a gyógyszereknek a hatására bekövetkező testsúlycsökkenés akár 40%-a izom lehet, ezért tanácsos a felhasználóknak a megfelelő táplálkozás és ellenállásos edzés révén megőrizni az izomtömeget a kezelés során.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Súlycsökkentő gyógyszer izomcsökkenést okozott egerekben és emberi sejtekben”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy átlagos városi kereszteződés Hollandiában (2018)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A hollandiai városi kereszteződések, mint például a &#39;s-Hertogenboschban találhatók, úgy vannak kialakítva, hogy minden közlekedő, beleértve a gépjárműforgalmat, a kerékpárosokat és a gyalogosokat, biztonságát és hatékonyságát helyezzék előtérbe.”</li>
<li>„A főbb jellemzők közé tartoznak a védett kerékpárutak, az emelt kereszteződések, a jól látható útburkolati jelek és az elsőbbségi szabályok, amelyek a nem motorizált forgalmat részesítik előnyben, csökkentve a közlekedési jelzőlámpák szükségességét.”</li>
<li>„Ez a tervezési megközelítés hangsúlyozza a holland elkötelezettséget a különböző forgalomtípusok befogadása iránt, innovatív és átgondolt infrastruktúra-tervezés révén.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Egy átlagos városi kereszteződés Hollandiában (2018)”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Google megakadályozza, hogy olyan oldalak, mint a Forbes, uralják a keresést a „Legjobb CBD gumicukrok” kifejezésre”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Google felülvizsgálta a webhely hírnév visszaélési irányelvét, hogy foglalkozzon a „Parazita SEO”-val, ahol a bejáratott weboldalak a domain tekintélyüket használják fel arra, hogy nem kapcsolódó harmadik fél termékajánlásait népszerűsítsék.”</li>
<li>„Ez a frissítés a keresési rangsor csökkenéséhez vezetett olyan oldalak esetében, mint a Forbes és a Time, amelyek ezt a taktikát használták partneri tartalmakhoz.”</li>
<li>„A szabályzat módosítása célja, hogy javítsa a keresési élményt azáltal, hogy csökkenti a kizsákmányoló SEO gyakorlatok keresési eredményekre gyakorolt hatását.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„A Google megakadályozza, hogy olyan oldalak, mint a Forbes, uralják a keresést a „Legjobb CBD gumicukrok” kifejezésre”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Electrobun: Keresztplatformos asztali alkalmazások TypeScriptben írva”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Electrobun egy eszköz, amely lehetővé teszi gyors, kisméretű, többplatformos asztali alkalmazások fejlesztését Typescript használatával, a bun végrehajtási környezet és a zig natív kötéseinek kihasználásával.”</li>
<li>„A legújabb verzió, az Electrobun v0.0.13, telepíthető a <code>$ bun install electrobun</code> paranccsal, amely kompakt alkalmazáscsomagokat (~12MB) és minimális frissítéseket (akár 4KB méretűeket) kínál.”</li>
<li>„Ez egy integrált munkafolyamatot biztosít, amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy 5 percen belül elkezdjék a kódolást, és 10 percen belül terjesszék az alkalmazásokat, biztosítva a hatékony teljesítményt izolált folyamatokkal és egyszerű Távoli Eljáráshívás (RPC) képességekkel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Electrobun: Keresztplatformos asztali alkalmazások TypeScriptben írva”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PHP 8.4”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A PHP 8.4.1 jelentős frissítéseket vezet be, beleértve a számított tulajdonságokhoz tartozó tulajdonság horgokat és az aszimmetrikus láthatóságot a tulajdonság-hozzáférés szabályozásához. - A fejlesztések közé tartozik egy frissített DOM API HTML5 támogatással, új tömbfüggvények, valamint egy új JIT (Just-In-Time) implementáció a jobb teljesítmény érdekében. - Az elavult funkciók közé tartoznak a külön csomagolt kiterjesztések és bizonyos konstansok és függvények változásai, amelyek arra ösztönzik a felhasználókat, hogy frissítsenek a jobb teljesítmény és szintaxis érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„PHP 8.4”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hyrum törvénye Golangban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hyrum törvénye, amelyet a Google mérnöke, Hyrum Wright után neveztek el, azt sugallja, hogy elegendő API-felhasználó esetén minden megfigyelhető viselkedésre valaki támaszkodni fog, ami a változtatásokat kockázatossá teszi.”</li>
<li>„A Go programozási nyelvben az olyan hibaüzenetek megváltoztatása, mint például a &quot;http: request body too large&quot;, megzavarhatja a meglévő kódot, amely ezekre az üzenetekre támaszkodik, ezzel szemléltetve Hyrum törvényét.”</li>
<li>„Ez a koncepció nem kizárólag a Go nyelvre jellemző; más nyelvekben is megfigyelhető, mint például a JavaScript, hangsúlyozva a rendszerek tervezésének fontosságát a nem kívánt függőségek minimalizálása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Hyrum törvénye Golangban”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nyílt forráskódúvá tettük a komposztfigyelő technológiánkat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Monty Compost Co. egy startup, amely a komposztálás hatékonyságának növelésére összpontosít mind lakossági, mind ipari felhasználásra nyílt forráskódú technológia révén. A technológia integrálódik olyan platformokkal, mint a Raspberry Pi és az Arduino, érzékelőket használva a gáz, hőmérséklet, nedvesség és légnyomás figyelésére, az adatok pedig CSV fájlokként exportálhatók. Bár eredetileg komposztfigyelésre tervezték, a technológia alkalmazható az Internet of Things (IoT) és környezeti megfigyelési alkalmazásokhoz is.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Nyílt forráskódúvá tettük a komposztfigyelő technológiánkat”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A „Démonmag” mémesítése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „Démonmag”, amely két halálos nukleáris balesethez kapcsolódik, sötét internetes mémmé vált, gyakran váratlanul aranyos anime karakterekkel párosítva. A mém népszerűsége 2019 óta kiemel egy rétegérdeklődést, amely szélesebb körű elismerést nyert, annak ellenére, hogy rossz ízlésűnek tartják. A „Démonmag” a harmadik plutónium mag volt, amelyet a második világháborúra szántak, ami bonyolultabbá teszi a mémesítését, különösen japán eredete miatt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„A „Démonmag” mémesítése”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Mátrix: Végtelen Horizontú Világ Generálás Valós Idejű Interakcióval”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Matrix projekt egy valós idejű, magával ragadó digitális univerzumot fejleszt, amely kiváló minőségű vizuális elemekkel és képkocka szintű precizitással rendelkezik, a film koncepciója által inspirálva.”</li>
<li>„Olyan fejlett modelleket használ, mint a Swin-DPM, amelyek végtelen hosszúságú videók generálását teszik lehetővé, valós idejű irányítást és dinamikus környezetek felfedezését biztosítva.”</li>
<li>„A projekt tervei között szerepel az adatok nyílt forráskódúvá tétele, hogy ösztönözze a kutatást és az innovációt, bemutatva a virtuális és valós világ beállításait ötvöző különféle jeleneteket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„A Mátrix: Végtelen Horizontú Világ Generálás Valós Idejű Interakcióval”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kerékpárút-tervező, amely szinte kizárólag hivatalos kerékpárutakat követ”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kifejlesztettek egy új kerékpáros túraútvonal-tervező alkalmazást, amely az existing kerékpáros infrastruktúra kihasználására összpontosít, és lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy térképek vagy hivatalos útvonalak segítségével fedezzék fel az útvonalakat. Az alkalmazás jelenleg Európát fedi le, és az OpenStreetMap adatait használja az optimális útvonaltervezéshez, a jövőbeli tervek között szerepel Észak-Amerika és a globális kiterjesztés. Technikai szempontból az alkalmazás a Graphhopper-t használja az útvonalak megtalálásához, a Next.js 14 és a Typescript segítségével épült, és .NET háttérrendszert alkalmaz, a térképcsempéket a MapTiler biztosítja, bár a saját hosztolás is tervben van.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Kerékpárút-tervező, amely szinte kizárólag hivatalos kerékpárutakat követ”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Boeing 8000%-kal a piaci ár felett számított fel az amerikai légierőnek a szappanadagolókért”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„A Boeing 8000%-kal a piaci ár felett számított fel az amerikai légierőnek a szappanadagolókért”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Európa internetes ellenálló képessége mérsékli a tengeralatti kábelek elvágásának hatását”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A közelmúltbeli kábelvágások a Balti-tengeren, különösen a BCS East-West Interlink és a C-Lion1 kábelek esetében, nem okoztak jelentős fennakadást az internetkapcsolatban Európában a rugalmas infrastruktúrának köszönhetően.”</li>
<li>„Európa erős internetes infrastruktúrája, amely több tengeralatti és szárazföldi kapcsolattal rendelkezik, biztosítja, hogy az ilyen incidensek minimális hatással legyenek, mivel alternatív útvonalakat kínál.”</li>
<li>„A Cloudflare Radar aktívan figyeli a globális internetkapcsolatot, frissítéseket kínálva a közösségi médián és blogbejegyzéseken keresztül, kiemelve a redundáns hálózati architektúra fontosságát a zavarok megelőzése érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Európa internetes ellenálló képessége mérsékli a tengeralatti kábelek elvágásának hatását”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
