<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 19:14:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat telepít, amelyek a cursor.com-ot célozzák meg.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat adott ki, amelyek a Cursor.com nevű AI kódoló céget célozták meg, hogy rendszert adatokat gyűjtsenek és azokat egy támadó által irányított szolgáltatásnak küldjék el.”</li>
<li>„A csomagokat, amelyeket &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; és &quot;cursor-shadow-workspace&quot; néven azonosítottak, az OpenSSF csomagelemző szkenner jelölte meg, ami a MAL-2025-27, MAL-2025-28 és MAL-2025-29 figyelmeztetésekhez vezetett.”</li>
<li>„Ez az eset rávilágít arra, hogy mennyire fontos alaposan megvizsgálni az NPM csomagokat a telepítés előtt, hogy elkerüljük a lehetséges biztonsági fenyegetéseket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat telepít, amelyek a cursor.com-ot célozzák meg.”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Átváltottam a Firefoxra, és soha nem néztem vissza”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Firefoxot dicsérik a kiváló lapkezeléséért, a beépített Pocket funkcióért, amely lehetővé teszi a linkek mentését, valamint a magánéletre összpontosító e-mail továbbításért, ami erős alternatívává teszi a Chrome-mal szemben. - További funkciók, mint a felhasználóbarát képernyőkép eszköz, a ChatGPT gomb, a kép a képben mód, testreszabható keresési lehetőségek és a sima görgetés javítják a böngészési élményt. - Bár a Firefox nem rendelkezik a Chrome webalkalmazás funkciójával, átgondolt kialakítása és csökkentett erőforrásigénye miatt néhány felhasználó számára előnyben részesített választás.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Átváltottam a Firefoxra, és soha nem néztem vissza”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Sonos vezérigazgatója lemond az alkalmazás frissítési fiaskója után”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A Sonos vezérigazgatója lemond az alkalmazás frissítési fiaskója után”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A MrBeast gyomrában”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„A MrBeast gyomrában”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A GitHub Git műveletei nem működnek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A GitHub 2025. január 13-án Git műveletek kiesésével szembesült egy konfigurációs változtatás miatt, amely az belső terheléselosztót érintette, és 23:35-től 00:24 UTC-ig tartott. - A problémát a konfigurációs változtatás visszavonásával oldották meg, és a GitHub azon dolgozik, hogy javítsa a monitorozási és telepítési folyamatokat, hogy megelőzze a hasonló eseteket. - A kiesés a GitHub Actions és Pages szolgáltatásait is érintette, kiemelve a platformszolgáltatásaik összekapcsolt jellegét.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„A GitHub Git műveletei nem működnek”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Megjelent a ZFS 2.3 a ZFS raidz bővítéssel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Megjelent az OpenZFS 2.3.0, amely jelentős új funkciókat vezet be, mint például a RAIDZ bővítés, a gyors deduplikáció, a közvetlen bemenet/kimenet, a JSON kimenet és a hosszú fájlnevek támogatása. - A kiadás alapvető hibajavításokat és teljesítményjavításokat tartalmaz, kompatibilis a 4.18 - 6.12 Linux kernel verziókkal és a FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2 verzióival. - A frissítés 134 közreműködő közös munkájának eredménye, részletes dokumentációval és változásnaplóval, amely elérhető áttekintésre.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Megjelent a ZFS 2.3 a ZFS raidz bővítéssel”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch konténerek, amelyek teljes asztali környezeteket tartalmaznak”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Linuxserver/webtop konténereket biztosít Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch alapokon, teljes asztali környezettel, amelyek web böngészőkön keresztül érhetők el, támogatva mind az x86-64, mind az arm64 architektúrákat.”</li>
<li>„A felhasználók különböző asztali környezetek közül választhatnak, mint például az XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox és IceWM, speciális képcímkék használatával, és a Webtopot kijelölt URL-ek segítségével érhetik el.”</li>
<li>„A biztonsági funkciók közé tartozik a Docker seccomp opciója és a hitelesítési beállítás, testreszabási lehetőségekkel a környezeti változókon keresztül, valamint támogatás a GPU gyorsításhoz nyílt forráskódú illesztőprogramokkal.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch konténerek, amelyek teljes asztali környezeteket tartalmaznak”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy tanulmány szerint az online álláshirdetések közül 5-ből 1 vagy hamis, vagy soha nem töltik be.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy friss tanulmány szerint az online álláshirdetések 20%-a vagy hamis, vagy betöltetlen marad, ami növeli az álláskeresők frusztrációját. - Ez a „szellemállás” trend talán egy taktika a vállalatok részéről, hogy növekedési képet vetítsenek előre. - Az olyan állásplatformok, mint a Greenhouse és a LinkedIn, álláshirdetés-ellenőrzési szolgáltatásokat vezettek be, hogy segítsenek a felhasználóknak azonosítani a valódi álláslehetőségeket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Egy tanulmány szerint az online álláshirdetések közül 5-ből 1 vagy hamis, vagy soha nem töltik be.”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy kereszteződést veszélyessé tenni a gyalogosok számára, hogy másodperceket spóroljanak az autósoknak”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Egy kereszteződést veszélyessé tenni a gyalogosok számára, hogy másodperceket spóroljanak az autósoknak”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A PostgreSQL a 2024-es év adatbázis-kezelő rendszere”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A PostgreSQL elnyerte a 2024-es Év DBMS-e díjat a DB-Engines-től, ezzel ötödik alkalommal kapta meg ezt az elismerést, megelőzve 423 másik adatbázis-kezelő rendszert.”</li>
<li>„A PostgreSQL, amelynek története közel 35 évre nyúlik vissza, továbbra is innovatív, amit a 2024 szeptemberében megjelent PostgreSQL 17 legújabb fejlesztései is bizonyítanak.”</li>
<li>„A Snowflake és a Microsoft a második és harmadik helyet szerezték meg, a Snowflake a felhőalapú adattárolásáról és a többfelhős támogatásáról ismert, míg a Microsoft az Azure SQL Database és az SQL Server révén erős, kezelt relációs adatbázisokat kínál.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A PostgreSQL a 2024-es év adatbázis-kezelő rendszere”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Google OAuth bejelentkezése nem véd a sikertelen startup domainjének megvásárlása ellen”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A Google OAuth bejelentkezése nem véd a sikertelen startup domainjének megvásárlása ellen”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kódolási készségek használata passzív jövedelem szerzésére”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző a CTO szerepkörből solopreneurré vált, és sikeresen többet keresett egy szoftvertermék-portfólió révén.”</li>
<li>„A kulcsfontosságú stratégiák közé tartozik a mély munkára való összpontosítás, a kis projektekkel való kezdés, a gyors iteráció, valamint az idő szentelése a marketing tevékenységekre.”</li>
<li>„Az utazás a bizonytalanságok miatt a rugalmasságot hangsúlyozza, de kiemeli ennek a karrierútnak a páratlan autonómiáját és szabadságát, bátorítva azokat, akik kódolási készségekkel rendelkeznek, hogy fontolják meg passzív jövedelemforrásként.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Kódolási készségek használata passzív jövedelem szerzésére”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Spanyolország 100%-os adót javasol az EU-n kívüli lakosok által vásárolt ingatlanokra”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Spanyolország fontolóra veszi a 100%-os adó bevezetését az ingatlanvásárlásokra nem EU-s lakosok esetében, azzal a céllal, hogy kezelje a lakhatási válságot és visszaszorítsa a spekulatív vásárlásokat.”</li>
<li>„Pedro Sánchez miniszterelnök javaslata magában foglalja a szociális lakások bővítését és a turisztikai bérlések szabályozását, hogy kezelje a lakásárak és a jövedelmek közötti különbséget.”</li>
<li>„A javaslat jövője, mint törvény, bizonytalan, mivel egyes elemzők inkább elrettentésként tekintenek rá a külföldi befektetők számára, semmint garantált jogszabályi változásként.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Spanyolország 100%-os adót javasol az EU-n kívüli lakosok által vásárolt ingatlanokra”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Apple hamarosan 'Amerikában készült' chipeket fog kapni a TSMC arizonai gyárából”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Apple teszteli a TSMC arizonai létesítményéből származó processzorokat, és tervezi a tömeggyártást az első negyedévre, potenciálisan a TSMC első amerikai ügyfelévé válva a helyben gyártott chipek tekintetében. - Ez az kezdeményezés célja az amerikai szilícium függetlenség erősítése, csökkentve a Tajvantól való függőséget, amely geopolitikai és természeti kockázatoknak van kitéve. - A TSMC arizonai gyára fejlett 3nm és 2nm chipeket fog gyártani, folyamatos erőfeszítésekkel a helyi toborzás és az amerikai egyetemekkel való partnerségek javítására, bár a csomagolás kezdetben Tajvanon fog történni, amíg a Peoria létesítmény működőképessé nem válik.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Az Apple hamarosan &apos;Amerikában készült&apos; chipeket fog kapni a TSMC arizonai gyárából”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„43 ezerrel kevesebb sofőr van Manhattan útjain, miután bevezették a dugódíjat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Miután bevezették a dugódíjat, 7,5%-kal csökkent a Manhattanbe a 60. utca alá behajtó autósok száma, ami napi 43 000-rel kevesebb autóst jelentett hétköznaponként.”</li>
<li>„A forgalom csökkenése javította a közlekedés áramlását és növelte a buszok sebességét, néhány expressz busz esetében pedig megnövekedett az utasforgalom.”</li>
<li>„A Metropolitan Transportation Authority (MTA) az évi 500 millió dollárra becsült útdíjbevételt közlekedési fejlesztésekre használja fel, annak ellenére, hogy némi politikai ellenállás tapasztalható.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„43 ezerrel kevesebb sofőr van Manhattan útjain, miután bevezették a dugódíjat”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Uv legnagyobb előnye, hogy az ad-hoc környezetek létrehozását egyszerűvé teszi”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Uv egy egyedülálló funkciót kínál, amely egyszerűsíti az ad-hoc szkriptek írását Pythonban azáltal, hogy leegyszerűsíti a függőségek és a környezet kezelését. - A felhasználók egyetlen parancs, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> végrehajtásával futtathatják a szkripteket anélkül, hogy megváltoztatnák a globális környezetet. - Ez a használati könnyedség és megjegyezhetőség vonzóvá teszi az uv-t a Python csomagkezelés szempontjából.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Uv legnagyobb előnye, hogy az ad-hoc környezetek létrehozását egyszerűvé teszi”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Töröltem a közösségi média fiókjaimat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző törölte közösségi média fiókjait, mivel aggályai voltak azzal kapcsolatban, hogy a Meta és a Twitter platformok a profitot az etikai szempontok elé helyezik.”</li>
<li>„A kiemelt problémák közé tartozik Mark Zuckerberg döntése, hogy elhagyja a tényellenőrzőket és együttműködik Trumppal, valamint Elon Musk ellentmondásos lépései, amelyek mérgező környezethez vezetnek.”</li>
<li>„A szerző hangsúlyozza a közösségi média negatív hatását a mentális egészségre, különösen a tinédzserek esetében, és óvatosan vizsgálja az alternatívákat, mint például a blogolást és az új platformokat.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Töröltem a közösségi média fiókjaimat”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jog a root hozzáféréshez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A fogyasztóknak joguk kellene, hogy legyen bármilyen szoftvert telepíteni az általuk birtokolt eszközökre, de a vállalatok gyakran zárolják a bootloadereket és korlátozzák a root hozzáférést, ezzel csökkentve a felhasználói irányítást. - Bár a biztonság jogos aggodalom, ezeket a korlátozásokat fogyasztóellenesnek és versenyellenesnek tekintik, amelyek hozzájárulnak az elektronikai hulladék növekedéséhez és korlátozzák a javítási lehetőségeket. - A támogatók azt javasolják, hogy a „root hozzáféréshez való jog” kerüljön be a javításhoz való jogról szóló vitákba, kivételekkel azokra a kritikus rendszerekre, ahol a kockázatok túl magasak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Jog a root hozzáféréshez”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom (1993) egy PDF formátumban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy fejlesztő létrehozott egy Doom forrásportot, amely egy PDF fájlon belül működik, egy hasonló Tetris projekt ihletésére. - A projekt egy régebbi Emscripten verziót használ, hogy a C kódot asm.js-re fordítsa, lehetővé téve annak futtatását a PDF JavaScript futtatókörnyezetében. - A megvalósítás egy 6 színű monokróm kijelzőt tartalmaz, és csak a PDFium motort használó Chromium-alapú böngészőkkel kompatibilis.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Doom (1993) egy PDF formátumban”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Hibakeresés: Nélkülözhetetlen szabályok a legrejtettebb problémák megtalálásához (2004)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David A. Wheeler áttekinti David J. Agans „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems” című művét, kiemelve, hogy ez egy klasszikus forrás a fejlesztők számára.”</li>
<li>„A könyv hangsúlyozza az alapvető hibakeresési elveket, amelyek mind kezdő, mind tapasztalt fejlesztők számára alkalmazhatók, gyakorlati példákat és valós „háborús történeteket” használva a kilenc kulcsszabály illusztrálására.”</li>
<li>„Wheeler dicséri a könyvet az adatgyűjtésre és az időszakos problémák kezelésére való összpontosításáért, bár megjegyzi, hogy szívesen látna több konkrét eszköztanácsot, végül ajánlja a könyvet időtálló hibakeresési meglátásai miatt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Hibakeresés: Nélkülözhetetlen szabályok a legrejtettebb problémák megtalálásához (2004)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan értek el, hogy az autók szétesnek a régi filmekben (2017)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Hogyan értek el, hogy az autók szétesnek a régi filmekben (2017)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szabványos minták a választásalapú játékokban (2015)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sam Kabo Ashwell blogbejegyzése a választásalapú játékokban megjelenő visszatérő tervezési mintákat vizsgálja, beleértve az Időbarlangot, a Gauntletet, az Ágat és a Szűk keresztmetszetet, valamint másokat, amelyek befolyásolják a játékmenetet és a narratív struktúrát.”</li>
<li>„Ezek a minták befolyásolják a játékos élményét és a történet előrehaladását, interaktív fikcióból vett példákkal illusztrálva alkalmazásukat.”</li>
<li>„A bejegyzés megjegyzi, hogy ezek a minták rugalmasak és átfedhetnek egymással, ahelyett, hogy szigorú kategóriák lennének a játéktervezésben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Szabványos minták a választásalapú játékokban (2015)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A szabad film: Kockáról kockára, kézzel rajzolt reprodukció a "Mézga-moziból" (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A MSCHF Interactive elindította a &quot;The FREE Movie&quot; nevű együttműködési projektet, amelyben a felhasználók képkockáról képkockára újraalkotják a BEE Movie-t, és a képkockák 92%-a már elkészült.”</li>
<li>„A résztvevők aktívan bekapcsolódhatnak a projektbe azáltal, hogy rajzolnak, törölnek és előnézetet készítenek hozzájárulásaikról.”</li>
<li>„A következő ambiciózus projekt, amelyet az MSCHF Interactive tervez, a DUNE című film képkockáról képkockára történő újraalkotása.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„A szabad film: Kockáról kockára, kézzel rajzolt reprodukció a &quot;Mézga-moziból&quot; (2023)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Disco Elysium Felfedező”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Disco Elysium Explorer Project lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy megtekintsék és meghallgassák a Disco Elysium játék párbeszédeit, a ZA/UM stúdió minden jogának fenntartásával. - A projekt olyan funkciókat kínál, mint a párbeszédek keresése, beszélgetések építése és vizualizálása, ami fokozza az interaktív élményt. - Támogat több nyelvet, köztük a kínait, a németet és a koreait, így szélesebb közönség számára is elérhetővé válik.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Disco Elysium Felfedező”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ha a legjobb termékfejlesztési szervezetünk lenne, hogyan nézne ki?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Regionális Scrum Találkozón Tokióban az alelnök előadása a sikeres termékmérnöki szervezet kulcselemeire összpontosított: emberek, belső minőség, szerethetőség, láthatóság, agilitás és jövedelmezőség.”</li>
<li>„Hangsúlyozta a legjobb tehetségek vonzásának fontosságát, a belső minőség fenntartását a hulladék csökkentésével, valamint a termék szerethetőségének biztosítását a részvényesek igényeinek megértésével.”</li>
<li>„Kiemelte az Extreme Programming (XP) és a Fluid Scaling Technology (FaST) alkalmazását az agilitás és alkalmazkodóképesség fokozása érdekében, miközben a termékeket a vállalati célokkal összhangban a nyereségesség érdekében igazítja.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Ha a legjobb termékfejlesztési szervezetünk lenne, hogyan nézne ki?”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Élő londoni metró/busz térképeket távolított el a TfL védjegy panasz miatt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„2010 júniusában egy élő londoni metró térkép készült a Transport for London (TfL) nyílt adat API-jának felhasználásával, amely népszerűségre és médiafigyelemre tett szert.”</li>
<li>„2025. január 7-én a TfL kérte a térkép eltávolítását védjegy aggályok miatt, ami annak megszüntetéséhez vezetett, annak ellenére, hogy lehetséges módosítások történhettek volna.”</li>
<li>„A készítő weboldala, a traintimes.org.uk, továbbra is aktív, és élő buszinformációk elérhetők a bustimes.org oldalon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Élő londoni metró/busz térképeket távolított el a TfL védjegy panasz miatt”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qubes OS: Egy viszonylag biztonságos operációs rendszer”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Qubes OS egy rendkívül biztonságos operációs rendszer, amelyet szakértők, köztük Edward Snowden is ajánlanak erős izolációs képességei miatt, így alkalmas érzékeny feladatok elvégzésére. - Támogatja több operációs rendszer futtatását, és integrálódik a Whonix-szal a felhasználói adatvédelem fokozása érdekében, ami vonzóvá teszi újságírók és olyan szervezetek számára, mint a Freedom of the Press Foundation. - A Qubes közösség barátságos az újonnan érkezők számára, támogatást, forrásokat és lehetőségeket biztosít a hozzájárulásra vagy adományozásra.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Qubes OS: Egy viszonylag biztonságos operációs rendszer”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Canva leállása: egy újabb történet a telítettségről és az ellenálló képességről”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Canva leállását egy új szerkesztőoldal verziójának bevezetése okozta, ami egy „mennydörgő csorda” hatást eredményezett, 1,5 millió kérés másodpercenként túlterhelve az API Gateway-t. - Egy elavult forgalmi szabály a felhasználói forgalmat a nyilvános interneten keresztül irányította, ami magas késleltetést és torlódást okozott, miközben egy ismert teljesítményprobléma az API Gateway-ben tovább rontotta a helyzetet. - A Canva mérnökei manuálisan beavatkoztak a kapacitás növelésével és a Cloudflare tűzfalának használatával a forgalom ideiglenes blokkolására, kiemelve az emberi beavatkozás fontosságát a rendszer teljesítményproblémáinak kezelése során válsághelyzetekben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„A Canva leállása: egy újabb történet a telítettségről és az ellenálló képességről”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ne próbáljon meg időpontot egyeztetni velem”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az új szolgáltatások próbaverziói gyakran eredményeznek kitartó követéseket és marketing e-maileket, amelyek az eredeti megkeresést könyörtelen értékesítési ajánlatokká alakítják.”</li>
<li>„Az értékesítési folyamat gyakran unalmas és időigényes, különösen nagyvállalatoknál, ahol a termékek gyakran nem felelnek meg az elvárásoknak, és korlátozott támogatást nyújtanak.”</li>
<li>„Az ügyfelek gyakran váltanak jobb nyílt forráskódú alternatívákra, ami a megtartási erőfeszítések ellenére csendes távozáshoz vezet az eredeti szolgáltatástól.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Ne próbáljon meg időpontot egyeztetni velem”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kenney.nl: Ingyenes játékeszközök”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Kenney.nl: Ingyenes játékeszközök”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az illusztrált útmutató a PhD-hez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy illusztrált útmutató segítségével magyarázzák el az új Ph.D. hallgatóknak, hogyan tágítja a Ph.D. az emberi tudás határait, amit egy kis horpadás szimbolizál.”</li>
<li>„A nyomtatott útmutatóból származó bevételek a genetikai rendellenességek kutatását támogatják, amelyet az író személyes kapcsolata motivál fia ritka állapotával.”</li>
<li>„Az útmutató a Creative Commons licenc alatt áll, amely lehetővé teszi a megosztást forrásmegjelöléssel, és több nyelven is elérhető.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Az illusztrált útmutató a PhD-hez”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Miért választottam a Common Lisp-et”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző a Clojure-ról a Common Lisp-re váltott, mivel frusztrálta a Clojure lassú indulási ideje a parancssori felületű (CLI) alkalmazások esetében, valamint a közösség látszólagos érdektelensége.”</li>
<li>„A Common Lisp-et azért választották, mert képes gyorsan induló önálló futtatható fájlokat létrehozni, kompatibilis a Vim szövegszerkesztővel, támogatást nyújt Windows, Mac és Linux rendszereken, valamint erős közösséggel és ökoszisztémával rendelkezik.”</li>
<li>„A szerző megosztja tapasztalatait, hogy segítse az újonnan érkezőket a Common Lisp előnyeinek megértésében, és abban, hogyan alkalmazkodtak annak hatékony használatához.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Miért választottam a Common Lisp-et”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az MI alapítók meg fogják tanulni a keserű leckét”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Történelmileg a generális AI megközelítések felülmúlták a specializáltakat, ahogyan az a beszédfelismerés és a számítógépes látás területén is megfigyelhető. - Richard Sutton „The Bitter Lesson” című műve hangsúlyozza, hogy a számítást használó általános módszerek hatékonyabbak, mint azok, amelyek az emberi szakterületi tudásra támaszkodnak. - A bejegyzés azt javasolja, hogy az AI alapítók olyan termékek létrehozására összpontosítsanak, amelyek a modell fejlesztéseit hasznosítják, ahelyett, hogy a jelenlegi modell korlátait kompenzálnák, mivel ez fenntarthatóbb stratégia.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Az MI alapítók meg fogják tanulni a keserű leckét”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aaron Swartz és Sam Altman”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Aaron Swartz és Sam Altman”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nyilvánvaló dolgok, amiket C-nek meg kellene tennie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Dlang közösség integrált egy C fordítót a D fordítóba, amelyet ImportC néven ismernek, hogy megoldja a Standard C-ben, most a C23-ban fennálló megoldatlan problémákat. - Az ImportC lehetővé teszi a függvények futtatását fordítási időben, megkönnyítve ezzel a fordítási idejű egységtesztelést külön build nélkül. - Továbbá támogatja az előre hivatkozást és a deklarációk importálását .h fájlok nélkül, egyszerűsítve a fejlesztési folyamatot.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Nyilvánvaló dolgok, amiket C-nek meg kellene tennie”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A világ legsötétebb és legtisztább égboltja veszélyben van egy ipari megaprojettől”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Európai Déli Obszervatórium (ESO) aggódik az AES Andes által javasolt ipari komplexum miatt, amely a chilei Paranal Obszervatórium közelében épülne, és amely fényszennyezést okozhat, ami befolyásolhatja a csillagászati kutatásokat. - A Paranal Obszervatórium létfontosságú olyan projektek számára, mint az Extrém Nagy Távcső (ELT), hangsúlyozva a sötét égbolt megőrzésének fontosságát. - Az ESO az ipari projekt áthelyezését szorgalmazza az obszervatórium környezetének védelme érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„A világ legsötétebb és legtisztább égboltja veszélyben van egy ipari megaprojettől”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Rossz alma, de ez 6,500 reguláris kifejezés, amelyeket a Vim-ben keresek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A &quot;Bad Apple&quot; videót újraalkották a Vim szövegszerkesztőben keresési lekérdezések segítségével, ahol mind a 6,500 képkocka egy 120x90-es bináris számjegy rácsként van ábrázolva.”</li>
<li>„A Python-t használták a keretek feldolgozására, és különböző algoritmusokat teszteltek a keresési karakterláncok optimalizálására a jobb teljesítmény érdekében a Vim-ben.”</li>
<li>„A projekt egy kreatív kísérlet volt, amelyet a Recurse Centerben végeztek, bemutatva a Vim makrók használatát a videó lejátszására keresési minták ciklizálásával.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Rossz alma, de ez 6,500 reguláris kifejezés, amelyeket a Vim-ben keresek”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Adobe Lightroom AI Eltávolítás funkciója egy Bitcoint adott a repülő madár fotójához”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Az Adobe Lightroom AI Eltávolítás funkciója egy Bitcoint adott a repülő madár fotójához”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Mullenweg leállítja a WordPress fenntarthatósági csapatát, ami visszhangot vált ki”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Matt Mullenweg, a WordPress társalapítója feloszlatta a WordPress Fenntarthatósági Csapatot, ami jelentős visszhangot váltott ki a közösségből.”</li>
<li>„A csapatot feloszlatták, miután Thijs Buijs, a csapat képviselője lemondott, aki vezetési problémákra hivatkozott, valamint Mullenweg állítása szerint a csapat nem érte el céljait.”</li>
<li>„A kritikusok képmutatással vádolták Mullenweget, mivel kezdetben támogatta a csapat megalakulását, és a feloszlatás aggodalmakat vetett fel a WordPressen belüli fenntarthatósági kezdeményezések jövőjével kapcsolatban.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Mullenweg leállítja a WordPress fenntarthatósági csapatát, ami visszhangot vált ki”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IP-címek 2024-ig”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Geoff Huston cikke éves frissítést nyújt az IP-címekről, különös tekintettel az IPv4-ről IPv6-ra való lassú átmenetre, annak ellenére, hogy előre jelezték a nagyobb címterület iránti igényt.”</li>
<li>„A szöveg az IPv4 címek kimerülését, a címátadások szerepét és az IPv6 bevezetésének kihívásait tárgyalja, kiemelve az IPv4 címek széttagoltságát és piaci dinamikáját.”</li>
<li>„A cikk az IPv6 kiosztási trendjeit vizsgálja, megjegyezve a regionális különbségeket és a nagy kiosztások hatását, valamint elgondolkodik az internet jövőjére gyakorolt szélesebb körű következményeken, beleértve a hálózati semlegességet és a piaci konszolidációt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„IP-címek 2024-ig”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Legyen tisztában a Makefile hatással”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „Makefile hatás” azt a gyakorlatot írja le, amikor a mérnökök meglévő, összetett konfigurációkat, például Makefile-okat másolnak és módosítanak, ahelyett, hogy újakat hoznának létre a semmiből. - Ez a megközelítés elterjedt különböző rendszerekben, mint például a Folyamatos Integráció/Folyamatos Telepítés (CI/CD) konfigurációk és a build rendszerek, és jelezheti a túlzottan összetett vagy rosszul tervezett eszközöket. - Bár önmagában nem negatív, a Makefile hatás akadályozhatja a tanulást, bonyolíthatja a biztonságot, és hatástalan hibakereséshez vezethet, kiemelve a gondos eszköztervezés szükségességét, amely figyelembe veszi a konfigurálhatóságot és a használhatóságot.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Legyen tisztában a Makefile hatással”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Portálok és Quake”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk a &quot;Demystifying the PVS&quot; sorozat első része, amely a Quake előre számított láthatósági rendszerére összpontosít, hogy kezelje a túlhúzást, ahol a pixelek többször kerülnek renderelésre. - A Quake portálos levágást és potenciálisan látható készleteket (PVS) használ azáltal, hogy a világot cellákra és portálokra osztja, előre számítva a láthatóságot a renderelés optimalizálása érdekében. - A cikk bemutatja a Portal és Leaf osztályokat a vis.py-ben, a Quake láthatósági algoritmusának Python újraimplementációjában, kiemelve a levélről levélre láthatósági mátrix használatát.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Portálok és Quake”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Phi-4 hibajavítások”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Phi-4 hibajavítások”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nagyon rossz matematika”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy tervező és építő cég matematikai hibát követett el a Facebookon, tévesen számítva a Föld sugarát 4,333 lábnak, ami egy jelentősen alábecsült, alig több mint 5 mérföldes kerülethez vezetett.”</li>
<li>„A hiba abból adódott, hogy az ívhosszakat a Föld tényleges sugara nélkül számították ki, amely körülbelül 3 959 mérföld.”</li>
<li>„A bejegyzés kiemelte, hogy a külső ív kevesebb mint 1%-kal hosszabb volt, mint a belső ív, ami a légellenállás csökkenése miatt a repülési idő potenciális csökkenését sugallja.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Nagyon rossz matematika”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Építési Dísz”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Bauble egy 3D modellező és renderelő eszköz, amely aláírt távolságfüggvényeket (SDF-eket) használ komplex formák és animációk létrehozására. - Kezdetben egy alapvető rendszer volt GLSL shaderek generálására, de a Bauble-t újraírták, hogy olyan funkciókat tartalmazzon, mint a 3D modell exportálás, interaktív szerkesztés és egyedi világítás. - Az eszköz most már támogatja a webes beágyazást, az interaktív vektorszerkesztést, és átfogó dokumentációt kínál, így elérhetővé válik kreatív projektekhez és a 3D tervezés iránt érdeklődő felhasználók számára.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Építési Dísz”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szinte minden bináris keresés és összefésülés hibás (2006)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„2006-ban Joshua Bloch azonosított egy hibát a bináris keresési algoritmusban, amelyet először Jon Bentley „Programming Pearls” című művében jegyeztek fel, ahol túlcsordulás következik be, amikor a &#39;low&#39; és &#39;high&#39; meghaladja az int maximális értékét.”</li>
<li>„Ez a hiba, amely a 2^30 vagy annál hosszabb tömböket érinti, ritka volt az 1980-as években, de ma már gyakoribb, és hatással van a mergesort és más oszd meg és uralkodj algoritmusokra is.”</li>
<li>„Bloch azt javasolja, hogy a problémát úgy oldjuk meg, hogy a középpontot <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> formában számoljuk ki, kiemelve a hibamentes kódírás kihívásait és az alapos tesztelés szükségességét.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Szinte minden bináris keresés és összefésülés hibás (2006)”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Kövesse nyomon eszközeit az Apple FindMy hálózaton keresztül Go/TinyGo használatával”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Go Haystack lehetővé teszi a személyes Bluetooth eszközök nyomon követését az Apple „Find My” hálózatán keresztül anélkül, hogy Apple hardverre lenne szükség, az OpenHaystack és a Macless-Haystack használatával, Go/TinyGo eszközökkel.”</li>
<li>„A felhasználók saját jeladókat hozhatnak létre TinyGo firmware-rel olyan hardvereken, mint az Adafruit Bluefruit táblák és a BBC Microbit, a beállításhoz pedig egy kétlépcsős azonosítással (2FA) rendelkező Apple ID szükséges.”</li>
<li>„A folyamat magában foglalja a go-haystack eszköz telepítését, olyan parancsok használatával, mint a <code>haystack scan</code> az eszközök felderítésére, kulcsok generálását, az eszköz flash-elését, és egy JSON fájl feltöltését a macless-haystack-re, hogy az eszköz látható legyen a webes felületen.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Kövesse nyomon eszközeit az Apple FindMy hálózaton keresztül Go/TinyGo használatával”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Vim állapota”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bram Moolenaar, a Vim alapítójának 2023-as elhunyta után a Vim közösség átszerveződött, hogy biztosítsa a projekt folyamatos fejlesztését, Christian Brabandt jelenlegi karbantartó vezetésével. - A 2024-es VimConf-on megvitatták, hogy a csapat kibővült, és a Vim weboldalának frissítésére, a biztonság kezelésére és a kommunikációs csatornák javítására összpontosít. - A Vim továbbra is karbantartási módban marad, a közösség igényeit helyezi előtérbe, és óvatosan integrálja az új funkciókat, miközben továbbra is támogatja az ICCF Hollandot, Moolenaar által alapított jótékonysági szervezetet.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„A Vim állapota”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Absztrakt szintaxisfák és más fordítóprogram-adatszerkezetek laposítása (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A bejegyzés a struktúra laposításáról szól, amely egy olyan technika a fordítók számára, amely optimalizálja az absztrakt szintaxisfákat (AST-ket) egyetlen tömb használatával, mutatók helyett indexekkel. - Ez a módszer javítja a teljesítményt a memória lokalitásának javításával, a hivatkozás méretének csökkentésével és a memória kezelésének egyszerűsítésével, ami egy mikromérőben 2,4-szeres gyorsulást eredményez. - A technikát különösen a Rust projektekben alkalmazzák, és ergonómiai előnyöket kínál, mint például a könnyebb memória kezelés, és összehasonlítják a bájtkód értelmezőkkel a további teljesítményjavítások érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Absztrakt szintaxisfák és más fordítóprogram-adatszerkezetek laposítása (2023)”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Marshall Uxbridge Bluetooth hangszóró okos funkcióinak eltávolítása”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„A Marshall Uxbridge Bluetooth hangszóró okos funkcióinak eltávolítása”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az OpenAI botja úgy zúzta össze ennek a hétfős cégnek a weboldalát, mint egy DDoS támadás.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Triplegangers e-kereskedelmi oldala DDoS-szerű támadást szenvedett el, mivel az OpenAI botja több tízezer kérést küldött, hogy több mint 65 000 termékoldalt kaparjon le. - Az oldal nem rendelkezett megfelelően konfigurált robots.txt fájllal, amely blokkolhatta volna az ilyen botokat, ami megnövekedett AWS költségeket és adatbiztonsági aggályokat eredményezett. - Ez az eset hangsúlyozza az AI cégek számára az adatok lekaparása előtti engedélykérés fontosságát, és figyelmeztetésként szolgál a kisvállalkozások számára, hogy figyeljék az AI bot tevékenységeket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Az OpenAI botja úgy zúzta össze ennek a hétfős cégnek a weboldalát, mint egy DDoS támadás.”</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szereztem egy új szupererőt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy Reddit felhasználó felfedezett egy technikát, amellyel könnyen észlelhetők a különbségek a „találd meg a különbséget” típusú rejtvényekben, ha keresztbe nézi a szemét, hogy létrehozzon egy harmadik, csillogó képet.”</li>
<li>„Ez a módszer lehetővé teszi, hogy a különbségek jobban észrevehetővé váljanak, és a felhasználó úgy érezte, mintha egy új készséget vagy „szupererőt” szerzett volna a gyakorlás után.”</li>
<li>„A felhasználó megosztotta ezt a technikát másokkal, bátorítva őket, hogy próbálják ki azáltal, hogy a szemük keresztezésekor létrejövő középső képre összpontosítanak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Szereztem egy új szupererőt”</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az összes ISBN vizualizálása”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Anna Archívuma, a legnagyobb nyílt könyvtár, vizualizálta az összes ISBN-t, hogy nyomon kövesse a könyvmentések előrehaladását, és kiderült, hogy eddig csak a könyvek 16%-a van mentve.”</li>
<li>„10 000 dolláros jutalom jár a vizualizáció zoomolhatóságának, interaktivitásának és használhatóságának javításáért, a legjobb három beküldés díjazásával, és minden kódnak nyílt forráskódúnak kell lennie.”</li>
<li>„Ez a kezdeményezés kulcsfontosságú a ritka könyvek megőrzése szempontjából, mivel Anna Archívuma tartalmazza a legnagyobb nyílt könyvmetaadat-gyűjteményt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Az összes ISBN vizualizálása”</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Előrejelzések eredményjelzője, 2025. január 01.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző éves frissítést ad a 2018-ban tett előrejelzésekről az önvezető autók, a robotika, a mesterséges intelligencia, a gépi tanulás és az emberi űrutazás terén, és tervezi, hogy új előrejelzéseket készít 2026-2036-ra.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy 2024-ben jelentős fejlesztések történtek az AI és az önvezető autók terén, a teljes autonómia és az emberi munkahelyek AI általi helyettesítése még mindig távoli, és az önvezető autók esetében továbbra is szükség van távoli emberi felügyeletre.”</li>
<li>„Az emberi űrrepülés fejlődése lassú, a SpaceX Starship és a NASA Artemis késésekkel küzd, miközben a Blue Origin New Glenn közeledik az indításhoz, és a szuborbitális turizmus csak korlátozott előrelépést mutat.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Előrejelzések eredményjelzője, 2025. január 01.”</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Le kellett vennem a kurzuscsere oldalamat, különben kirúgtak volna”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„JD Kaim, egy számítástechnika szakos hallgató, kifejlesztette a HuskySwap nevű alkalmazást, amelyet a Washingtoni Egyetem hallgatói közötti osztályhelyek cseréjének megkönnyítésére terveztek. - Annak ellenére, hogy kezdetben osztályprojektként indult, Kaim „szabálysértési értesítést” kapott az egyetemtől, amikor megpróbálta integrálni az alkalmazást a hivatalos regisztrációs rendszerrel. - A helyzet vegyes reakciókat váltott ki, egyesek kritizálják az egyetem lépéseit, míg mások támogatást és tanácsot nyújtanak Kaimnak, aki optimista marad a jövőbeli törekvésekkel és munkalehetőségekkel kapcsolatban.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Le kellett vennem a kurzuscsere oldalamat, különben kirúgtak volna”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Luigi Mangione fiókját átnevezték a Stack Overflow-n”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evan Carroll kiemeli Luigi Mangione identitásának eltüntetését a Stack Overflow-n, ahol fiókját „user4616250”-re nevezték át egyértelmű indoklás nélkül, ami aggodalmakat vet fel a Creative Commons licenc alatti attribúcióval kapcsolatban.”</li>
<li>„Carroll vizsgálódása ebben az ügyben egy éves kitiltást eredményezett a Stack Exchange-ről, amit ő megtorlásként érzékel, ellentétben más platformokkal, mint a GitHub és a LinkedIn, amelyek nem törölték Mangionét.”</li>
<li>„A helyzet rávilágít a Stack Exchange egyedi álláspontjára, és igazságos bánásmódot követel Mangione számára, akit semmilyen bűncselekményért nem ítéltek el.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Luigi Mangione fiókját átnevezték a Stack Overflow-n”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nem kell kifizetnie a Microsoft 365 áremelését”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Microsoft 365 körülbelül 40%-kal emelte előfizetési árait, hivatkozva az AI eszközének, a Copilotnak az integrálására, bár a Copilot teljes eléréséhez további előfizetés szükséges. - Az ügyfelek elkerülhetik az áremelést, ha egy rejtett &quot;Microsoft 365 Classic&quot; csomagot választanak, amely megtartja a régi árazást, de nem hirdetik nyíltan. - Ez a helyzet rávilágít a &quot;sötét minták&quot; használatára, ahol a felhasználói felületeket úgy tervezik, hogy manipulálják a fogyasztói döntéseket, etikai aggályokat vetve fel az átláthatósággal és a fogyasztói jogokkal kapcsolatban.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Nem kell kifizetnie a Microsoft 365 áremelését”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Los Angeles-i erdőtüzek miatt ezreknek kellett evakuálniuk, a NASA JPL bezárt.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Los Angeles megyei erdőtüzek 70,000 ember evakuálásához és 400,000 lakost érintő áramkimaradásokhoz vezettek, több mint 1,000 építmény megsemmisült, és két halálesetet jelentettek. - Gavin Newsom, Kalifornia kormányzója szükségállapotot hirdetett, és a Nemzeti Gárdát, valamint tűzoltókat, köztük foglyokat is bevetett a válság kezelésére. - A NASA Sugárhajtás Laboratóriuma (JPL) veszélyben van, sürgősségi intézkedéseket vezettek be, és szükség esetén készen állnak a Mars misszió irányításának áthelyezésére.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„A Los Angeles-i erdőtüzek miatt ezreknek kellett evakuálniuk, a NASA JPL bezárt.”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy játszható Tetris játék egy PDF-ben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A modern asztali böngészők PDF motorjai, mint például a PDFium és a PDF.js, képesek támogatni a JavaScriptet elegendő be- és kimeneti képességgel ahhoz, hogy egyszerű játékokat, például Tetrisz-t hozzanak létre.”</li>
<li>„A projekt bemutatja a PDF szkriptek sokoldalúságát azáltal, hogy annotációs mezőket használ monokróm pixelekhez és egy szövegbeviteli mezőt a billentyűzetes bevitelhez, annak ellenére, hogy vannak bizonyos korlátai.”</li>
<li>„A PDF elérhető ASCII formátumban, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy megnyissák egy szövegszerkesztőben, vagy megtekintsék a forráskódot a GitHubon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Egy játszható Tetris játék egy PDF-ben”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Salesforce 2025-ben nem fog több szoftvermérnököt felvenni, mondja Marc Benioff”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Salesforce azt tervezi, hogy 2025-ben leállítja a szoftvermérnökök felvételét, mivel a mesterséges intelligencia fejlesztéseinek köszönhetően 30%-os termelékenységnövekedést tapasztaltak, ahogy azt Marc Benioff vezérigazgató nyilatkozta. - A vállalat az AI termékére, az Agentforce-ra fog összpontosítani, és növeli az értékesítők felvételét, hogy kommunikálják az AI értékét az ügyfelek felé. - A járvány alatti túlfelvétel miatti közelmúltbeli elbocsátások ellenére Benioff a következő öt évben a vállalat növekedésére számít, olyan közelgő eseményekkel, mint a Japan Dreamin’ és az Architect Dreamin’.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„A Salesforce 2025-ben nem fog több szoftvermérnököt felvenni, mondja Marc Benioff”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Steve Langasek, az Ubuntu Linux egyik vezető alakja, elhunyt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steve Langasek, a Linux közösség, különösen a Debian és az Ubuntu kiemelkedő hozzájárulója, 2025. január 1-jén, 45 éves korában elhunyt. - Langasek jelentős hozzájárulásairól volt ismert a rendszeradminisztráció, a szoftverfejlesztés és a csomagkarbantartás terén, olyan projekteket befolyásolva, mint a Linux-PAM, a Samba és az OpenLDAP. - Vezetői képességeit, mentorálását és az open-source elvek iránti elkötelezettségét nagyra értékelték, olyan neves személyiségek, mint Mark Shuttleworth és Dustin Kirkland dicsérték technikai éleslátását és szellemét.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Steve Langasek, az Ubuntu Linux egyik vezető alakja, elhunyt”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Factorio Tervrajz Vizualizáló”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy új weboldal készült, amely lehetővé teszi a Factorio tervrajzok megjelenítését vektorgrafikával (SVG), így a felhasználók művészien importálhatják és módosíthatják a tervrajzokat. - Az eszköz támogatja a Factorio 2.0 és a Factorio: Space Age verziókat, és a teljesítménye javult, miután a Pythonról JavaScriptre portolták. - A felhasználók beállíthatják a rajzolási beállításokat, és használhatják az eszközt szöveg-kép generálásra vagy tollal való rajzolásra, miközben hozzájárulásokat és visszajelzéseket is szívesen fogadnak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Factorio Tervrajz Vizualizáló”</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hibák, amelyeket a mérnökök elkövetnek nagy, már meglévő kódbázisokban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A nagy, már meglévő kódbázisokban való munka, amelyek gyakran millió sor kódot tartalmaznak és több száz mérnököt foglalnak magukban, jelentős kihívásokat jelent a szoftvermérnökök számára. - Egy gyakori hiba a következetlenség, amikor a mérnökök figyelmen kívül hagyják a meglévő kódmintákat, és elszigetelten valósítanak meg funkciókat, ami karbantartási problémákhoz vezethet és akadályozhatja a jövőbeli fejlesztéseket. - Ahhoz, hogy hatékonyan dolgozhassanak nagy kódbázisokban, a mérnököknek kutatniuk kell a meglévő mintákat, meg kell érteniük a kódbázis termelési hatását, óvatosnak kell lenniük a függőségekkel, és gondosan el kell távolítaniuk a felesleges kódot a minőség és az érték megőrzése érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Hibák, amelyeket a mérnökök elkövetnek nagy, már meglévő kódbázisokban”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Varázslatos/tragikus e-mail linkek: ne tegyük őket az egyetlen lehetőséggé”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A varázslinkek jelszó nélküli bejelentkezési módszert biztosítanak e-mailes linkeken keresztül, ami fokozott biztonságot nyújt, de kényelmetlen lehet az e-mail késések és a több eszköz használata miatt.”</li>
<li>„Biztonsági kockázatokat jelenthetnek azáltal, hogy a felhasználókat arra ösztönzik, hogy munkaeszközökön férjenek hozzá személyes e-mailekhez, ami kiemeli az olyan alternatívák szükségességét, mint az egyszeri jelszavak (OTP-k).”</li>
<li>„A jobb felhasználói élmény érdekében, különösen a technológia iránt érdeklődő felhasználók számára, a jelszavak helyett a kulcsok használata ajánlott, mivel rugalmasabb és biztonságosabb megoldást nyújtanak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Varázslatos/tragikus e-mail linkek: ne tegyük őket az egyetlen lehetőséggé”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Operációs rendszer 1,000 sorban – Bevezetés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A könyv végigvezeti az olvasókat egy kis operációs rendszer felépítésén a semmiből, lefedve az alapvető funkciókat, mint a kontextusváltás, lapozás és fájlműveletek C nyelven, mindezt körülbelül 1 000 kódsorban.”</li>
<li>„Különösen a boot folyamat és a lapozás kihívásaira összpontosítva hangsúlyozza az új hibakeresési technikák elsajátítását, és letölthető példákat biztosít a GitHubon.”</li>
<li>„A könyv a CC BY 4.0 licenc alatt áll, a kód pedig az MIT licenc alatt, és előfeltételként megköveteli a C nyelv és egy UNIX-szerű környezet ismeretét.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Operációs rendszer 1,000 sorban – Bevezetés”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„512 bites DKIM kulcs feltörése kevesebb mint 8 dollárért a felhőben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy tanulmány, amely az SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) és DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) rekordjait vizsgálta a legnépszerűbb 1 millió weboldalon, több mint 1 700 nyilvános DKIM kulcsot talált, amelyek rövidebbek 1 024 bitnél, és ezeket nem biztonságosnak tekintik. - A kutatók sikeresen feltörtek egy 512 bites DKIM kulcsot a redfin.com oldalról Python és CADO-NFS segítségével kevesebb mint 8 dollárért egy felhő szerveren, ezzel bemutatva a rövid kulcsok sebezhetőségét. - A tanulmány hangsúlyozza annak szükségességét, hogy az e-mail szolgáltatók utasítsák el a 1 024 bitnél rövidebb kulcsokkal rendelkező DKIM aláírásokat, mivel néhány szolgáltató, mint például a Yahoo Mail, Mailfence és Tuta, elfogadta a kompromittált aláírást.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„512 bites DKIM kulcs feltörése kevesebb mint 8 dollárért a felhőben”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Microsoft Binget Google-ként álcázza, hogy megtévessze a figyelmetlen keresőket”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A jelentések szerint a Microsoft a Bing megjelenését úgy alakítja át, hogy az a Google felületére hasonlítson, ami esetleg félrevezetheti a felhasználókat, hogy akaratlanul is a Binget használják. - Ez a stratégia rávilágít a Microsoft nehézségeire a Google jelentős piaci részesedésével szembeni versenyben a keresőmotor iparágban. - A kritikusok szerint ez a taktika a Microsoft üzleti céljait helyezheti előtérbe a valódi felhasználói élmény biztosítása helyett.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„A Microsoft Binget Google-ként álcázza, hogy megtévessze a figyelmetlen keresőket”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Először bocsátottak el a karrierem során, és egy év alatt kétszer is.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző megosztja tapasztalatait arról, hogy egy éven belül kétszer is elbocsátották, hangsúlyozva a jó kapcsolatok fenntartásának fontosságát a korábbi munkaadókkal, és a munkakeresésre való felkészültséget. - Az elbocsátások lehetséges jelei közé tartozik a vállalati jövőkép hiánya, a figyelemelterelés, az alacsony termékhasználat és a hirtelen vállalati értekezletek, ami arra utal, hogy az alkalmazottaknak ébernek kell maradniuk. - Az elbocsátottaknak szóló tanácsok közé tartozik az önéletrajzok frissítése, a munkanélküli segély igénylése, a LinkedIn és a hálózatépítés kihasználása, az üzleti modellek megértése, valamint az önértékelés fenntartása a foglalkoztatáson túl.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Először bocsátottak el a karrierem során, és egy év alatt kétszer is.”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Babrálnivaló”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Fidget egy Rust-alapú könyvtár, amelyet nagyméretű matematikai kifejezések kezelésére terveztek, különösen implicit felületek esetében, amelyek kompaktak és támogatják az olyan műveleteket, mint az unió és a metszet. - A könyvtár három rétegre van felosztva: frontend (a szkripteket bájtkóddá alakítja), backend (hatékonyan értékeli ki a kifejezéseket) és demók, SIMD (Single Instruction, Multiple Data) és automatikus differenciálás támogatásával. - A Fidget mostantól nyilvánosan elérhető a GitHubon az MPL 2.0 licenc alatt, jövőbeli tervek között szerepel a GPU integráció és a hálózás javítása, ösztönözve a felhasználók általi felfedezést és fejlesztést.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Babrálnivaló”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szervó újjáéledés: 2023-2024”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Igalia új életet lehelt a Servo projektbe, egy kísérleti böngészőmotorba, amelyet eredetileg a Mozilla hozott létre, azáltal, hogy 2023 januárjában átvette annak karbantartását. - Jelentős előrelépések közé tartozik a függőségek frissítése, a folyamatos integráció (CI) és az eszközök fejlesztése, a közösségi támogatás bővítése, valamint az Android és az OpenHarmony támogatásának hozzáadása. - A projekt több mint 24 500 dollár adományt gyűjtött, jövőbeli céljai között szerepel, hogy alapértelmezett webmotor legyen a Rust alkalmazások számára, és egy teljes funkcionalitású webböngésző kifejlesztése, annak ellenére, hogy kihívásokkal, mint például a verseny és a finanszírozás, szembesül.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Szervó újjáéledés: 2023-2024”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy termékeny hangos adathalász csapat egy napja”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Apple és a Google figyelmeztetéseket adtak ki a telefonos csalásokkal kapcsolatban, ennek ellenére egy &quot;Crypto Chameleon&quot; nevű csoport kihasználja szolgáltatásaikat adathalász támadások végrehajtására, ami jelentős anyagi veszteségeket okoz az áldozatoknak, például a kriptovaluta befektető Tony-nak, aki 4,7 millió dollárt veszített.”</li>
<li>„A adathalász banda kifinomult módszereket alkalmaz, beleértve az olyan adathalász készleteket, amelyek azonosító oldalakat utánoznak, valamint hamis Apple támogatási hívásokat, olyan szerepekkel, mint a Hívó, Operátor, Leeresztő és Tulajdonos, hogy végrehajtsák csalásaikat.”</li>
<li>„A belső árulások ellenére ezek a kiberbűnözői csoportok továbbra is virágzanak olyan platformokon, mint a Telegram és a Discord, különös figyelmet fordítva a gazdag egyénekre, különösen azokra, akik kriptovaluta eszközökkel rendelkeznek.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Egy termékeny hangos adathalász csapat egy napja”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Streets GL – 3D OpenStreetMap”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Streets GL – 3D OpenStreetMap”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Viszlát Windows játékok? A SteamOS hivatalosan is túllép a Steam Decken”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Lenovo Legion Go S lesz az első nem-Valve eszköz, amely hivatalosan „SteamOS által működtetett”, ami jelentős elmozdulást jelez a Windows-tól a játék PC-k esetében.”</li>
<li>„A készülék SteamOS verziója megfizethetőbb lesz, 500 dollárról indul, szemben a Windows verzióval, amelynek ára 730 dollár.”</li>
<li>„A Valve terve, hogy kiadja a SteamOS bétaverzióját személyes telepítésekhez, kihívást jelenthet a Windows dominanciájára a PC-s játékok terén, elősegítve a Linux-alapú játékok felé való szélesebb körű elmozdulást.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Viszlát Windows játékok? A SteamOS hivatalosan is túllép a Steam Decken”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan programozok LLM-ekkel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A szerző beépítette a Nagy Nyelvi Modelleket (LLM-eket) a programozási munkafolyamatába, és hasznosnak találta őket olyan feladatokhoz, mint az automatikus kiegészítés, a keresés és a csevegés-alapú programozás.”</li>
<li>„Egy sketch.dev nevű eszközt fejlesztenek, amely egy Go programozási Integrált Fejlesztői Környezet (IDE), amelynek célja a termelékenység növelése az ismétlődő feladatok automatizálásával és a programozási hatékonyság javításával.”</li>
<li>„A nagy nyelvi modellek hatékonyak a kódvázlatok generálásában és a vizsgastílusú kérdések kezelésében, bár időnként hibázhatnak, és a programozásban a kompromisszumokat azáltal változtatják meg, hogy lehetővé teszik a specializáltabb kód és átfogóbb tesztek létrehozását.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Hogyan programozok LLM-ekkel”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Nvidia Project Digits egy 'személyes AI szuperszámítógép'”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Nvidia bemutatta a Project Digits-t a 2025-ös CES-en, egy kompakt &quot;személyes AI szuperszámítógépet&quot;, amely a Grace Blackwell hardverplatformra épül, és a GB10 Grace Blackwell Superchipet tartalmazza.”</li>
<li>„A készülék akár egy petaflop teljesítményt is nyújt, ami megfelelő AI kutatók, adatkutatók és diákok számára, és képes akár 200 milliárd paraméteres modellek kezelésére is.”</li>
<li>„A 3 000 dolláros áron elérhető Project Digits májusban lesz kapható, és csatlakoztatható Windows vagy Mac számítógépekhez, az Nvidia Linux-alapú DGX OS rendszerén futva.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Az Nvidia Project Digits egy &apos;személyes AI szuperszámítógép&apos;”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy minimax sakk motor reguláris kifejezésekben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nicholas Carlini kifejlesztett egy Regex Chess nevű sakkmotort, amely 84 688 reguláris kifejezést használ a szabályos sakk lépések végrehajtására, bemutatva a regex potenciálját szokatlan alkalmazásokban. - A motor úgy működik, mint egy reguláris kifejezés CPU, amely egyedi utasításkészlettel rendelkezik a verem műveletekhez, változókezeléshez és feltételes végrehajtáshoz, valamint támogatja a párhuzamos lépésgenerálást. - A Regex Chess egy egyszerűsített minimax keresést alkalmaz a pszeudo-legális lépések értékelésére és pontozására, kiemelve a regex képességeinek kreatív felfedezését, a kód pedig elérhető a GitHubon a nyilvános megtekintésre.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Egy minimax sakk motor reguláris kifejezésekben”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zig fordítási ideje elképesztően jó”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Scott Redig a Zig &#39;comptime&#39; funkcióját vizsgálja, amely növeli a termelékenységet a metaprogramozás lehetővé tételével, lehetővé téve a kód futtatását fordítási idő alatt. - Hat nézőpontot mutat be a &#39;comptime&#39;-ról, kiemelve annak képességét, hogy egyszerűsítse a kód olvasását és hibakeresését, és összehasonlítja a generikusokkal, részleges kiértékeléssel és kódgenerálással. - Redig arra a következtetésre jut, hogy a Zig &#39;comptime&#39; egyszerre erőteljes és egyszerű, és további felfedezést javasol a Zig hivatalos forrásain és szabványos könyvtárán keresztül.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Zig fordítási ideje elképesztően jó”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Nvidia bejelenti a következő generációs RTX 5090 és RTX 5080 GPU-kat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Nvidia bemutatta a következő generációs RTX 50-sorozatú GPU-it a CES-en, köztük a csúcskategóriás RTX 5090-et és RTX 5080-at, amelyek ára 1 999 és 999 dollár. - Az RTX 5090 32 GB GDDR7 memóriát és 21 760 CUDA magot tartalmaz, ami kétszeres sebességet kínál elődjéhez, az RTX 4090-hez képest, míg az RTX 5080 16 GB memóriát biztosít, és kétszer olyan gyors, mint az RTX 4080. - A sorozat új DLSS 4 technológiát vezet be, amely javítja a teljesítményt és a képminőséget, és márciustól lesz elérhető laptopokhoz.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Az Nvidia bejelenti a következő generációs RTX 5090 és RTX 5080 GPU-kat”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Használtam a Meta AI-t, most az Instagram az arcomat használja a nekem célzott hirdetésekben”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Használtam a Meta AI-t, most az Instagram az arcomat használja a nekem célzott hirdetésekben”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„NYC Torlódási Árazás Nyomkövető”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Congestion Pricing Tracker egy projekt, amelyet Benjamin és Joshua Moshes készítettek, Emily Oster, a Brown Egyetem professzorának felügyelete alatt, és a New York-i torlódási díjakra összpontosít. - A projekt webes szkripteket és stíluslapokat tartalmaz, ami átfogó digitális megközelítést jelez az információk bemutatására. - A weboldal keresőmotorokra van optimalizálva (SEO), és tartalmaz egy 404-es hibaoldalt a nem található tartalmak kezelésére.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„NYC Torlódási Árazás Nyomkövető”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Először nyert Blenderrel készült produkció Arany Glóbuszt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A lett rendező, Gints Zilbalodis indie animációs filmje, a &quot;Flow&quot; elnyerte a legjobb animációs filmnek járó Golden Globe-díjat, ami jelentős eredmény a független filmek számára. - A &quot;Flow&quot;, amelyet szerény, 3,7 millió dolláros költségvetéssel készítettek a Blender nevű ingyenes szoftverrel, nagy stúdióprodukciókkal versenyzett, bemutatva az animáció demokratizálódását. - A film győzelme tükrözi a Golden Globe-ok növekvő befogadókészségét a nemzetközi címek iránt, és hatással lehet az animációs film Oscar-versenyére, kihívást jelentve a Disney hagyományos dominanciájára.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Először nyert Blenderrel készült produkció Arany Glóbuszt”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az életemet negyed évszázadonként élem.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„2000. január 5-én Steve Jobs bemutatta a Mac OS X Aqua felhasználói felületét, beleértve a Dockot is, a Macworld Expón, jelentős hozzájárulásokkal egy Írországban, az Apple Corkban dolgozó mérnöktől.”</li>
<li>„A mérnök, aki korábban a DragThing-en dolgozott, kulcsszerepet játszott Bas Ording prototípusainak működőképes kóddá alakításában a Dock számára, de végül lemondott a költözéssel járó nyomás miatt.”</li>
<li>„Miután elhagyta az Apple-t, a mérnök újraélesztette a DragThing és a PCalc alkalmazásokat, amelyek továbbra is népszerűek, és felfedezett egy aláíratlan titoktartási megállapodást (NDA) a birtokában.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Az életemet negyed évszázadonként élem.”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Triptychon javaslatok”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alexander Petros és Carson Gross Triptych javaslatai célja, hogy javítsák a HTML hálózati kérések kezelésére való képességét azáltal, hogy támogatják a további HTTP metódusokat, mint a PUT, PATCH és DELETE az űrlapokban.”</li>
<li>„A javaslatok között szerepel az is, hogy lehetővé tegyék a gombok számára, hogy HTTP kéréseket indítsanak űrlapok nélkül, valamint részleges oldalcseréket engedélyezzenek, így az HTML szorosabban igazodna a REST elvekhez.”</li>
<li>„Ezeket a javaslatokat a Big Sky Dev Con konferencián mutatták be, és részletesen ismertetve vannak a Triptych Polyfill GitHub-oldalán, folyamatos frissítésekkel a fetch és navigációs specifikációkban, hogy támogassák ezeket a fejlesztéseket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Triptychon javaslatok”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tramway SDK – A Half-Life és a Morrowind motorok szentségtelen egyesülése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy új, ingyenes, nyílt forráskódú játékmotor fejlesztése van folyamatban, amely hasonló a népszerű motorokhoz, mint az Unreal és a Source, és támogatja a nyílt világú streaminget. - A motor modern hardverekre van optimalizálva, magas teljesítményt kínál, de még nem áll készen a gyártási felhasználásra. - A fejlesztő szándékában áll több nagy projektet is befejezni ezzel a motorral, bár a jelenlegi név valószínűleg ideiglenes.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Tramway SDK – A Half-Life és a Morrowind motorok szentségtelen egyesülése”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy tanulmány szerint a Római Birodalom ólomhasználata csökkentette az IQ-szinteket Európa-szerte”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy tanulmány szerint a Római Birodalom fémmegmunkálásban használt ólomja a Pax Romana idején 2-3 pontos IQ-csökkenést okozott Európa-szerte.”</li>
<li>„A kutatók az Északi-sarki jégmagokat használták fel az ólom szennyezés nyomon követésére Kr.e. 500-tól Kr.u. 600-ig, ami jelentős növekedést mutatott a Római Birodalom csúcspontján.”</li>
<li>„A tanulmány azt sugallja, hogy a széleskörű ólomszennyezés hozzájárulhatott a Római Birodalom hanyatlásához, mivel a szennyezés szintje a római korszak után csökkent, de az ipari forradalom idején ismét emelkedett.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Egy tanulmány szerint a Római Birodalom ólomhasználata csökkentette az IQ-szinteket Európa-szerte”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A New York-i Federal Reserve Bank „Végítélet Könyve” 2022 a FOIA révén [pdf]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„A New York-i Federal Reserve Bank „Végítélet Könyve” 2022 a FOIA révén [pdf]”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Harmadik fél általi tényellenőrzési programunk befejezése és a Közösségi Jegyzetek modellre való áttérés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Meta a szabad véleménynyilvánítást helyezi előtérbe azáltal, hogy egyszerűsíti tartalommoderálási rendszereit, amelyeket túl bonyolultnak és korlátozónak kritizáltak. - A vállalat megszünteti harmadik fél általi tényellenőrzési programját az Egyesült Államokban, és bevezeti a Community Notes rendszert, hasonlóan az X-hez, hogy felhasználói hozzájárulások révén kontextust biztosítson a potenciálisan félrevezető bejegyzésekhez. - A Meta csökkenti a politikai tartalomra vonatkozó korlátozásokat, egyszerűsíti a végrehajtási folyamatokat, hogy a súlyos szabálysértésekre összpontosítson, és személyre szabja a politikai tartalom láthatóságát a felhasználói preferenciák alapján, összhangban Mark Zuckerberg szabad véleménynyilvánítási víziójával.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Harmadik fél általi tényellenőrzési programunk befejezése és a Közösségi Jegyzetek modellre való áttérés”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom, a Galéria Élmény”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „DOOM: The Gallery Experience” egy művészeti paródia játék bobatealee-től, amely a klasszikus DOOM (1993) E1M1 szint újragondolt változatában játszódik, ahol a játékosok egy galéria környezetét fedezhetik fel. - A játék kompatibilis HTML5, Windows, mobil eszközök és játékkonzolokkal, és a Construct játékfejlesztő platform segítségével készült. - 5 csillagos értékelést kapott, és dicsérik kulturális szatírájáért és dizájnjáért, Filippo Meozzi és Liam Stone közreműködésével.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Doom, a Galéria Élmény”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„3blue1brown YouTube Bitcoin videóját szerzői jogsértés miatt eltávolították”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grant Sanderson, aki oktatási tartalmairól ismert, arról számolt be, hogy 2017-es Bitcoinról szóló videóját eltávolították, és csatornája szerzői jogi figyelmeztetést kapott.”</li>
<li>„A szerzői jogi igényt a Chainpatrol nyújtotta be az Arbitrum nevében, annak ellenére, hogy a videó teljes mértékben Sanderson eredeti tartalma volt.”</li>
<li>„Ez az eset rávilágít a digitális platformokon történő szerzői jogi érvényesítés folyamatos problémáira, ahol az alkotók még a saját munkájuk miatt is figyelmeztetéseket kaphatnak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„3blue1brown YouTube Bitcoin videóját szerzői jogsértés miatt eltávolították”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OKR-ek elérése vs. A munkád elvégzése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A mérnöki területen a negyedéves célok és kulcseredmények (OKR-ek) gyakran feleslegesnek tűnnek, mivel hajlamosak tükrözni a termék ütemterveit, ami potenciális konfliktusokhoz vezethet, ha eltérnek egymástól.”</li>
<li>„A marketing számára az OKR-ek hasznosak a negyedéves fókusz meghatározásában, a projektidővonalakkal való összehangolásban, valamint az új kampányok vagy közönségek kiemelésében, miközben a folyamatos feladatokat a kulcsfontosságú teljesítménymutatók (KPI-k) követik nyomon.”</li>
<li>„A hatékony OKR-eknek minden negyedévben az egyedi vagy változó prioritásokat kell hangsúlyozniuk, nem pedig a rutinfeladatokat, hogy elkerüljék a stagnálást, és biztosítsák, hogy értéket nyújtsanak a menetrenden túl.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„OKR-ek elérése vs. A munkád elvégzése”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Idősoros anomáliaérzékelés: Egy évtizedes áttekintés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review” című tanulmány kiemeli az anomáliadetektálás jelentőségét az idősoros adatokban az adatgyűjtés fejlődése és a streaming adatok térnyerése miatt. - Bevezet egy folyamatközpontú taxonómiát a meglévő anomáliadetektálási módszerek kategorizálására, és meta-elemzést kínál a kutatási trendekről ezen a területen. - A kutatás különböző területeken releváns, beleértve a kiberbiztonságot, a pénzügyet, a bűnüldözést és az egészségügyet, és elérhető az arXiv-on a Gépi Tanulás kategóriában.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Idősoros anomáliaérzékelés: Egy évtizedes áttekintés”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stimulációs Kattintó”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Stimulációs Kattintó”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Apple elpazarolta a Szent Grált”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Apple Intelligence, amely a okostelefonok képességeinek javítására készült, nem felelt meg az elvárásoknak. Néhány funkció, mint például a Math Notes, dicséretet kapott, de másokat alulértékeltek, mert nem voltak lenyűgözőek.”</li>
<li>„Annak ellenére, hogy a termék az eszközön történő feldolgozással és a Privát Felhő Számítással ígért adatvédelmet és biztonságot, inkább egy technológiai bemutatónak tűnt, mint egy áttörést jelentő eszköznek.”</li>
<li>„Az open-source közösség gyakran felülmúlja a vállalati erőfeszítéseket, mint például az Apple Intelligence, amely csak marginális javulásokat hagyott a felhasználóknak ahelyett, hogy átalakító előrelépéseket tett volna.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Az Apple elpazarolta a Szent Grált”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mérnök napi 2,50 dollárból étkezik hatékonyan (2016)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy mérnök egy 46 napos kihívásba kezd, hogy napi 2,50 dollár alatt költsön ételre, dokumentálva az ételeket, költségeket és főzési kísérleteket. - Főzőműsorok által inspirálva szabályokat állít fel a szórakozás, táplálkozás és megosztás biztosítására, miközben olyan recepteket fedez fel, mint a töltött káposzta és a ramen, a költségek kezelése és a hulladék minimalizálása mellett. - A kísérlet kreatív főzést foglal magában korlátozott hozzávalókkal, olyan technikák alkalmazásával, mint a pácolás és a sous vide, valamint emulgeálószerekkel való kísérletezés, végül megosztva a költséghatékony főzésről szerzett tapasztalatokat.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Mérnök napi 2,50 dollárból étkezik hatékonyan (2016)”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Megölve LLM által”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „Killed by LLM” egy projekt, amely az AI fejlesztések által túlszárnyalt AI mérföldköveket dokumentálja, bemutatva a fejlődést olyan területeken, mint az érvelés, a matematika és a kódolás. - Az oldal, amelyet a „Killed by Google” inspirált, részleteket nyújt a mérföldkövek eredeti és végső pontszámairól, valamint az azokat túlszárnyaló AI modellekről, kiemelve az AI képességek gyors fejlődését. - A „Telítettség” kifejezést használják azokra a mérföldkövekre, amelyek már nem képesek hatékonyan mérni az AI legújabb képességeit, és a projekt hozzájárulásokat vár az adatok pontosságának biztosítása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Megölve LLM által”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Justin Trudeau lemond”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Kanadai Liberális Párt megkezdi az új vezető kiválasztásának folyamatát, ahogyan azt Sachit Mehra, a párt elnöke bejelentette.”</li>
<li>„Justin Trudeau, akit dicsérnek évtizedes vezetéséért és a párt újjáépítésére, valamint befogadóbbá tételére tett erőfeszítéseiért, a helyén marad, amíg utódját meg nem választják.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Justin Trudeau lemond”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kedvenc blog 2024-ben?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Kedvenc blog 2024-ben?”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Újrakiadom a Simpsons rajongói oldalamat, húsz évvel később”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Újrakiadom a Simpsons rajongói oldalamat, húsz évvel később”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SrsRAN: Nyílt forráskódú 4G/5G”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az srsRAN szoftvercsomag egy nyílt forráskódú 4G és 5G rádióalkalmazás-gyűjtemény, amelyet az SRS fejlesztett ki, C++ nyelven valósították meg minimális függőségekkel, és Linuxon fut szabványos hardverrel.”</li>
<li>„AGPLv3 alatt van licencelve, amely egy szabad szoftverlicenc, biztosítva, hogy a szoftver nyílt forráskódú maradjon.”</li>
<li>„A csomag tartalmaz egy 5G RAN (rádió hozzáférési hálózat) CU+DU (központi egység és elosztott egység) teljes ORAN-natív veremmel, valamint egy 4G csomagot, amely teljes hálózati megvalósítást biztosít a felhasználói berendezések (UE), eNodeB (fejlett Node B) és EPC (fejlett csomagkapcsolt maghálózat) számára.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„SrsRAN: Nyílt forráskódú 4G/5G”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szabályozások a 6 GHz-es Wi-Fi engedélyezésére”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Számos ország, köztük Argentína, Brazília, Kanada és az Egyesült Államok, elfogadta az 5925-7125 MHz teljes spektrumtartomány használatát.”</li>
<li>„Az Európai Unió elfogadta ennek a tartománynak egy részét, konkrétan az 5925-6425 MHz-et, különös tekintettel az 5945-6425 MHz-re.”</li>
<li>„Más országok, mint például Andorra, Ausztria és Belgium, fontolgatják a spektrum bizonyos részeinek elfogadását, míg olyan országok, mint Egyiptom, Omán és Tunézia, még mindig mérlegelik lehetőségeiket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Szabályozások a 6 GHz-es Wi-Fi engedélyezésére”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vágatlan valuta”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Vágatlan valuta”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A strukturális kódszerkesztő fejlődése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A bejegyzés bemutatja az eyg programozási nyelvhez készült strukturális szerkesztő fejlesztését, amely a kódot strukturált faként kezeli a szintaktikai hibák megelőzése és a kód megértésének javítása érdekében.”</li>
<li>„Kezdetben Gleam és Svelte segítségével készült, az editor most Gleam és Lustre-t használ, egy terminál verzióval Go-ban, és fejlődött, hogy egyszerűsítse az Absztrakt Szintaxisfát (AST) a jobb navigáció érdekében.”</li>
<li>„A legújabb verzió menü- és ikon alapú felhasználói felülettel rendelkezik, amely javítja a használhatóságot különböző eszközökön, és ösztönzi a felhasználói visszajelzéseket a kódolási élmény javítása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„A strukturális kódszerkesztő fejlődése”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A kutatók olyan viselhető technológiát terveznek, amely pontosabban érzékeli a glükózszintet”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Waterloo Egyetem kutatói kifejlesztettek egy hordható eszközt, amely radar technológiát használ a glükózszint nem invazív monitorozására, így nincs szükség tűkre.”</li>
<li>„A készülék, amelyet Dr. George Shaker vezet, egy radar chipet, egy meta-felületet a jel pontosságának növelésére, valamint AI algoritmusokat tartalmaz a pontos glükózleolvasások érdekében.”</li>
<li>„Jelenleg USB-vel működik, de a készülék célja, hogy akkumulátoros legyen a jobb hordozhatóság érdekében, és végül további egészségügyi mutatókat is figyeljen, miközben folyamatban van a technológia kereskedelmi forgalomba hozatala.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„A kutatók olyan viselhető technológiát terveznek, amely pontosabban érzékeli a glükózszintet”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A nap, amikor megtanítottam az MI-t úgy olvasni a kódot, mint egy vezető fejlesztő”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az MI kezdetben kihívásokkal szembesült a React kódbázisok elemzésében, úgy közelítve hozzájuk, mint egy kezdő fejlesztő. - A tapasztalt fejlesztők stratégiáinak utánzásával, mint például a fő fájlokra való összpontosítás és a változások funkciók szerinti csoportosítása, az MI kódelemzése jelentősen javult. - A hangsúly a kód megértésének javításán van, nem pedig a generálásán, a jövőbeli tervek között szerepel a technikai adósság azonosítása és a csapat konvencióinak megértése.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„A nap, amikor megtanítottam az MI-t úgy olvasni a kódot, mint egy vezető fejlesztő”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Weboldal bosszúságok, amelyeket itt nem okozok neked”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Weboldal bosszúságok, amelyeket itt nem okozok neked”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan működik a NAT áthidalás (2020)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A NAT áthidalás lehetővé teszi a közvetlen eszközkapcsolatokat a hálózati címfordítók (NAT-ok) és tűzfalak jelenléte ellenére, UDP-alapú protokollok és közvetlen socket vezérlés használatával.”</li>
<li>„Az olyan technikák, mint a STUN (Session Traversal Utilities for NAT) segítenek a nyilvános IP-címek felfedezésében, míg a relék, mint a TURN (Traversal Using Relays around NAT) vagy a Tailscale DERP-je, a nehezebb NAT-ok esetében használatosak.”</li>
<li>„Az ICE (Interactive Connectivity Establishment) protokoll optimalizálja a kapcsolati útvonalakat azáltal, hogy kiértékeli az összes lehetséges opciót, és kiválasztja a leghatékonyabbat, biztosítva a megbízható NAT áthidalást végpontok közötti titkosítással és hitelesítéssel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Hogyan működik a NAT áthidalás (2020)”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Guten: Egy apró újságnyomtató”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Guten: Egy apró újságnyomtató”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
