<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya kaya dan tidak tahu harus berbuat apa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSaya kaya dan tidak tahu harus berbuat apa</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terlisensi keamanan kritis iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versi 3.5.11, dirilis pada 2 Januari 2025, mengatasi kerentanan keamanan kritis terkait fitur integrasi SSH pada versi sebelumnya. - Bug tersebut melibatkan pencatatan input/output ke file di host jarak jauh, yang dapat diakses oleh orang lain, memengaruhi pengguna versi 3.5.6 hingga 3.5.10 dan beberapa versi beta tertentu. - Pengguna disarankan untuk segera memperbarui ke versi 3.5.11, menghapus file /tmp/framer.txt, dan memverifikasi pembaruan menggunakan SHA-256 dan tanda tangan PGP yang disediakan untuk jaminan keamanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZTerlisensi keamanan kritis iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apakah LLM dapat menulis kode yang lebih baik jika Anda terus meminta mereka untuk "menulis kode yang lebih baik"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam November 2023, sebuah tren meme melibatkan pengguna yang meminta ChatGPT untuk secara iteratif meningkatkan gambar, yang kemudian diterapkan pada kode menggunakan Claude 3.5 Sonnet untuk memperbaiki program Python. - Upaya awal dengan perintah yang samar seperti &quot;tulis kode yang lebih baik&quot; menunjukkan beberapa perbaikan, tetapi rekayasa perintah yang terstruktur dengan tujuan optimasi spesifik menghasilkan peningkatan kinerja yang signifikan. - Eksperimen ini menekankan pentingnya pengawasan manusia, karena meskipun Model Bahasa Besar (LLM) dapat menawarkan ide-ide inovatif, mereka juga dapat memperkenalkan bug halus selama optimasi kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZApakah LLM dapat menulis kode yang lebih baik jika Anda terus meminta mereka untuk &quot;menulis kode yang lebih baik&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 dalam SQL murni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann berbagi pengalamannya menyelesaikan tantangan Advent of Code 2024 menggunakan SQL murni, menyoroti hal ini sebagai latihan dalam pendekatan pemecahan masalah alternatif. - Neumann berhasil menyelesaikan semua tantangan, meskipun ia mencatat keterbatasan SQL dalam menangani algoritma kompleks dan pembaruan status, serta menyarankan potensi perbaikan untuk efisiensi SQL. - Postingan blog tersebut mencakup solusi SQL yang terperinci untuk satu tantangan dan membahas kemungkinan peningkatan SQL untuk lebih mendukung eksekusi algoritma kompleks secara langsung di dalam basis data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 dalam SQL murni</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengadilan banding AS membatalkan aturan netralitas internet FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah Pengadilan Banding AS telah membatalkan aturan netralitas internet FCC, yang mewajibkan perlakuan yang sama terhadap lalu lintas internet oleh penyedia broadband, dengan alasan bahwa FCC telah melampaui kewenangan hukumnya.</li>
<li>Teks tersebut merujuk pada keputusan Mahkamah Agung yang membatasi kekuasaan lembaga pengatur, yang mempengaruhi kemampuan FCC untuk menegakkan netralitas internet.</li>
<li>Ketua FCC Jessica Rosenworcel menyerukan kepada Kongres untuk membuat undang-undang tentang netralitas internet, sementara Komisaris Brendan Carr mendukung keputusan pengadilan sebagai pengawasan terhadap tindakan berlebihan dalam regulasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZPengadilan banding AS membatalkan aturan netralitas internet FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jadilah pemilik properti dan bukan penyewa di internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya memiliki ruang digital Anda sendiri daripada hanya mengandalkan platform internet besar, yang sering kali lebih memprioritaskan pertumbuhan mereka daripada kepentingan pengguna. - Strategi untuk mempertahankan kontrol atas kehadiran online Anda termasuk memiliki domain sendiri, mendiversifikasi konten di berbagai platform, dan membangun koneksi langsung dengan audiens melalui daftar email. - Dengan menciptakan properti web Anda sendiri, Anda memastikan fleksibilitas dan ketahanan dalam upaya digital Anda, mengurangi ketergantungan pada satu jaringan saja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZJadilah pemilik properti dan bukan penyewa di internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Sebuah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll adalah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog, yang menekankan ruang digital di luar perusahaan teknologi besar, dan dikelola di GitHub oleh Den Delimarsky. - Pengguna dapat berkontribusi ke BlogScroll melalui GitHub atau dengan mengirim email kepada pembuatnya, dan pembaruan tersedia melalui umpan RSS. - Direktori ini mencakup berbagai kategori seperti desain-dan-ux, pribadi, produksi foto-video, dan teknologi, menampilkan kontribusi dari banyak individu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Sebuah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Alder Lake SHLX Anomaly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot menemukan bahwa instruksi SHLX pada prosesor Alder Lake dari Intel menunjukkan &quot;latensi sedang&quot; sebesar 3 siklus, yang tidak biasa untuk operasi pergeseran ke kiri yang biasanya memerlukan 1 siklus. - Masalah latensi ini khusus terjadi pada inti kinerja Alder Lake dan tidak mempengaruhi inti efisiensi, bertentangan dengan klaim Intel tentang latensi 1 siklus. - Latensi bervariasi berdasarkan inisialisasi register hitungan pergeseran, dengan instruksi 32-bit atau instruksi 64-bit tanpa immediates mencapai latensi 1 siklus, sementara instruksi 64-bit dengan immediates menghasilkan latensi 3 siklus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZThe Alder Lake SHLX Anomaly</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salah satu makalah saya ditolak hari ini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZSalah satu makalah saya ditolak hari ini</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Secara otomatis merekayasa balik REST API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger adalah alat yang mengonversi tangkapan mitmproxy menjadi spesifikasi OpenAPI 3.0, memfasilitasi rekayasa balik API REST dengan menangkap lalu lintas aplikasi. - Alat ini sekarang mendukung file HTTP Archive (HAR) dari Alat Pengembang browser, memperluas kegunaannya bagi pengembang. - Instalasi dapat dilakukan menggunakan Python3 dan pip atau Docker, dan proyek ini menggunakan alat seperti poetry, pre-commit, dan pytest untuk pengembangan, dengan lisensi MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Secara otomatis merekayasa balik REST API</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, bukan TPM, adalah akar dari DRM perangkat keras]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, bukan TPM, adalah akar dari DRM perangkat keras</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Alternatif Modern dan Efisien untuk JupyterLab, Dibangun dengan Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper adalah Integrated Development Environment (IDE) berperforma tinggi yang terinspirasi oleh Jupyter, dioptimalkan untuk konkuren masif dan penggunaan memori minimal. - Dibangun dengan bahasa pemrograman Go untuk meningkatkan konkuren dan performa, menawarkan versi Electron dan Aplikasi Web, serta bersifat open-source di bawah lisensi AGPL-3.0. - Zasper mendukung aplikasi data gaya REPL (Read-Eval-Print Loop) dan bertujuan untuk melampaui Jupyter Notebooks dengan mendukung aplikasi data kustom, dengan dukungan penuh di Mac dan dukungan terbatas di Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Alternatif Modern dan Efisien untuk JupyterLab, Dibangun dengan Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rel untuk segalanya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 dioptimalkan untuk proyek kecil dan pengembang tunggal, menawarkan panduan komprehensif &quot;Memulai dengan Rails&quot; untuk membangun aplikasi dengan fitur lengkap.</li>
<li>SQLite sekarang siap untuk produksi di Rails 8, mengurangi ketergantungan pada PostgreSQL atau Redis, dan menyertakan konfigurasi integrasi berkelanjutan (CI) dasar dengan 2000 menit aksi GitHub gratis.</li>
<li>Tampilan baru generator otentikasi dan penerapan yang mudah dengan Kamal membuat proses masuk pengguna dan pengaturan aplikasi langsung dengan SSL menjadi lebih mudah, mendorong praktik terbaik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRel untuk segalanya</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Di Mana Bekerja Setelah Usia 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZDi Mana Bekerja Setelah Usia 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trik ergonomis komputer favorit saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer memperkenalkan &quot;The Beeper,&quot; sebuah perangkat DIY yang dirancang untuk mendorong pergerakan dengan berbunyi jika layar komputer tetap tidak terkunci terlalu lama. - The Beeper terdiri dari perangkat keras (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, saklar, piezo buzzer), firmware (skrip Lua), dan perangkat lunak yang mengelola aktivasi. - Meskipun sederhana, perangkat ini secara efektif mendorong pergerakan teratur, dan Jacob mengakui dukungan istrinya dalam proyek ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZTrik ergonomis komputer favorit saya</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kode GPL UBlockOrigin dicuri oleh tim di balik ekstensi browser Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZKode GPL UBlockOrigin dicuri oleh tim di balik ekstensi browser Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog membusuk. Wiki menunggu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut membandingkan sifat abadi dari wiki dengan sifat sementara dari blog, dengan menyarankan bahwa pada tahun 2025, wiki akan menjadi lebih personal dan bermakna.</li>
<li>Wiki digambarkan sebagai dinamis dan mencerminkan pemikiran penulis yang terus berkembang, sedangkan blog diibaratkan sebagai etalase yang statis dan terlupakan.</li>
<li>Penulis sedang beralih dari situs web tradisional ke format wiki, menunjukkan perubahan dalam cara mengelola dan berbagi konten pribadi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlog membusuk. Wiki menunggu</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Ingin Lebih Banyak Bot AI di Facebook dan Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta akan meluncurkan bot AI di Facebook dan Instagram untuk menarik pengguna yang lebih muda dan memanfaatkan investasinya dalam teknologi AI generatif. - Bot AI ini akan memiliki profil dan membuat konten, berfungsi mirip dengan akun media sosial biasa, setelah akuisisi Meta terhadap SocialAI. - Inisiatif ini mencerminkan strategi Meta yang lebih luas dalam mengotomatisasi interaksi sosial dan kurasi konten, sejalan dengan tren yang terlihat di aplikasi seperti Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta Ingin Lebih Banyak Bot AI di Facebook dan Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tantangan 25 tahun saya dalam AI dan ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, seorang Associate Teaching Professor di Carnegie Mellon University, membagikan perjalanan 25 tahunnya dalam AI (Kecerdasan Buatan) dan ML (Pembelajaran Mesin), menyoroti peralihannya dari ketidakminatan awal menjadi keterlibatan aktif melalui berbagai proyek.</li>
<li>Jalur kariernya mencakup pengembangan permainan sederhana, mempelajari AI dan jaringan saraf, serta menerapkan pohon keputusan dan pengelompokan selama PhD-nya untuk menganalisis data editor kode.</li>
<li>Hendley bergabung dengan tim sintesis program Microsoft pada tahun 2022, bekerja pada proyek AI, termasuk alat yang berbasis pada LLM (Model Bahasa Besar), dan terus mengeksplorasi alat AI secara mandiri sambil mengajar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZTantangan 25 tahun saya dalam AI dan ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selamat Tahun Baru 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZSelamat Tahun Baru 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan ini membahas tentang penerapan dan optimalisasi pohon pencarian statis (S+ trees) untuk pencarian data yang diurutkan dengan kecepatan yang jauh lebih cepat, mencapai 40 kali lebih cepat dibandingkan pencarian biner tradisional. - Teknik optimalisasi seperti batching, prefetching, dan SIMD (Single Instruction, Multiple Data) manual digunakan untuk meningkatkan throughput kueri. - Artikel ini juga mengeksplorasi berbagai tata letak pohon, ukuran node, dan strategi manajemen memori, dengan diskusi tentang pekerjaan di masa depan seperti pencarian bercabang dan pencarian interpolasi untuk lebih meningkatkan efisiensi pencarian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM adalah tolok ukur yang dirancang untuk menilai model bahasa besar (LLM) dalam penalaran matematika tingkat lanjut menggunakan masalah dari Kompetisi Matematika Putnam. - Tolok ukur ini mencakup 236 masalah asli dan variasi dengan 52 masalah yang diubah untuk menghindari kontaminasi data. - Model berperforma terbaik dari OpenAI mencapai akurasi 41,95% pada masalah asli tetapi mengalami penurunan kinerja yang signifikan sekitar 30% pada masalah yang diubah, menyoroti tantangan dalam beradaptasi dengan variasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZPenurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tahun 2024, lanskap basis data mengalami perubahan signifikan, termasuk akuisisi besar, perubahan lisensi, dan persaingan yang terus berlanjut di antara pemain kunci seperti Redis, Elasticsearch, Databricks, dan Snowflake. - DuckDB mendapatkan popularitas untuk kueri analitis, dengan integrasi ke dalam Postgres, sementara rilis penting termasuk Amazon Aurora DSQL dan Microsoft Garnet. - Akuisisi seperti Tabular oleh Databricks dan OrioleDB oleh Supabase menjadi penting, dan meskipun ada kemunduran seperti penutupan OtterTune, industri ini tetap dinamis dengan proyek dan pendanaan baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBasis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buku yang Saya Suka Baca di 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daftar tersebut menampilkan beragam buku, termasuk narasi sejarah, filosofis, ilmiah, dan pribadi, masing-masing menawarkan wawasan unik dan pengalaman yang memperkaya.</li>
<li>Highlight termasuk surat-surat Cicero untuk wawasan tentang kehidupan Romawi, karya-karya Ben-Ari tentang logika ilmu komputer dan verifikasi program, serta memoar Steve Martin tentang kesuksesan komedi.</li>
<li>Terdapat juga eksplorasi filosofis oleh Pierre Hadot dan Nietzsche, tragedi Yunani oleh Aeschylus, serta karya sastra oleh Ursula Le Guin dan Rabindranath Tagore dalam koleksi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBuku yang Saya Suka Baca di 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot adalah alat baru yang dirancang untuk menyederhanakan otomatisasi proses bisnis dengan secara otomatis mengidentifikasi korelasi data antara permintaan API dan menyediakan representasi alur grafis. - Alat ini memungkinkan pengguna untuk merekam permintaan, mendefinisikan input dan output, serta mengekspor alur ini sebagai kode JavaScript, membuat proses lebih efisien dibandingkan rekayasa balik manual atau menggunakan teknologi yang kurang optimal seperti Robotic Process Automation (RPA). - Alat ini dibangun di atas Electron dan tersedia untuk platform Windows dan Linux, dengan tutorial yang tersedia untuk rekayasa balik API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, sebuah terminal emulator baru, memiliki kerentanan keamanan yang mirip dengan yang terjadi pada tahun 2003, yang memungkinkan karakter escape ASCII untuk mengeksekusi perintah seperti membuka aplikasi. - Masalah ini sangat bermasalah dengan Zsh dan Bash dalam mode vi, tetapi Ghostty 1.0.1 telah menyelesaikannya dengan menonaktifkan fitur tersebut secara default. - Meskipun ada cacat keamanan, Ghostty dipuji karena fiturnya, dan pengembang dengan cepat menangani masalah ini, menyediakan perbaikan dan solusi untuk pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTeks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Model Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat implementasi untuk Model Konsep Besar (LCM) dalam repositori ini, yang memanfaatkan &quot;konsep&quot; sebagai representasi semantik tingkat tinggi untuk pemodelan bahasa.</li>
<li>LCM mendukung 200 bahasa teks dan 57 bahasa ucapan menggunakan ruang embedding SONAR, dan dilatih untuk prediksi kalimat auto-regresif dengan metode seperti regresi MSE dan generasi berbasis difusi.</li>
<li>Tepat guna menyediakan petunjuk instalasi, persiapan data, pelatihan, penyempurnaan, dan panduan evaluasi, serta dirilis di bawah lisensi MIT, menggunakan fairseq2 dengan opsi instalasi UV dan pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModel Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merry Christmas Everyone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMerry Christmas Everyone</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[aplikasi bilah menu macOS yang menunjukkan seberapa penuh tangki urin ISS secara real time]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream adalah aplikasi menu bar macOS yang menampilkan status kapasitas tangki urin Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS) secara real-time. Aplikasi ini dikembangkan menggunakan Swift dan macOS, menandai upaya pertama pengembang, yang mungkin mengakibatkan potensi bug dan penanganan kesalahan yang terbatas. Data untuk aplikasi ini bersumber dari proyek ISS Mimic, meskipun pengembang tidak berencana untuk menyertakan statistik tambahan dari sumber tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zaplikasi bilah menu macOS yang menunjukkan seberapa penuh tangki urin ISS secara real time</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Pohon Natal Berhias (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Pohon Natal Berhias (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masalah terbuka ini mengajarkan saya apa itu topologi [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMasalah terbuka ini mengajarkan saya apa itu topologi [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 memperkenalkan fitur-fitur baru seperti referensi parameter blok menggunakan <code>it</code>, Prism sebagai parser default, dan Happy Eyeballs Versi 2 untuk meningkatkan konektivitas jaringan.</li>
<li>Teks pembaruan mencakup peningkatan kinerja, opsi baris perintah baru, dan berbagai perbaikan bug, bersama dengan peringatan penghentian untuk literal string yang dapat diubah dan dukungan untuk penyebaran kata kunci nil.</li>
<li>Kendala kompatibilitas dan pembaruan C API telah ditangani, dengan pembaruan pada kelas inti dan pustaka standar, menjadikannya rilis yang signifikan bagi pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjajal QvQ – model penalaran visual baru dari Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba telah merilis model penalaran visual baru, QvQ-72B-Preview, pada Desember 2024, yang mengintegrasikan visi dengan petunjuk teks untuk meningkatkan kemampuan penalaran visual.</li>
<li>Tetapan ini tersedia untuk pengujian di Hugging Face Spaces dan dapat dijalankan secara lokal menggunakan paket mlx-vlm dari Prince Canuma, menunjukkan sifat sumber terbuka dan aksesibilitasnya.</li>
<li>Blog Simon Willison menyoroti potensi model untuk aplikasi kreatif, meskipun hasilnya beragam, dan menekankan pendekatannya yang menghibur dalam memecahkan masalah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMenjajal QvQ – model penalaran visual baru dari Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Topeng, Asap, dan Cermin: Kisah Penerbangan EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTopeng, Asap, dan Cermin: Kisah Penerbangan EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – sebuah peramban web ringan yang dibuat dari awal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah peramban web baru yang ringan dan berfokus pada privasi sedang dikembangkan, yang secara unik beroperasi tanpa JavaScript, menggunakan skrip yang diperbarui untuk meningkatkan situs web. Peramban ini menggunakan strategi daftar putih untuk memblokir sumber daya dari berbagai domain, secara efektif menghindari pelacak dan meningkatkan privasi pengguna. Pengembangnya sedang menjalankan penggalangan dana untuk mendukung kemajuan proyek ini, mengundang kontribusi dari pihak-pihak yang tertarik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – sebuah peramban web ringan yang dibuat dari awal</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya membuat sebuah situs web untuk mencari makalah ArXiv secara semantik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang mahasiswa pascasarjana dengan ADHD mengembangkan sebuah situs web untuk membantu tinjauan literatur sistematis dengan menemukan makalah serupa berdasarkan makna. Situs ini memanfaatkan model embedding MixedBread untuk representasi vektor, Milvus untuk penyimpanan dan pencarian, serta Gradio untuk melayani aplikasi. Basis data vektor diperbarui setiap minggu menggunakan data Kaggle, dan efisiensi pencarian ditingkatkan dengan membinarisasi embedding dan menggunakan jarak Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSaya membuat sebuah situs web untuk mencari makalah ArXiv secara semantik</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simulasi CRT dalam Shader GPU, Terlihat Lebih Baik Daripada Penyisipan Bingkai Hitam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, bekerja sama dengan Timothy Lottes, telah memperkenalkan algoritma sumber terbuka baru untuk mensimulasikan tampilan CRT (Cathode Ray Tube), yang tersedia di Shadertoy dan GitHub. Algoritma ini mengurangi blur gerakan pada tampilan 240Hz+ dan menawarkan kedipan yang lebih lembut dibandingkan dengan BFI (Black Frame Insertion), dan telah diintegrasikan ke dalam emulator Retroarch. Simulasi ini kompatibel dengan LCD dan OLED, menyediakan mode waktu nyata dan gerakan lambat, dan sangat efektif untuk mengurangi blur gerakan dalam konten 60fps warisan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSimulasi CRT dalam Shader GPU, Terlihat Lebih Baik Daripada Penyisipan Bingkai Hitam</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung telah meninggal dunia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, seorang editor PCWorld yang dihormati dan jurnalis perangkat keras, meninggal dunia pada usia 58 tahun setelah berjuang melawan kanker pankreas, meninggalkan dampak signifikan pada jurnalisme teknologi.</li>
<li>Dengan lebih dari 25 tahun di industri ini, ia dikenal karena pengetahuannya yang mendalam, tulisan yang menarik, dan komitmennya terhadap integritas jurnalistik, berkontribusi pada Maximum PC dan PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, termasuk podcast &quot;The Full Nerd&quot;, menginspirasi banyak orang di komunitas teknologi, dan dia dikagumi karena dedikasinya terhadap advokasi konsumen dan menyederhanakan teknologi yang kompleks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya baru saja memperbarui Chrome istri saya, dan uBlock tidak lagi didukung.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSaya baru saja memperbarui Chrome istri saya, dan uBlock tidak lagi didukung.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seorang pilot berlari melewati bandara untuk mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSeorang pilot berlari melewati bandara untuk mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
