<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Fitur unggulan Uv adalah memudahkan pembuatan lingkungan ad-hoc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv menawarkan fitur unik yang menyederhanakan penulisan skrip ad-hoc dalam Python dengan mempermudah pengelolaan dependensi dan lingkungan. - Pengguna dapat menjalankan satu perintah, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, untuk menjalankan skrip tanpa mengubah lingkungan global. - Kemudahan penggunaan dan kemudahan diingat ini menjadikan uv pilihan menarik untuk manajemen paket Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZFitur unggulan Uv adalah memudahkan pembuatan lingkungan ad-hoc</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menghapus akun media sosial saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menghapus akun media sosial mereka karena khawatir platform seperti Meta dan Twitter lebih mengutamakan keuntungan daripada pertimbangan etis.</li>
<li>Masalah yang disorot termasuk keputusan Mark Zuckerberg untuk menghentikan pemeriksa fakta dan berkolaborasi dengan Trump, serta tindakan kontroversial Elon Musk, yang berkontribusi pada lingkungan yang beracun.</li>
<li>Penulis menekankan dampak negatif media sosial terhadap kesehatan mental, terutama bagi remaja, dan sedang menjajaki alternatif seperti blogging dan platform baru dengan hati-hati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZSaya menghapus akun media sosial saya</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Right to root access]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna seharusnya memiliki hak untuk menginstal perangkat lunak apa pun pada perangkat yang mereka miliki, tetapi perusahaan sering kali mengunci bootloader dan membatasi akses root, yang membatasi kontrol pengguna. - Meskipun keamanan adalah kekhawatiran yang valid, pembatasan ini dianggap anti-konsumen dan anti-kompetitif, berkontribusi pada limbah elektronik dan membatasi opsi perbaikan. - Para pendukung menyarankan bahwa &quot;hak untuk akses root&quot; harus dimasukkan dalam diskusi hak untuk memperbaiki, dengan pengecualian untuk sistem kritis di mana risikonya terlalu tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRight to root access</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom (1993) dalam format PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengembang telah membuat port sumber Doom yang beroperasi dalam file PDF, terinspirasi oleh proyek Tetris serupa. - Proyek ini menggunakan versi lama Emscripten untuk mengompilasi kode C ke asm.js, memungkinkan untuk dijalankan dalam runtime JavaScript PDF. - Implementasinya mencakup tampilan monokrom 6-warna dan hanya kompatibel dengan peramban berbasis Chromium yang menggunakan mesin PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDoom (1993) dalam format PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Aturan yang Tak Tergantikan untuk Menemukan Masalah yang Paling Sulit Ditemukan (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler mengulas buku &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; karya David J. Agans, menyorotinya sebagai sumber klasik bagi para pengembang.</li>
<li>Teks tersebut menekankan prinsip-prinsip dasar debugging yang dapat diterapkan baik oleh pengembang pemula maupun berpengalaman, dengan menggunakan contoh praktis dan &#39;cerita perang&#39; nyata untuk menggambarkan sembilan aturan kunci.</li>
<li>Wheeler memuji buku tersebut karena fokusnya pada pengumpulan data dan penanganan masalah yang bersifat sementara, meskipun ia mencatat keinginan untuk mendapatkan saran alat yang lebih spesifik, dan pada akhirnya merekomendasikannya karena wawasan pemecahan masalahnya yang abadi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Aturan yang Tak Tergantikan untuk Menemukan Masalah yang Paling Sulit Ditemukan (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana mereka membuat mobil hancur dalam film-film lama (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZBagaimana mereka membuat mobil hancur dalam film-film lama (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polanya standar dalam permainan berbasis pilihan (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan blog oleh Sam Kabo Ashwell mengeksplorasi pola desain berulang dalam permainan berbasis pilihan, termasuk Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, dan lainnya, yang mempengaruhi gameplay dan struktur naratif.</li>
<li>Polanya mempengaruhi pengalaman pemain dan perkembangan cerita, dengan contoh dari fiksi interaktif yang menggambarkan penerapannya.</li>
<li>Tulisan tersebut mencatat bahwa pola-pola ini bersifat fleksibel dan dapat saling tumpang tindih, bukan merupakan kategori yang ketat dalam desain permainan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZPolanya standar dalam permainan berbasis pilihan (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Film Gratis: Reproduksi frame-by-frame, digambar tangan dari "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive telah meluncurkan &quot;The FREE Movie,&quot; sebuah proyek kolaboratif di mana pengguna merekonstruksi ulang BEE Movie frame demi frame, dengan 92% frame sudah selesai.</li>
<li>Peserta dapat terlibat secara aktif dengan menggambar, menghapus, dan melihat pratinjau kontribusi mereka terhadap proyek tersebut.</li>
<li>Proyek ambisius berikutnya yang direncanakan oleh MSCHF Interactive adalah rekreasi frame-by-frame dari film DUNE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZFilm Gratis: Reproduksi frame-by-frame, digambar tangan dari &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penjelajah Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Disco Elysium Explorer Project memungkinkan pengguna untuk memvisualisasikan dan mendengarkan dialog dari permainan Disco Elysium, dengan semua hak dilindungi oleh studio ZA/UM. - Proyek ini menawarkan fitur seperti pencarian dialog, membangun percakapan, dan memvisualisasikannya, meningkatkan pengalaman interaktif. - Ini mendukung berbagai bahasa, termasuk Cina, Jerman, dan Korea, membuatnya dapat diakses oleh audiens yang lebih luas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZPenjelajah Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jika kita memiliki organisasi rekayasa produk terbaik, seperti apa bentuknya?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tema utama pada Regional Scrum Gathering Tokyo oleh Wakil Presiden Teknik menyoroti elemen kunci dari organisasi rekayasa produk yang sukses: Orang, Kualitas Internal, Daya Tarik, Visibilitas, Kelincahan, dan Profitabilitas.</li>
<li>Menekankan pentingnya menarik bakat terbaik, menjaga kualitas internal dengan mengurangi pemborosan, dan memastikan produk disukai dengan memahami kebutuhan pemangku kepentingan.</li>
<li>Menyoroti penggunaan Extreme Programming (XP) dan Fluid Scaling Technology (FaST) untuk meningkatkan kelincahan dan kemampuan beradaptasi, sambil menyelaraskan produk dengan tujuan bisnis untuk mencapai profitabilitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZJika kita memiliki organisasi rekayasa produk terbaik, seperti apa bentuknya?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live peta London Underground / bus dihapus oleh keluhan merek dagang TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam bulan Juni 2010, sebuah peta langsung London Underground dibuat menggunakan API data terbuka dari Transport for London (TfL), yang mendapatkan popularitas dan perhatian media.</li>
<li>Pada 7 Januari 2025, TfL meminta penghapusan peta tersebut karena kekhawatiran terkait merek dagang, yang menyebabkan penghentiannya meskipun ada kemungkinan penyesuaian.</li>
<li>Site pembuatnya, traintimes.org.uk, tetap aktif, dan informasi bus langsung tersedia di bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive peta London Underground / bus dihapus oleh keluhan merek dagang TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Sistem operasi yang cukup aman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS adalah sistem operasi yang sangat aman yang didukung oleh para ahli, termasuk Edward Snowden, karena kemampuan isolasinya yang kuat, menjadikannya cocok untuk tugas-tugas sensitif. - Sistem ini mendukung menjalankan beberapa sistem operasi dan terintegrasi dengan Whonix untuk meningkatkan privasi pengguna, menarik bagi jurnalis dan organisasi seperti Freedom of the Press Foundation. - Komunitas Qubes menyambut pendatang baru, menyediakan dukungan, sumber daya, dan peluang untuk berkontribusi atau berdonasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Sistem operasi yang cukup aman</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terganggunya Canva: kisah lain tentang kejenuhan dan ketahanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pemadaman Canva disebabkan oleh penerapan versi baru halaman editor, yang mengakibatkan efek &quot;thundering herd&quot; dengan 1,5 juta permintaan per detik yang membanjiri API Gateway. - Aturan lalu lintas yang usang mengarahkan lalu lintas pengguna melalui internet publik, menyebabkan latensi tinggi dan penumpukan, sementara masalah kinerja yang sudah diketahui di API Gateway memperburuk situasi. - Insinyur Canva campur tangan secara manual dengan meningkatkan kapasitas dan menggunakan firewall Cloudflare untuk memblokir lalu lintas sementara, menyoroti pentingnya intervensi manusia dalam mengelola masalah kinerja sistem selama krisis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZTerganggunya Canva: kisah lain tentang kejenuhan dan ketahanan</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berhenti Mencoba Menjadwalkan Panggilan dengan Saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uji coba layanan baru sering kali menghasilkan tindak lanjut yang persisten dan email pemasaran, mengubah pendekatan awal menjadi promosi penjualan yang tak henti-hentinya.</li>
<li>Tahap penjualan sering kali membosankan dan memakan waktu, terutama di perusahaan besar, dengan produk yang sering kali tidak memenuhi harapan dan menawarkan dukungan yang terbatas.</li>
<li>Seringkali pelanggan beralih ke alternatif sumber terbuka yang lebih baik, yang mengakibatkan mereka diam-diam meninggalkan layanan asli meskipun ada upaya retensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBerhenti Mencoba Menjadwalkan Panggilan dengan Saya</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Aset Game Gratis]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Aset Game Gratis</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan Bergambar untuk Gelar PhD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panduan bergambar digunakan untuk menjelaskan kepada mahasiswa Ph.D. baru bagaimana sebuah Ph.D. memperluas batas pengetahuan manusia, yang disimbolkan sebagai sebuah lekukan kecil.</li>
<li>Keuntungan dari panduan cetak tersebut mendukung penelitian tentang kelainan genetik, yang didorong oleh hubungan pribadi penulis dengan kondisi langka yang dialami oleh putranya.</li>
<li>Tuntunan ini dilisensikan di bawah Creative Commons, yang mengizinkan berbagi dengan atribusi, dan tersedia dalam berbagai bahasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPanduan Bergambar untuk Gelar PhD</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenapa Saya Memilih Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis beralih dari Clojure ke Common Lisp karena frustrasi dengan waktu startup yang lambat pada aplikasi antarmuka baris perintah (CLI) Clojure dan kurangnya perhatian dari komunitas yang dirasakan.</li>
<li>Common Lisp dipilih karena kemampuannya untuk membuat executable mandiri yang dapat dimulai dengan cepat, kompatibilitas dengan editor teks Vim, dukungan di Windows, Mac, dan Linux, serta komunitas dan ekosistemnya yang kuat.</li>
<li>Penulis berbagi pengalaman mereka untuk membantu pendatang baru memahami manfaat dari Common Lisp dan bagaimana mereka beradaptasi untuk menggunakannya secara efektif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenapa Saya Memilih Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Para pendiri AI akan belajar pelajaran pahit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Secara historis, pendekatan AI umum telah mengungguli yang khusus, seperti yang terlihat dalam bidang pengenalan suara dan penglihatan komputer. - &quot;The Bitter Lesson&quot; oleh Richard Sutton menekankan bahwa metode umum yang menggunakan komputasi lebih efektif daripada yang mengandalkan pengetahuan domain manusia. - Tulisan tersebut menyarankan bahwa para pendiri AI harus fokus pada pembuatan produk yang memanfaatkan peningkatan model daripada mengkompensasi keterbatasan model saat ini, karena ini adalah strategi yang lebih berkelanjutan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPara pendiri AI akan belajar pelajaran pahit</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz dan Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz dan Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal-hal yang jelas harus dilakukan oleh C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Dlang community telah mengintegrasikan sebuah compiler C ke dalam compiler D, yang dikenal sebagai ImportC, untuk mengatasi masalah yang belum terselesaikan dalam Standard C, yang sekarang berada di C23. - ImportC memungkinkan fungsi-fungsi dieksekusi pada waktu kompilasi, memfasilitasi pengujian unit pada waktu kompilasi tanpa memerlukan build terpisah. - Ini juga mendukung referensi ke depan dan mengimpor deklarasi tanpa file .h, menyederhanakan proses pengembangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZHal-hal yang jelas harus dilakukan oleh C</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dunia dengan langit tergelap dan terjernih terancam oleh megaproyek industri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Observatorium Selatan Eropa (ESO) khawatir tentang kompleks industri yang diusulkan oleh AES Andes di dekat Observatorium Paranal di Chile, yang dapat menyebabkan polusi cahaya yang mempengaruhi penelitian astronomi. - Observatorium Paranal sangat penting untuk proyek-proyek seperti Teleskop Sangat Besar (ELT), menekankan pentingnya menjaga langit gelap. - ESO menganjurkan relokasi proyek industri tersebut untuk melindungi lingkungan observatorium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZDunia dengan langit tergelap dan terjernih terancam oleh megaproyek industri</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple tapi itu adalah 6.500 regex yang saya cari di Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah video &quot;Bad Apple&quot; dibuat ulang di editor teks Vim menggunakan kueri pencarian, dengan masing-masing dari 6.500 frame diwakili sebagai grid 120x90 dari digit biner.</li>
<li>Python digunakan untuk memproses frame, dan berbagai algoritma diuji untuk mengoptimalkan string pencarian agar kinerja di Vim lebih baik.</li>
<li>The project adalah sebuah eksperimen kreatif yang dilakukan di The Recurse Center, menampilkan penggunaan makro Vim untuk memutar video dengan cara berputar melalui pola pencarian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple tapi itu adalah 6.500 regex yang saya cari di Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fitur AI Remove dari Adobe Lightroom menambahkan Bitcoin ke foto burung yang sedang terbang]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZFitur AI Remove dari Adobe Lightroom menambahkan Bitcoin ke foto burung yang sedang terbang</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mullenweg Menutup Tim Keberlanjutan WordPress, Memicu Reaksi Balik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, salah satu pendiri WordPress, telah membubarkan Tim Keberlanjutan WordPress, yang menyebabkan reaksi keras dari komunitas.</li>
<li>TIm tersebut dibubarkan setelah pengunduran diri perwakilan tim Thijs Buijs, yang menyebutkan masalah kepemimpinan, dan klaim Mullenweg bahwa tim tersebut tidak memenuhi tujuannya.</li>
<li>Kritikus menuduh Mullenweg bersikap munafik, karena awalnya ia mendukung pembentukan tim tersebut, dan pembubarannya telah menimbulkan kekhawatiran tentang masa depan inisiatif keberlanjutan di dalam WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg Menutup Tim Keberlanjutan WordPress, Memicu Reaksi Balik</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alamat IP hingga 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel oleh Geoff Huston memberikan pembaruan tahunan tentang alamat IP, dengan fokus pada transisi lambat dari IPv4 ke IPv6 meskipun ada prediksi kebutuhan akan ruang alamat yang lebih besar.</li>
<li>Teks ini membahas kehabisan alamat IPv4, peran transfer alamat, dan tantangan dalam mengadopsi IPv6, menyoroti fragmentasi dan dinamika pasar alamat IPv4.</li>
<li>Tulisan ini meneliti tren alokasi IPv6, mencatat perbedaan regional dan dampak dari alokasi besar, serta merenungkan implikasi yang lebih luas untuk masa depan Internet, termasuk netralitas jaringan dan konsolidasi pasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAlamat IP hingga 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sadari Efek Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The &quot;Makefile effect&quot; menggambarkan praktik para insinyur yang menyalin dan memodifikasi konfigurasi kompleks yang sudah ada, seperti Makefile, daripada membuat yang baru dari awal. - Pendekatan ini lazim dalam berbagai sistem, seperti konfigurasi Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) dan sistem build, dan dapat menunjukkan alat yang terlalu kompleks atau dirancang dengan buruk. - Meskipun tidak secara inheren negatif, efek Makefile dapat menghambat pembelajaran, mempersulit keamanan, dan menyebabkan debugging yang tidak efisien, menyoroti perlunya desain alat yang dipikirkan dengan matang yang mempertimbangkan konfigurabilitas dan kemudahan penggunaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZSadari Efek Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portal dan Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini adalah yang pertama dalam seri &quot;Demystifying the PVS&quot;, berfokus pada sistem visibilitas prahitung Quake untuk mengatasi overdraw, di mana piksel dirender beberapa kali. - Quake menggunakan portal culling dan set visibilitas potensial (PVS) dengan membagi dunia menjadi sel dan portal, menghitung visibilitas sebelumnya untuk mengoptimalkan rendering. - Artikel ini memperkenalkan kelas Portal dan Leaf dalam vis.py, sebuah penerapan ulang algoritma visibilitas Quake dalam Python, menyoroti penggunaan matriks visibilitas dari daun ke daun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortal dan Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perbaikan Bug Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPerbaikan Bug Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematika yang Sangat Salah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah perusahaan desain dan konstruksi membuat kesalahan matematika di Facebook, salah menghitung jari-jari Bumi sebagai 4.333 kaki, yang mengarah pada perkiraan keliling yang sangat rendah yaitu hanya lebih dari 5 mil.</li>
<li>Terdapat kesalahan yang berasal dari perhitungan panjang busur tanpa menggunakan radius Bumi yang sebenarnya, yaitu sekitar 3.959 mil.</li>
<li>Tulisan tersebut menyoroti bahwa busur luar kurang dari 1% lebih panjang daripada busur dalam, menunjukkan potensi pengurangan waktu penerbangan karena berkurangnya hambatan udara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMatematika yang Sangat Salah</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangunan Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble adalah alat pemodelan dan perenderan 3D yang memanfaatkan fungsi jarak bertanda (SDFs) untuk membuat bentuk dan animasi yang kompleks. - Awalnya merupakan sistem dasar untuk menghasilkan shader GLSL, Bauble telah ditulis ulang untuk menyertakan fitur seperti ekspor model 3D, pengeditan interaktif, dan pencahayaan kustom. - Alat ini sekarang mendukung penyematan web, pengeditan vektor interaktif, dan menawarkan dokumentasi yang komprehensif, membuatnya dapat diakses untuk proyek kreatif dan pengguna yang tertarik pada desain 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBangunan Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hampir semua pencarian biner dan mergesort rusak (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tahun 2006, Joshua Bloch mengidentifikasi sebuah bug dalam algoritma pencarian biner, yang awalnya dicatat dalam buku Jon Bentley &quot;Programming Pearls,&quot; di mana terjadi overflow ketika &#39;low&#39; dan &#39;high&#39; melebihi nilai maksimum int.</li>
<li>Bug ini, yang mempengaruhi array dengan panjang 2^30 atau lebih, jarang terjadi pada tahun 1980-an tetapi lebih umum saat ini, juga mempengaruhi mergesort dan algoritma divide-and-conquer lainnya.</li>
<li>Bloch merekomendasikan untuk memperbaiki masalah dengan menghitung titik tengah sebagai <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, menyoroti tantangan dalam menulis kode bebas kesalahan dan pentingnya pengujian yang menyeluruh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZHampir semua pencarian biner dan mergesort rusak (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pantau perangkat Anda melalui jaringan Apple FindMy di Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack memungkinkan pelacakan perangkat Bluetooth pribadi melalui jaringan &quot;Find My&quot; Apple tanpa memerlukan perangkat keras Apple, dengan memanfaatkan OpenHaystack dan Macless-Haystack menggunakan alat Go/TinyGo.</li>
<li>Pengguna dapat membuat beacon mereka sendiri menggunakan firmware TinyGo pada perangkat keras seperti papan Adafruit Bluefruit dan BBC Microbit, dengan pengaturan yang memerlukan ID Apple dengan autentikasi dua faktor (2FA).</li>
<li>Proses ini melibatkan pemasangan alat go-haystack, menggunakan perintah seperti <code>haystack scan</code> untuk menemukan perangkat, menghasilkan kunci, mem-flash perangkat, dan mengunggah file JSON ke macless-haystack agar perangkat terlihat di antarmuka web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZPantau perangkat Anda melalui jaringan Apple FindMy di Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keadaan Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Setelah wafatnya pendiri Vim, Bram Moolenaar, pada tahun 2023, komunitas Vim telah melakukan reorganisasi untuk memastikan kelanjutan pengembangan proyek tersebut, dengan Christian Brabandt sebagai pemelihara saat ini. - Pada VimConf 2024, dibahas bahwa tim telah berkembang, dengan fokus pada pembaruan situs web Vim, pengelolaan keamanan, dan peningkatan saluran komunikasi. - Vim tetap dalam mode pemeliharaan, memprioritaskan kebutuhan komunitas dan mengintegrasikan fitur baru dengan hati-hati, sambil terus mendukung ICCF Holland, sebuah badan amal yang didirikan oleh Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZKeadaan Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meratakan AST dan struktur data kompilator lainnya (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas tentang perataan struktur data, sebuah teknik untuk kompiler yang mengoptimalkan pohon sintaksis abstrak (AST) dengan menggunakan satu array dengan indeks alih-alih pointer. - Metode ini meningkatkan kinerja dengan memperbaiki lokalitas memori, mengurangi ukuran referensi, dan menyederhanakan manajemen memori, menghasilkan peningkatan kecepatan 2,4 kali dalam sebuah mikrobenchmark. - Teknik ini terutama digunakan dalam proyek Rust dan menawarkan manfaat ergonomis, seperti manajemen memori yang lebih mudah, dan dibandingkan dengan interpreter bytecode untuk peningkatan kinerja lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMeratakan AST dan struktur data kompilator lainnya (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menonaktifkan fitur pintar pada speaker Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMenonaktifkan fitur pintar pada speaker Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bot OpenAI menghancurkan situs web perusahaan beranggotakan tujuh orang ini 'seperti serangan DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triplegangers&#39; situs e-commerce mengalami serangan mirip DDoS karena bot OpenAI membuat puluhan ribu permintaan untuk mengikis lebih dari 65.000 halaman produk. - Situs tersebut tidak memiliki file robots.txt yang dikonfigurasi dengan benar untuk memblokir bot semacam itu, yang mengakibatkan peningkatan biaya AWS dan kekhawatiran tentang keamanan data. - Insiden ini menyoroti pentingnya perusahaan AI mendapatkan izin sebelum melakukan pengikisan data dan menjadi peringatan bagi bisnis kecil untuk memantau aktivitas bot AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZBot OpenAI menghancurkan situs web perusahaan beranggotakan tujuh orang ini &apos;seperti serangan DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Telah Memperoleh Kekuatan Super Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengguna Reddit menemukan teknik untuk dengan mudah melihat perbedaan dalam teka-teki &quot;temukan perbedaannya&quot; dengan menyilangkan mata mereka untuk menciptakan gambar ketiga yang berkilauan.</li>
<li>Metode ini memungkinkan perbedaan menjadi lebih jelas, dan pengguna merasa seolah-olah mendapatkan keterampilan baru atau &quot;kekuatan super&quot; setelah berlatih.</li>
<li>Pengguna membagikan teknik ini kepada orang lain, mendorong mereka untuk mencobanya dengan memfokuskan pada gambar tengah yang tercipta saat mereka menyilangkan mata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZSaya Telah Memperoleh Kekuatan Super Baru</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memvisualisasikan Semua ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, perpustakaan terbuka terbesar, telah memvisualisasikan semua ISBN untuk melacak kemajuan cadangan buku, mengungkapkan bahwa sejauh ini hanya 16% buku yang dicadangkan.</li>
<li>Ada hadiah sebesar $10,000 yang ditawarkan untuk meningkatkan kemampuan zoom, interaktivitas, dan kegunaan visualisasi, dengan hadiah untuk tiga pengajuan terbaik, dan semua kode harus bersifat open source.</li>
<li>Prakarsa ini sangat penting untuk melestarikan buku-buku langka, karena Arsip Anna memiliki koleksi metadata buku terbuka terbesar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZMemvisualisasikan Semua ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prediksi Skor, 01 Januari 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tahun ini, penulis memberikan pembaruan tahunan tentang prediksi yang dibuat pada tahun 2018 mengenai mobil self-driving, robotika, AI, pembelajaran mesin, dan perjalanan luar angkasa manusia, dengan rencana untuk membuat prediksi baru untuk tahun 2026-2036.</li>
<li>Meskipun terdapat perkembangan signifikan dalam AI dan mobil self-driving pada tahun 2024, otonomi penuh dan penggantian pekerjaan manusia dengan AI masih jauh, dengan pemantauan manusia dari jarak jauh masih diperlukan untuk mobil self-driving.</li>
<li>Perkembangan penerbangan luar angkasa manusia berjalan lambat, dengan Starship milik SpaceX dan Artemis milik NASA menghadapi penundaan, sementara New Glenn milik Blue Origin mendekati peluncuran, dan pariwisata suborbital menunjukkan kemajuan yang terbatas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrediksi Skor, 01 Januari 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya harus menurunkan situs penukaran kursus saya atau dikeluarkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, seorang mahasiswa ilmu komputer, mengembangkan HuskySwap, sebuah aplikasi yang dirancang untuk memfasilitasi perdagangan tempat kelas di antara mahasiswa di University of Washington. - Meskipun awalnya dimaksudkan sebagai proyek kelas, Kaim menghadapi &quot;Pemberitahuan Pelanggaran&quot; dari universitas ketika mencoba mengintegrasikan aplikasi tersebut dengan sistem pendaftaran resmi. - Situasi ini telah menimbulkan reaksi beragam, dengan beberapa orang mengkritik tindakan universitas dan yang lain memberikan dukungan serta saran kepada Kaim, yang tetap optimis tentang usaha dan prospek pekerjaan di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSaya harus menurunkan situs penukaran kursus saya atau dikeluarkan</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nama akun Luigi Mangione telah diubah di Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll menyoroti penghapusan identitas Luigi Mangione di Stack Overflow, di mana akunnya diubah namanya menjadi &quot;user4616250&quot; tanpa alasan yang jelas, menimbulkan kekhawatiran tentang atribusi di bawah lisensi Creative Commons.</li>
<li>Penelitian Carroll terhadap masalah ini mengakibatkan larangan selama satu tahun dari Stack Exchange, yang dia anggap sebagai tindakan balasan, berbeda dengan platform lain seperti GitHub dan LinkedIn yang tidak menghapus Mangione.</li>
<li>Situasi ini menyoroti sikap unik oleh Stack Exchange dan menyerukan perlakuan yang adil terhadap Mangione, yang belum dinyatakan bersalah atas kejahatan apa pun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZNama akun Luigi Mangione telah diubah di Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anda tidak perlu membayar kenaikan harga Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 telah menaikkan harga langganannya sekitar 40%, dengan alasan integrasi alat AI-nya, Copilot, meskipun akses penuh ke Copilot memerlukan langganan tambahan. - Pelanggan dapat menghindari kenaikan harga dengan memilih rencana tersembunyi &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, yang mempertahankan harga lama tetapi tidak diiklankan secara terbuka. - Situasi ini menyoroti penggunaan &quot;pola gelap&quot;, di mana antarmuka pengguna dirancang untuk memanipulasi pilihan konsumen, menimbulkan kekhawatiran etis tentang transparansi dan hak-hak konsumen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZAnda tidak perlu membayar kenaikan harga Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LA kebakaran hutan memaksa ribuan orang mengungsi, NASA JPL ditutup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wabah kebakaran hutan di Los Angeles County telah menyebabkan evakuasi 70.000 orang dan pemadaman listrik yang mempengaruhi 400.000 penduduk, dengan lebih dari 1.000 bangunan hancur dan dua korban jiwa dilaporkan. - Gubernur California Gavin Newsom menyatakan keadaan darurat, mengerahkan Garda Nasional dan petugas pemadam kebakaran, termasuk narapidana, untuk menangani krisis tersebut. - Laboratorium Propulsi Jet (JPL) NASA berada dalam ancaman, dengan langkah-langkah darurat yang diterapkan, dan rencana kontingensi untuk memindahkan kendali misi Mars jika diperlukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLA kebakaran hutan memaksa ribuan orang mengungsi, NASA JPL ditutup</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah permainan Tetris yang dapat dimainkan di dalam sebuah PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mesin PDF pada peramban desktop modern, seperti PDFium dan PDF.js, dapat mendukung JavaScript dengan kemampuan input/output yang cukup untuk membuat permainan sederhana seperti Tetris.</li>
<li>Proyek ini menunjukkan fleksibilitas skrip PDF dengan menggunakan bidang anotasi untuk piksel monokrom dan kotak input teks untuk masukan keyboard, meskipun ada beberapa keterbatasan.</li>
<li>PDF tersedia dalam format ASCII, memungkinkan pengguna untuk membukanya di editor teks atau melihat kode sumbernya di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSebuah permainan Tetris yang dapat dimainkan di dalam sebuah PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Salesforce tidak akan merekrut lagi insinyur perangkat lunak pada tahun 2025, kata Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce berencana untuk menghentikan perekrutan lebih banyak insinyur perangkat lunak pada tahun 2025, mengaitkan peningkatan produktivitas sebesar 30% dengan kemajuan AI, seperti yang dinyatakan oleh CEO Marc Benioff. - Perusahaan akan fokus pada produk AI-nya, Agentforce, dan meningkatkan perekrutan tenaga penjualan untuk mengkomunikasikan nilai AI kepada klien. - Meskipun ada pemutusan hubungan kerja baru-baru ini karena perekrutan berlebihan selama pandemi, Benioff mengantisipasi pertumbuhan perusahaan selama lima tahun ke depan, dengan acara mendatang seperti Japan Dreamin&#39; dan Architect Dreamin&#39; di depan mata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce tidak akan merekrut lagi insinyur perangkat lunak pada tahun 2025, kata Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, salah satu tokoh terkemuka Ubuntu Linux, telah meninggal dunia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, seorang kontributor terkemuka di komunitas Linux, khususnya Debian dan Ubuntu, meninggal dunia pada 1 Januari 2025, pada usia 45 tahun. - Langasek dikenal atas kontribusinya yang signifikan dalam administrasi sistem, pengembangan perangkat lunak, dan pemeliharaan paket, yang berdampak pada proyek-proyek seperti Linux-PAM, Samba, dan OpenLDAP. - Kepemimpinan, bimbingan, dan dedikasinya terhadap prinsip-prinsip sumber terbuka sangat dihargai, dengan tokoh-tokoh terkenal seperti Mark Shuttleworth dan Dustin Kirkland memuji wawasan teknis dan semangatnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, salah satu tokoh terkemuka Ubuntu Linux, telah meninggal dunia.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizer Cetak Biru Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah situs web baru telah dikembangkan untuk memvisualisasikan cetak biru Factorio menggunakan grafik vektor (SVG), memungkinkan pengguna untuk mengimpor dan memodifikasi cetak biru dengan artistik. - Alat ini mendukung Factorio 2.0 dan Factorio: Space Age, dengan kinerja yang ditingkatkan setelah dipindahkan dari Python ke JavaScript. - Pengguna dapat menyesuaikan pengaturan gambar dan memanfaatkan alat ini untuk pembuatan gambar dari teks atau plot pena, dengan kontribusi dan umpan balik yang didorong.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualizer Cetak Biru Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistakes engineers make in large established codebases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Berkerja dalam basis kode yang besar dan mapan, sering kali dengan jutaan baris kode dan melibatkan ratusan insinyur, menghadirkan tantangan signifikan bagi insinyur perangkat lunak. - Kesalahan umum adalah ketidakkonsistenan, di mana insinyur mengabaikan pola kode yang ada dan mengimplementasikan fitur secara terpisah, yang dapat menyebabkan masalah pemeliharaan dan menghambat perbaikan di masa depan. - Untuk bekerja secara efektif dalam basis kode yang besar, insinyur harus meneliti pola yang ada, memahami dampak produksi dari basis kode, berhati-hati dengan ketergantungan, dan dengan hati-hati menghapus kode yang tidak perlu untuk menjaga kualitas dan nilai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMistakes engineers make in large established codebases</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Link email ajaib/tragis: jangan jadikan mereka satu-satunya pilihan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links menyediakan metode login tanpa kata sandi melalui tautan email, menawarkan keamanan yang lebih baik tetapi bisa menjadi tidak nyaman karena penundaan email dan penggunaan multi-perangkat.</li>
<li>Mereka mungkin menimbulkan risiko keamanan dengan mendorong pengguna untuk mengakses email pribadi pada perangkat kerja, yang menyoroti kebutuhan akan alternatif seperti Kata Sandi Satu Kali (OTP).</li>
<li>Untuk pengalaman pengguna yang lebih baik, terutama bagi pengguna yang paham teknologi, kunci akses direkomendasikan sebagai opsi yang lebih fleksibel dan aman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLink email ajaib/tragis: jangan jadikan mereka satu-satunya pilihan</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operating System dalam 1.000 Baris – Pengantar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini membimbing pembaca dalam membangun sistem operasi kecil dari awal, mencakup fungsi-fungsi penting seperti pergantian konteks, paging, dan operasi file dalam bahasa C, semuanya dalam sekitar 1.000 baris kode.</li>
<li>Ini menekankan pembelajaran teknik debugging baru, terutama untuk tantangan seperti proses boot dan paging, serta menyediakan contoh yang dapat diunduh di GitHub.</li>
<li>Teks buku ini dilisensikan di bawah CC BY 4.0, dengan kode di bawah lisensi MIT, dan memerlukan pemahaman tentang C dan lingkungan mirip UNIX sebagai prasyarat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZOperating System dalam 1.000 Baris – Pengantar</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memecahkan kunci DKIM 512-bit dengan biaya kurang dari $8 di cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studi tentang catatan SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), dan DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dari 1 juta situs web teratas mengungkapkan lebih dari 1.700 kunci DKIM publik yang lebih pendek dari 1.024 bit, yang dianggap tidak aman. - Para peneliti berhasil memecahkan kunci DKIM 512-bit dari redfin.com menggunakan Python dan CADO-NFS dengan biaya kurang dari $8 di server cloud, menunjukkan kerentanan kunci pendek. - Studi ini menekankan perlunya penyedia email untuk menolak tanda tangan DKIM dengan kunci yang lebih pendek dari 1.024 bit, karena beberapa penyedia seperti Yahoo Mail, Mailfence, dan Tuta menerima tanda tangan yang telah dikompromikan tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMemecahkan kunci DKIM 512-bit dengan biaya kurang dari $8 di cloud</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft menyamarkan Bing sebagai Google untuk mengelabui pencari yang kurang perhatian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft dilaporkan mengubah tampilan Bing agar menyerupai antarmuka Google, yang berpotensi menyesatkan pengguna untuk menggunakan Bing tanpa sengaja. - Strategi ini menyoroti tantangan Microsoft dalam bersaing dengan pangsa pasar besar Google di industri mesin pencari. - Para kritikus menyarankan bahwa taktik ini mungkin lebih memprioritaskan tujuan bisnis Microsoft daripada memberikan pengalaman pengguna yang autentik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft menyamarkan Bing sebagai Google untuk mengelabui pencari yang kurang perhatian</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Di-PHK untuk pertama kalinya dalam karier saya, dan dua kali dalam satu tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membagikan pengalaman mereka dipecat dua kali dalam satu tahun, menekankan pentingnya menjaga hubungan baik dengan mantan atasan dan bersiap untuk mencari pekerjaan. - Tanda-tanda utama kemungkinan pemecatan termasuk kurangnya visi perusahaan, gangguan, rendahnya penggunaan produk, dan pertemuan perusahaan yang tiba-tiba, menyarankan karyawan untuk tetap waspada. - Saran bagi mereka yang dipecat termasuk memperbarui resume, mengajukan tunjangan pengangguran, memanfaatkan LinkedIn dan jaringan, memahami model bisnis, dan menjaga harga diri di luar pekerjaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZDi-PHK untuk pertama kalinya dalam karier saya, dan dua kali dalam satu tahun</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gelagapan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget adalah sebuah pustaka berbasis Rust yang dirancang untuk menangani ekspresi matematis skala besar, terutama untuk permukaan implisit, yang bersifat kompak dan mendukung operasi seperti gabungan dan irisan. - Pustaka ini disusun dalam tiga lapisan: frontend (mengonversi skrip menjadi bytecode), backend (mengevaluasi ekspresi secara efisien), dan demo, dengan dukungan untuk SIMD (Single Instruction, Multiple Data) dan diferensiasi otomatis. - Fidget kini tersedia secara publik di GitHub di bawah lisensi MPL 2.0, dengan rencana masa depan untuk integrasi GPU dan peningkatan meshing, mendorong eksplorasi dan pengembangan oleh pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZGelagapan</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo Revival: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia menghidupkan kembali proyek Servo, sebuah mesin peramban eksperimental yang awalnya dibuat oleh Mozilla, dengan mengambil alih pemeliharaannya pada Januari 2023. - Kemajuan signifikan meliputi peningkatan dependensi, peningkatan integrasi berkelanjutan (CI) dan alat, perluasan dukungan komunitas, serta penambahan dukungan untuk Android dan OpenHarmony. - Proyek ini telah mengumpulkan lebih dari $24.500 dalam bentuk donasi, dengan tujuan masa depan menjadi mesin web default untuk aplikasi Rust dan mengembangkan peramban web yang lengkap, meskipun menghadapi tantangan seperti persaingan dan pendanaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo Revival: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satu hari dalam kehidupan kru penipuan suara yang produktif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple dan Google telah mengeluarkan peringatan tentang penipuan telepon, namun sebuah kelompok bernama &quot;Crypto Chameleon&quot; memanfaatkan layanan mereka untuk melakukan serangan phishing, yang mengakibatkan kerugian finansial yang signifikan bagi korban seperti investor cryptocurrency Tony, yang kehilangan $4,7 juta.</li>
<li>Kelompok phishing ini menggunakan metode canggih, termasuk kit phishing yang meniru halaman otentikasi dan panggilan dukungan Apple palsu, dengan peran seperti Penelepon, Operator, Penguras, dan Pemilik untuk melaksanakan penipuan mereka.</li>
<li>Meskipun ada pengkhianatan internal, kelompok penjahat siber ini terus berkembang di platform seperti Telegram dan Discord, dengan fokus menargetkan individu kaya, terutama mereka yang memiliki aset cryptocurrency.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZSatu hari dalam kehidupan kru penipuan suara yang produktif</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Selamat tinggal gaming di Windows? SteamOS secara resmi meluas melewati Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S akan menjadi perangkat non-Valve pertama yang secara resmi &quot;Ditenagai oleh SteamOS,&quot; menunjukkan pergeseran signifikan dari Windows untuk PC gaming.</li>
<li>Versi SteamOS dari perangkat ini akan lebih terjangkau, dimulai dari $500, dibandingkan dengan versi Windows yang dihargai $730.</li>
<li>Rencana Valve untuk merilis versi beta SteamOS untuk instalasi pribadi dapat menantang dominasi Windows dalam permainan PC, mendorong pergeseran yang lebih luas menuju permainan berbasis Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZSelamat tinggal gaming di Windows? SteamOS secara resmi meluas melewati Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Saya Memprogram dengan LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah mengintegrasikan Model Bahasa Besar (LLM) ke dalam alur kerja pemrograman mereka, menemukan bahwa model ini bermanfaat untuk tugas-tugas seperti melengkapi otomatis, pencarian, dan pemrograman berbasis obrolan.</li>
<li>Mereka sedang mengembangkan alat bernama sketch.dev, sebuah Integrated Development Environment (IDE) untuk pemrograman Go yang dirancang untuk meningkatkan produktivitas dengan mengotomatisasi tugas-tugas berulang dan meningkatkan efisiensi pemrograman.</li>
<li>LLM efektif dalam menghasilkan draf kode dan menangani pertanyaan gaya ujian, meskipun kadang-kadang dapat membuat kesalahan, dan mereka mengubah pertimbangan dalam pemrograman dengan memungkinkan kode yang lebih khusus dan pengujian yang komprehensif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZBagaimana Saya Memprogram dengan LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits adalah 'superkomputer AI pribadi']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia meluncurkan Project Digits di CES 2025, sebuah &quot;superkomputer AI pribadi&quot; yang ringkas, dibangun di atas platform perangkat keras Grace Blackwell, yang menampilkan GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>The device menawarkan kinerja hingga satu petaflop, cocok untuk peneliti AI, ilmuwan data, dan pelajar, serta dapat menangani model dengan hingga 200 miliar parameter.</li>
<li>Seharga $3,000, Project Digits akan tersedia pada bulan Mei dan dapat terhubung ke PC Windows atau Mac, berjalan pada DGX OS berbasis Linux dari Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits adalah &apos;superkomputer AI pribadi&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesin catur minimax dalam ekspresi reguler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini mengembangkan mesin catur bernama Regex Chess, menggunakan 84.688 ekspresi reguler untuk menjalankan gerakan catur yang valid, menunjukkan potensi regex dalam aplikasi yang tidak konvensional. - Mesin ini berfungsi seperti CPU ekspresi reguler, menampilkan satu set instruksi unik untuk operasi tumpukan, penanganan variabel, dan eksekusi bersyarat, serta mendukung pembuatan gerakan paralel. - Regex Chess menggunakan pencarian minimax yang disederhanakan untuk mengevaluasi dan menilai gerakan pseudo-legal, menyoroti eksplorasi kreatif kemampuan regex, dengan kode yang dapat diakses di GitHub untuk dilihat publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZMesin catur minimax dalam ekspresi reguler</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comptime Zig sangat luar biasa bagus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig mengeksplorasi fitur &#39;comptime&#39; Zig, yang meningkatkan produktivitas dengan memungkinkan metaprogramming, memungkinkan eksekusi kode selama waktu kompilasi. - Dia memberikan enam perspektif tentang &#39;comptime&#39;, menyoroti kemampuannya untuk menyederhanakan pembacaan dan debugging kode, dan membandingkannya dengan generik, evaluasi parsial, dan generasi kode. - Redig menyimpulkan bahwa &#39;comptime&#39; Zig adalah kuat dan sederhana, merekomendasikan eksplorasi lebih lanjut melalui sumber daya resmi Zig dan pustaka standarnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComptime Zig sangat luar biasa bagus</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia mengumumkan GPU generasi berikutnya RTX 5090 dan RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia meluncurkan GPU seri RTX 50 generasi berikutnya di CES, menampilkan RTX 5090 dan RTX 5080 kelas atas, masing-masing dengan harga $1,999 dan $999. - RTX 5090 mencakup 32GB memori GDDR7 dan 21,760 inti CUDA, menawarkan kecepatan dua kali lipat dari pendahulunya, RTX 4090, sementara RTX 5080 menyediakan 16GB memori dan dua kali lebih cepat dari RTX 4080. - Seri ini memperkenalkan teknologi DLSS 4 baru, meningkatkan kinerja dan kualitas gambar, dan akan tersedia untuk laptop mulai bulan Maret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia mengumumkan GPU generasi berikutnya RTX 5090 dan RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelah menggunakan Meta AI, sekarang Instagram menggunakan wajah saya pada iklan yang ditargetkan kepada saya.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZSetelah menggunakan Meta AI, sekarang Instagram menggunakan wajah saya pada iklan yang ditargetkan kepada saya.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelacak Harga Kemacetan NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Congestion Pricing Tracker adalah sebuah proyek oleh Benjamin dan Joshua Moshes, di bawah pengawasan Profesor Emily Oster dari Universitas Brown, yang berfokus pada penetapan harga kemacetan di New York. - Proyek ini mencakup skrip web dan stylesheet, menunjukkan pendekatan digital yang komprehensif untuk menyajikan informasi. - Halaman web dioptimalkan untuk mesin pencari (SEO) dan mencakup halaman kesalahan 404 untuk menangani konten yang tidak ditemukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZPelacak Harga Kemacetan NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pertama kali produksi yang dibuat dengan Blender memenangkan Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Film animasi indie &quot;Flow&quot; karya sutradara Latvia Gints Zilbalodis memenangkan Golden Globe untuk fitur animasi terbaik, menyoroti pencapaian signifikan bagi film independen. - &quot;Flow,&quot; yang dibuat dengan anggaran sederhana sebesar $3,7 juta menggunakan Blender, sebuah perangkat lunak gratis, bersaing melawan produksi studio besar, menunjukkan demokratisasi animasi. - Kemenangan film ini mencerminkan inklusivitas yang semakin berkembang dari Golden Globes terhadap judul internasional dan dapat mempengaruhi perlombaan Oscar untuk fitur animasi, menantang dominasi tradisional Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPertama kali produksi yang dibuat dengan Blender memenangkan Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menjalani hidup saya seperempat abad pada satu waktu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tanggal 5 Januari 2000, Steve Jobs memperkenalkan antarmuka pengguna Aqua dari Mac OS X, termasuk Dock, di Macworld Expo, dengan kontribusi signifikan dari seorang insinyur yang berbasis di Apple Cork, Irlandia.</li>
<li>The engineer, yang sebelumnya bekerja pada DragThing, berperan penting dalam mengubah prototipe Bas Ording menjadi kode fungsional untuk Dock, tetapi akhirnya mengundurkan diri karena tekanan relokasi.</li>
<li>Setelah meninggalkan Apple, insinyur tersebut menghidupkan kembali DragThing dan PCalc, yang terus populer, dan menemukan Perjanjian Kerahasiaan (NDA) yang tidak ditandatangani dalam kepemilikan mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZSaya menjalani hidup saya seperempat abad pada satu waktu</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proposal Triptych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proposal Triptych oleh Alexander Petros dan Carson Gross bertujuan untuk meningkatkan kemampuan HTML dalam menangani permintaan jaringan dengan mendukung metode HTTP tambahan seperti PUT, PATCH, dan DELETE dalam formulir.</li>
<li>Proposal tersebut juga mencakup pengaktifan tombol untuk membuat permintaan HTTP tanpa formulir dan memungkinkan penggantian halaman parsial, menyelaraskan HTML lebih dekat dengan prinsip REST.</li>
<li>Proposal-proposal ini diperkenalkan di Big Sky Dev Con dan dirinci dalam Triptych Polyfill di GitHub, dengan pembaruan yang sedang berlangsung pada spesifikasi fetch dan navigasi untuk mendukung peningkatan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZProposal Triptych</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Persatuan Tak Suci Antara Mesin Half-Life dan Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah mesin permainan baru yang gratis dan sumber terbuka sedang dikembangkan, mirip dengan mesin populer seperti Unreal dan Source, dengan dukungan untuk streaming dunia terbuka. - Mesin ini dioptimalkan untuk perangkat keras modern, menawarkan kinerja tinggi, tetapi belum siap untuk digunakan dalam produksi. - Pengembang berniat untuk menyelesaikan beberapa proyek besar menggunakan mesin ini, meskipun nama saat ini kemungkinan bersifat sementara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Persatuan Tak Suci Antara Mesin Half-Life dan Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi menurunkan tingkat IQ di seluruh Eropa, temuan studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studi menunjukkan bahwa penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi dalam pengerjaan logam menyebabkan penurunan IQ sebesar 2 hingga 3 poin di seluruh Eropa selama Pax Romana.</li>
<li>Para peneliti menggunakan inti es Arktik untuk melacak polusi timbal dari 500 SM hingga 600 M, menunjukkan peningkatan signifikan selama puncak Kekaisaran Romawi.</li>
<li>Studi tersebut menunjukkan bahwa paparan timbal yang meluas mungkin telah berkontribusi pada penurunan Kekaisaran Romawi, dengan tingkat polusi menurun setelah era Romawi tetapi meningkat lagi selama Revolusi Industri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPenggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi menurunkan tingkat IQ di seluruh Eropa, temuan studi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 melalui FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 melalui FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menutup program pemeriksaan fakta pihak ketiga kami dan beralih ke model Catatan Komunitas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta memprioritaskan kebebasan berekspresi dengan menyederhanakan sistem moderasi kontennya, yang telah dikritik karena terlalu kompleks dan restriktif. - Perusahaan ini mengakhiri program pemeriksaan fakta pihak ketiga di AS dan memperkenalkan sistem Catatan Komunitas, mirip dengan X, untuk memberikan konteks pada postingan yang berpotensi menyesatkan melalui kontribusi pengguna. - Meta mengurangi pembatasan pada konten politik, menyederhanakan proses penegakan untuk fokus pada pelanggaran berat, dan mempersonalisasi visibilitas konten politik berdasarkan preferensi pengguna, sejalan dengan visi Mark Zuckerberg tentang kebebasan berekspresi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZMenutup program pemeriksaan fakta pihak ketiga kami dan beralih ke model Catatan Komunitas</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, Pengalaman Galeri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; adalah sebuah permainan parodi seni oleh bobatealee, yang berlatar di versi yang dibayangkan ulang dari level klasik DOOM (1993) E1M1, di mana pemain menjelajahi sebuah galeri. - Permainan ini kompatibel dengan HTML5, Windows, perangkat mobile, dan gamepad, dan dibuat menggunakan platform pengembangan game Construct. - Permainan ini telah menerima peringkat bintang 5 dan dipuji karena satir budaya dan desainnya, dengan kontribusi dari Filippo Meozzi dan Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, Pengalaman Galeri</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Video YouTube 3blue1brown tentang Bitcoin dihapus karena pelanggaran hak cipta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, yang dikenal karena konten pendidikannya, melaporkan bahwa videonya tentang Bitcoin pada tahun 2017 dihapus, dan salurannya menerima teguran hak cipta.</li>
<li>Pengajuan klaim hak cipta dilakukan oleh Chainpatrol atas nama Arbitrum, meskipun video tersebut sepenuhnya merupakan konten asli Sanderson.</li>
<li>Insiden ini menyoroti masalah yang terus berlanjut dengan penegakan hak cipta di platform digital, di mana para kreator dapat menghadapi teguran bahkan untuk karya mereka sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVideo YouTube 3blue1brown tentang Bitcoin dihapus karena pelanggaran hak cipta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hitting OKRs vs. Melakukan Pekerjaan Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam bidang Teknik, Tujuan dan Hasil Kunci (OKR) triwulanan sering kali tampak berlebihan karena cenderung mencerminkan peta jalan produk, yang dapat menyebabkan potensi konflik jika berbeda.</li>
<li>Marketing menemukan OKR bermanfaat untuk menentukan fokus triwulanan, menyelaraskan dengan jadwal proyek, dan menyoroti kampanye atau audiens baru, sementara tugas yang sedang berjalan dilacak oleh Indikator Kinerja Utama (KPI).</li>
<li>OKR yang efektif harus menekankan prioritas unik atau yang berubah setiap kuartal, daripada tugas rutin, untuk menghindari stagnasi dan memastikan mereka memberikan nilai di luar peta jalan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZHitting OKRs vs. Melakukan Pekerjaan Anda</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deteksi Anomali Deret Waktu: Tinjauan Satu Dekade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; menyoroti pentingnya deteksi anomali dalam data deret waktu karena kemajuan dalam pengumpulan data dan peningkatan data streaming. - Ini memperkenalkan taksonomi berpusat pada proses untuk mengkategorikan metode deteksi anomali yang ada dan menawarkan meta-analisis tren penelitian di domain ini. - Penelitian ini relevan untuk berbagai bidang, termasuk keamanan siber, keuangan, penegakan hukum, dan kesehatan, dan dapat diakses di arXiv di bawah kategori Pembelajaran Mesin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDeteksi Anomali Deret Waktu: Tinjauan Satu Dekade</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulasi Kliker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulasi Kliker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple menyia-nyiakan Cawan Suci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, yang dimaksudkan untuk meningkatkan kemampuan smartphone, tidak memenuhi harapan, dengan beberapa fitur seperti Math Notes dipuji, tetapi yang lain dikritik karena kurang mengesankan.</li>
<li>Meskipun menjanjikan privasi dan keamanan melalui pemrosesan di perangkat dan Private Cloud Compute, produk tersebut terasa lebih seperti demo teknologi daripada alat yang revolusioner.</li>
<li>Terkadang komunitas open-source melampaui upaya korporat seperti Apple Intelligence, yang hanya memberikan peningkatan marjinal kepada pengguna alih-alih kemajuan yang transformatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple menyia-nyiakan Cawan Suci</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinyur makan dengan efisien seharga $2,50 per hari (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang insinyur memulai tantangan selama 46 hari untuk menghabiskan kurang dari $2,50 setiap hari untuk makanan, mendokumentasikan makanan, biaya, dan eksperimen memasak. - Terinspirasi oleh acara memasak, dia menetapkan aturan untuk memastikan kesenangan, nutrisi, dan berbagi, menjelajahi resep seperti gulungan kubis dan ramen sambil mengelola biaya dan meminimalkan limbah. - Eksperimen ini melibatkan memasak kreatif dengan bahan terbatas, menggunakan teknik seperti penggaraman dan sous vide, serta bereksperimen dengan emulsifier, akhirnya berbagi wawasan tentang memasak yang hemat biaya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZInsinyur makan dengan efisien seharga $2,50 per hari (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dibunuh oleh LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; adalah sebuah proyek yang mendokumentasikan tolok ukur AI yang telah dilampaui oleh kemajuan AI, menampilkan kemajuan dalam bidang seperti penalaran, matematika, dan pemrograman. - Situs ini, terinspirasi oleh &quot;Killed by Google,&quot; menyediakan rincian tentang skor asli dan akhir dari tolok ukur serta model AI yang melampauinya, menyoroti evolusi cepat kemampuan AI. - Istilah &quot;Saturation&quot; digunakan untuk menggambarkan tolok ukur yang tidak lagi dapat secara efektif mengukur kemampuan mutakhir AI, dan proyek ini mengundang kontribusi untuk memastikan keakuratan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDibunuh oleh LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau mengundurkan diri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Partai Liberal Kanada memulai proses untuk memilih pemimpin baru, seperti yang diumumkan oleh presiden partai Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, yang dipuji atas kepemimpinannya selama satu dekade dan usahanya dalam membangun kembali serta membuat partai lebih inklusif, akan tetap dalam perannya hingga seorang pengganti dipilih.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau mengundurkan diri</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog favorit di tahun 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog favorit di tahun 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memublikasikan ulang situs penggemar Simpsons saya, dua puluh tahun kemudian]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZMemublikasikan ulang situs penggemar Simpsons saya, dua puluh tahun kemudian</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Open-Source 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The srsRAN software suite adalah kumpulan aplikasi radio 4G dan 5G sumber terbuka yang dikembangkan oleh SRS, diimplementasikan dalam C++ dengan ketergantungan minimal, dan berjalan di Linux dengan perangkat keras standar.</li>
<li>Ini dilisensikan di bawah AGPLv3, yang merupakan lisensi perangkat lunak bebas yang memastikan bahwa perangkat lunak tetap bersumber terbuka.</li>
<li>Suite ini mencakup 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit dan Distributed Unit) dengan tumpukan ORAN-native lengkap, dan suite 4G yang menyediakan implementasi jaringan penuh untuk User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B), dan EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Open-Source 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peraturan yang Memungkinkan Wi-Fi 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beberapa negara, termasuk Argentina, Brasil, Kanada, dan Amerika Serikat, telah mengadopsi rentang spektrum penuh 5925-7125 MHz untuk digunakan.</li>
<li>Uni Eropa telah mengadopsi sebagian dari rentang ini, khususnya 5925-6425 MHz, dengan fokus pada 5945-6425 MHz.</li>
<li>Negara-negara lain, seperti Andorra, Austria, dan Belgia, sedang mempertimbangkan untuk mengadopsi bagian tertentu dari spektrum, sementara negara-negara seperti Mesir, Oman, dan Tunisia masih mengevaluasi opsi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZPeraturan yang Memungkinkan Wi-Fi 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uang Kertas yang Belum Dipotong]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUang Kertas yang Belum Dipotong</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perkembangan editor kode struktural]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut menguraikan pengembangan editor struktural untuk bahasa pemrograman eyg, yang memperlakukan kode sebagai pohon terstruktur untuk mencegah kesalahan sintaks dan meningkatkan pemahaman kode.</li>
<li>Awalnya dibangun dengan Gleam dan Svelte, editor tersebut sekarang menggunakan Gleam dan Lustre, dengan versi terminal dalam Go, dan telah berkembang untuk menyederhanakan Abstract Syntax Tree (AST) demi navigasi yang lebih baik.</li>
<li>Tampilan versi terbaru menampilkan antarmuka pengguna berbasis menu dan ikon, meningkatkan kemudahan penggunaan di berbagai perangkat, dan mendorong umpan balik pengguna untuk memperbaiki pengalaman pengkodean.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZPerkembangan editor kode struktural</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Peneliti merancang teknologi yang dapat dikenakan yang dapat mendeteksi kadar glukosa dengan lebih akurat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti di Universitas Waterloo telah menciptakan perangkat yang dapat dikenakan yang menggunakan teknologi radar untuk memantau kadar glukosa secara non-invasif, menghilangkan kebutuhan akan jarum.</li>
<li>Perangkat yang dipimpin oleh Dr. George Shaker ini menggabungkan chip radar, meta-permukaan untuk meningkatkan akurasi sinyal, dan algoritma AI untuk pembacaan glukosa yang tepat.</li>
<li>Perangkat yang saat ini menggunakan daya USB ini bertujuan untuk menjadi bertenaga baterai demi meningkatkan portabilitas dan mungkin nantinya akan memantau metrik kesehatan tambahan, dengan upaya yang sedang dilakukan untuk mengkomersialkan teknologi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZPeneliti merancang teknologi yang dapat dikenakan yang dapat mendeteksi kadar glukosa dengan lebih akurat</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tanggal ketika saya mengajarkan AI untuk membaca kode seperti seorang Pengembang Senior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI awalnya menghadapi tantangan dalam menganalisis basis kode React, mendekatinya seperti pengembang pemula. - Dengan meniru strategi pengembang senior, seperti memfokuskan pada file inti dan mengelompokkan perubahan berdasarkan fitur, analisis kode AI meningkat secara signifikan. - Fokusnya adalah pada peningkatan pemahaman kode daripada generasi, dengan rencana masa depan untuk mengidentifikasi utang teknis dan memahami konvensi tim.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZTanggal ketika saya mengajarkan AI untuk membaca kode seperti seorang Pengembang Senior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal-hal menjengkelkan pada halaman web yang tidak saya lakukan di sini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZHal-hal menjengkelkan pada halaman web yang tidak saya lakukan di sini</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Nat Traversal Bekerja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal memungkinkan koneksi langsung antar perangkat meskipun ada Network Address Translators (NAT) dan firewall, dengan menggunakan protokol berbasis UDP dan kontrol soket langsung.</li>
<li>Teknik seperti STUN (Session Traversal Utilities for NAT) membantu dalam menemukan alamat IP publik, sementara relay seperti TURN (Traversal Using Relays around NAT) atau DERP dari Tailscale digunakan untuk NAT yang lebih menantang.</li>
<li>Teks: Protokol ICE (Interactive Connectivity Establishment) mengoptimalkan jalur koneksi dengan mengevaluasi semua opsi yang mungkin dan memilih yang paling efisien, memastikan traversal NAT yang kuat dengan enkripsi dan autentikasi end-to-end.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZBagaimana Nat Traversal Bekerja (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Sebuah Printer Koran Mini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Sebuah Printer Koran Mini</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mobil Volvo tahun 1993 dengan sistem kemudi otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sekelompok teman berpartisipasi dalam Carbage Run edisi Musim Dingin 2025, sebuah reli selama 6 hari melalui Swedia menuju lingkaran kutub dan kembali ke Helsinki, yang mengharuskan mobil berusia setidaknya 20 tahun dan bernilai di bawah €1000.</li>
<li>Mereka mengubah Volvo 940 Estate tahun 1993 menjadi kendaraan otonom menggunakan openpilot dari comma.ai, dengan menggabungkan komponen modern seperti kemudi listrik, Bosch iBooster, dan sensor radar Tesla.</li>
<li>Pembaruan di masa depan akan mencakup detail tentang pengkabelan, Unit Kontrol Mesin (ECU) khusus, dan rencana untuk membuka kode sumber, menyoroti pendekatan inovatif proyek ini dalam memodifikasi kendaraan lama dengan teknologi otonom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZMobil Volvo tahun 1993 dengan sistem kemudi otomatis</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Algoritma rendering medan dalam kurang dari 20 baris kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Permainan Comanche dari NovaLogic tahun 1992 menggunakan mesin Voxel Space, sebuah teknik rendering 2.5D yang didasarkan pada ray casting, untuk menciptakan medan yang terperinci dengan bayangan dan naungan.</li>
<li>Mesin Voxel Space menggunakan peta ketinggian dan warna serta algoritma rendering sederhana, menggambar garis vertikal dari belakang ke depan, yang dapat dioptimalkan untuk kinerja.</li>
<li>Teks mesin tersedia di bawah lisensi MIT, tetapi teknologinya mungkin masih dipatenkan di wilayah tertentu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritma rendering medan dalam kurang dari 20 baris kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana cara menggambar garis besar dalam permainan video]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut membahas lima teknik untuk membuat garis tepi di Unity, sebuah platform pengembangan game yang populer, dengan menyoroti penggunaannya dalam game seperti Sable dan The Last of Us. - Teknik-teknik tersebut meliputi Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm, dan Edge Detection, masing-masing dengan keunggulan dan kompromi unik dalam hal kinerja dan kualitas visual. - Artikel ini memberikan wawasan tentang cara menyeimbangkan metode-metode ini untuk estetika game yang optimal dan dukungan gameplay, dengan sumber daya tambahan dan kredit untuk model 3D yang disertakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZBagaimana cara menggambar garis besar dalam permainan video</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya berhenti dari Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSaya berhenti dari Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity mendapatkan iklan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity mendapatkan iklan</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
