<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 19:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok menjadi gelap di AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok mengalami penutupan sementara di AS karena larangan federal, tetapi layanan mulai dipulihkan pada siang hari Minggu.
 Tindakan pelarangan tersebut didorong oleh kekhawatiran terhadap potensi pengawasan oleh China, dengan dukungan bipartisan untuk mewajibkan ByteDance, pemilik TikTok, menjual aplikasi tersebut.
 Presiden terpilih Donald Trump menyarankan untuk menunda larangan tersebut dan mengusulkan usaha patungan dengan kepemilikan AS sebagai solusi potensial, sementara aplikasi alternatif semakin populer selama larangan tersebut.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok menjadi gelap di AS</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutorial Filter Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET menyediakan tutorial tentang Kalman Filter, sebuah alat matematika untuk memperkirakan dan memprediksi keadaan sistem dalam kondisi yang tidak pasti, yang umumnya digunakan dalam pelacakan dan navigasi.
 Tutorial ini, yang dimulai pada tahun 2017, mencakup contoh numerik dan penjelasan intuitif, meliputi Kalman Filter univariat dan multivariat, dan telah berkembang ke topik lanjutan seperti Kalman Filter non-linear.
 Sebuat buku berdasarkan tutorial ini menawarkan panduan komprehensif dari dasar hingga topik lanjutan, dengan contoh ilustratif dan aplikasi praktis, membuat Filter Kalman dapat diakses dan dipahami, dengan beberapa bagian tersedia secara gratis.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTutorial Filter Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Sebuah perangkat lunak forge ringan yang di-host sendiri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo adalah perangkat lunak forge yang di-host sendiri yang menekankan keamanan, skalabilitas, federasi, dan privasi, dikembangkan oleh komunitas di bawah Codeberg e.V.
 Itu berfungsi sebagai alternatif Perangkat Lunak Bebas untuk GitHub, menawarkan proses instalasi yang mudah dan perawatan rendah untuk manajemen proyek yang efisien.
 Forgejo dirancang untuk efisien dalam penggunaan sumber daya, mendorong kolaborasi dan produktivitas, serta mendukung inovasi dalam pengembangan perangkat lunak terdesentralisasi.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Sebuah perangkat lunak forge ringan yang di-host sendiri</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anda ingin membangun pusat data Anda sendiri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Railway beralih dari Google Cloud Platform ke pusat data mereka sendiri karena masalah harga, keterbatasan layanan, dan dukungan, dengan meluncurkan proyek Railway Metal. - Setelah sembilan bulan, mereka berhasil meluncurkan pusat data pertama mereka di California dan merencanakan ekspansi regional lebih lanjut, dengan fokus pada manajemen infrastruktur yang efisien. - Mereka mengembangkan alat seperti Railyard dan MetalCP untuk memperlancar operasi dan saat ini sedang merekrut untuk peran Rekayasa Infrastruktur.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZAnda ingin membangun pusat data Anda sendiri</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigasi terhadap dongle RJ45 yang “jahat”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZInvestigasi terhadap dongle RJ45 yang “jahat”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya telah mendukung dukungan RSS, dan Anda juga seharusnya demikian.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tulisan tersebut menganjurkan penggunaan RSS (Really Simple Syndication) feeds, yang memungkinkan pengguna menerima pembaruan dari berbagai platform tanpa iklan atau algoritma. - Penulis menyoroti permintaan yang berhasil untuk dukungan RSS dari platform seperti GovTrack.us dan mendorong orang lain untuk meminta RSS dari organisasi yang mereka minati. - Banyak platform, seperti NPR, YouTube, Substack, dan Blogger, sudah mendukung RSS, menjadikannya alat yang berharga untuk tetap mendapatkan informasi.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZSaya telah mendukung dukungan RSS, dan Anda juga seharusnya demikian.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Studi Jepang yang menggunakan data dari aplikasi pencatatan makanan Asken menyelidiki hubungan antara asupan kalium dan natrium dengan insomnia pada 4.568 orang dewasa. - Temuan menunjukkan bahwa asupan kalium yang lebih tinggi, terutama saat makan malam, dikaitkan dengan gangguan tidur yang lebih sedikit, seperti yang diukur oleh Skala Insomnia Athena (AIS). - Sementara asupan natrium sebelumnya telah dikaitkan dengan masalah tidur, studi ini tidak menemukan hubungan signifikan dengan skor AIS, menyoroti perlunya penelitian lebih lanjut tentang dampak diet terhadap tidur.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHigher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penggunaan ChatGPT tidak buruk bagi lingkungan]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZPenggunaan ChatGPT tidak buruk bagi lingkungan</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon ingin kita membayar untuk menggunakan kamera kita sendiri sebagai webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Penulis mengungkapkan rasa frustrasi terhadap perangkat lunak Canon untuk menggunakan kamera Canon G5 X II sebagai webcam di macOS, menyoroti masalah kompatibilitas dan kesalahan server. - Pada macOS 15, masalah perangkat lunak tersebut telah diselesaikan, tetapi banyak fitur memerlukan langganan, menimbulkan kekhawatiran tentang biaya tambahan untuk menggunakan perangkat keras yang dimiliki. - Tulisan ini mengkritik tren perusahaan perangkat keras yang mengenakan biaya untuk fitur perangkat lunak, mempertanyakan keadilan praktik semacam itu.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon ingin kita membayar untuk menggunakan kamera kita sendiri sebagai webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Penerbangan 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Pesawat luar angkasa Dragon milik SpaceX berhasil menyelesaikan serangkaian manuver untuk berlabuh dengan Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS), menunjukkan kemampuan canggihnya dalam operasi luar angkasa.
 Tahap proses docking melibatkan beberapa tahap, termasuk peluncuran oleh Falcon 9, aktivasi orbit, dan serangkaian pembakaran untuk menyelaraskan dan mendekati ISS.
 Acara ini menyoroti peran berkelanjutan SpaceX dalam mendukung misi ISS dan memajukan teknologi penerbangan luar angkasa komersial.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship Penerbangan 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mahkamah Agung memutuskan untuk menegakkan larangan TikTok, membuka jalan bagi penutupan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mahkamah Agung telah menguatkan undang-undang yang mewajibkan ByteDance untuk melepaskan TikTok sebelum batas waktu yang ditentukan, atau aplikasi tersebut akan menghadapi larangan di AS.
 Terdapat ketidakpastian mengenai apakah penyedia layanan seperti Apple dan Google akan terus mendukung TikTok jika divestasi tidak terjadi.
 TikTok di masa depan di AS tetap tidak pasti, dengan pengguna yang menjelajahi platform alternatif dan pemerintah China mempertimbangkan strategi untuk mempertahankan operasinya.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZMahkamah Agung memutuskan untuk menegakkan larangan TikTok, membuka jalan bagi penutupan.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah dunia menjadi tidak dapat diasuransikan?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZApakah dunia menjadi tidak dapat diasuransikan?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelajari Yjs Secara Interaktif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs adalah tutorial interaktif yang dirancang untuk mengajarkan pengguna cara membangun aplikasi kolaboratif real-time menggunakan pustaka Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutorial ini mencakup contoh langsung, demo, dan latihan kode, meliputi dasar-dasar Yjs, penanganan status dalam aplikasi terdistribusi, dan tantangan dalam pengembangan aplikasi kolaboratif. - Dikembangkan oleh Jamsocket, tutorial ini memanfaatkan Y-Sweet dan dibangun dengan Astro, React, dan Yjs, menawarkan pengalaman langsung kepada pengguna dengan sinkronisasi otomatis dan penyesuaian interaksi jaringan.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZPelajari Yjs Secara Interaktif</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemikiran tentang Sebulan Bersama Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dalam bulan Maret 2024, sebuah perusahaan AI baru memperkenalkan Devin, seorang insinyur perangkat lunak AI, dengan investasi besar sebesar $21 juta, bertujuan untuk mengotomatisasi tugas-tugas mulai dari mempelajari teknologi baru hingga menerapkan aplikasi. - Demonstrasi awal Devin mengesankan, tetapi pengujian oleh Answer.AI mengungkapkan hasil yang beragam, dengan Devin unggul dalam tugas-tugas sederhana seperti integrasi API tetapi kesulitan dengan proyek-proyek yang kompleks. - Meskipun memiliki antarmuka yang ramah pengguna, sifat otonom Devin menyebabkan ketidakefisienan, berhasil hanya dalam 3 dari 20 tugas, menyoroti kesenjangan antara harapan terhadap AI dan kinerja praktis.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZPemikiran tentang Sebulan Bersama Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beberapa hal yang diharapkan pada tahun 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net memprediksi peningkatan kelas penjadwalan yang dapat diperluas (sched-ext) dalam lebih banyak distribusi dan peningkatan kode Rust dalam kernel Linux pada tahun 2025. - Ancaman keamanan potensial, mirip dengan pintu belakang XZ, dan tantangan dari kode yang dihasilkan AI diantisipasi, bersama dengan kekhawatiran tentang proyek yang dikelola oleh satu orang. - Tahun tersebut mungkin menyaksikan lebih banyak perangkat keras terbuka, kebangkitan distribusi perangkat seluler, dan masalah keamanan dalam produk berbasis cloud, dengan konflik global yang berpotensi mempengaruhi komunitas pengembang.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZBeberapa hal yang diharapkan pada tahun 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya telah membuat keputusan untuk membubarkan Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, yang dikenal karena menantang penipuan dan korupsi, dibubarkan seperti yang diumumkan oleh pendirinya Nate Anderson. - Keputusan untuk membubarkan didorong oleh keinginan Anderson untuk mendapatkan kelegaan pribadi dan membagikan metode investigasi mereka kepada publik dengan membuka proses mereka. - Anderson mengungkapkan rasa terima kasih kepada timnya, keluarga, dan pembaca, menyoroti dampak dan dukungan yang diterima sepanjang perjalanan mereka.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSaya telah membuat keputusan untuk membubarkan Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak Ada Panggilan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, pendiri Keygen, awalnya menghindari panggilan penjualan karena sifatnya yang introvert, menerapkan kebijakan &#39;tanpa panggilan&#39;, yang mengarah pada interaksi lebih langsung dan penjualan perusahaan pertamanya.
 Gabrielse mengidentifikasi empat masalah utama yang perlu diatasi untuk pendekatan &#39;tanpa panggilan&#39; yang sukses: penawaran yang tidak jelas, onboarding yang buruk, harga yang tersembunyi, dan kurangnya kepercayaan, dengan menyarankan pesan yang jelas, harga yang transparan, onboarding mandiri, dan dokumentasi yang membangun kepercayaan.
 Walaupun beberapa perusahaan masih mengharapkan panggilan, Keygen menggunakan &#39;panggilan penemuan&#39; singkat untuk beralih ke diskusi melalui email, dan Gabrielse mendorong yang lain untuk mempertimbangkan pendekatan #tanpapanggilan jika itu sesuai dengan gaya mereka.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZTidak Ada Panggilan</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo mengumumkan Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo mengumumkan Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel, Hamas mencapai kesepakatan gencatan senjata untuk mengakhiri 15 bulan perang di Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael, Hamas mencapai kesepakatan gencatan senjata untuk mengakhiri 15 bulan perang di Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Swedia membawa lebih banyak buku dan latihan menulis tangan kembali ke sekolah-sekolahnya (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSwedia membawa lebih banyak buku dan latihan menulis tangan kembali ke sekolah-sekolahnya (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia's internal presentation setelah iPhone diluncurkan (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia&apos;s internal presentation setelah iPhone diluncurkan (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth membebankan biaya berlebihan kepada pasien kanker untuk obat-obatan lebih dari 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth telah ditemukan telah membebankan biaya berlebihan kepada beberapa pasien kanker untuk obat-obatan hingga lebih dari 1.000%.
 Ketua FTC Lina Khan sedang memfokuskan perhatian pada manajer manfaat farmasi utama, termasuk OptumRx dari UnitedHealth, Express Scripts dari Cigna, dan CVS Caremark Rx, sebagai bagian dari penyelidikan yang lebih luas.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth membebankan biaya berlebihan kepada pasien kanker untuk obat-obatan lebih dari 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin mencapai orbit pada penerbangan pertama roket New Glenn yang megah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Roket New Glenn milik Blue Origin berhasil mencapai orbit untuk pertama kalinya, menandai pencapaian penting bagi perusahaan tersebut. - Peluncuran menghadapi tantangan awal, termasuk masalah pendinginan mesin dan kapal yang tersesat, tetapi akhirnya mencapai kecepatan orbital 28.800 kph. - Meskipun pendorong tahap pertama tidak kembali ke Bumi, peluncuran yang sukses ini menunjukkan kemajuan Blue Origin dan dampak dari investasi Jeff Bezos.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin mencapai orbit pada penerbangan pertama roket New Glenn yang megah</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x toleransi cacat: Bagaimana kami menyelesaikan masalah hasil produksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras telah mengembangkan chip berskala wafer, yang secara signifikan lebih besar dari chip standar, dengan membayangkan kembali hubungan antara ukuran chip dan toleransi kesalahan. - Wafer Scale Engine (WSE) mencakup 970.000 inti kecil yang tahan kesalahan dan arsitektur perutean yang canggih, mencapai hasil tinggi dan pemanfaatan silikon sebesar 93%. - Inovasi ini menunjukkan bahwa komputasi berskala wafer layak secara komersial, menawarkan toleransi cacat yang lebih besar dibandingkan dengan GPU tradisional seperti H100 dari Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x toleransi cacat: Bagaimana kami menyelesaikan masalah hasil produksi</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes adalah perangkap untuk menangkap perayap web AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes adalah perangkat lunak tarpit yang dirancang untuk menjebak dan menghalangi perayap web, terutama yang mengumpulkan data untuk Model Bahasa Besar (LLM), dengan menghasilkan halaman yang tak berujung dan berulang. - Perangkat lunak ini dapat menciptakan beban CPU yang signifikan dan digunakan untuk melindungi konten asli atau membanjiri model AI dengan data yang tidak relevan, yang berpotensi mempengaruhi visibilitas mesin pencari. - Opsi instalasi termasuk Docker atau pengaturan manual, dengan konfigurasi dikelola melalui file YAML, tetapi pengguna harus berhati-hati karena potensinya untuk dianggap berbahaya.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes adalah perangkap untuk menangkap perayap web AI</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Meninggalkan Algoritma untuk RSS—dan Anda Juga Harus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikel tersebut menganjurkan penggunaan RSS (Really Simple Syndication) sebagai alternatif dari algoritma media sosial, dengan menekankan kemampuannya untuk menyampaikan konten tanpa iklan atau gangguan yang tidak perlu.
 RSS memungkinkan pengguna untuk berlangganan langsung ke situs web favorit mereka, termasuk YouTube dan Reddit, memberikan pengalaman konten yang lebih teratur dan personal.
 Kesederhanaan dalam mengatur umpan RSS dan ketersediaan pembuat umpan untuk situs yang tidak memiliki dukungan RSS bawaan menjadikannya alat yang praktis untuk tetap mendapatkan informasi dan menghemat waktu.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSaya Meninggalkan Algoritma untuk RSS—dan Anda Juga Harus</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI gagal menyediakan sistem opt-out untuk fotografer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI melewatkan tenggat waktu tahun 2025 untuk merilis Media Manager, sebuah alat yang dirancang untuk membantu fotografer memilih agar karya mereka tidak digunakan dalam data pelatihan AI.
 Tol tersebut bertujuan untuk mengidentifikasi konten berhak cipta dan menyelesaikan sengketa hak cipta, tetapi tampaknya telah diprioritaskan lebih rendah, tanpa pembaruan sejak Agustus.
 Fotografer saat ini menghadapi proses yang merepotkan untuk mengajukan setiap karya yang ingin mereka kecualikan, yang mengarah pada kritik bahwa sistem ini tidak adil dan tidak mungkin diadopsi secara luas.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI gagal menyediakan sistem opt-out untuk fotografer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: debugger .NET dan editor assembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx adalah kelanjutan tidak resmi dari proyek dnSpy, menyediakan debugger dan editor assembly .NET untuk mengedit dan men-debug assembly .NET dan Unity tanpa kode sumber.
 Alat ini mendukung debugging .NET Framework, .NET, dan assembly game Unity, serta mencakup fitur-fitur seperti penetapan breakpoint, evaluasi ekspresi, dan pengeditan metadata.
 Tampilan stabil terbaru dan versi beta tersedia di GitHub, dan menggunakan pustaka sumber terbuka seperti ILSpy dan Roslyn, yang dilisensikan di bawah GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: debugger .NET dan editor assembly</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak Ada Miliarder di FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, mantan CEO Twitter, dijadwalkan untuk menyampaikan pidato utama di FOSDEM, sebuah acara penting bagi para penggemar perangkat lunak bebas, karena sponsor dari perusahaan blockchain miliknya. - Meskipun memiliki kekayaan bersih yang besar dan sejarah kontroversial, termasuk penjualan Twitter kepada Elon Musk, partisipasi Dorsey telah memicu kritik dan rencana untuk aksi protes duduk selama pembicaraannya. - Protes ini diorganisir untuk terjadi pada pukul 11:45 pagi di luar tempat acara, dengan peserta yang berminat didorong untuk menghubungi penyelenggara melalui email.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZTidak Ada Miliarder di FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perangkat Lunak Tofino P4 dari Intel Kini Menjadi Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel telah membuka sumber perangkat lunak Tofino P4-nya, yang sebelumnya bersifat kepemilikan, untuk mengubah jaringan yang dapat diprogram dan mendorong inovasi dalam komunitas P4. - Inisiatif ini mendemokratisasi akses ke alat pemrograman jaringan canggih, menguntungkan startup, institusi akademik, dan pengembang di seluruh dunia. - Kode sumber dapat diakses dalam struktur p4lang, dengan komponen di repositori p4c dan open-p4studio, mendorong kontribusi dan keterlibatan komunitas.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZPerangkat Lunak Tofino P4 dari Intel Kini Menjadi Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jangan gunakan kesamaan kosinus sembarangan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kesamaan kosinus, sebuah metode untuk membandingkan vektor, dapat menyesatkan jika digunakan tanpa memahami konteksnya, karena mungkin tidak secara akurat menangkap kesamaan semantik. - Embedding, seperti yang berasal dari word2vec atau embedding kalimat dari Model Bahasa Besar (LLM), memerlukan penggunaan yang hati-hati dan disengaja untuk memastikan mereka mencerminkan hubungan yang diinginkan. - Untuk meningkatkan hasil kesamaan vektor, pertimbangkan untuk menggunakan LLM secara langsung, membuat embedding khusus tugas melalui penyesuaian, dan memastikan teks bersih serta prompt dirancang dengan baik sebelum embedding.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZJangan gunakan kesamaan kosinus sembarangan</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nevada Court Menutup Penggunaan Celah Federal oleh Polisi untuk Penyitaan Sipil]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZNevada Court Menutup Penggunaan Celah Federal oleh Polisi untuk Penyitaan Sipil</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok bersiap untuk penutupan di AS pada hari Minggu]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok bersiap untuk penutupan di AS pada hari Minggu</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangkitkan buku audio dari E-book dengan Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 adalah model text-to-speech baru dengan 82 juta parameter, yang menyediakan output audio berkualitas tinggi dalam berbagai bahasa, termasuk Bahasa Inggris Amerika dan Inggris, Prancis, Korea, Jepang, dan Mandarin.
 Claudio Santini mengembangkan Audiblez, sebuah alat yang mengubah e-book menjadi buku audio menggunakan Kokoro, memproses file .epub dan menghasilkan file audio, dengan waktu konversi sekitar 2 jam untuk buku dengan 100.000 kata pada M2 MacBook Pro.
 Audiblez memerlukan instalasi melalui pip, mendukung berbagai bahasa dan suara, serta membutuhkan ffmpeg untuk pembuatan file .m4b, dengan alat yang tersedia di GitHub untuk pengembangan dan perbaikan lebih lanjut.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZBangkitkan buku audio dari E-book dengan Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rambu jalan untuk membantu orang membatasi paparan radiasi di area yang terkontaminasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Manual tentang Perangkat Pengendalian Lalu Lintas Seragam (MUTCD) berisi tanda-tanda era Perang Dingin, seperti &#39;PERTAHANKAN KECEPATAN AMAN MAKSIMAL,&#39; yang ditujukan untuk zona kontaminasi radiologis.
 Rambu-rambu ini merupakan bagian dari strategi Pertahanan Sipil untuk melindungi warga selama kemungkinan kiamat nuklir, meskipun mereka tidak pernah digunakan.
 Beberapa dari tanda-tanda ini masih termasuk dalam MUTCD sebagai tanda Manajemen Darurat, menyoroti ketakutan historis dan upaya kesiapsiagaan dari periode tersebut.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZRambu jalan untuk membantu orang membatasi paparan radiasi di area yang terkontaminasi</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF Terjadi pada tahun 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF Terjadi pada tahun 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana rqlite diuji]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite adalah database terdistribusi ringan yang menggabungkan SQLite dan Raft, dengan fokus pada keandalan dan kualitas melalui strategi pengujian yang terstruktur. - Strategi pengujian mengikuti piramida pengujian, menekankan pada pengujian unit untuk komponen yang terisolasi, pengujian integrasi untuk validasi tingkat sistem, dan pengujian end-to-end minimal untuk pemeriksaan operasi dasar. - Pelajaran penting dari pendekatan pengujian rqlite termasuk memulai pengujian lebih awal, menyederhanakan kode pengujian, dan memastikan determinisme, yang membantu mempertahankan kualitas tinggi dengan overhead minimal.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZBagaimana rqlite diuji</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menulis ulang situs web saya dalam HTML dan CSS sederhana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis membangun ulang situs web mereka menggunakan HTML dan CSS biasa, beralih dari SvelteKit, untuk menyederhanakan situs dan menghostingnya di Cloudflare Pages. Mereka menggunakan Pandoc untuk mengonversi Markdown ke HTML dan Python untuk scripting, yang menghasilkan situs web yang lebih kecil, mengurangi ukuran aset dari ~356kb menjadi ~88kb. Proyek ini menyoroti tantangan seperti duplikasi kode dan kurangnya pemuatan ulang langsung, dengan rencana untuk mengeksplorasi komponen web dan FastAPI untuk mengatasi masalah ini, yang berpotensi menjadi template bagi orang lain yang mencari situs web tanpa kerangka kerja dengan postingan Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZMenulis ulang situs web saya dalam HTML dan CSS sederhana</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Seorang peneliti keamanan dari Snyk merilis paket NPM berbahaya yang menargetkan Cursor.com, sebuah perusahaan pemrograman AI, untuk mengumpulkan data sistem dan mengirimkannya ke layanan yang dikendalikan oleh penyerang.
 Tiga paket, yang diidentifikasi sebagai &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; dan &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; ditandai oleh pemindai analisis paket OpenSSF, menghasilkan peringatan MAL-2025-27, MAL-2025-28, dan MAL-2025-29.
 Insiden ini menyoroti pentingnya memeriksa paket NPM sebelum instalasi untuk menghindari potensi ancaman keamanan.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZTidak ada teks yang diberikan untuk diterjemahkan.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Beralih ke Firefox dan Tidak Pernah Menyesal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox dipuji karena manajemen tab yang superior, fitur Pocket bawaan untuk menyimpan tautan, dan relay email yang berfokus pada privasi, menjadikannya alternatif yang kuat untuk Chrome. - Fitur tambahan seperti alat tangkapan layar yang ramah pengguna, tombol ChatGPT, Picture-in-Picture, opsi pencarian yang dapat disesuaikan, dan pengguliran yang mulus meningkatkan pengalaman menjelajah. - Meskipun Firefox tidak memiliki fitur aplikasi web Chrome, desainnya yang bijaksana dan permintaan sumber daya yang lebih rendah membuatnya menjadi pilihan yang disukai bagi beberapa pengguna.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZSaya Beralih ke Firefox dan Tidak Pernah Menyesal</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO Sonos mengundurkan diri setelah kekacauan pembaruan aplikasi]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZCEO Sonos mengundurkan diri setelah kekacauan pembaruan aplikasi</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Di dalam perut MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZDi dalam perut MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operasi Git di GitHub Sedang Mengalami Gangguan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub mengalami gangguan operasi Git pada 13 Januari 2025, akibat perubahan konfigurasi yang mempengaruhi penyeimbang beban internal, yang berlangsung dari pukul 23:35 hingga 00:24 UTC. - Masalah ini diselesaikan dengan mengembalikan perubahan konfigurasi, dan GitHub sedang berupaya meningkatkan pemantauan dan proses penerapan untuk mencegah insiden serupa. - Gangguan ini juga mempengaruhi layanan Actions dan Pages GitHub, menyoroti sifat saling terhubung dari layanan platform mereka.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZOperasi Git di GitHub Sedang Mengalami Gangguan</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 dirilis dengan ekspansi ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 telah dirilis, memperkenalkan fitur-fitur signifikan seperti Ekspansi RAIDZ, Deduplication Cepat, Input/Output Langsung, keluaran JSON, dan dukungan untuk nama file panjang. - Rilis ini mencakup perbaikan bug penting dan peningkatan kinerja, kompatibel dengan kernel Linux 4.18 - 6.12 dan versi FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Pembaruan ini merupakan upaya kolaboratif dari 134 kontributor, dengan dokumentasi lengkap dan log perubahan tersedia untuk ditinjau.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 dirilis dengan ekspansi ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Kontainer Alpine, Ubuntu, Fedora, dan Arch yang berisi lingkungan desktop lengkap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop menyediakan kontainer berbasis Alpine, Ubuntu, Fedora, dan Arch dengan lingkungan desktop penuh yang dapat diakses melalui peramban web, mendukung arsitektur x86-64 dan arm64.
 Pengguna dapat memilih dari berbagai lingkungan desktop seperti XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, dan IceWM dengan menggunakan tag gambar tertentu, dan mengakses Webtop melalui URL yang ditentukan.
 Fitur keamanan mencakup opsi seccomp Docker dan pengaturan autentikasi, dengan opsi kustomisasi yang tersedia melalui variabel lingkungan, serta dukungan untuk akselerasi GPU dengan driver sumber terbuka.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Kontainer Alpine, Ubuntu, Fedora, dan Arch yang berisi lingkungan desktop lengkap</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 dari 5 lowongan pekerjaan online adalah palsu atau tidak pernah terisi, menurut sebuah studi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Studi terbaru menunjukkan bahwa 20% dari lowongan pekerjaan online adalah palsu atau tetap tidak terisi, menambah frustrasi para pencari kerja. - Tren &quot;pekerjaan hantu&quot; ini mungkin merupakan taktik bagi perusahaan untuk memproyeksikan citra pertumbuhan. - Platform pekerjaan seperti Greenhouse dan LinkedIn telah memperkenalkan layanan verifikasi pekerjaan untuk membantu pengguna mengidentifikasi peluang kerja yang asli.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 dari 5 lowongan pekerjaan online adalah palsu atau tidak pernah terisi, menurut sebuah studi.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Membuat persimpangan tidak aman bagi pejalan kaki demi menghemat beberapa detik bagi pengemudi]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZMembuat persimpangan tidak aman bagi pejalan kaki demi menghemat beberapa detik bagi pengemudi</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL adalah Sistem Manajemen Basis Data Tahun 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL telah dianugerahi DBMS of the Year 2024 oleh DB-Engines, meraih pengakuan ini untuk kelima kalinya, melampaui 423 sistem manajemen basis data lainnya.
 PostgreSQL, dengan sejarah yang mencakup hampir 35 tahun, terus berinovasi, seperti yang terlihat dalam peningkatan terbaru PostgreSQL 17, yang dirilis pada September 2024.
 Snowflake dan Microsoft masing-masing menempati posisi kedua dan ketiga, dengan Snowflake dikenal karena penyimpanan data berbasis cloud dan dukungan multi-cloud, sementara Microsoft menawarkan basis data relasional terkelola yang kuat melalui Azure SQL Database dan SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL adalah Sistem Manajemen Basis Data Tahun 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Login OAuth Google tidak melindungi terhadap pembelian domain startup yang gagal.]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZLogin OAuth Google tidak melindungi terhadap pembelian domain startup yang gagal.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memanfaatkan keterampilan pemrograman untuk menghasilkan pendapatan pasif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Penulis beralih dari peran CTO menjadi solopreneur, berhasil mendapatkan lebih banyak melalui portofolio produk perangkat lunak.
 Strategi utama meliputi fokus pada pekerjaan mendalam, memulai dengan proyek kecil, iterasi cepat, dan mendedikasikan waktu untuk upaya pemasaran.
 Teks ini menekankan ketahanan menghadapi ketidakpastian, tetapi menyoroti otonomi dan kebebasan yang tak tertandingi dari jalur karier ini, mendorong mereka yang memiliki keterampilan pemrograman untuk mempertimbangkannya sebagai sumber pendapatan pasif.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZMemanfaatkan keterampilan pemrograman untuk menghasilkan pendapatan pasif</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spanyol mengusulkan pajak 100% pada rumah yang dibeli oleh penduduk non-Uni Eropa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spanyol sedang mempertimbangkan pajak 100% pada pembelian real estat oleh penduduk non-Uni Eropa, dengan tujuan untuk mengatasi krisis perumahan dan mengekang pembelian spekulatif.
 Proposal Perdana Menteri Pedro Sánchez mencakup perluasan perumahan sosial dan pengaturan penyewaan wisata untuk mengatasi kesenjangan antara harga rumah dan pendapatan.
 Tidak pasti apakah proposal tersebut akan menjadi undang-undang, dengan beberapa analis melihatnya lebih sebagai penghalang bagi investor asing daripada perubahan legislatif yang dijamin.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSpanyol mengusulkan pajak 100% pada rumah yang dibeli oleh penduduk non-Uni Eropa.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple akan segera menerima chip 'buatan Amerika' dari pabrik TSMC di Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple sedang menguji prosesor dari fasilitas TSMC di Arizona, dengan rencana untuk produksi massal pada kuartal pertama, yang berpotensi menjadikan Apple sebagai pelanggan pertama TSMC di AS untuk chip yang diproduksi secara lokal. - Inisiatif ini bertujuan untuk memperkuat kemandirian silikon AS, mengurangi ketergantungan pada Taiwan, yang rentan terhadap risiko geopolitik dan alam. - Pabrik TSMC di Arizona akan memproduksi chip canggih 3nm dan 2nm, dengan upaya berkelanjutan untuk meningkatkan perekrutan lokal dan kemitraan dengan universitas di AS, meskipun pengemasan awalnya akan dilakukan di Taiwan hingga fasilitas di Peoria beroperasi.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple akan segera menerima chip &apos;buatan Amerika&apos; dari pabrik TSMC di Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 ribu lebih sedikit pengemudi di jalan-jalan Manhattan setelah penetapan harga kemacetan diaktifkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Setelah penerapan harga kemacetan, terjadi pengurangan sebesar 7,5% pada pengemudi yang memasuki Manhattan di bawah 60th Street, yang setara dengan 43.000 pengemudi lebih sedikit setiap hari kerja.
 Pengurangan lalu lintas telah memperbaiki aliran lalu lintas dan meningkatkan kecepatan bus, dengan beberapa bus ekspres mengalami peningkatan jumlah penumpang.
 The Metropolitan Transportation Authority (MTA) menggunakan pendapatan tol, yang diperkirakan mencapai $500 juta per tahun, untuk perbaikan transportasi, meskipun ada beberapa oposisi politik.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 ribu lebih sedikit pengemudi di jalan-jalan Manhattan setelah penetapan harga kemacetan diaktifkan</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fitur unggulan Uv adalah memudahkan pembuatan lingkungan ad-hoc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv menawarkan fitur unik yang menyederhanakan penulisan skrip ad-hoc dalam Python dengan mempermudah pengelolaan dependensi dan lingkungan. - Pengguna dapat menjalankan satu perintah, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, untuk menjalankan skrip tanpa mengubah lingkungan global. - Kemudahan penggunaan dan kemudahan diingat ini menjadikan uv pilihan menarik untuk manajemen paket Python.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZFitur unggulan Uv adalah memudahkan pembuatan lingkungan ad-hoc</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menghapus akun media sosial saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Penulis menghapus akun media sosial mereka karena khawatir platform seperti Meta dan Twitter lebih mengutamakan keuntungan daripada pertimbangan etis.
 Masalah yang disorot termasuk keputusan Mark Zuckerberg untuk menghentikan pemeriksa fakta dan berkolaborasi dengan Trump, serta tindakan kontroversial Elon Musk, yang berkontribusi pada lingkungan yang beracun.
 Penulis menekankan dampak negatif media sosial terhadap kesehatan mental, terutama bagi remaja, dan sedang menjajaki alternatif seperti blogging dan platform baru dengan hati-hati.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZSaya menghapus akun media sosial saya</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Right to root access]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Pengguna seharusnya memiliki hak untuk menginstal perangkat lunak apa pun pada perangkat yang mereka miliki, tetapi perusahaan sering kali mengunci bootloader dan membatasi akses root, yang membatasi kontrol pengguna. - Meskipun keamanan adalah kekhawatiran yang valid, pembatasan ini dianggap anti-konsumen dan anti-kompetitif, berkontribusi pada limbah elektronik dan membatasi opsi perbaikan. - Para pendukung menyarankan bahwa &quot;hak untuk akses root&quot; harus dimasukkan dalam diskusi hak untuk memperbaiki, dengan pengecualian untuk sistem kritis di mana risikonya terlalu tinggi.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRight to root access</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom (1993) dalam format PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Seorang pengembang telah membuat port sumber Doom yang beroperasi dalam file PDF, terinspirasi oleh proyek Tetris serupa. - Proyek ini menggunakan versi lama Emscripten untuk mengompilasi kode C ke asm.js, memungkinkan untuk dijalankan dalam runtime JavaScript PDF. - Implementasinya mencakup tampilan monokrom 6-warna dan hanya kompatibel dengan peramban berbasis Chromium yang menggunakan mesin PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDoom (1993) dalam format PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Aturan yang Tak Tergantikan untuk Menemukan Masalah yang Paling Sulit Ditemukan (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler mengulas buku &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; karya David J. Agans, menyorotinya sebagai sumber klasik bagi para pengembang.
 Teks tersebut menekankan prinsip-prinsip dasar debugging yang dapat diterapkan baik oleh pengembang pemula maupun berpengalaman, dengan menggunakan contoh praktis dan &#39;cerita perang&#39; nyata untuk menggambarkan sembilan aturan kunci.
 Wheeler memuji buku tersebut karena fokusnya pada pengumpulan data dan penanganan masalah yang bersifat sementara, meskipun ia mencatat keinginan untuk mendapatkan saran alat yang lebih spesifik, dan pada akhirnya merekomendasikannya karena wawasan pemecahan masalahnya yang abadi.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Aturan yang Tak Tergantikan untuk Menemukan Masalah yang Paling Sulit Ditemukan (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana mereka membuat mobil hancur dalam film-film lama (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZBagaimana mereka membuat mobil hancur dalam film-film lama (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polanya standar dalam permainan berbasis pilihan (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tulisan blog oleh Sam Kabo Ashwell mengeksplorasi pola desain berulang dalam permainan berbasis pilihan, termasuk Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, dan lainnya, yang mempengaruhi gameplay dan struktur naratif.
 Polanya mempengaruhi pengalaman pemain dan perkembangan cerita, dengan contoh dari fiksi interaktif yang menggambarkan penerapannya.
 Tulisan tersebut mencatat bahwa pola-pola ini bersifat fleksibel dan dapat saling tumpang tindih, bukan merupakan kategori yang ketat dalam desain permainan.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZPolanya standar dalam permainan berbasis pilihan (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Film Gratis: Reproduksi frame-by-frame, digambar tangan dari "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive telah meluncurkan &quot;The FREE Movie,&quot; sebuah proyek kolaboratif di mana pengguna merekonstruksi ulang BEE Movie frame demi frame, dengan 92% frame sudah selesai.
 Peserta dapat terlibat secara aktif dengan menggambar, menghapus, dan melihat pratinjau kontribusi mereka terhadap proyek tersebut.
 Proyek ambisius berikutnya yang direncanakan oleh MSCHF Interactive adalah rekreasi frame-by-frame dari film DUNE.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZFilm Gratis: Reproduksi frame-by-frame, digambar tangan dari &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penjelajah Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>The Disco Elysium Explorer Project memungkinkan pengguna untuk memvisualisasikan dan mendengarkan dialog dari permainan Disco Elysium, dengan semua hak dilindungi oleh studio ZA/UM. - Proyek ini menawarkan fitur seperti pencarian dialog, membangun percakapan, dan memvisualisasikannya, meningkatkan pengalaman interaktif. - Ini mendukung berbagai bahasa, termasuk Cina, Jerman, dan Korea, membuatnya dapat diakses oleh audiens yang lebih luas.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZPenjelajah Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jika kita memiliki organisasi rekayasa produk terbaik, seperti apa bentuknya?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tema utama pada Regional Scrum Gathering Tokyo oleh Wakil Presiden Teknik menyoroti elemen kunci dari organisasi rekayasa produk yang sukses: Orang, Kualitas Internal, Daya Tarik, Visibilitas, Kelincahan, dan Profitabilitas.
 Menekankan pentingnya menarik bakat terbaik, menjaga kualitas internal dengan mengurangi pemborosan, dan memastikan produk disukai dengan memahami kebutuhan pemangku kepentingan.
 Menyoroti penggunaan Extreme Programming (XP) dan Fluid Scaling Technology (FaST) untuk meningkatkan kelincahan dan kemampuan beradaptasi, sambil menyelaraskan produk dengan tujuan bisnis untuk mencapai profitabilitas.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZJika kita memiliki organisasi rekayasa produk terbaik, seperti apa bentuknya?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live peta London Underground / bus dihapus oleh keluhan merek dagang TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dalam bulan Juni 2010, sebuah peta langsung London Underground dibuat menggunakan API data terbuka dari Transport for London (TfL), yang mendapatkan popularitas dan perhatian media.
 Pada 7 Januari 2025, TfL meminta penghapusan peta tersebut karena kekhawatiran terkait merek dagang, yang menyebabkan penghentiannya meskipun ada kemungkinan penyesuaian.
 Site pembuatnya, traintimes.org.uk, tetap aktif, dan informasi bus langsung tersedia di bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive peta London Underground / bus dihapus oleh keluhan merek dagang TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Sistem operasi yang cukup aman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS adalah sistem operasi yang sangat aman yang didukung oleh para ahli, termasuk Edward Snowden, karena kemampuan isolasinya yang kuat, menjadikannya cocok untuk tugas-tugas sensitif. - Sistem ini mendukung menjalankan beberapa sistem operasi dan terintegrasi dengan Whonix untuk meningkatkan privasi pengguna, menarik bagi jurnalis dan organisasi seperti Freedom of the Press Foundation. - Komunitas Qubes menyambut pendatang baru, menyediakan dukungan, sumber daya, dan peluang untuk berkontribusi atau berdonasi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Sistem operasi yang cukup aman</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terganggunya Canva: kisah lain tentang kejenuhan dan ketahanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Pemadaman Canva disebabkan oleh penerapan versi baru halaman editor, yang mengakibatkan efek &quot;thundering herd&quot; dengan 1,5 juta permintaan per detik yang membanjiri API Gateway. - Aturan lalu lintas yang usang mengarahkan lalu lintas pengguna melalui internet publik, menyebabkan latensi tinggi dan penumpukan, sementara masalah kinerja yang sudah diketahui di API Gateway memperburuk situasi. - Insinyur Canva campur tangan secara manual dengan meningkatkan kapasitas dan menggunakan firewall Cloudflare untuk memblokir lalu lintas sementara, menyoroti pentingnya intervensi manusia dalam mengelola masalah kinerja sistem selama krisis.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZTerganggunya Canva: kisah lain tentang kejenuhan dan ketahanan</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berhenti Mencoba Menjadwalkan Panggilan dengan Saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uji coba layanan baru sering kali menghasilkan tindak lanjut yang persisten dan email pemasaran, mengubah pendekatan awal menjadi promosi penjualan yang tak henti-hentinya.
 Tahap penjualan sering kali membosankan dan memakan waktu, terutama di perusahaan besar, dengan produk yang sering kali tidak memenuhi harapan dan menawarkan dukungan yang terbatas.
 Seringkali pelanggan beralih ke alternatif sumber terbuka yang lebih baik, yang mengakibatkan mereka diam-diam meninggalkan layanan asli meskipun ada upaya retensi.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBerhenti Mencoba Menjadwalkan Panggilan dengan Saya</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Aset Game Gratis]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Aset Game Gratis</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan Bergambar untuk Gelar PhD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Panduan bergambar digunakan untuk menjelaskan kepada mahasiswa Ph.D. baru bagaimana sebuah Ph.D. memperluas batas pengetahuan manusia, yang disimbolkan sebagai sebuah lekukan kecil.
 Keuntungan dari panduan cetak tersebut mendukung penelitian tentang kelainan genetik, yang didorong oleh hubungan pribadi penulis dengan kondisi langka yang dialami oleh putranya.
 Tuntunan ini dilisensikan di bawah Creative Commons, yang mengizinkan berbagi dengan atribusi, dan tersedia dalam berbagai bahasa.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPanduan Bergambar untuk Gelar PhD</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenapa Saya Memilih Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Penulis beralih dari Clojure ke Common Lisp karena frustrasi dengan waktu startup yang lambat pada aplikasi antarmuka baris perintah (CLI) Clojure dan kurangnya perhatian dari komunitas yang dirasakan.
 Common Lisp dipilih karena kemampuannya untuk membuat executable mandiri yang dapat dimulai dengan cepat, kompatibilitas dengan editor teks Vim, dukungan di Windows, Mac, dan Linux, serta komunitas dan ekosistemnya yang kuat.
 Penulis berbagi pengalaman mereka untuk membantu pendatang baru memahami manfaat dari Common Lisp dan bagaimana mereka beradaptasi untuk menggunakannya secara efektif.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenapa Saya Memilih Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Para pendiri AI akan belajar pelajaran pahit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Secara historis, pendekatan AI umum telah mengungguli yang khusus, seperti yang terlihat dalam bidang pengenalan suara dan penglihatan komputer. - &quot;The Bitter Lesson&quot; oleh Richard Sutton menekankan bahwa metode umum yang menggunakan komputasi lebih efektif daripada yang mengandalkan pengetahuan domain manusia. - Tulisan tersebut menyarankan bahwa para pendiri AI harus fokus pada pembuatan produk yang memanfaatkan peningkatan model daripada mengkompensasi keterbatasan model saat ini, karena ini adalah strategi yang lebih berkelanjutan.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPara pendiri AI akan belajar pelajaran pahit</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz dan Sam Altman]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz dan Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal-hal yang jelas harus dilakukan oleh C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>The Dlang community telah mengintegrasikan sebuah compiler C ke dalam compiler D, yang dikenal sebagai ImportC, untuk mengatasi masalah yang belum terselesaikan dalam Standard C, yang sekarang berada di C23. - ImportC memungkinkan fungsi-fungsi dieksekusi pada waktu kompilasi, memfasilitasi pengujian unit pada waktu kompilasi tanpa memerlukan build terpisah. - Ini juga mendukung referensi ke depan dan mengimpor deklarasi tanpa file .h, menyederhanakan proses pengembangan.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZHal-hal yang jelas harus dilakukan oleh C</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dunia dengan langit tergelap dan terjernih terancam oleh megaproyek industri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Observatorium Selatan Eropa (ESO) khawatir tentang kompleks industri yang diusulkan oleh AES Andes di dekat Observatorium Paranal di Chile, yang dapat menyebabkan polusi cahaya yang mempengaruhi penelitian astronomi. - Observatorium Paranal sangat penting untuk proyek-proyek seperti Teleskop Sangat Besar (ELT), menekankan pentingnya menjaga langit gelap. - ESO menganjurkan relokasi proyek industri tersebut untuk melindungi lingkungan observatorium.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZDunia dengan langit tergelap dan terjernih terancam oleh megaproyek industri</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple tapi itu adalah 6.500 regex yang saya cari di Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sebuah video &quot;Bad Apple&quot; dibuat ulang di editor teks Vim menggunakan kueri pencarian, dengan masing-masing dari 6.500 frame diwakili sebagai grid 120x90 dari digit biner.
 Python digunakan untuk memproses frame, dan berbagai algoritma diuji untuk mengoptimalkan string pencarian agar kinerja di Vim lebih baik.
 The project adalah sebuah eksperimen kreatif yang dilakukan di The Recurse Center, menampilkan penggunaan makro Vim untuk memutar video dengan cara berputar melalui pola pencarian.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple tapi itu adalah 6.500 regex yang saya cari di Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fitur AI Remove dari Adobe Lightroom menambahkan Bitcoin ke foto burung yang sedang terbang]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZFitur AI Remove dari Adobe Lightroom menambahkan Bitcoin ke foto burung yang sedang terbang</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mullenweg Menutup Tim Keberlanjutan WordPress, Memicu Reaksi Balik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Matt Mullenweg, salah satu pendiri WordPress, telah membubarkan Tim Keberlanjutan WordPress, yang menyebabkan reaksi keras dari komunitas.
 TIm tersebut dibubarkan setelah pengunduran diri perwakilan tim Thijs Buijs, yang menyebutkan masalah kepemimpinan, dan klaim Mullenweg bahwa tim tersebut tidak memenuhi tujuannya.
 Kritikus menuduh Mullenweg bersikap munafik, karena awalnya ia mendukung pembentukan tim tersebut, dan pembubarannya telah menimbulkan kekhawatiran tentang masa depan inisiatif keberlanjutan di dalam WordPress.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg Menutup Tim Keberlanjutan WordPress, Memicu Reaksi Balik</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alamat IP hingga 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikel oleh Geoff Huston memberikan pembaruan tahunan tentang alamat IP, dengan fokus pada transisi lambat dari IPv4 ke IPv6 meskipun ada prediksi kebutuhan akan ruang alamat yang lebih besar.
 Teks ini membahas kehabisan alamat IPv4, peran transfer alamat, dan tantangan dalam mengadopsi IPv6, menyoroti fragmentasi dan dinamika pasar alamat IPv4.
 Tulisan ini meneliti tren alokasi IPv6, mencatat perbedaan regional dan dampak dari alokasi besar, serta merenungkan implikasi yang lebih luas untuk masa depan Internet, termasuk netralitas jaringan dan konsolidasi pasar.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAlamat IP hingga 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sadari Efek Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>The &quot;Makefile effect&quot; menggambarkan praktik para insinyur yang menyalin dan memodifikasi konfigurasi kompleks yang sudah ada, seperti Makefile, daripada membuat yang baru dari awal. - Pendekatan ini lazim dalam berbagai sistem, seperti konfigurasi Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) dan sistem build, dan dapat menunjukkan alat yang terlalu kompleks atau dirancang dengan buruk. - Meskipun tidak secara inheren negatif, efek Makefile dapat menghambat pembelajaran, mempersulit keamanan, dan menyebabkan debugging yang tidak efisien, menyoroti perlunya desain alat yang dipikirkan dengan matang yang mempertimbangkan konfigurabilitas dan kemudahan penggunaan.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZSadari Efek Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portal dan Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikel ini adalah yang pertama dalam seri &quot;Demystifying the PVS&quot;, berfokus pada sistem visibilitas prahitung Quake untuk mengatasi overdraw, di mana piksel dirender beberapa kali. - Quake menggunakan portal culling dan set visibilitas potensial (PVS) dengan membagi dunia menjadi sel dan portal, menghitung visibilitas sebelumnya untuk mengoptimalkan rendering. - Artikel ini memperkenalkan kelas Portal dan Leaf dalam vis.py, sebuah penerapan ulang algoritma visibilitas Quake dalam Python, menyoroti penggunaan matriks visibilitas dari daun ke daun.</p>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortal dan Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perbaikan Bug Phi-4]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPerbaikan Bug Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematika yang Sangat Salah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sebuah perusahaan desain dan konstruksi membuat kesalahan matematika di Facebook, salah menghitung jari-jari Bumi sebagai 4.333 kaki, yang mengarah pada perkiraan keliling yang sangat rendah yaitu hanya lebih dari 5 mil.
 Terdapat kesalahan yang berasal dari perhitungan panjang busur tanpa menggunakan radius Bumi yang sebenarnya, yaitu sekitar 3.959 mil.
 Tulisan tersebut menyoroti bahwa busur luar kurang dari 1% lebih panjang daripada busur dalam, menunjukkan potensi pengurangan waktu penerbangan karena berkurangnya hambatan udara.</p>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMatematika yang Sangat Salah</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangunan Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bauble adalah alat pemodelan dan perenderan 3D yang memanfaatkan fungsi jarak bertanda (SDFs) untuk membuat bentuk dan animasi yang kompleks. - Awalnya merupakan sistem dasar untuk menghasilkan shader GLSL, Bauble telah ditulis ulang untuk menyertakan fitur seperti ekspor model 3D, pengeditan interaktif, dan pencahayaan kustom. - Alat ini sekarang mendukung penyematan web, pengeditan vektor interaktif, dan menawarkan dokumentasi yang komprehensif, membuatnya dapat diakses untuk proyek kreatif dan pengguna yang tertarik pada desain 3D.</p>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBangunan Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hampir semua pencarian biner dan mergesort rusak (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Pada tahun 2006, Joshua Bloch mengidentifikasi sebuah bug dalam algoritma pencarian biner, yang awalnya dicatat dalam buku Jon Bentley &quot;Programming Pearls,&quot; di mana terjadi overflow ketika &#39;low&#39; dan &#39;high&#39; melebihi nilai maksimum int.
 Bug ini, yang mempengaruhi array dengan panjang 2^30 atau lebih, jarang terjadi pada tahun 1980-an tetapi lebih umum saat ini, juga mempengaruhi mergesort dan algoritma divide-and-conquer lainnya.
 Bloch merekomendasikan untuk memperbaiki masalah dengan menghitung titik tengah sebagai <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, menyoroti tantangan dalam menulis kode bebas kesalahan dan pentingnya pengujian yang menyeluruh.</p>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZHampir semua pencarian biner dan mergesort rusak (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pantau perangkat Anda melalui jaringan Apple FindMy di Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go Haystack memungkinkan pelacakan perangkat Bluetooth pribadi melalui jaringan &quot;Find My&quot; Apple tanpa memerlukan perangkat keras Apple, dengan memanfaatkan OpenHaystack dan Macless-Haystack menggunakan alat Go/TinyGo.
 Pengguna dapat membuat beacon mereka sendiri menggunakan firmware TinyGo pada perangkat keras seperti papan Adafruit Bluefruit dan BBC Microbit, dengan pengaturan yang memerlukan ID Apple dengan autentikasi dua faktor (2FA).
 Proses ini melibatkan pemasangan alat go-haystack, menggunakan perintah seperti <code>haystack scan</code> untuk menemukan perangkat, menghasilkan kunci, mem-flash perangkat, dan mengunggah file JSON ke macless-haystack agar perangkat terlihat di antarmuka web.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZPantau perangkat Anda melalui jaringan Apple FindMy di Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keadaan Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Setelah wafatnya pendiri Vim, Bram Moolenaar, pada tahun 2023, komunitas Vim telah melakukan reorganisasi untuk memastikan kelanjutan pengembangan proyek tersebut, dengan Christian Brabandt sebagai pemelihara saat ini. - Pada VimConf 2024, dibahas bahwa tim telah berkembang, dengan fokus pada pembaruan situs web Vim, pengelolaan keamanan, dan peningkatan saluran komunikasi. - Vim tetap dalam mode pemeliharaan, memprioritaskan kebutuhan komunitas dan mengintegrasikan fitur baru dengan hati-hati, sambil terus mendukung ICCF Holland, sebuah badan amal yang didirikan oleh Moolenaar.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZKeadaan Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meratakan AST dan struktur data kompilator lainnya (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tulisan tersebut membahas tentang perataan struktur data, sebuah teknik untuk kompiler yang mengoptimalkan pohon sintaksis abstrak (AST) dengan menggunakan satu array dengan indeks alih-alih pointer. - Metode ini meningkatkan kinerja dengan memperbaiki lokalitas memori, mengurangi ukuran referensi, dan menyederhanakan manajemen memori, menghasilkan peningkatan kecepatan 2,4 kali dalam sebuah mikrobenchmark. - Teknik ini terutama digunakan dalam proyek Rust dan menawarkan manfaat ergonomis, seperti manajemen memori yang lebih mudah, dan dibandingkan dengan interpreter bytecode untuk peningkatan kinerja lebih lanjut.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMeratakan AST dan struktur data kompilator lainnya (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menonaktifkan fitur pintar pada speaker Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMenonaktifkan fitur pintar pada speaker Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bot OpenAI menghancurkan situs web perusahaan beranggotakan tujuh orang ini 'seperti serangan DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Triplegangers&#39; situs e-commerce mengalami serangan mirip DDoS karena bot OpenAI membuat puluhan ribu permintaan untuk mengikis lebih dari 65.000 halaman produk. - Situs tersebut tidak memiliki file robots.txt yang dikonfigurasi dengan benar untuk memblokir bot semacam itu, yang mengakibatkan peningkatan biaya AWS dan kekhawatiran tentang keamanan data. - Insiden ini menyoroti pentingnya perusahaan AI mendapatkan izin sebelum melakukan pengikisan data dan menjadi peringatan bagi bisnis kecil untuk memantau aktivitas bot AI.</p>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZBot OpenAI menghancurkan situs web perusahaan beranggotakan tujuh orang ini &apos;seperti serangan DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Telah Memperoleh Kekuatan Super Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Seorang pengguna Reddit menemukan teknik untuk dengan mudah melihat perbedaan dalam teka-teki &quot;temukan perbedaannya&quot; dengan menyilangkan mata mereka untuk menciptakan gambar ketiga yang berkilauan.
 Metode ini memungkinkan perbedaan menjadi lebih jelas, dan pengguna merasa seolah-olah mendapatkan keterampilan baru atau &quot;kekuatan super&quot; setelah berlatih.
 Pengguna membagikan teknik ini kepada orang lain, mendorong mereka untuk mencobanya dengan memfokuskan pada gambar tengah yang tercipta saat mereka menyilangkan mata.</p>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZSaya Telah Memperoleh Kekuatan Super Baru</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memvisualisasikan Semua ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anna&#39;s Archive, perpustakaan terbuka terbesar, telah memvisualisasikan semua ISBN untuk melacak kemajuan cadangan buku, mengungkapkan bahwa sejauh ini hanya 16% buku yang dicadangkan.
 Ada hadiah sebesar $10,000 yang ditawarkan untuk meningkatkan kemampuan zoom, interaktivitas, dan kegunaan visualisasi, dengan hadiah untuk tiga pengajuan terbaik, dan semua kode harus bersifat open source.
 Prakarsa ini sangat penting untuk melestarikan buku-buku langka, karena Arsip Anna memiliki koleksi metadata buku terbuka terbesar.</p>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZMemvisualisasikan Semua ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prediksi Skor, 01 Januari 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tahun ini, penulis memberikan pembaruan tahunan tentang prediksi yang dibuat pada tahun 2018 mengenai mobil self-driving, robotika, AI, pembelajaran mesin, dan perjalanan luar angkasa manusia, dengan rencana untuk membuat prediksi baru untuk tahun 2026-2036.
 Meskipun terdapat perkembangan signifikan dalam AI dan mobil self-driving pada tahun 2024, otonomi penuh dan penggantian pekerjaan manusia dengan AI masih jauh, dengan pemantauan manusia dari jarak jauh masih diperlukan untuk mobil self-driving.
 Perkembangan penerbangan luar angkasa manusia berjalan lambat, dengan Starship milik SpaceX dan Artemis milik NASA menghadapi penundaan, sementara New Glenn milik Blue Origin mendekati peluncuran, dan pariwisata suborbital menunjukkan kemajuan yang terbatas.</p>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrediksi Skor, 01 Januari 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
