<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Larangan smartphone di sekolah menghasilkan tidur yang lebih baik dan suasana hati yang meningkat: studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studi oleh psikolog di University of York menemukan bahwa melarang smartphone di sekolah meningkatkan tidur dan suasana hati di kalangan anak-anak. Siswa kelas 8 di The Stanway School di Colchester berpartisipasi dalam larangan smartphone selama 21 hari, yang menghasilkan waktu tidur lebih cepat dan tambahan satu jam istirahat per malam. Studi tersebut melaporkan penurunan 17% dalam depresi dan penurunan 18% dalam kecemasan, menyoroti potensi manfaat larangan smartphone saat pemerintah mengevaluasi dampaknya pada kaum muda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZLarangan smartphone di sekolah menghasilkan tidur yang lebih baik dan suasana hati yang meningkat: studi</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mereka melihat foto-foto Anda]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZMereka melihat foto-foto Anda</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinjauan visual bahwa a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat bukti visual yang menunjukkan identitas aljabar (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), yang merupakan konsep dasar dalam aljabar.</li>
<li>Tanggapan oleh Sophie Germain menyoroti keterkaitan antara aljabar dan geometri, menunjukkan bahwa aljabar dapat direpresentasikan secara visual melalui diagram geometris.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTinjauan visual bahwa a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Sebuah Komunitas untuk Penggemar Komputasi Retro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE adalah platform komunitas untuk penggemar retro-komputing, menggunakan sistem berbasis PLATO yang dikenal dengan kemampuan multi-pengguna, grafis, dan interaktifnya. Platform ini mendukung berbagai platform komputasi klasik seperti Atari, Commodore, dan Apple, memungkinkan pengguna untuk terhubung melalui terminal web atau perangkat lunak khusus seperti PLATOTERM. Platform ini menawarkan permainan multi-pemain, fitur sosial, dan lingkungan pengembangan menggunakan bahasa pemrograman TUTOR, melayani minat dalam permainan dan pengembangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Sebuah Komunitas untuk Penggemar Komputasi Retro</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent dan Keadaan Startup Perangkat Keras AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent dan Keadaan Startup Perangkat Keras AI</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ketika Bola Kristal Tidak Cukup untuk Membuat Anda Kaya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; tahun 2023, 118 orang dewasa muda yang terlatih dalam bidang keuangan diberikan $50 untuk memperdagangkan S&amp;P 500 dan obligasi Treasury AS 30 tahun dengan menggunakan berita sehari sebelumnya, tetapi tanpa data harga.</li>
<li>Meskipun memiliki berita sebelumnya, setengah dari peserta kehilangan uang, dan satu dari enam bangkrut, dengan keuntungan rata-rata hanya 3,2%, karena prediksi pasar yang salah dan ukuran perdagangan yang buruk.</li>
<li>Percobaan tersebut menyoroti bahwa bahkan dengan pandangan ke depan, perdagangan yang sukses memerlukan keterampilan dan strategi, seperti yang ditunjukkan oleh lima pedagang berpengalaman yang mencapai hasil yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZKetika Bola Kristal Tidak Cukup untuk Membuat Anda Kaya</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelapor OpenAI ditemukan tewas di apartemen San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mantan karyawan OpenAI dan pelapor, Suchir Balaji, ditemukan tewas di apartemennya di San Francisco, dengan pihak berwenang menyatakan itu sebagai bunuh diri.</li>
<li>Balaji telah menuduh OpenAI melakukan pelanggaran hak cipta dalam melatih program ChatGPT-nya, yang mengakibatkan beberapa gugatan terhadap perusahaan tersebut.</li>
<li>OpenAI membantah tuduhan tersebut, menegaskan bahwa praktiknya legal di bawah undang-undang &quot;penggunaan wajar&quot;, sementara Balaji adalah tokoh kunci dalam pertempuran hukum yang sedang berlangsung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZPelapor OpenAI ditemukan tewas di apartemen San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk menginginkan OpenAI yang berorientasi pada keuntungan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk menginginkan OpenAI yang berorientasi pada keuntungan</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey and Company membayar $650 juta atas perannya dalam krisis opioid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company telah menyetujui penyelesaian sebesar $650 juta untuk menyelesaikan investigasi federal terkait keterlibatannya dalam mempromosikan penjualan opioid untuk Purdue Pharma, mencakup tuduhan sipil dan pidana.</li>
<li>Kesepakatan ini mengikuti hampir $900 juta yang sebelumnya diselesaikan dengan pemerintah negara bagian dan lokal, dan McKinsey telah berkomitmen untuk menghindari pekerjaan di masa depan dengan zat-zat yang dikendalikan dan akan tunduk pada pengawasan federal yang lebih ketat.</li>
<li>Mantan mitra McKinsey, Martin Elling, akan mengaku bersalah atas penghalangan keadilan karena penghapusan dokumen, menyoroti kritik yang terus berlanjut bahwa para pemimpin perusahaan sering kali lolos dari hukuman penjara meskipun dikenai denda yang signifikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company membayar $650 juta atas perannya dalam krisis opioid</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 menghilangkan kemampuan untuk menyalin OS ke drive lain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah masalah signifikan dengan macOS 15.2 mengganggu replikator, menyebabkan kesalahan Resource Busy selama replikasi data, yang mempengaruhi penyalinan OS pihak ketiga.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk menggunakan &quot;Backup - semua file&quot; dengan &quot;Smart Update&quot; untuk mencadangkan data, kecuali sistem operasi, sampai Apple menyediakan perbaikan.</li>
<li>Tidak mungkin bug yang diidentifikasi sebagai FB16090831 akan segera diselesaikan karena musim liburan, seperti yang dilaporkan oleh Dave Nanian dari Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 menghilangkan kemampuan untuk menyalin OS ke drive lain</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berbagi penelitian baru, model, dan kumpulan data dari Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR telah merilis artefak penelitian sumber terbuka baru untuk memajukan kecerdasan mesin, termasuk Meta Motivo dan Meta Video Seal. Meta Motivo menggunakan pembelajaran penguatan tanpa pengawasan untuk memungkinkan perilaku mirip manusia pada agen virtual, sementara Meta Video Seal menawarkan kemampuan watermarking video yang kuat. Rilis tambahan mencakup Flow Matching untuk AI generatif, Meta Explore Theory-of-Mind untuk kecerdasan sosial, dan Meta Large Concept Models untuk penalaran bahasa hierarkis, menyoroti komitmen Meta terhadap pengembangan AI yang bertanggung jawab dan kolaborasi dengan komunitas penelitian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZBerbagi penelitian baru, model, dan kumpulan data dari Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patch Lebih Baik dalam Skala daripada Token]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) adalah arsitektur model bahasa besar (LLM) tingkat byte baru yang mencapai kinerja sebanding dengan LLM berbasis tokenisasi dengan efisiensi dan ketahanan yang ditingkatkan.</li>
<li>BLT memanfaatkan patch berukuran dinamis sebagai unit komputasi, yang menyesuaikan berdasarkan kompleksitas data, sehingga meningkatkan efisiensi pelatihan dan inferensi.</li>
<li>Studi ini menunjukkan bahwa BLT dapat ditingkatkan hingga 8 miliar parameter dengan 4 triliun byte pelatihan, mengungguli model berbasis tokenisasi dengan secara efektif meningkatkan ukuran patch dan model.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patch Lebih Baik dalam Skala daripada Token</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS talk [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS talk [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bahasa pemrograman Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon adalah bahasa pemrograman tingkat tinggi yang menggabungkan elemen-elemen dari Oberon dan Lua, dirancang khusus untuk Mesin Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Ini memperkenalkan pengetikan statis ke dalam Lua, memungkinkan integrasi yang mulus dengan pustaka Lua dan C, serta mencakup fitur-fitur seperti semantik referensi, tipe HASHMAP, dan tipe data STRING yang tidak dapat diubah.</li>
<li>Teks ini menawarkan sebuah compiler, Integrated Development Environment (IDE), dan versi yang sudah dikompilasi untuk Linux dan Windows, serta bersifat open-source di bawah lisensi GPL 2 atau 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZBahasa pemrograman Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilis Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembaruan terbaru, versi 2.0.4, memperkenalkan perubahan signifikan seperti menetapkan target default untuk htmx.ajax ke body, memperbaiki masalah shadow root bersarang, dan meningkatkan penanganan acara serta perilaku tag.</li>
<li>Pembaruan ini juga mencakup pembaruan kompatibilitas dan perbaikan bug untuk ekstensi, menyoroti peningkatan berkelanjutan dalam perpustakaan htmx, yang digunakan untuk meningkatkan HTML dengan AJAX, Transisi CSS, WebSockets, dan Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>Tabel perubahan mencerminkan upaya konsisten untuk meningkatkan fitur dan memperbaiki masalah, dengan pembaruan penting seperti dukungan shadow DOM yang lebih baik dan penambahan fungsionalitas baru seiring waktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZRilis Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, sebuah paket Python yang cepat dan manajer proyek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; adalah paket Python dan manajer proyek yang cepat yang ditulis dalam Rust, dirancang untuk menggantikan beberapa alat seperti pip, poetry, dan virtualenv, menawarkan peningkatan kecepatan yang signifikan sebesar 10-100x dibandingkan pip.</li>
<li>Itu menyediakan manajemen proyek yang komprehensif dengan fitur-fitur seperti lockfile universal, manajemen versi Python, dan dukungan untuk ruang kerja gaya Cargo, serta dapat diinstal tanpa Rust atau Python.</li>
<li>uv didukung oleh Astral dan mendukung berbagai sistem operasi, termasuk macOS, Linux, dan Windows, menawarkan fitur-fitur canggih dan efisiensi untuk mengelola dependensi dan lingkungan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, sebuah paket Python yang cepat dan manajer proyek</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah Entropi Itu? Sebuah Ukuran Seberapa Sedikit Kita Tahu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, yang awalnya diperkenalkan oleh Sadi Carnot, mengukur ketidakteraturan dan sangat penting untuk memahami hukum kedua termodinamika, yang menyatakan bahwa entropi selalu meningkat. Konsep entropi telah meluas melampaui termodinamika untuk mencakup teori informasi, di mana ia mewakili ketidakpastian dan dianggap sebagai subyektif, tergantung pada pengetahuan pengamat. Para peneliti sedang mengeksplorasi penggunaan informasi sebagai sumber daya, dengan eksperimen dalam mesin informasi dan termodinamika kuantum, menawarkan peluang baru untuk inovasi ilmiah dan pemahaman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZApakah Entropi Itu? Sebuah Ukuran Seberapa Sedikit Kita Tahu</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saya membuat perpustakaan Figma gratis yang penuh dengan komponen untuk prototipe cepat.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZSaya membuat perpustakaan Figma gratis yang penuh dengan komponen untuk prototipe cepat.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, sebuah pustaka JavaScript untuk bekerja dengan publikasi EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah perpustakaan EPUB baru untuk Node.js telah dikembangkan dan dirilis sebagai paket NPM, yang bertujuan untuk menyediakan solusi yang terawat dengan baik untuk membuat buku EPUB.</li>
<li>Perpustakaan ini awalnya dibuat selama pengembangan proyek yang disebut Storyteller dan sekarang tersedia untuk komunitas Node.js yang lebih luas.</li>
<li>Rilis tersebut dimotivasi oleh permintaan saran tentang pembuatan buku EPUB, yang menyoroti permintaan akan alat semacam itu di komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, sebuah pustaka JavaScript untuk bekerja dengan publikasi EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya merancang sebuah mesin espresso dan penggiling kopi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tugas solo ini melibatkan perancangan mesin espresso inovatif dengan pompa unik dan tekanan yang dapat disesuaikan, bertujuan untuk memperbaiki teknologi usang seperti pompa getar tahun 1977. Mesin ini minimalis, ramah pengguna, dan juga dapat menyeduh kopi saring, mengatasi masalah umum seperti kebutuhan akan timbangan dan baki tetes. Proyek ini mencakup kit peningkatan pompa gigi untuk mesin lain dan dilengkapi dengan penggiling yang memiliki burr silindris, meskipun menghadapi tantangan dengan biji panggang berminyak. Kedua mesin memerlukan sumber daya DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZSaya merancang sebuah mesin espresso dan penggiling kopi</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Video baru menangkap demo tahun 1968 dari Terminal Eksekutif IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 1968, IBM mendemonstrasikan Executive Terminal-nya, sebuah upaya awal untuk mengintegrasikan komputer, video, dan informasi digital guna meningkatkan pengambilan keputusan eksekutif.</li>
<li>Demonstrasi tersebut menyoroti pendekatan inovatif IBM dalam menggunakan teknologi untuk tujuan bisnis strategis, menandai momen penting dalam sejarah teknologi.</li>
<li>Acara ini terkenal karena menampilkan potensi alat digital di lingkungan perusahaan, membuka jalan bagi kemajuan masa depan dalam solusi teknologi eksekutif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZVideo baru menangkap demo tahun 1968 dari Terminal Eksekutif IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usia rata-rata (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam awal tahun 1990-an, seniman Rusia Komar dan Melamid menggunakan riset pasar untuk mengungkap bahwa orang-orang di berbagai negara lebih menyukai lanskap biru yang serupa, menunjukkan kurangnya individualitas dalam preferensi seni.</li>
<li>Tren homogenitas ini diamati dalam berbagai bidang seperti desain interior, arsitektur, mobil, penampilan pribadi, media, dan branding, yang menunjukkan dominasi konvensi dan klise.</li>
<li>Artikel tersebut menyarankan bahwa &quot;era rata-rata&quot; ini menawarkan kesempatan bagi merek-merek berani untuk membedakan diri mereka dengan merangkul kreativitas dan orisinalitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZUsia rata-rata (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Di tengah pemotongan untuk penelitian dasar, Selandia Baru menghapus semua dukungan untuk ilmu sosial]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZDi tengah pemotongan untuk penelitian dasar, Selandia Baru menghapus semua dukungan untuk ilmu sosial</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Carta membuatnya terlalu sulit untuk membatalkan langganan, kata beberapa pendiri.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para pendiri startup telah mengkritik Carta, sebuah perangkat lunak manajemen tabel kapitalisasi, karena membuat pembatalan langganan menjadi sulit, sering kali memerlukan pertemuan yang dijadwalkan setelah tanggal pembaruan.</li>
<li>Carta mengaitkan masalah pembatalan dengan &quot;tantangan staf satu kali&quot; dan bertujuan untuk memperjelas proses bagi pelanggan.</li>
<li>Para pesaing seperti AngelList dan Pulley menawarkan metode pembatalan yang lebih sederhana, dan meskipun ada kritik, beberapa pengguna masih memuji produk Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta membuatnya terlalu sulit untuk membatalkan langganan, kata beberapa pendiri.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panduan ini membahas tentang hot code swapping dalam Elixir/Erlang, yang memungkinkan pembaruan kode tanpa menghentikan sistem, sebuah fitur penting untuk menjaga waktu aktif. Panduan ini menjelaskan konsep-konsep penting, termasuk aplikasi Erlang, file .app dan .rel, serta alat seperti Relups dan Distillery untuk mengelola peningkatan dan rilis. Panduan ini menyoroti kompleksitas manajemen rilis dalam Elixir dan evolusi berkelanjutan dari alat-alat untuk mendukung proses ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTes</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikawan menemukan cara baru untuk menghitung bilangan prima]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikawan Ben Green dan Mehtaab Sawhney telah mengembangkan metode baru untuk menghitung jenis bilangan prima tertentu, yang meningkatkan pemahaman kita tentang elemen matematika penting ini.</li>
<li>Kerja mereka didasarkan pada dugaan oleh Friedlander dan Iwaniec, membuktikan bahwa ada tak terhingga banyaknya bilangan prima dalam bentuk p² + 4q², di mana baik p maupun q adalah bilangan prima.</li>
<li>Terobosan ini menyoroti potensi aplikasi baru dari norma Gowers, sebuah alat matematika, dalam bidang teori bilangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematikawan menemukan cara baru untuk menghitung bilangan prima</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Taming LLMs – Panduan Praktis untuk Mengatasi Jebakan LLM dengan Perangkat Lunak Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; adalah panduan praktis yang membahas tantangan dan jebakan dalam penggunaan Model Bahasa Besar (LLM) dalam aplikasi, serta memberikan solusi untuk menangani keluaran yang tidak terstruktur dan mengelola jendela konteks.</li>
<li>Buku ini menawarkan contoh-contoh praktis Python dan solusi sumber terbuka, mencakup topik seperti keluaran terstruktur, batasan token, celah evaluasi, halusinasi, masalah keamanan, faktor biaya, dan menghindari ketergantungan pada satu vendor.</li>
<li>Itu bertujuan untuk membekali insinyur dan manajer produk dengan pengetahuan untuk memanfaatkan LLM secara efektif sambil menghindari kesalahan umum, menjadikannya sumber daya yang berharga bagi mereka yang bekerja dengan model-model ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaming LLMs – Panduan Praktis untuk Mengatasi Jebakan LLM dengan Perangkat Lunak Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yang harus diketahui setiap pemrogram sistem tentang konkurensi (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZYang harus diketahui setiap pemrogram sistem tentang konkurensi (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feds membantu perusahaan asuransi kesehatan menyembunyikan rahasia kotor mereka: penolakan meningkat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perusahaan asuransi kesehatan telah secara signifikan meningkatkan tingkat penolakan klaim dari 1-2% pada tahun 2013 menjadi rata-rata 15% pada tahun 2022, dengan beberapa perusahaan menolak hampir setengah dari semua klaim.</li>
<li>Undang-Undang Perawatan Terjangkau mewajibkan transparansi dalam tingkat penolakan, tetapi kurangnya penegakan hukum telah memungkinkan perusahaan asuransi untuk mendapatkan keuntungan dari penolakan ini, sementara pasien jarang mengajukan banding meskipun tingkat keberhasilannya tinggi.</li>
<li>Betsy McCaughey menganjurkan intervensi federal untuk memastikan transparansi dan akuntabilitas di pasar asuransi dengan mengungkapkan tingkat penolakan oleh perusahaan asuransi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFeds membantu perusahaan asuransi kesehatan menyembunyikan rahasia kotor mereka: penolakan meningkat</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sel baterai lithium-udara berbasis Li2O pada suhu ruangan yang didukung oleh elektrolit padat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZSel baterai lithium-udara berbasis Li2O pada suhu ruangan yang didukung oleh elektrolit padat</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh menjadi juara dunia catur termuda dalam sejarah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D menjadi juara dunia termuda dalam Kejuaraan Catur Dunia 2024 dengan mengalahkan GM Ding Liren di Babak 14.</li>
<li>The match tersebut terkenal karena permainan strategis Gukesh dan persiapan mendalamnya, memanfaatkan kesalahan Ding dalam akhir permainan raja dan pion.</li>
<li>Lichess menyediakan liputan langsung dengan komentar dari GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk, dan tamu GM Ivan Cheparinov, menyoroti pentingnya acara tersebut dan momen-momen emosionalnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh menjadi juara dunia catur termuda dalam sejarah</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Peta Interaktif Sejarah]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Peta Interaktif Sejarah</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Misteri penampakan drone di New Jersey memicu seruan untuk 'keadaan darurat']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lebih dari 3.000 penampakan drone di New Jersey dan timur laut AS telah memicu seruan untuk &quot;keadaan darurat terbatas&quot; dan larangan sementara drone oleh Senator Negara Bagian Jon Bramnick.</li>
<li>Keprihatinan meningkat karena drone terlihat di dekat lokasi-lokasi sensitif, seperti lapangan golf Presiden terpilih Trump dan infrastruktur penting.</li>
<li>Meskipun terdapat banyak penampakan, FBI belum memberikan penjelasan, dan Pentagon telah menolak klaim keterlibatan asing, termasuk dari &#39;kapal induk Iran&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMisteri penampakan drone di New Jersey memicu seruan untuk &apos;keadaan darurat&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiruan ChatGPT, dalam 3000 byte C, didukung oleh GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini telah mengembangkan klon ChatGPT menggunakan implementasi minimal C dari GPT-2, yang hanya berukuran sekitar 3000 byte. Proyek ini bebas dari ketergantungan dan dioptimalkan untuk menjalankan GPT-2 Small pada mesin modern, meskipun menghasilkan output berkualitas rendah. Inisiatif ini menyoroti kesederhanaan jaringan saraf dan kemampuan untuk memadatkan model pembelajaran mesin yang kompleks menjadi kode yang ringkas, dengan kode sumber tersedia di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZTiruan ChatGPT, dalam 3000 byte C, didukung oleh GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengadilan kebangkrutan menolak penjualan Infowars kepada The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah hakim telah menghentikan penjualan Infowars kepada The Onion, yang berniat mengubahnya menjadi platform satir.</li>
<li>Tindakan tersebut diambil meskipun ada dukungan dari keluarga korban Sandy Hook, meninggalkan masa depan Infowars dalam ketidakpastian.</li>
<li>Seorang wali yang ditunjuk oleh pengadilan sekarang bertanggung jawab untuk menentukan langkah baru, sementara The Onion tetap tertarik pada akuisisi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZPengadilan kebangkrutan menolak penjualan Infowars kepada The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: model AI baru kami untuk era agenik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind telah meluncurkan Gemini 2.0, sebuah model AI canggih yang dirancang untuk &quot;era agen,&quot; dengan fitur-fitur seperti keluaran gambar dan audio asli serta penggunaan alat. Gemini 2.0 Flash saat ini dapat diakses oleh pengembang dan penguji terpercaya, dengan peluncuran yang lebih luas diharapkan awal tahun depan, menunjukkan strategi peluncuran bertahap. Google berfokus pada pengembangan AI yang bertanggung jawab, menekankan keselamatan dan keamanan, dengan potensi aplikasi dalam pencarian, permainan, dan robotika, menyoroti fleksibilitas model dan komitmen terhadap praktik AI yang etis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: model AI baru kami untuk era agenik</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM keluar dari pasar robotaxi, akan membawa operasi Cruise ke dalam perusahaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) menghentikan pendanaannya untuk divisi robotaxi Cruise, memilih untuk mengintegrasikannya ke dalam tim teknologi mereka guna fokus pada sistem otonom untuk kendaraan pribadi.</li>
<li>GM bertujuan untuk mengakuisisi sisa saham Cruise pada tahun 2025, secara signifikan mengurangi pengeluaran tahunannya untuk divisi tersebut lebih dari setengahnya.</li>
<li>Cruise menghadapi tantangan, seperti denda $1,5 juta karena tidak melaporkan kecelakaan, sementara pesaing seperti Waymo dan Tesla terus maju di pasar robotaxi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM keluar dari pasar robotaxi, akan membawa operasi Cruise ke dalam perusahaan</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilis beta Electric (mesin sinkronisasi Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mesin sinkronisasi Electric, yang sekarang dalam versi BETA dengan versi 1.0.0-beta.1, memfasilitasi replikasi parsial data Postgres secara real-time ke dalam aplikasi lokal, memungkinkan akses data lokal instan tanpa mengubah tumpukan teknologi yang ada. Mesin ini mencakup PGlite, versi WebAssembly (WASM) Postgres yang ringan untuk peramban, dan siap untuk produksi setelah penulisan ulang selama enam bulan, yang sudah digunakan oleh perusahaan seperti Google dan Supabase. Electric mendukung beban kerja dengan throughput tinggi dan latensi rendah, mudah diadopsi dengan API sederhana, dan dapat diintegrasikan secara bertahap, dengan Electric Cloud, layanan hosting terkelola, sedang dalam pengembangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZRilis beta Electric (mesin sinkronisasi Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. vs. Automattic– Perintah atas Permohonan untuk Penetapan Sementara]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. vs. Automattic– Perintah atas Permohonan untuk Penetapan Sementara</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yang kita ketahui tentang tersangka penembakan CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, seorang pria berusia 26 tahun dari keluarga terkemuka di Baltimore, telah didakwa dengan pembunuhan CEO UnitedHealthcare Brian Thompson di New York City.</li>
<li>Mangione ditangkap di Pennsylvania dengan senjata hantu dan sebuah dokumen yang mengisyaratkan motif terkait kemarahan terhadap perusahaan-perusahaan Amerika.</li>
<li>Meskipun prestasi akademisnya dan kariernya sebagai insinyur data, media sosial Mangione menunjukkan isolasi baru-baru ini dari keluarga dan teman-teman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZYang kita ketahui tentang tersangka penembakan CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ini bukan lelucon, Funko baru saja menelepon ibuku]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZIni bukan lelucon, Funko baru saja menelepon ibuku</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree Calculus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus adalah model komputasi Turing-complete dengan satu operator, memungkinkan analisis program, pemeriksaan tipe, kompilasi, dan optimasi langsung dalam kode. Ini mendukung sistem tipe sewenang-wenang dan pengetikan bertahap, memungkinkan Read-Eval-Print Loops (REPLs) yang kuat dan penerapan program tanpa alat eksternal. Sintaks dan semantik minimalnya membuatnya portabel dan mudah untuk mengimplementasikan interpreter di platform mana pun, cocok untuk pemodelan, spesifikasi formal, dan tujuan pendidikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTree Calculus</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – model generatif jala 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut memperkenalkan metode generasi 3D baru menggunakan representasi Terstruktur LATen (SLAT) yang terpadu, yang meningkatkan pembuatan aset 3D yang serbaguna dan berkualitas tinggi.</li>
<li>Model tersebut, yang diberi nama TRELLIS, memanfaatkan transformer aliran terperbaiki dan dilatih pada kumpulan data besar, melampaui metode yang ada dalam generasi 3D.</li>
<li>Tindakan ini mendukung format keluaran yang fleksibel dan pengeditan 3D lokal, dengan rencana untuk merilis kode, model, dan data kepada publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – model generatif jala 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selamatkan Musik, Selamatkan Arsip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lebih dari 500 musisi mendesak label-label besar untuk menarik gugatan senilai $621 juta terhadap Internet Archive, sebuah lembaga budaya nirlaba.</li>
<li>Para musisi menekankan perlunya kompensasi yang adil, perlindungan warisan musik, dan investasi pada seniman yang masih hidup daripada mendukung praktik monopoli.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa kelangsungan hidup industri musik bergantung pada memprioritaskan masa depan para seniman dan melestarikan karya-karya mereka, serta mendesak dukungan publik melalui surat terbuka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZSelamatkan Musik, Selamatkan Arsip</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dari tempat saya tinggalkan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDari tempat saya tinggalkan</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengembang menulis 25 ribu baris kode plugin Neovim menggunakan ponsel dan layar sentuh]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZPengembang menulis 25 ribu baris kode plugin Neovim menggunakan ponsel dan layar sentuh</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (dan Membongkar Mitos?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penutupan rekening bank secara paksa, atau debanking, adalah isu yang kontroversial, terutama mempengaruhi bisnis kripto, dengan kekhawatiran bahwa hal ini dapat digunakan sebagai alat politik.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang melibatkan interaksi kompleks antara pelaku swasta dan negara, dengan beberapa pihak memandang debanking sebagai hal yang diperlukan untuk manajemen risiko, sementara yang lain melihatnya sebagai tindakan yang tidak adil dan kurang memiliki proses yang semestinya.</li>
<li>Langkah-langkah regulasi historis seperti Operation Choke Point, yang menekan bank untuk memutuskan hubungan dengan industri tertentu, disebut oleh para kritikus mirip dengan tindakan saat ini terhadap bisnis kripto, yang disebut sebagai &#39;Choke Point 2.0.&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (dan Membongkar Mitos?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Investasi Indeks dengan Rasio Biaya 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double adalah platform keuangan yang memungkinkan investasi di lebih dari 50 indeks pasar saham tanpa rasio biaya, dengan biaya tetap sebesar $1/bulan untuk manajemen, penyeimbangan kembali, dan pemanenan kerugian pajak.</li>
<li>Platform ini menawarkan pengindeksan langsung dengan membeli saham individu dari indeks populer, menyediakan kustomisasi dan optimalisasi portofolio harian, membedakan dirinya dari penasihat robo lainnya.</li>
<li>Double telah mencapai $10 juta dalam aset yang dikelola (AUM) dan bertujuan untuk mengganggu pasar ETF dan reksa dana senilai $100 miliar per tahun dengan menawarkan strategi investasi berbiaya rendah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Investasi Indeks dengan Rasio Biaya 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko Menurunkan Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko Menurunkan Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merusak Rantai Pasokan OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang insinyur keamanan mengidentifikasi kerentanan dalam proses peningkatan firmware OpenWrt, termasuk masalah injeksi perintah dan tabrakan hash SHA-256. Kerentanan ini memungkinkan penyerang potensial untuk menyuntikkan perintah dan menciptakan tabrakan hash, yang dapat mengarah pada pemasangan firmware berbahaya. Tim OpenWrt dengan cepat menangani dan memperbaiki kerentanan ini, menekankan pentingnya keamanan yang kuat dalam rantai pasokan perangkat lunak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZMerusak Rantai Pasokan OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger salah untuk Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, meskipun memiliki keahlian teknis dan keterampilan manajerial, dianggap tidak cocok sebagai CEO Intel karena ketidakmampuannya dalam menangani tantangan budaya dan strategis perusahaan.</li>
<li>Keputusan kepemimpinannya, seperti mempertahankan dividen dan iklan yang agresif, dikritik karena mencerminkan pendekatan masa damai daripada kepemimpinan yang diperlukan di masa perang.</li>
<li>Gelsinger mengelola Layanan Pabrik Intel dan penghentian proyek Tofino, sebuah silikon saklar yang dapat diprogram yang menjanjikan, dianggap sebagai kesalahan besar, meninggalkan masalah budaya Intel yang belum terselesaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger salah untuk Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON untuk Manusia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, sebuah ekstensi dari JSON, dirancang untuk memudahkan pengeditan manual, menjadikannya ideal untuk file konfigurasi tetapi tidak cocok untuk komunikasi mesin.</li>
<li>Sejak diluncurkan pada tahun 2012, JSON5 telah mendapatkan popularitas yang signifikan, dengan lebih dari 65 juta unduhan setiap minggu, dan digunakan oleh proyek-proyek besar seperti Chromium dan Next.js.</li>
<li>JSON5 adalah superset dari JSON, yang menggabungkan fitur-fitur ECMAScript 5.1, memungkinkan sintaks yang fleksibel, dan kompatibel dengan ES5, dengan perpustakaan JavaScript yang tersedia untuk parsing dan serialisasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON untuk Manusia</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inggris melarang iklan TV siang hari untuk sereal, muffin, dan burger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pemerintah Inggris menerapkan larangan iklan TV pada siang hari untuk makanan yang mengandung gula dan makanan &#39;kurang sehat&#39;, seperti sereal, muffin, dan burger, guna mengatasi obesitas anak.</li>
<li>Mulai Oktober mendatang, iklan-iklan ini hanya akan diizinkan tayang setelah pukul 21.00, dengan tujuan mencegah 20.000 kasus obesitas anak setiap tahun.</li>
<li>Secretary Kesehatan Wes Streeting menyoroti pentingnya menghentikan penargetan anak-anak dengan iklan makanan cepat saji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZInggris melarang iklan TV siang hari untuk sereal, muffin, dan burger</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner telah memutuskan untuk membatalkan akun kami dan menghentikan semua server.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner telah memutuskan untuk membatalkan akun kami dan menghentikan semua server.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Chip Kuantum Kami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah memperkenalkan Willow, sebuah chip kuantum yang menandai kemajuan signifikan dalam koreksi kesalahan kuantum dan kecepatan komputasi. Willow menunjukkan kemampuannya dengan melakukan komputasi dalam waktu kurang dari lima menit, sebuah tugas yang akan memakan waktu 10 septiliun tahun bagi sebuah superkomputer, menunjukkan potensinya untuk menangani masalah kompleks yang melampaui komputer klasik. Perkembangan ini sangat penting untuk masa depan komputer kuantum yang layak secara komersial, dengan implikasi untuk merevolusi industri seperti kedokteran, energi, dan kecerdasan buatan (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Chip Kuantum Kami</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Peramban untuk Peretas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt adalah peramban yang dirancang untuk pengguna tingkat lanjut, menekankan navigasi menggunakan keyboard dan efisiensi dalam analisis serta ekstraksi informasi online.</li>
<li>Itu dilengkapi dengan alat-alat canggih seperti petunjuk tautan, Jump Headings untuk navigasi dokumen, dan pencarian fuzzy untuk manajemen tab yang mudah dan eksekusi perintah.</li>
<li>Fungsi tambahan meliputi REPL (Read-Eval-Print Loop) bawaan untuk pemrograman, pencarian penanda pintar, pengisian otomatis yang dapat disesuaikan, riwayat clipboard, dan riwayat berbasis pohon untuk melacak halaman yang dikunjungi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Peramban untuk Peretas</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rezim Suriah jatuh mengakhiri 50 tahun kekuasaan keluarga Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZRezim Suriah jatuh mengakhiri 50 tahun kekuasaan keluarga Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekayasa balik format file gambar permainan Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel adalah layanan permainan sesuai permintaan yang inovatif untuk Sega Genesis, aktif dari tahun 1994 hingga 1998, menawarkan sekitar 50 permainan setiap bulan. Pada tahun 2024, seorang pengguna menemukan CD gambar permainan Sega Channel dari tahun 1996, yang memicu upaya rekayasa balik untuk mengekstrak dan melestarikan datanya. Proyek ini berhasil mendekode permainan eksklusif, menekankan peran upaya komunitas dan rekayasa balik dalam melestarikan sejarah permainan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZRekayasa balik format file gambar permainan Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taman Katedral Notre Dame dibuka kembali]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZTaman Katedral Notre Dame dibuka kembali</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs Menyelidiki Peretas Paling Kejam di Internet–Dari Lokasi Rahasia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs Menyelidiki Peretas Paling Kejam di Internet–Dari Lokasi Rahasia</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Informan maskapai menerima ribuan dari penyitaan uang tunai penumpang]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZInforman maskapai menerima ribuan dari penyitaan uang tunai penumpang</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menelusuri konten negatif secara online memperburuk perjuangan kesehatan mental: Studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti MIT telah menciptakan sebuah plug-in web bernama &quot;Digital Diet&quot; untuk membantu pengguna dalam membuat pilihan yang tepat mengenai konten online guna melindungi kesehatan mental mereka.</li>
<li>Alat ini menggunakan pemrosesan bahasa alami (NLP) untuk mengevaluasi halaman web berdasarkan emosi, pengetahuan, dan kemampuan untuk bertindak, mengarahkan pengguna menuju konten yang lebih positif.</li>
<li>Penelitian ini menekankan hubungan dua arah antara perilaku online dan kesehatan mental, dengan temuan yang dipublikasikan di Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZMenelusuri konten negatif secara online memperburuk perjuangan kesehatan mental: Studi</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tahun kedua saya tanpa pekerjaan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZTahun kedua saya tanpa pekerjaan</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elemen Dialog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elemen HTML `` digunakan untuk membuat kotak dialog, yang dapat bersifat modal (menghentikan interaksi halaman) atau non-modal (memungkinkan interaksi).</li>
<li>Metode JavaScript <code>.showModal()</code> dan <code>.show()</code> digunakan untuk menampilkan dialog modal dan non-modal, masing-masing, sedangkan <code>.close()</code> digunakan untuk menutupnya.</li>
<li>Keberlanjutan aksesibilitas sangat penting; pastikan fokus diatur dengan benar dan sediakan mekanisme penutupan, seperti tombol, saat menggunakan CSS <code>::backdrop</code> untuk menata latar belakang modal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZElemen Dialog</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pendiri Maps.me mencoba menutup fork open-source Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps telah merilis kode sumber untuk &quot;metaserver&quot;-nya, yang mengoptimalkan kecepatan unduhan peta dengan mengarahkan pengguna ke server Jaringan Pengiriman Konten (CDN) terbaik berdasarkan lokasi mereka.</li>
<li>Teks tersebut menyatakan bahwa kode yang awalnya ditutup untuk mencegah percabangan yang tidak sah, sekarang dibuka di bawah lisensi MIT, yang mendorong transparansi dan keterlibatan komunitas.</li>
<li>The team sedang mempertimbangkan kembali penggunaan Cloudflare Workers untuk mencegah ketergantungan pada vendor dan telah membatalkan perubahan yang tidak sah yang dilakukan oleh seorang kontributor, menekankan komitmen mereka terhadap privasi dan transparansi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZPendiri Maps.me mencoba menutup fork open-source Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana cara menggunakan Postgres untuk segala hal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Postgres for Everything&quot; adalah sebuah repositori yang mempromosikan penggunaan PostgreSQL, sebuah basis data relasional sumber terbuka yang populer, untuk berbagai aplikasi di luar tugas basis data tradisional. Repositori ini mengundang kontribusi dan melacak berbagai penggunaan inovatif dari PostgreSQL, termasuk cron jobs, antrian pesan, analitik, dan lainnya, menyoroti fleksibilitasnya. Inisiatif ini mencakup 11 item terkait Supabase, sebuah platform yang menyediakan layanan backend menggunakan PostgreSQL, menunjukkan integrasi dan kegunaannya dalam pengembangan aplikasi modern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZBagaimana cara menggunakan Postgres untuk segala hal</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lies yang Diberitahukan kepada Saya tentang Kolaborasi Penyuntingan, Bagian 1: Algoritma untuk Penyuntingan Offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam awal tahun 2024, penelitian tentang sistem pengeditan kolaboratif untuk editor teks Moment menyoroti tantangan dengan pengeditan offline, di mana algoritma populer seperti CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) dan OT (Operational Transformation) sering gagal. Pengeditan offline meningkatkan konflik langsung, dengan 20-30% dari konflik ini menghasilkan hasil yang tidak dapat diterima, menunjukkan bahwa masalah ini lebih merupakan tantangan antarmuka pengguna/pengalaman pengguna (UI/UX) daripada masalah algoritmik. Para peneliti sekarang fokus pada peningkatan pengalaman pengguna dalam pengeditan offline, dengan menarik paralel pada bagaimana git menangani penggabungan dokumen, yang merupakan perkembangan yang menjanjikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLies yang Diberitahukan kepada Saya tentang Kolaborasi Penyuntingan, Bagian 1: Algoritma untuk Penyuntingan Offline</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Output Terstruktur dengan Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama telah memperkenalkan dukungan untuk keluaran terstruktur, memungkinkan model untuk menghasilkan keluaran dalam format tertentu menggunakan skema JSON.</li>
<li>Fitur ini sekarang tersedia dalam perpustakaan Ollama Python dan JavaScript yang diperbarui, berguna untuk tugas-tugas seperti penguraian data dari dokumen dan gambar.</li>
<li>Pengguna harus memperbarui ke versi Ollama terbaru dan menggunakan parameter format dalam permintaan cURL atau pustaka, dengan pembaruan di masa depan menjanjikan peningkatan kinerja dan lebih banyak opsi format.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZOutput Terstruktur dengan Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon adalah yang terakhir dari jenisnya [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon adalah yang terakhir dari jenisnya [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktosa dalam diet meningkatkan pertumbuhan tumor: penelitian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penggunaan fruktosa telah meningkat secara signifikan selama 50 tahun terakhir, terutama karena sirup jagung fruktosa tinggi dalam minuman dan makanan olahan.</li>
<li>Penelitian dari Washington University di St. Louis menunjukkan bahwa meskipun fruktosa tidak secara langsung memicu tumor, hati mengubahnya menjadi nutrisi yang mendukung pertumbuhan tumor pada kanker seperti melanoma, kanker payudara, dan kanker serviks.</li>
<li>Studi ini menunjukkan potensi pengobatan baru untuk kanker dengan mengeksplorasi metode untuk mencegah fruktosa membantu pertumbuhan tumor, mungkin melalui perubahan pola makan atau obat-obatan, dengan pendanaan sebagian dari National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFruktosa dalam diet meningkatkan pertumbuhan tumor: penelitian</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Program shell terbesar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Halaman ini menyoroti program shell yang signifikan, dengan fokus pada skrip yang ditulis tangan secara substansial daripada yang dihasilkan oleh alat seperti autoconf. - Entri yang menonjol termasuk akinomyoga/ble.sh, sebuah Bash Line Editor dengan 61K baris kode (LoC), dan kalua, sebuah addon OpenWRT dengan 56K baris kode sumber (SLoC). - Daftar ini memberikan wawasan tentang kompleksitas dan keragaman scripting shell, menampilkan program yang memanfaatkan struktur data dan algoritma, biasanya melebihi 5.000 baris kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZProgram shell terbesar</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Pemrograman–bukan memandu–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy adalah kerangka kerja yang dirancang untuk membangun sistem AI modular menggunakan kode Python komposisional, dengan fokus pada peningkatan keluaran model bahasa (LM) tanpa hanya mengandalkan prompt. Ini mendukung beberapa penyedia model bahasa besar (LLM) seperti OpenAI, Anthropic, dan Databricks, memungkinkan pengguna untuk mendeskripsikan perilaku AI sebagai kode, memfasilitasi iterasi dan optimasi yang lebih mudah. Berasal dari Stanford NLP, DSPy memiliki kehadiran komunitas yang kuat di GitHub dan Discord, berkontribusi pada penelitian AI sumber terbuka dan memajukan arsitektur program serta pengoptimal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Pemrograman–bukan memandu–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak ada jumlah iklan yang benar selain nol.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge telah memperkenalkan model berlangganan dengan versi berbayar, menawarkan manfaat seperti umpan RSS teks lengkap kepada pelanggan.</li>
<li>Tawaran berlangganan ini bertujuan untuk mengurangi paparan iklan, tetapi ada kritik bahwa pelanggan yang membayar seharusnya tidak melihat iklan sama sekali.</li>
<li>Keprihatinan muncul mengenai potensi penjualan data kepada pengiklan, menunjukkan bahwa pelanggan seharusnya tidak menjadi subjek iklan dan monetisasi data sekaligus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZTidak ada jumlah iklan yang benar selain nol.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masalah 70%: Kebenaran pahit tentang pengkodean yang dibantu AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMasalah 70%: Kebenaran pahit tentang pengkodean yang dibantu AI</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bandara Portland berkembang dengan kanopi atap kayu massal yang luas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bandara Portland (PDX) telah memperluas terminal utamanya dengan kanopi atap kayu massal yang berkelanjutan, dirancang oleh ZGF, menggunakan glulam Douglas Fir yang bersumber secara lokal.</li>
<li>Tenda seluas sembilan hektar ini bertujuan untuk meningkatkan kapasitas bandara dan pengalaman penumpang sambil mengurangi jejak karbon, dengan menggabungkan elemen biophilik untuk menciptakan suasana yang ramah.</li>
<li>Proyek ini menetapkan standar baru untuk desain bandara berkelanjutan, dengan penyelesaian yang diharapkan pada tahun 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZBandara Portland berkembang dengan kanopi atap kayu massal yang luas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Contoh kegagalan dewan direksi dan pendekatan jangka pendek: Kasus dewan direksi Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kepergian Pat Gelsinger dari Intel digambarkan sebagai pemecatan daripada pensiun, menekankan kegagalan dewan dan fokus jangka pendek daripada strategi jangka panjang. Kurangnya keahlian semikonduktor dewan dan fokus pada nilai pemegang saham langsung telah dikritik, yang berpotensi merugikan prospek jangka panjang Intel dan industri semikonduktor AS. Kegagalan dewan untuk mendukung strategi IDM 2.0 Gelsinger menunjukkan pergeseran menuju penjualan bagian perusahaan, yang mungkin menguntungkan pemegang saham dalam jangka pendek tetapi dapat merusak masa depan Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZContoh kegagalan dewan direksi dan pendekatan jangka pendek: Kasus dewan direksi Intel</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Server aplikasi open-source, cepat, dan berkas tunggal yang dibangun menggunakan Rust dan SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase adalah server aplikasi sumber terbuka yang dirancang untuk API yang cepat dan aman tipe, menggunakan Rust, SQLite, dan V8, dan cocok untuk aplikasi mobile, web, atau desktop.</li>
<li>Itu menawarkan latensi di bawah milidetik, menghilangkan kebutuhan akan cache khusus, dan mendukung berbagai platform dengan biner yang sudah dibangun sebelumnya dan paket klien yang tersedia untuk Linux, MacOS, dan berbagai bahasa pemrograman.</li>
<li>TrailBase dilisensikan di bawah OSL-3.0, memungkinkan untuk digunakan sebagai kerangka kerja tanpa persyaratan lisensi tambahan, dan kontribusi dari komunitas sangat dianjurkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Server aplikasi open-source, cepat, dan berkas tunggal yang dibangun menggunakan Rust dan SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab telah menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru, dengan salah satu pendiri Sid Sijbrandij pindah ke posisi Ketua Eksekutif Dewan karena alasan kesehatan.</li>
<li>Staples, yang sebelumnya menjabat sebagai CEO di New Relic, membawa pengalaman luas dalam platform pengembang ke GitLab, sebuah platform DevSecOps bertenaga AI yang terkemuka.</li>
<li>GitLab melayani lebih dari 10.000 pelanggan, menghasilkan pendapatan lebih dari $750 juta, dan dipercaya oleh lebih dari 40 juta pengguna, termasuk lebih dari setengah perusahaan Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ketiga pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah memulihkan produksi listrik.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembangkitan listrik di pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah dilanjutkan setelah serangan terhadap jaringan listrik baru-baru ini, menyoroti pentingnya pasokan listrik yang stabil untuk keselamatan nuklir.</li>
<li>International Atomic Energy Agency (IAEA) secara aktif memantau situasi di Ukraina, menekankan komitmennya terhadap keselamatan dan keamanan nuklir.</li>
<li>Peralatan senilai lebih dari 14 juta euro telah disediakan untuk Ukraina guna memperkuat langkah-langkah keselamatan dan keamanan nuklir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZKetiga pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah memulihkan produksi listrik.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diduga Kampanye Peretasan untuk Disewa oleh ExxonMobil Menargetkan Aktivis Iklim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil dituduh mengatur kampanye peretasan untuk disewa, &quot;Fox Hunt,&quot; yang menargetkan lebih dari 500 aktivis iklim dan jurnalis dengan menggunakan kemampuan siber canggih.</li>
<li>Operasi tersebut diduga melibatkan serangan phishing dan kebocoran email untuk melemahkan para pendukung lingkungan dan mendukung strategi hukum Exxon, meskipun perusahaan tersebut membantah keterlibatannya.</li>
<li>Kasus ini menyoroti tren yang semakin meningkat dari perang digital dalam perselisihan korporat, mendorong investigasi FBI dan seruan untuk langkah-langkah hukum yang lebih kuat guna memerangi operasi siber semacam itu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDiduga Kampanye Peretasan untuk Disewa oleh ExxonMobil Menargetkan Aktivis Iklim</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, yang akan diluncurkan pada 5 Desember 2024, menyediakan bisnis dengan alat pencarian dan AI yang berfokus pada privasi, menekankan tanpa iklan, pelacakan, atau pengumpulan data.</li>
<li>Teks tersebut mencakup mesin pencari premium dan akses AI universal, dengan harga fleksibel berdasarkan pengguna aktif, menawarkan paket Profesional dan Ultimate.</li>
<li>Kagi menjanjikan penyiapan yang cepat, dukungan yang tersedia, dan pengembalian investasi (ROI) yang signifikan melalui waktu penelitian yang lebih cepat, memastikan privasi data untuk bisnis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menghabiskan satu tahun untuk membuat kursus Android bagi para lansia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengembangkan kursus video untuk mengajarkan individu lanjut usia cara menggunakan ponsel pintar Android, dengan mengatasi tantangan umum seperti rasa takut terhadap antarmuka dan kurangnya keterampilan dasar seperti menggulir atau menggeser.</li>
<li>Course ini mencakup naskah setebal 400 halaman, rekaman video, dan aplikasi Android dengan latihan, yang awalnya di-host di Udemy dan kemudian dipindahkan ke situs web khusus, &#39;Smartphone How-To.&#39;</li>
<li>Memasarkan kursus ini menantang karena kesulitan audiens target dengan pendaftaran dan pembayaran online, dan penulis mencari masukan untuk perbaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZSaya menghabiskan satu tahun untuk membuat kursus Android bagi para lansia</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Unit McKinsey akan membayar $123 juta untuk menyelesaikan klaim bahwa mereka menyuap pejabat Afrika Selatan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Afiliasi McKinsey &amp; Company telah setuju untuk membayar $123 juta untuk menyelesaikan tuduhan penyuapan terhadap pejabat Afrika Selatan, seperti yang dilaporkan oleh Departemen Kehakiman AS.</li>
<li>Tindak penyuapan yang melibatkan McKinsey Africa menghasilkan keuntungan sebesar $85 juta melalui kontrak dengan perusahaan utilitas yang dikendalikan negara.</li>
<li>Bekas mitra McKinsey, Vikas Sagar, mengakui bersalah atas tuduhan konspirasi di bawah Undang-Undang Praktik Korupsi Asing, dan McKinsey Afrika telah menyetujui perjanjian penuntutan yang ditangguhkan selama tiga tahun, berjanji untuk meningkatkan langkah-langkah kepatuhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUnit McKinsey akan membayar $123 juta untuk menyelesaikan klaim bahwa mereka menyuap pejabat Afrika Selatan.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instal postmarketOS pada ponsel Android dan gunakan Docker sebagai server rumah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panduan ini menjelaskan cara menginstal Docker pada OnePlus 6T menggunakan postmarketOS, yang secara efektif mengubahnya menjadi server rumah, tetapi proses ini akan menghapus semua data di ponsel.</li>
<li>Persyaratan utama meliputi OnePlus 6 atau 6T, Fastboot pada PC, dan file postmarketOS, dengan langkah-langkah yang melibatkan mengaktifkan Mode Pengembang, mem-flash postmarketOS, dan mengatur SSH.</li>
<li>Walaupun pengaturan ini menawarkan alternatif untuk Raspberry Pi dengan layar dan baterai terintegrasi, namun tidak mendukung Ethernet dan terbatas pada penyimpanan internal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstal postmarketOS pada ponsel Android dan gunakan Docker sebagai server rumah</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacker Herald – seperti HN tetapi dengan gambar dan subtitle yang bersumber dari kerumunan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The author, bersama dengan mantan instruktur Arnav dan siswa Archis, telah meluncurkan sebuah proyek bernama Hacker Herald, sebuah antarmuka depan untuk Hacker News. Proyek ini dikembangkan selama kursus pemrograman JavaScript online dan bertujuan untuk menyediakan tata letak yang menarik secara visual mirip dengan situs surat kabar populer. Penyertaan elemen visual, seperti gambar, dimaksudkan untuk meningkatkan pengalaman bercerita dengan memberikan konteks langsung tanpa perlu mengklik artikel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – seperti HN tetapi dengan gambar dan subtitle yang bersumber dari kerumunan</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dalam pernyataan terbaru, pemerintah Kongo mengatakan bahwa mereka 'siaga' terhadap penyakit misterius mirip flu yang telah menewaskan puluhan orang.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDalam pernyataan terbaru, pemerintah Kongo mengatakan bahwa mereka &apos;siaga&apos; terhadap penyakit misterius mirip flu yang telah menewaskan puluhan orang.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
