<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 19:14:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak ada jumlah iklan yang benar selain nol.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge telah memperkenalkan model berlangganan dengan versi berbayar, menawarkan manfaat seperti umpan RSS teks lengkap kepada pelanggan.</li>
<li>Tawaran berlangganan ini bertujuan untuk mengurangi paparan iklan, tetapi ada kritik bahwa pelanggan yang membayar seharusnya tidak melihat iklan sama sekali.</li>
<li>Keprihatinan muncul mengenai potensi penjualan data kepada pengiklan, menunjukkan bahwa pelanggan seharusnya tidak menjadi subjek iklan dan monetisasi data sekaligus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZTidak ada jumlah iklan yang benar selain nol.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masalah 70%: Kebenaran pahit tentang pengkodean yang dibantu AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMasalah 70%: Kebenaran pahit tentang pengkodean yang dibantu AI</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bandara Portland berkembang dengan kanopi atap kayu massal yang luas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bandara Portland (PDX) telah memperluas terminal utamanya dengan kanopi atap kayu massal yang berkelanjutan, dirancang oleh ZGF, menggunakan glulam Douglas Fir yang bersumber secara lokal.</li>
<li>Tenda seluas sembilan hektar ini bertujuan untuk meningkatkan kapasitas bandara dan pengalaman penumpang sambil mengurangi jejak karbon, dengan menggabungkan elemen biophilik untuk menciptakan suasana yang ramah.</li>
<li>Proyek ini menetapkan standar baru untuk desain bandara berkelanjutan, dengan penyelesaian yang diharapkan pada tahun 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZBandara Portland berkembang dengan kanopi atap kayu massal yang luas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Contoh kegagalan dewan direksi dan pendekatan jangka pendek: Kasus dewan direksi Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kepergian Pat Gelsinger dari Intel digambarkan sebagai pemecatan daripada pensiun, menekankan kegagalan dewan dan fokus jangka pendek daripada strategi jangka panjang. Kurangnya keahlian semikonduktor dewan dan fokus pada nilai pemegang saham langsung telah dikritik, yang berpotensi merugikan prospek jangka panjang Intel dan industri semikonduktor AS. Kegagalan dewan untuk mendukung strategi IDM 2.0 Gelsinger menunjukkan pergeseran menuju penjualan bagian perusahaan, yang mungkin menguntungkan pemegang saham dalam jangka pendek tetapi dapat merusak masa depan Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZContoh kegagalan dewan direksi dan pendekatan jangka pendek: Kasus dewan direksi Intel</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Server aplikasi open-source, cepat, dan berkas tunggal yang dibangun menggunakan Rust dan SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase adalah server aplikasi sumber terbuka yang dirancang untuk API yang cepat dan aman tipe, menggunakan Rust, SQLite, dan V8, dan cocok untuk aplikasi mobile, web, atau desktop.</li>
<li>Itu menawarkan latensi di bawah milidetik, menghilangkan kebutuhan akan cache khusus, dan mendukung berbagai platform dengan biner yang sudah dibangun sebelumnya dan paket klien yang tersedia untuk Linux, MacOS, dan berbagai bahasa pemrograman.</li>
<li>TrailBase dilisensikan di bawah OSL-3.0, memungkinkan untuk digunakan sebagai kerangka kerja tanpa persyaratan lisensi tambahan, dan kontribusi dari komunitas sangat dianjurkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Server aplikasi open-source, cepat, dan berkas tunggal yang dibangun menggunakan Rust dan SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab telah menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru, dengan salah satu pendiri Sid Sijbrandij pindah ke posisi Ketua Eksekutif Dewan karena alasan kesehatan.</li>
<li>Staples, yang sebelumnya menjabat sebagai CEO di New Relic, membawa pengalaman luas dalam platform pengembang ke GitLab, sebuah platform DevSecOps bertenaga AI yang terkemuka.</li>
<li>GitLab melayani lebih dari 10.000 pelanggan, menghasilkan pendapatan lebih dari $750 juta, dan dipercaya oleh lebih dari 40 juta pengguna, termasuk lebih dari setengah perusahaan Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab menunjuk Bill Staples sebagai CEO baru</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ketiga pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah memulihkan produksi listrik.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembangkitan listrik di pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah dilanjutkan setelah serangan terhadap jaringan listrik baru-baru ini, menyoroti pentingnya pasokan listrik yang stabil untuk keselamatan nuklir.</li>
<li>International Atomic Energy Agency (IAEA) secara aktif memantau situasi di Ukraina, menekankan komitmennya terhadap keselamatan dan keamanan nuklir.</li>
<li>Peralatan senilai lebih dari 14 juta euro telah disediakan untuk Ukraina guna memperkuat langkah-langkah keselamatan dan keamanan nuklir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZKetiga pembangkit listrik tenaga nuklir Ukraina telah memulihkan produksi listrik.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diduga Kampanye Peretasan untuk Disewa oleh ExxonMobil Menargetkan Aktivis Iklim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil dituduh mengatur kampanye peretasan untuk disewa, &quot;Fox Hunt,&quot; yang menargetkan lebih dari 500 aktivis iklim dan jurnalis dengan menggunakan kemampuan siber canggih.</li>
<li>Operasi tersebut diduga melibatkan serangan phishing dan kebocoran email untuk melemahkan para pendukung lingkungan dan mendukung strategi hukum Exxon, meskipun perusahaan tersebut membantah keterlibatannya.</li>
<li>Kasus ini menyoroti tren yang semakin meningkat dari perang digital dalam perselisihan korporat, mendorong investigasi FBI dan seruan untuk langkah-langkah hukum yang lebih kuat guna memerangi operasi siber semacam itu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDiduga Kampanye Peretasan untuk Disewa oleh ExxonMobil Menargetkan Aktivis Iklim</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, yang akan diluncurkan pada 5 Desember 2024, menyediakan bisnis dengan alat pencarian dan AI yang berfokus pada privasi, menekankan tanpa iklan, pelacakan, atau pengumpulan data.</li>
<li>Teks tersebut mencakup mesin pencari premium dan akses AI universal, dengan harga fleksibel berdasarkan pengguna aktif, menawarkan paket Profesional dan Ultimate.</li>
<li>Kagi menjanjikan penyiapan yang cepat, dukungan yang tersedia, dan pengembalian investasi (ROI) yang signifikan melalui waktu penelitian yang lebih cepat, memastikan privasi data untuk bisnis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menghabiskan satu tahun untuk membuat kursus Android bagi para lansia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengembangkan kursus video untuk mengajarkan individu lanjut usia cara menggunakan ponsel pintar Android, dengan mengatasi tantangan umum seperti rasa takut terhadap antarmuka dan kurangnya keterampilan dasar seperti menggulir atau menggeser.</li>
<li>Course ini mencakup naskah setebal 400 halaman, rekaman video, dan aplikasi Android dengan latihan, yang awalnya di-host di Udemy dan kemudian dipindahkan ke situs web khusus, &#39;Smartphone How-To.&#39;</li>
<li>Memasarkan kursus ini menantang karena kesulitan audiens target dengan pendaftaran dan pembayaran online, dan penulis mencari masukan untuk perbaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZSaya menghabiskan satu tahun untuk membuat kursus Android bagi para lansia</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Unit McKinsey akan membayar $123 juta untuk menyelesaikan klaim bahwa mereka menyuap pejabat Afrika Selatan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Afiliasi McKinsey &amp; Company telah setuju untuk membayar $123 juta untuk menyelesaikan tuduhan penyuapan terhadap pejabat Afrika Selatan, seperti yang dilaporkan oleh Departemen Kehakiman AS.</li>
<li>Tindak penyuapan yang melibatkan McKinsey Africa menghasilkan keuntungan sebesar $85 juta melalui kontrak dengan perusahaan utilitas yang dikendalikan negara.</li>
<li>Bekas mitra McKinsey, Vikas Sagar, mengakui bersalah atas tuduhan konspirasi di bawah Undang-Undang Praktik Korupsi Asing, dan McKinsey Afrika telah menyetujui perjanjian penuntutan yang ditangguhkan selama tiga tahun, berjanji untuk meningkatkan langkah-langkah kepatuhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUnit McKinsey akan membayar $123 juta untuk menyelesaikan klaim bahwa mereka menyuap pejabat Afrika Selatan.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instal postmarketOS pada ponsel Android dan gunakan Docker sebagai server rumah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panduan ini menjelaskan cara menginstal Docker pada OnePlus 6T menggunakan postmarketOS, yang secara efektif mengubahnya menjadi server rumah, tetapi proses ini akan menghapus semua data di ponsel.</li>
<li>Persyaratan utama meliputi OnePlus 6 atau 6T, Fastboot pada PC, dan file postmarketOS, dengan langkah-langkah yang melibatkan mengaktifkan Mode Pengembang, mem-flash postmarketOS, dan mengatur SSH.</li>
<li>Walaupun pengaturan ini menawarkan alternatif untuk Raspberry Pi dengan layar dan baterai terintegrasi, namun tidak mendukung Ethernet dan terbatas pada penyimpanan internal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstal postmarketOS pada ponsel Android dan gunakan Docker sebagai server rumah</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacker Herald – seperti HN tetapi dengan gambar dan subtitle yang bersumber dari kerumunan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The author, bersama dengan mantan instruktur Arnav dan siswa Archis, telah meluncurkan sebuah proyek bernama Hacker Herald, sebuah antarmuka depan untuk Hacker News. Proyek ini dikembangkan selama kursus pemrograman JavaScript online dan bertujuan untuk menyediakan tata letak yang menarik secara visual mirip dengan situs surat kabar populer. Penyertaan elemen visual, seperti gambar, dimaksudkan untuk meningkatkan pengalaman bercerita dengan memberikan konteks langsung tanpa perlu mengklik artikel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – seperti HN tetapi dengan gambar dan subtitle yang bersumber dari kerumunan</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dalam pernyataan terbaru, pemerintah Kongo mengatakan bahwa mereka 'siaga' terhadap penyakit misterius mirip flu yang telah menewaskan puluhan orang.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDalam pernyataan terbaru, pemerintah Kongo mengatakan bahwa mereka &apos;siaga&apos; terhadap penyakit misterius mirip flu yang telah menewaskan puluhan orang.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Pendekatan sistematis untuk penulisan dokumentasi teknis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis adalah pendekatan sistematis untuk dokumentasi teknis yang berfokus pada kebutuhan pengguna dengan mengkategorikan konten menjadi empat jenis: tutorial, panduan cara, referensi teknis, dan penjelasan.</li>
<li>Metode ini menangani masalah yang terkait dengan konten, gaya, dan organisasi, yang menguntungkan baik pengguna maupun pembuat dengan meningkatkan kualitas dan aksesibilitas dokumentasi.</li>
<li>Diátaxis telah berhasil diterapkan dalam proyek seperti Gatsby dan Cloudflare, menunjukkan efektivitas praktisnya dalam meningkatkan kejelasan dan aksesibilitas pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Pendekatan sistematis untuk penulisan dokumentasi teknis</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memperkenalkan kuantisasi konteks K/V ke Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZMemperkenalkan kuantisasi konteks K/V ke Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berhenti berikutnya: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One akan memperluas layanan ride-hailing otonom dan sepenuhnya listriknya ke Miami pada tahun 2026, menggunakan Jaguar I-PACE.</li>
<li>Ekspansi ini dilakukan dalam kemitraan dengan Moove dan mengikuti uji coba yang berhasil di kondisi cuaca menantang di Miami.</li>
<li>Langkah ini sejalan dengan penekanan Miami pada transportasi energi bersih dan berkelanjutan, dan layanan ini akan dapat diakses melalui aplikasi Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBerhenti berikutnya: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengadilan Federal Menyatakan Membongkar Ponsel untuk Memasang Firmware Bukanlah 'Penggeledahan']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat kerentanan keamanan yang dikenal sebagai exploit checkm8 yang dapat mempengaruhi iPhone 6.</li>
<li>Perangkat seperti iPhone XS dan model yang lebih baru saat ini tidak terpengaruh oleh eksploit ini, menunjukkan adanya peningkatan langkah-langkah keamanan pada model-model terbaru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZPengadilan Federal Menyatakan Membongkar Ponsel untuk Memasang Firmware Bukanlah &apos;Penggeledahan&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Simpan 400k Vektor seharga $1 di PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord adalah ekstensi PostgreSQL baru yang dirancang untuk pencarian vektor yang efisien, mampu menyimpan 400.000 vektor hanya dengan $1, menjadikannya lebih hemat biaya dibandingkan pesaingnya. Ekstensi ini memanfaatkan teknik IVF (Inverted File) dan RaBitQ (Random Bit Quantization) untuk meningkatkan kecepatan pencarian dan efisiensi memori, sehingga cocok untuk menangani kumpulan data besar. VectorChord mengungguli alternatif seperti Pinecone dan pgvector dalam hal harga dan kinerja, menawarkan pencarian vektor yang dapat diskalakan dengan kecepatan dan presisi yang lebih baik untuk aplikasi yang membutuhkan respons cepat dan akurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Simpan 400k Vektor seharga $1 di PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin lebih dari $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin lebih dari $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Antara tahun 2009 dan 2012, iPhone memiliki tombol &quot;Kirim ke YouTube&quot; di aplikasi Foto, yang mengakibatkan banyak unggahan dengan nama file default IMG_XXXX. Sebuah bot dikembangkan, terinspirasi oleh Ben Wallace, untuk menemukan 5 juta video ini, menampilkan momen-momen mentah dan tidak diedit. Koleksi video ini tersedia untuk ditonton, disajikan dalam urutan acak, menawarkan sekilas konten yang tidak difilter dari era tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teks: Anak saya (9 tahun) menggunakan JavaScript biasa untuk membuat sebuah permainan, dan ingin mendapatkan masukan dari Anda.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ada seorang anak berusia 9 tahun yang telah belajar pemrograman, menguasai HTML dan CSS, dan baru-baru ini menggunakan Google Gemini untuk meningkatkan keterampilannya. Dia membuat sebuah permainan dengan memprogram HTML, CSS, dan JavaScript di VSCode dan menggunakan Piskel untuk grafik animasi, dengan bimbingan dari orang tuanya dan Google Gemini. Anak tersebut mendokumentasikan pengalamannya dalam sebuah posting blog, membahas prosesnya dan menerima masukan dari orang tuanya yang merupakan programmer untuk menyempurnakan tulisannya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZTeks: Anak saya (9 tahun) menggunakan JavaScript biasa untuk membuat sebuah permainan, dan ingin mendapatkan masukan dari Anda.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya menciptakan lingkungan kerja yang lebih baik dengan menghilangkan pembagian peran yang tidak perlu dan mendorong kolaborasi lintas peran. Teks ini menyoroti ketidakefisienan yang disebabkan oleh pembagian peran yang berlebihan dan kesalahpahaman tentang praktik &#39;devops&#39; yang menciptakan hambatan daripada mempromosikan kolaborasi. Pembicara menganjurkan untuk menghargai kerja sama, rasa ingin tahu, dan tanggung jawab bersama, dengan menyarankan bahwa penderitaan tidak boleh disamakan dengan produktivitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 telah hadir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 telah dirilis, menawarkan pembaruan besar yang menyederhanakan aplikasi yang dirender oleh server secara dinamis dengan mengurangi kebutuhan akan JavaScript dan meningkatkan kemampuan real-time. Fitur utama dari rilis ini termasuk mesin diffing untuk pembaruan yang efisien, komponen HEEx untuk meningkatkan komposabilitas HTML, dan unggahan interaktif, semuanya memanfaatkan Elixir dan Erlang VM untuk latensi dan skalabilitas yang superior. Pembaruan ini juga memperkenalkan fitur baru seperti aliran dan operasi asinkron, dengan rencana masa depan untuk mengintegrasikan hook JavaScript dan Komponen Web, mendorong pengembang untuk menjelajahi pengaturannya yang mudah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 telah hadir</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Model dunia fondasi skala besar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, dirilis pada 4 Desember 2024, adalah model dunia fondasi skala besar yang dirancang untuk menghasilkan lingkungan 3D yang beragam untuk pelatihan agen AI. Dikembangkan oleh tim Jack Parker-Holder, Genie 2 dapat menciptakan dunia yang dapat dikendalikan aksi dan dapat dimainkan dari satu prompt gambar, mendukung pembuatan prototipe cepat dan pengalaman interaktif. Genie 2 memajukan penelitian AI dengan memodelkan interaksi objek, animasi karakter, dan fisika lingkungan, mengatasi tantangan dalam menciptakan lingkungan pelatihan yang kaya untuk agen yang berwujud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Model dunia fondasi skala besar</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD adalah permainan simulasi sumber terbuka yang didasarkan pada Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 dirilis pada 3 Mei 2024, dengan fokus pada perbaikan bug sejak rilis awal. Pembaruan utama termasuk penyelesaian bug desinkronisasi multiplayer dan peningkatan pada pencari jalur kapal serta fitur unbunching. Para pemain menunjukkan keterlibatan yang signifikan, mencatat 34.700 jam dalam 17.219 permainan dalam minggu terakhir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD adalah permainan simulasi sumber terbuka yang didasarkan pada Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teks: Kompiler C saya mengompilasi dirinya sendiri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZTeks: Kompiler C saya mengompilasi dirinya sendiri</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana cara mengembangkan hubungan profesional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) Collaboration Model menguraikan tujuh keadaan hubungan profesional, mulai dari kompetitif hingga identitas bersama, untuk meningkatkan kolaborasi.</li>
<li>Model ini menekankan peralihan dari pola pikir zero-sum ke sinergi berkualitas tinggi, mendorong pola pikir berkelimpahan dan keselarasan dengan tujuan serta nilai-nilai pribadi.</li>
<li>Langkah-langkah kunci meliputi Kompetisi, Koeksistensi, Komunikasi, Kerja Sama, Koordinasi, Kolaborasi, dan &quot;Kita adalah sama,&quot; dengan tujuan akhir mencapai lebih banyak secara kolektif daripada secara individu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZBagaimana cara mengembangkan hubungan profesional</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah kursus fisika partikel untuk siswa sekolah menengah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team telah mengembangkan kursus fisika partikel percontohan untuk siswa sekolah menengah, yang terdiri dari 16 bab dengan video dan kuis. Kursus ini, yang berlangsung sekitar 4 jam, mencakup topik-topik dasar seperti &quot;Apa itu partikel?&quot; dan &quot;Apa itu akselerator partikel?&quot; serta mencakup eksperimen DIY. Peserta dapat menyelesaikan bab dalam urutan apa pun dan mendapatkan sertifikat digital setelah menyelesaikan semua kuis, dengan umpan balik didorong untuk meningkatkan iterasi di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZSebuah kursus fisika partikel untuk siswa sekolah menengah</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak ada NAT November: Bulan saya tanpa IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tantangan &quot;No NAT November&quot; melibatkan menonaktifkan IPv4 dan hanya menggunakan IPv6, menyoroti potensi dan tantangan dalam beralih ke jaringan yang hanya menggunakan IPv6. Penulis menyarankan pendekatan &quot;IPv6-mostly&quot;, yang memprioritaskan IPv6 sambil mempertahankan jaringan dual-stack, mengurangi pemeliharaan dan mempersiapkan masa depan tanpa IPv4. Teknologi transisi seperti NAT64 dan DNS64 membantu mengatasi masalah kompatibilitas, dengan perangkat Apple beradaptasi dengan baik, sementara Windows dan Linux menunjukkan hasil yang beragam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZTidak ada NAT November: Bulan saya tanpa IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Formaldehida Menyebabkan Lebih Banyak Kanker Dibandingkan Polutan Udara Beracun Lainnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehida, sebuah polutan udara yang umum dari sumber seperti knalpot mobil dan pabrik, menimbulkan risiko kanker yang signifikan, terutama terkait dengan leukemia mieloid. Upaya untuk mengatur formaldehida telah terhalang oleh pengaruh industri dan perubahan politik, dengan kemunduran yang signifikan selama pemerintahan Trump. Investigasi ProPublica menyoroti risiko formaldehida yang diremehkan dan tantangan yang terus berlanjut dalam menerapkan regulasi yang efektif, meskipun ada beberapa kemajuan di bawah pemerintahan Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehida Menyebabkan Lebih Banyak Kanker Dibandingkan Polutan Udara Beracun Lainnya</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 dijadwalkan akan diadakan secara online pada tanggal 7-8 Desember, menampilkan pembicaraan, peluang relawan, dan diskusi yang berpusat pada GNU Emacs dan Emacs Lisp.</li>
<li>Acara ini akan menggunakan perangkat lunak gratis untuk streaming dan mencakup acara satelit di Lucerne, Swiss, yang menawarkan pengalaman hibrida.</li>
<li>Peserta dapat terlibat dalam diskusi melalui milis emacsconf-discuss, mengatur melalui emacsconf-org, dan terhubung di IRC di #emacsconf pada irc.libera.chat, dengan konten berlisensi di bawah CC BY-SA 4.0 dan GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO UnitedHealthcare ditembak mati di pusat kota Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCEO UnitedHealthcare ditembak mati di pusat kota Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King akan menutup 3 stasiun radionya di Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King menutup tiga stasiun radionya di Bangor, Maine, setelah lebih dari 40 tahun kepemilikan, karena kerugian finansial dan usianya.</li>
<li>Stasiun-stasiun tersebut, yang mencerminkan kecintaan King terhadap musik rock dan media lokal, akan menghentikan operasinya pada Malam Tahun Baru.</li>
<li>Keputusan ini menandai perubahan signifikan dalam urusan bisnis King, saat ia merestrukturisasi usahanya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King akan menutup 3 stasiun radionya di Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mobil listrik Porsche Macan sedang ditarik kembali karena lampu depannya terlalu terang.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche sedang menarik kembali 2.941 model Macan Electric di AS karena lampu depan yang terlalu terang, yang memerlukan kunjungan ke pusat layanan untuk pembaruan perangkat lunak.</li>
<li>Tidak dapat diselesaikan melalui pembaruan over-the-air, masalah ini memerlukan kunjungan fisik ke pusat layanan untuk perbaikan gratis.</li>
<li>Penarikan ini mempengaruhi kendaraan yang diproduksi antara 15 Maret dan 4 November 2024, dengan dealer dan pemilik akan diberitahu pada Desember 2024 dan Januari 2025, masing-masing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMobil listrik Porsche Macan sedang ditarik kembali karena lampu depannya terlalu terang.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Little Red Book Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 2012, Facebook menciptakan &quot;Buku Merah Kecil&quot; untuk mempertahankan identitas dan fokusnya saat berkembang hingga mencapai satu miliar pengguna, dengan menekankan prinsip-prinsip seperti merusak sesuatu, berpikir besar, dan bergerak cepat.</li>
<li>Desain buku oleh Ben Barry berfungsi sebagai manifesto untuk menjaga etos Facebook selama pertumbuhan yang cepat, menyoroti pentingnya bercerita dalam memperluas budaya perusahaan.</li>
<li>Sebuah versi digital berkualitas tinggi dari buku langka ini telah dibuat untuk menggambarkan bagaimana perusahaan yang sukses mempertahankan identitas dan budaya mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZLittle Red Book Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presiden Korea Selatan menyatakan darurat hukum militer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPresiden Korea Selatan menyatakan darurat hukum militer</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelajaran yang Saya Pelajari Saat Bekerja di Galeri Seni]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPelajaran yang Saya Pelajari Saat Bekerja di Galeri Seni</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator dan Kekuatan di Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 2010, AdGrok, sebuah startup kecil, menghadapi gugatan dari mantan majikan mereka, Adchemy, yang mengancam stabilitas keuangan mereka. Y Combinator, sebuah akselerator startup yang mendukung AdGrok, memainkan peran penting dalam menyelesaikan gugatan tersebut dengan memanfaatkan pengaruhnya dengan para investor Adchemy dan mitra bisnis potensial. Meskipun memenangkan gugatan, cobaan tersebut menyebabkan penjualan AdGrok ke Twitter pada tahun 2011, sementara Adchemy kemudian dijual ke Walmart Labs dalam akuisisi penjualan darurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator dan Kekuatan di Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[8 bulan menggunakan OCaml setelah 8 tahun menggunakan Haskell dalam produksi (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membandingkan Haskell dan OCaml berdasarkan pengalaman mereka, menyoroti bahwa Haskell memiliki lebih banyak fitur dan paket, tetapi kesederhanaan OCaml meningkatkan produktivitas. Alat bantu Haskell kuat namun tidak konsisten, sementara alat bantu OCaml sederhana dan andal, dengan pesan kompilator yang ringkas. Kedua bahasa cocok untuk penggunaan industri, tetapi penulis lebih memilih OCaml karena fokusnya pada pengembangan daripada terlalu banyak berpikir, meskipun dokumentasi Haskell lebih komprehensif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 bulan menggunakan OCaml setelah 8 tahun menggunakan Haskell dalam produksi (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaksin HIV Dua Kali Setahun Menunjukkan Efektivitas 100% pada Wanita]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZVaksin HIV Dua Kali Setahun Menunjukkan Efektivitas 100% pada Wanita</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penarikan Warcraft I dan II oleh Blizzard menguji Program Pelestarian baru GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard telah meminta GOG untuk menghapus bundel Warcraft I &amp; II yang bebas DRM dari tokonya karena peluncuran versi remaster.</li>
<li>GOG menawarkan bundel tersebut dengan diskon sebelum penghapusan, memastikan bahwa pembeli tetap memiliki akses dan menerima pembaruan untuk kompatibilitas dengan sistem modern.</li>
<li>Situasi ini menyoroti ketegangan yang terus berlanjut antara versi game yang telah diremaster dan versi aslinya, dengan GOG berusaha untuk melestarikan game klasik meskipun ada keputusan dari penerbit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPenarikan Warcraft I dan II oleh Blizzard menguji Program Pelestarian baru GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi meningkatkan kinerja Pi 5 dengan penyetelan SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para insinyur Raspberry Pi telah mengoptimalkan pengaturan waktu SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), yang menghasilkan peningkatan kinerja sebesar 10-20% untuk Pi 5 dan Pi 4 pada 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, yang melibatkan peningkatan kecepatan clock melebihi spesifikasi pabrikan, dapat mencapai peningkatan kecepatan hingga 32%, dengan sebagian besar Pi 5 mencapai 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Perbaikan kinerja ini, termasuk emulasi NUMA (Non-Uniform Memory Access) untuk penanganan beban kerja multi-core yang lebih baik, mungkin akan segera tersedia melalui pembaruan firmware, dan berpotensi menjadi fitur standar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi meningkatkan kinerja Pi 5 dengan penyetelan SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak perlu mengirim email kepada saya tentang Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nama dan email penulis disertakan dalam klien VPN AnyConnect milik Cisco karena penggunaan pustaka curl, yang menyebabkan kebingungan di antara pengguna yang mencari dukungan. Penulis menjelaskan bahwa mereka adalah pengembang utama curl, sebuah komponen yang digunakan dalam aplikasi tersebut, tetapi tidak berafiliasi dengan Cisco atau AnyConnect. Pengguna yang membutuhkan dukungan untuk AnyConnect harus menghubungi Cisco langsung di <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTidak perlu mengirim email kepada saya tentang Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo Menyumbangkan $25k kepada Perl dan Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo telah menyumbangkan $25,000 kepada The Perl and Raku Foundation (TPRF) pada &quot;Giving Tuesday,&quot; berkontribusi pada misi mereka untuk memajukan bahasa pemrograman Perl dan Raku.</li>
<li>Sejak tahun 2011, DuckDuckGo telah menyumbangkan lebih dari $6 juta kepada organisasi yang mendukung kepercayaan online, menyoroti komitmennya untuk mendorong lingkungan online yang aman dan dapat dipercaya.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo Menyumbangkan $25k kepada Perl dan Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perusahaan mengklaim kenaikan harga 1.000% mendorongnya beralih dari VMware ke pesaing sumber terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, sebuah operator cloud di Inggris, memindahkan 20.000 mesin virtual (VM) dari VMware ke OpenNebula setelah terjadi kenaikan harga sebesar 1.000% setelah Broadcom mengakuisisi VMware.</li>
<li>Perpindahan ini meningkatkan efisiensi VM sebesar 200% dan memungkinkan Beeks untuk mengalokasikan lebih banyak sumber daya ke beban kerja klien.</li>
<li>Pengambilalihan VMware oleh Broadcom telah menyebabkan peningkatan biaya dan pengurangan dukungan, mendorong banyak perusahaan, termasuk AT&amp;T, untuk mencari alternatif karena ketidakpuasan pelanggan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPerusahaan mengklaim kenaikan harga 1.000% mendorongnya beralih dari VMware ke pesaing sumber terbuka</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CEO Intel Pat Gelsinger mengumumkan pensiunnya setelah lebih dari 40 tahun, efektif mulai 1 Desember 2024, dengan David Zinsner dan Michelle Johnston Holthaus menjabat sebagai co-CEO sementara.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
<li>Intel tetap menjadi pemimpin dalam teknologi semikonduktor, terinspirasi oleh Hukum Moore, dengan fokus pada inovasi dan kesinambungan kepemimpinan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah yang Akan Masuk ke Domain Publik pada Tahun 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tanggal 1 Januari 2025, karya-karya baru akan memasuki domain publik, termasuk karya-karya dari pencipta yang meninggal pada tahun 1954 dan 1974, serta film/buku AS dari tahun 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, sebuah Perusahaan Kepentingan Komunitas di Inggris, menggunakan keuntungan untuk kepentingan komunitas dan bergantung pada donasi pembaca.</li>
<li>Pembaca didorong untuk menjelajahi sumber daya seperti “Public Domain Day Countdown” oleh John Mark Ockerbloom dan Manifesto dari Communia untuk informasi lebih lanjut tentang domain publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000ZApakah yang Akan Masuk ke Domain Publik pada Tahun 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Mempelajari Matematika (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan esai oleh Lawrence Neff Stout memberikan strategi untuk mempelajari matematika tingkat perguruan tinggi, menekankan perlunya pemahaman yang lebih mendalam tentang teori, definisi, dan pembuktian dibandingkan dengan matematika di sekolah menengah. Strategi kunci meliputi pemahaman definisi yang tepat, menghafal dan memahami teorema dan pembuktian, serta menggunakan teknik seperti bekerja mundur untuk melihat bagaimana konsep saling berhubungan. Esai ini menyoroti pentingnya berlatih soal untuk mengembangkan teknik dan penilaian, dan menekankan bahwa pemahaman lebih penting daripada sekadar menghafal dalam matematika perguruan tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZBagaimana Mempelajari Matematika (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen di balik bulu oranye pada kucing]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen di balik bulu oranye pada kucing</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Brain rot‘ dinobatkan sebagai Kata Tahun Ini 2024 oleh Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks: Kata Oxford Tahun 2024 adalah &quot;brain rot,&quot; yang dipilih melalui pemungutan suara publik dengan lebih dari 37.000 peserta, menyoroti relevansinya yang semakin meningkat. &quot;Brain rot&quot; menggambarkan penurunan mental akibat mengonsumsi konten online yang sepele, dengan peningkatan penggunaan sebesar 230% dari 2023 hingga 2024, mencerminkan kekhawatiran tentang dampak konsumsi digital terhadap kesehatan mental. Awalnya diciptakan oleh Henry David Thoreau pada tahun 1854, istilah ini telah mendapatkan popularitas di platform seperti TikTok, memicu diskusi tentang efek dari konten online yang berlebihan, terutama di kalangan Gen Z dan Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z’Brain rot‘ dinobatkan sebagai Kata Tahun Ini 2024 oleh Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemrograman C64 dengan Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks VS64 memungkinkan pemrograman Commodore 64 menggunakan Visual Studio Code di Mac, Windows, dan Linux, menyediakan alternatif modern lintas platform untuk CBM PRG Studio yang hanya tersedia di Windows.</li>
<li>VS64 mendukung pemrograman BASIC, Assembly, dan C dengan penyorotan sintaks, alat, dan fitur seperti penomoran otomatis dan penggunaan label, yang meningkatkan pengalaman pengembangan.</li>
<li>Itu terintegrasi dengan assembler ACME dan Kick, compiler C/C++ CC65 dan LLVM-MOS, serta emulator VICE C64 untuk debugging, menjadikannya alat yang komprehensif untuk pengembangan C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZPemrograman C64 dengan Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, yang dibuat oleh Eric Wastl, adalah kalender Advent yang menampilkan teka-teki pemrograman yang cocok untuk semua tingkat keahlian, yang dapat diselesaikan dalam bahasa pemrograman apa pun.</li>
<li>Teka-teki ini dirancang untuk berjalan dengan efisien pada perangkat keras yang lebih lama dan ditujukan untuk latihan, wawancara, atau hiburan, tanpa memerlukan latar belakang ilmu komputer.</li>
<li>Peserta didorong untuk berbagi pengalaman mereka, menguji solusi dengan contoh, dan mencari bantuan jika diperlukan, sambil mematuhi pedoman seperti tidak menggunakan AI untuk memecahkan teka-teki dan menghormati aturan merek dagang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CA Brasil yang hanya dipercaya oleh Microsoft telah mengeluarkan sertifikat untuk google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZCA Brasil yang hanya dipercaya oleh Microsoft telah mengeluarkan sertifikat untuk google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-source sistem kamera keamanan rumah pribadi (enkripsi end-to-end)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis mengembangkan sistem kamera keamanan rumah bernama Privastead, yang berfokus pada privasi dengan menggunakan enkripsi end-to-end menggunakan OpenMLS dan sebagian besar diimplementasikan dalam Rust. Privastead bersifat open-source untuk mereka yang memiliki kekhawatiran tentang privasi, memerlukan kamera IP yang kompatibel, mesin lokal, server, dan smartphone Android untuk pengaturan. Saat ini, sistem tersebut hanya mendukung satu kamera IP dan Android, tetapi penulis mencari masukan dan kontribusi dari komunitas untuk meningkatkan kemampuannya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpen-source sistem kamera keamanan rumah pribadi (enkripsi end-to-end)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs melakukan konversi langsung dari sistem file NTFS ke Btrfs sumber terbuka.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs adalah alat yang dirancang untuk mengonversi sistem file NTFS ke Btrfs secara langsung, dengan mempertahankan gambar asli sebagai salinan reflink untuk pemulihan ruang yang potensial.</li>
<li>Alat ini tersedia untuk Windows dan Linux, dengan petunjuk instalasi dan dependensi khusus untuk setiap platform, dan mencakup fitur seperti dukungan kompresi dan pengembalian ke NTFS.</li>
<li>Pembatasan termasuk kurangnya dukungan untuk atribut diperluas yang lebih lama, aliran data alternatif besar (ADS), dan file terenkripsi, dengan kondisi khusus yang diperlukan untuk mem-boot Windows dari sistem file Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs melakukan konversi langsung dari sistem file NTFS ke Btrfs sumber terbuka.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Menonaktifkan Buffer Loop Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD telah menonaktifkan loop buffer pada CPU Zen 4-nya, sebuah fitur yang ditujukan untuk optimalisasi daya daripada peningkatan kinerja. - Tes kinerja menunjukkan perbedaan yang dapat diabaikan dengan loop buffer dinonaktifkan, karena op cache mengompensasi dengan bandwidth yang cukup. - Keputusan untuk menonaktifkan loop buffer, kemungkinan karena bug perangkat keras, tidak mungkin berdampak signifikan pada kinerja atau konsumsi daya, dan fitur ini tidak banyak didokumentasikan oleh AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD Menonaktifkan Buffer Loop Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Dirilis: Router Pertama yang Dirancang Khusus untuk OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) dan OpenWrt telah merilis OpenWrt One, sebuah router nirkabel yang dirancang untuk mempromosikan kebebasan perangkat lunak dan hak untuk memperbaiki, dengan harga $89 dengan casing atau $68,42 untuk papan.</li>
<li>The router tidak dapat di-brick, sepenuhnya mematuhi copyleft, dan dilengkapi dengan SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, mendukung Power over Ethernet (PoE) dan daya USB-C, dengan antarmuka serial USB untuk pengguna tingkat lanjut.</li>
<li>The device mematuhi FCC, menunjukkan bahwa hak perbaikan perangkat lunak dapat selaras dengan persyaratan regulasi, dan setiap pembelian termasuk donasi sebesar $10 kepada OpenWrt di Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Dirilis: Router Pertama yang Dirancang Khusus untuk OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean Menanggapi Industri EDA tentang AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean Menanggapi Industri EDA tentang AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Untuk apa tombol ini? – Mobil baru saya memiliki saklar misterius yang tidak terdokumentasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pemilik Opel Corsa tahun 2020 menemukan sebuah saklar misterius yang terhubung ke sistem pelacakan armada, kemungkinan besar dipasang oleh pemilik sebelumnya, sebuah perusahaan besar.</li>
<li>Teks: Sistem ini berfungsi sebagai pelacak GPS dan mungkin juga sebagai pengunci, melacak pergerakan pengemudi dan mengirimkan data ke manajer armada.</li>
<li>Pemilik berencana untuk menghapus sistem tersebut karena kekhawatiran privasi, menyoroti masalah mengemudi tanpa sadar dengan perangkat pelacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZUntuk apa tombol ini? – Mobil baru saya memiliki saklar misterius yang tidak terdokumentasi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memecahkan CAPTCHA 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tugas proyek ini adalah mengembangkan model pembelajaran mesin menggunakan TensorFlow untuk memecahkan CAPTCHA 4Chan dengan akurasi lebih dari 80%, dan akhirnya mencapai akurasi lebih dari 90%.</li>
<li>Model tersebut menggunakan arsitektur LSTM CNN dengan pengkodean CTC, dilatih pada 500 gambar yang diselesaikan secara manual dan 50.000 gambar sintetis, dan diubah untuk penggunaan di peramban dengan TensorFlow.js.</li>
<li>Teks tersebut memberikan wawasan berharga tentang pembelajaran mesin dan penglihatan komputer, mengatasi tantangan seperti pengumpulan data, pembuatan data sintetis, dan masalah kompatibilitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZMemecahkan CAPTCHA 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Garisan geometris karya Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGarisan geometris karya Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekayasa Tidur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) adalah kondisi di mana individu dapat tidur lebih sedikit tanpa efek buruk karena mutasi genetik, terutama pada gen DEC2 yang mempengaruhi kadar orexin. Orexin memainkan peran kunci dalam regulasi tidur, dengan ketidakseimbangan yang dapat menyebabkan kantuk atau insomnia, dan penelitian sedang mengeksplorasi replikasi FNSS melalui agonis orexin atau terapi gen. Meskipun memiliki potensi, FNSS masih kurang diteliti, menunjukkan perlunya studi lebih lanjut untuk mengembangkan metode rekayasa tidur yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZRekayasa Tidur</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terganggunya Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutupnya Giant Freakin Robot menyoroti tantangan yang dihadapi oleh penerbit independen, karena banyak situs yang tutup akibat penurunan lalu lintas dari platform besar seperti Google dan Facebook. Sistem pembelajaran mesin Google, yang dirancang untuk meningkatkan hasil pencarian, secara tidak sengaja telah menghapus banyak situs kecil, menyebabkan kesulitan keuangan bagi pembuat konten. Kompleksitas algoritma dan posisi dominan Google di pasar berkontribusi pada masalah yang berkelanjutan, meninggalkan pembuat konten dengan alternatif dan solusi yang terbatas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZTerganggunya Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Produsen Sol-Ark dilaporkan menonaktifkan semua inverter Deye di AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark menonaktifkan semua inverter Deye di AS, mengganggu pemilik rumah dengan sengaja merusaknya dengan pesan tentang pembatasan regional.</li>
<li>Sol-Ark, yang memegang hak penjualan eksklusif di AS, menawarkan program penggantian dengan diskon kepada pelanggan yang terkena dampak, menimbulkan kekhawatiran tentang kontrol dan keamanan inverter surya yang terhubung ke internet.</li>
<li>Tindakan tersebut menekankan pentingnya memilih inverter dengan dukungan yang andal dan jaringan yang aman untuk menghindari gangguan serupa, terutama dengan produk buatan Tiongkok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZProdusen Sol-Ark dilaporkan menonaktifkan semua inverter Deye di AS</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirimi seseorang yang Anda hargai sebuah Surat Resmi 'Lanjutkan dan Bertahan']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZKirimi seseorang yang Anda hargai sebuah Surat Resmi &apos;Lanjutkan dan Bertahan&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Insinyur tidak boleh membuat kesalahan startup ketika mereka membangun buku besar.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panduan Insinyur Pembayaran menekankan peran penting dari buku besar yang akurat dalam startup fintech, menyoroti jebakan dari mengabaikan sistem akuntansi berpasangan.</li>
<li>Alvaro Duran berbagi kisah peringatan dari pengalamannya dalam startup, di mana ketiadaan sistem pembukuan berpasangan menyebabkan ketidaksesuaian keuangan dan ketidakpuasan pelanggan.</li>
<li>Duran sedang mempertimbangkan untuk menulis sebuah buku tentang cara membuat buku besar yang dapat diskalakan dan tahan masa depan, serta mencari masukan mengenai potensi minat terhadap buku tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZInsinyur tidak boleh membuat kesalahan startup ketika mereka membangun buku besar.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jangan Main-main dengan Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plugin pengguliran momentum dikritik karena mengganggu pengalaman menjelajah web yang alami dengan menurunkan kegunaan, aksesibilitas, dan kinerja. Masalah utama meliputi pelanggaran ekspektasi pengguna, menyebabkan mabuk gerak, mengurangi aksesibilitas, dan kinerja yang tidak konsisten, terutama pada perangkat yang lebih tua. Plugin ini juga meningkatkan waktu muat halaman, merusak fitur bawaan browser, dan menambah beban pemeliharaan, yang mengarah pada frustrasi pengguna dan kompleksitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZJangan Main-main dengan Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner menaikkan harga sambil secara signifikan menurunkan bandwidth (AS)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner menaikkan harga di AS hingga 27,52% untuk server CPX21 sambil mengurangi bandwidth rata-rata sebesar 88,19%. Perubahan ini, yang diumumkan pada Hari Thanksgiving, dimaksudkan untuk menyelaraskan biaya dengan penggunaan sumber daya, karena pengguna yang lebih ringan mensubsidi pengguna yang lebih berat. Harga dan batas bandwidth baru akan berlaku mulai Desember 2024 untuk server baru dan Februari 2025 untuk yang sudah ada, dengan Hetzner mempertahankan bahwa mereka menawarkan rasio harga-kinerja terbaik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner menaikkan harga sambil secara signifikan menurunkan bandwidth (AS)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ban mobil melepaskan seperempat dari semua mikroplastik di lingkungan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBan mobil melepaskan seperempat dari semua mikroplastik di lingkungan</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keberhasilan dan Kegagalan Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, sebuah sistem build yang dibuat sebagai proyek sampingan, telah mendapatkan popularitas yang signifikan dan sekarang digunakan oleh proyek-proyek besar seperti Chrome, Android, dan Meson.</li>
<li>Tata sistem dirancang untuk kecepatan dan efisiensi, memanfaatkan graf bipartit untuk struktur bangunan yang lebih baik dan berfokus pada pembangunan inkremental yang cepat.</li>
<li>Pembuatnya merenungkan tantangan menjadi pemelihara sumber terbuka, mencatat tuntutan yang tinggi dan rasa terima kasih yang terbatas meskipun kesuksesan Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZKeberhasilan dan Kegagalan Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berapa banyak memori yang Anda butuhkan pada tahun 2024 untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tolok ukur tahun 2024 menguji konsumsi memori untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan menggunakan coroutine di berbagai bahasa pemrograman, termasuk Rust, C#, Go, dan Java. C# dengan NativeAOT menunjukkan efisiensi memori terbaik, mengungguli bahasa lain, sementara Go mengonsumsi lebih banyak memori dari yang diharapkan, bahkan lebih dari Java dengan GraalVM. Studi ini menekankan bahwa beberapa bahasa, seperti .NET dengan NativeAOT dan GraalVM Java, telah meningkatkan skalabilitas, sedangkan goroutine Go kurang efisien, dan penggunaan memori Rust dioptimalkan dengan menyesuaikan penanganan tugas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBerapa banyak memori yang Anda butuhkan pada tahun 2024 untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Selamat tinggal, Rust. Saya berharap Anda sukses, tetapi saya kembali ke C++ (maaf, ini adalah keluhan)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSelamat tinggal, Rust. Saya berharap Anda sukses, tetapi saya kembali ke C++ (maaf, ini adalah keluhan)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 sedang dalam perjalanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 diantisipasi akan segera dirilis, menandai pembaruan besar pertama sejak 2018, dengan fitur antarmuka GTK 3 yang dimodernisasi dan peningkatan kinerja. Pembaruan utama meliputi pengeditan non-destruktif, manajemen warna yang ditingkatkan, alur kerja lapisan yang lebih baik, dan sistem ekstensi baru untuk memudahkan pengelolaan plugin. Meskipun tanggal rilis yang tepat belum diketahui, build pengembangan sudah tersedia, menunjukkan kemajuan signifikan untuk editor gambar sumber terbuka ini dengan pembaruan lebih sering di masa depan yang diharapkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 sedang dalam perjalanan</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Alternatif yang dihosting sendiri untuk Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince adalah port berbasis Golang dari dashboard Plausible Analytics, dirancang sebagai sistem biner tunggal untuk satu pengguna yang dapat digunakan untuk beberapa situs web tanpa ketergantungan runtime. Ini mencakup fitur-fitur seperti TLS (Transport Layer Security) otomatis, pelacakan tautan keluar, pelacakan unduhan file, pelacakan halaman 404, dan pelacakan acara kustom, menjadikannya hampir setara dengan dashboard Plausible. Vince bertujuan untuk membuat dashboard Plausible dapat diakses untuk hosting mandiri, berfungsi sebagai pengganti langsung untuk situs web pribadi, dengan demo tersedia pada instance Vultr seharga $6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Alternatif yang dihosting sendiri untuk Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlemen Australia melarang media sosial untuk anak di bawah 16 tahun]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZParlemen Australia melarang media sosial untuk anak di bawah 16 tahun</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berbagi Layar di Peramban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new adalah alat yang memungkinkan pengguna untuk dengan cepat membuat aplikasi web, yang ditunjukkan dengan membangun aplikasi berbagi layar hanya dalam 30 menit. Aplikasi ini berfungsi dengan menghasilkan kode unik untuk sebuah ruangan, yang dapat digunakan orang lain untuk bergabung dan melihat layar yang dibagikan. Proyek ini dikembangkan lebih lanjut menggunakan Cursor dan tersedia untuk dilihat di GitHub, dengan demo langsung yang dihosting di Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZBerbagi Layar di Peramban</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, rilis besar pertama dalam 7 tahun, memperkenalkan UI yang dimodernisasi, Remote Write 2.0, dukungan UTF-8, dukungan OTLP, dan histogram native. - Fitur utama termasuk efisiensi protokol yang ditingkatkan dengan Remote Write 2.0, interoperabilitas yang lebih baik dengan OpenTelemetry melalui pengambilan OTLP, dan metrik yang lebih efisien dengan histogram native. - Pengguna harus menyadari beberapa perubahan yang merusak dan berkonsultasi dengan panduan migrasi, tetapi rilis ini mempertahankan kompatibilitas mundur dan mendorong umpan balik pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini menjelaskan bahwa repositori tersebut menawarkan alat untuk memanipulasi lampu LED webcam pada ThinkPad X230, yang menggambarkan bagaimana malware dapat merekam video tanpa pemberitahuan LED. Proses ini melibatkan pemrograman ulang firmware webcam melalui USB, sebuah teknik yang dapat diterapkan pada berbagai laptop, menggunakan skrip untuk manipulasi firmware dan kontrol LED. Webcam tersebut menggunakan pengontrol Ricoh R5U8710, dan disarankan untuk berhati-hati karena pemrograman ulang dapat merusak webcam; wawasan lebih lanjut tersedia dalam pembicaraan &quot;Lights Out&quot; di POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMalware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hertzner mengurangi lalu lintas pada VPS AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Struktur tarif untuk server Cloud (jalur CCX dan CPX) dan penyeimbang beban di Ashburn dan Hillsboro, AS, sedang diperbarui. Harga dan jumlah lalu lintas baru akan berlaku untuk server yang baru dibuat dan ditingkatkan mulai 1 Desember 2024, dengan perubahan pada server yang sudah ada mulai 1 Februari 2025. Pembaruan ini bertujuan untuk memberikan harga yang lebih adil berdasarkan kondisi lokal, sementara harga kelebihan lalu lintas tetap tidak berubah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHertzner mengurangi lalu lintas pada VPS AS</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Anak-anak di bawah 16 tahun akan dilarang menggunakan media sosial setelah Senat mengesahkan undang-undang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia telah mengesahkan undang-undang baru yang melarang anak-anak di bawah 16 tahun menggunakan media sosial, dengan tujuan melindungi kesehatan mental.</li>
<li>Perusahaan media sosial memiliki waktu satu tahun untuk mematuhi, menghadapi denda hingga $50 juta jika tidak mematuhi, sementara pengguna dan orang tua tidak menghadapi hukuman.</li>
<li>Tidak ada penerapan hukum ini pada aplikasi pesan, permainan daring, atau layanan pendidikan, dan telah menerima reaksi beragam dari para ahli kesehatan mental, politisi, dan perusahaan teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Anak-anak di bawah 16 tahun akan dilarang menggunakan media sosial setelah Senat mengesahkan undang-undang</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: LLM Penalaran Seperti O1 dari Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) adalah model AI yang dirancang untuk mengeksplorasi masalah dengan rasa ingin tahu dan penyelidikan filosofis, terus-menerus mempertanyakan asumsi-asumsinya.</li>
<li>Meskipun memiliki keterbatasan seperti pencampuran bahasa dan loop penalaran rekursif, QwQ unggul dalam domain teknis, mencapai skor tinggi pada tolok ukur seperti GPQA, AIME, MATH-500, dan LiveCodeBench.</li>
<li>Tetapan ini menunjukkan kemampuan pemecahan masalah yang kuat dalam matematika dan pemrograman, berkontribusi pada perjalanan berkelanjutan dalam memahami penalaran AI dan kecerdasan mesin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: LLM Penalaran Seperti O1 dari Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dalam Pujian Terhadap Cetak: Membaca Adalah Esensial di Era Keruntuhan Epistemologis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon menekankan pentingnya membaca cetak yang bertahan lama, merujuk pada &#39;The Gutenberg Elegies&#39; karya Sven Birkerts untuk menyoroti kekhawatiran tentang dampak media digital terhadap membaca mendalam dan misinformasi.</li>
<li>Simon berpendapat bahwa buku cetak memberikan pengalaman unik dan mendalam yang tidak dapat direplikasi oleh media digital, mendorong introspeksi dan privasi jauh dari kebisingan internet yang konstan.</li>
<li>Dia menyimpulkan bahwa menjaga literasi dan membaca mendalam sangat penting untuk mempertahankan pemikiran individu dan melawan pengaruh luas dari teknologi digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDalam Pujian Terhadap Cetak: Membaca Adalah Esensial di Era Keruntuhan Epistemologis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – Keajaiban Kloning Suara AI: Ubah Suara Apa Pun dalam 15 Detik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro adalah Gradio WebUI sumber terbuka yang dirancang untuk manipulasi audio tingkat lanjut, termasuk cloning suara zero-shot dan pengubah suara dengan lebih dari 50 suara selebriti.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti pengunduhan audio YouTube, isolasi vokal, teks-ke-ucapan multi-bahasa, dan terjemahan, dengan memanfaatkan mesin Whisper.</li>
<li>Voice-Pro sangat bermanfaat bagi pembuat konten, pengembang, dan penggemar audio, dengan sumber daya yang tersedia di GitHub dan tutorial video di YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Keajaiban Kloning Suara AI: Ubah Suara Apa Pun dalam 15 Detik</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pasar makanan berusia 850 tahun di London akan ditutup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pasar bersejarah Smithfield dan Billingsgate di London, yang signifikan karena sejarahnya selama 850 tahun, akan ditutup pada tahun 2028 karena Corporation City of London menarik dukungannya. Pasar-pasar ini, yang dikenal sebagai pasar grosir daging dan ikan darat terbesar di Inggris, akan digantikan oleh pengembangan baru, dengan pedagang menerima kompensasi dan bantuan relokasi. Rencana untuk memindahkan pasar ke Dagenham dibatalkan karena biaya yang tinggi, menimbulkan kekhawatiran tentang pasokan ikan di London di masa depan dan menandai hilangnya tradisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPasar makanan berusia 850 tahun di London akan ditutup</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – pemodel kecil untuk model kecil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, sebuah alat pemodelan 3D untuk membuat model bergaya retro, dirilis pada 27 November 2024 oleh Apskeppet, ditujukan untuk pemula dan ahli. Alat ini tersedia untuk Windows dan macOS, dengan harga perkenalan sebesar $5,09 hingga 4 Desember 2024. Pengguna didorong untuk bergabung dengan komunitas dan menjelajahi tutorial untuk meningkatkan kreativitas mereka dengan picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – pemodel kecil untuk model kecil</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penandaan Diri Mengambang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan ini memperkenalkan &quot;self-tagging,&quot; sebuah metode untuk menyandikan informasi tipe dalam objek 64-bit, mengoptimalkan tata letak memori untuk bahasa dinamis tanpa mengorbankan ruang data.</li>
<li>Self-tagging meningkatkan waktu eksekusi dalam tolok ukur yang banyak menggunakan float sebesar 2,3 kali di Scheme dan 2,7 kali di JavaScript, menawarkan alternatif yang lebih efisien dibandingkan metode yang ada seperti penunjuk bertanda dan penandaan NaN.</li>
<li>Tindakan ini memungkinkan pengkodean yang efisien baik untuk data maupun tipe, meningkatkan kinerja tanpa mempengaruhi operasi lainnya, menjadikannya solusi yang menjanjikan untuk menangani float presisi ganda IEEE754 64-bit dalam bahasa dinamis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZPenandaan Diri Mengambang</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengembangan obat kanker tanpa Big Pharma: rumah sakit ini menunjukkan bahwa hal itu bisa dilakukan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biaya perawatan kesehatan yang meningkat di Belanda disebabkan oleh birokrasi, pemborosan, dan perawatan yang tidak perlu, yang menyoroti ketidakefisienan sistemik.</li>
<li>Sebuah rumah sakit di Belanda mengembangkan obat kanker secara mandiri tanpa keterlibatan perusahaan farmasi besar, menawarkan pengobatan yang lima kali lebih murah dibandingkan terapi Amerika yang sebanding, menunjukkan potensi rumah sakit nirlaba untuk mengurangi biaya perawatan kesehatan.</li>
<li>Meskipun ada inovasi, proses registrasi European Medicines Agency (EMA) yang mahal dan kompleks menghalangi rumah sakit; namun, rumah sakit AVL telah mendanai studi fase 3 melalui donasi, dengan tujuan mendapatkan persetujuan EMA untuk mempertahankan terapi terjangkau mereka melawan persaingan farmasi yang mahal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPengembangan obat kanker tanpa Big Pharma: rumah sakit ini menunjukkan bahwa hal itu bisa dilakukan</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek Sepeda Aluminium MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 1974, M.I.T. menyelenggarakan sebuah kursus di mana para peserta, termasuk Marc Rosenbaum dan Harriet Fell, membangun rangka sepeda dari aluminium, dengan desain Rosenbaum menjadi sepeda trek teringan pada saat itu. Sepeda Rosenbaum, terbuat dari aluminium 6061-T6 dan titanium, menampilkan tabung berdiameter lebih besar dan bantalan presisi, dengan berat 12 lbs. 5 oz., dan sekarang dipajang di Museum M.I.T. Rangka sepeda Harriet Fell terlibat dalam sengketa paten antara Cannondale dan Klein, di mana Cannondale menggunakannya untuk menentang paten Klein dengan mengklaim adanya seni sebelumnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZProyek Sepeda Aluminium MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell memposting pembaruan yang tidak ditandatangani ke situs web mereka yang gagal diinstal]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell memposting pembaruan yang tidak ditandatangani ke situs web mereka yang gagal diinstal</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kisah Terlupakan tentang Bagaimana IBM Menciptakan Fab Otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tahun 1970, Bill Harding dari IBM memulai Proyek SWIFT, yang bertujuan untuk mengotomatisasi pembuatan wafer guna memproduksi sirkuit terpadu (IC) dalam waktu kurang dari sehari, yang merupakan pengurangan signifikan dari proses yang biasanya memakan waktu sebulan. SWIFT mencapai waktu penyelesaian 5 jam per lapisan, sebuah prestasi yang masih belum tertandingi, dan memperkenalkan inovasi seperti pemrosesan otomatis dan kontrol waktu nyata, yang menjadi dasar bagi manufaktur semikonduktor modern. Meskipun keberadaannya singkat, kemajuan Proyek SWIFT dan kepemimpinan visioner Harding secara signifikan mempengaruhi evolusi teknik produksi semikonduktor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZKisah Terlupakan tentang Bagaimana IBM Menciptakan Fab Otomatis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Departemen Hak Cipta AS telah membatalkan upaya besar untuk pelestarian permainan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The US Copyright Office telah menolak permintaan pengecualian DMCA yang bertujuan untuk memungkinkan perpustakaan berbagi akses digital secara jarak jauh ke video game yang dilestarikan, mengakhiri kampanye tiga tahun oleh Video Game History Foundation (VGHF) dan Software Preservation Network.</li>
<li>Tawaran pengecualian yang diusulkan akan memfasilitasi perpustakaan digital bagi sejarawan dan peneliti untuk mengakses permainan yang sudah tidak dicetak, tetapi ditolak karena kekhawatiran tentang potensi penggunaan rekreasi dan kerugian pasar, seperti yang diperdebatkan oleh kelompok industri.</li>
<li>VGHF menyatakan kekecewaannya, mengkritik keputusan tersebut karena dianggap sangat dipengaruhi oleh lobi industri, yang lebih memprioritaskan kepentingan industri daripada akses publik terhadap permainan bersejarah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDepartemen Hak Cipta AS telah membatalkan upaya besar untuk pelestarian permainan.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menafsirkan aktivitas neural sebelum plastisitas untuk pembelajaran melampaui backpropagation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut memperkenalkan &quot;konfigurasi prospektif,&quot; sebuah prinsip penugasan kredit baru dalam pembelajaran, sebagai alternatif dari metode backpropagation tradisional.</li>
<li>Konfigurasi prospektif melibatkan jaringan saraf yang memprediksi pola aktivitas saraf yang diinginkan sebelum menyesuaikan bobot sinaptik, meningkatkan efisiensi dan efektivitas dalam pembelajaran.</li>
<li>Metode ini lebih selaras dengan aktivitas saraf yang diamati dalam studi manusia dan hewan dan mungkin menawarkan keunggulan dalam sistem pembelajaran biologis dan buatan dibandingkan dengan backpropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMenafsirkan aktivitas neural sebelum plastisitas untuk pembelajaran melampaui backpropagation</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App yang bertanya 'kenapa?' setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty adalah sebuah aplikasi yang mendorong pengguna untuk mengembangkan kebiasaan penggunaan ponsel yang lebih sehat melalui pengingat kesadaran saat membuka kunci perangkat mereka. Aplikasi ini menekankan privasi dengan beroperasi sepenuhnya secara lokal tanpa iklan atau pelacakan, dan menggunakan izin Android semata-mata untuk fungsionalitas tanpa pengumpulan data. Dengan desain minimalis dan kustomisasi cerdas, Intenty memiliki peringkat 4,4 bintang dan lebih dari 10.000 unduhan, menarik bagi pengguna yang ingin mengurangi penggunaan ponsel yang tidak sadar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp yang bertanya &apos;kenapa?&apos; setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tegangan yang disolder Apple secara tidak benar di pabrik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown menyoroti kesalahan manufaktur pada Apple Macintosh LC III, di mana sebuah kapasitor dipasang terbalik, yang berpotensi menyebabkan masalah.</li>
<li>Macintosh LC III, yang diproduksi antara tahun 1993 dan 1994 untuk pasar pendidikan, tidak mengalami penarikan besar meskipun ada kesalahan ini.</li>
<li>Brown menyarankan untuk berhati-hati saat mengganti kapasitor, terutama dengan kapasitor tantalum modern, dan merekomendasikan untuk memasangnya dengan benar, bertentangan dengan petunjuk silkscreen pada PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZTegangan yang disolder Apple secara tidak benar di pabrik</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Tidak Membutuhkan Kubernetes, dan Anda Mungkin Juga Tidak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis beralih dari Kubernetes ke Google Cloud Run, dengan menyebutkan kompleksitas, biaya, dan autoscaling yang lambat dari Kubernetes sebagai kelemahan. Google Cloud Run disorot sebagai alternatif yang lebih sederhana dan hemat biaya, hanya membebankan biaya untuk penggunaan CPU dan memori yang sebenarnya, serta menawarkan penskalaan cepat tanpa beban manajemen Kubernetes. Penulis menggunakan GitHub Actions untuk integrasi berkelanjutan/penerapan berkelanjutan (CI/CD), basis data yang dikelola, dan pesan pub-sub, menekankan kesesuaian Cloud Run untuk proyek yang membutuhkan kesederhanaan dan efisiensi dibandingkan fitur luas Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSaya Tidak Membutuhkan Kubernetes, dan Anda Mungkin Juga Tidak</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker dalam pemerasan Snowflake mungkin adalah seorang tentara AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dua individu ditangkap karena pencurian data dari perusahaan yang menggunakan Snowflake, sementara tersangka ketiga, yang dikenal sebagai &quot;Kiberphant0m,&quot; masih buron dan diyakini sebagai seorang tentara Angkatan Darat AS di Korea Selatan.</li>
<li>Kelompok tersebut terlibat dalam penjualan data curian dan memeras perusahaan, dengan AT&amp;T dilaporkan membayar $370,000 untuk menghapus catatan yang dicuri.</li>
<li>Pejabat Kanada telah menangkap Alexander Moucka, dan John Erin Binns dipenjara di Turki, keduanya terkait dengan pelanggaran tersebut, sementara Kiberphant0m tetap aktif di forum kejahatan siber.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker dalam pemerasan Snowflake mungkin adalah seorang tentara AS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice di Peramban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web memperkenalkan LibreOffice ke peramban web, memungkinkan akses dari perangkat apa pun dengan opsi untuk hosting mandiri atau menggunakan Jaringan Pengiriman Konten (CDN) untuk kontrol data. Suite ini mencakup Writer, Calc, dan Impress untuk pengolahan kata, spreadsheet, dan presentasi, dan tersedia untuk web dan desktop di Linux dan Windows, memastikan kompatibilitas dokumen. ZetaOffice menawarkan perangkat lunak sumber terbuka dengan opsi berbayar untuk penggunaan CDN dan dukungan, serta terintegrasi dengan sistem yang ada melalui API LibreOffice UNO, berfungsi secara efisien di peramban modern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice di Peramban</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link mengatakan tidak akan memperbaiki 60 ribu modem lama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link telah mengumumkan bahwa mereka tidak akan menyediakan patch keamanan untuk 60.000 modem lama yang telah mencapai status akhir masa pakai, dan mendorong pengguna untuk meningkatkan ke model yang lebih baru.</li>
<li>Kerentanan keamanan yang belum ditambal dapat memungkinkan peretas untuk mengambil alih perangkat ini, menimbulkan risiko yang signifikan.</li>
<li>Sebagian besar modem yang terkena dampak berada di Taiwan, dan bagi pengguna yang tidak dapat melakukan upgrade, D-Link merekomendasikan untuk membatasi akses jarak jauh dan menggunakan kata sandi yang aman sebagai langkah pencegahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link mengatakan tidak akan memperbaiki 60 ribu modem lama</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marshall Brain meninggal beberapa jam setelah menuduh adanya pembalasan di NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Profesor NC State Marshall Brain, pendiri HowStuffWorks.com, ditemukan meninggal di kantornya pada 20 November, setelah menuduh adanya pembalasan dari pejabat universitas.</li>
<li>Brain mengklaim bahwa dia dipaksa untuk pensiun setelah adanya keluhan etika, tetapi universitas belum memberikan komentar mengenai tuduhan ini atau kematiannya.</li>
<li>Para mantan mahasiswa dan rekan kerja telah menyatakan kekecewaan atas sikap diam universitas, menyoroti sifat berkelanjutan dari cerita yang sedang berkembang ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain meninggal beberapa jam setelah menuduh adanya pembalasan di NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet untuk Manusia Biasa (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah merilis buku online gratis berjudul &quot;Janet for Mortals,&quot; yang berfokus pada bahasa pemrograman Janet, yang memerlukan waktu 20 minggu untuk ditulis. Buku ini mencakup 44.000 kata dan dilengkapi dengan situs web yang menampilkan REPL (Read-Eval-Print Loop) untuk pembelajaran interaktif. Buku dan proyek terkait, seperti binding perpustakaan C++ dan kerangka pengujian, telah mendapatkan perhatian positif di platform seperti Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet untuk Manusia Biasa (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 adalah peningkatan yang lebih cepat dan dapat langsung digunakan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tombol Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) adalah peningkatan signifikan dari CM4, menawarkan kinerja 2-3 kali lebih cepat, USB 3, dan kompatibilitas PCIe Gen 3 sambil mempertahankan faktor bentuk yang sama.</li>
<li>CM5 dihargai serupa dengan CM4, dengan model 8GB dimulai dari $75, dan mencakup CPU yang lebih cepat, RAM, dan grafis yang ditingkatkan, meskipun menggunakan lebih banyak daya pada kapasitas penuh.</li>
<li>IO board yang diperbarui juga dirilis seharga $20, menampilkan daya USB-C dan peningkatan lainnya, menyoroti dukungan dan modularitas CM5 meskipun ada persaingan dari komputer papan tunggal (SBC) lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 adalah peningkatan yang lebih cepat dan dapat langsung digunakan</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ISP mengatakan bahwa "layanan pelanggan yang luar biasa" adalah alasan mengapa pengguna tidak beralih penyedia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kelompok lobi ISP berpendapat bahwa persaingan memastikan standar layanan pelanggan yang tinggi, sehingga peraturan tambahan tidak diperlukan, karena layanan yang buruk akan mendorong pelanggan untuk beralih penyedia.</li>
<li>Regulator di California dan Oregon melaporkan ketidakpuasan pelanggan yang meluas, menyoroti masalah seperti waktu tunggu yang lama dan masalah penagihan, yang bertentangan dengan klaim ISP.</li>
<li>FCC sedang meninjau praktik layanan pelanggan, tetapi dengan kepemimpinan Brendan Carr, yang ditunjuk oleh Presiden terpilih Trump, peraturan baru tidak mungkin diterapkan, karena fokus bergeser ke arah pengurangan beban regulasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZISP mengatakan bahwa &quot;layanan pelanggan yang luar biasa&quot; adalah alasan mengapa pengguna tidak beralih penyedia.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekomendasi untuk seorang SWE yang ingin mempercepat pemahaman tentang AI terbaru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna sedang aktif mencari sumber yang dapat diandalkan untuk pembaruan terbaru dalam Kecerdasan Buatan (AI), terutama melalui blog teknologi yang mirip dengan Hacker News (HN).</li>
<li>Mereka memiliki pengalaman menggunakan ChatGPT dan OpenAI API, khususnya versi 3.5, yang menunjukkan minat praktis dalam alat AI.</li>
<li>Pengguna menemukan blog Simon Willison tetapi merasa kurang kohesif, menyarankan perlunya sumber informasi AI yang lebih terstruktur dan komprehensif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRekomendasi untuk seorang SWE yang ingin mempercepat pemahaman tentang AI terbaru</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI menghentikan sementara model video Sora setelah seniman membocorkan akses sebagai bentuk protes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI menghentikan sementara model video Sora setelah seniman membocorkan akses sebagai bentuk protes</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ya, itu 'terlihat seperti bebek,' tetapi pengangkut seperti truk surat USPS yang baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The U.S. Postal Service memperkenalkan truk surat listrik baru sebagai bagian dari rencana modernisasi senilai $9,6 miliar, menawarkan fitur seperti pendingin udara, ruang kargo yang lebih luas, dan peningkatan keselamatan.</li>
<li>Awalnya dimaksudkan untuk sebagian besar menggunakan tenaga gas, 75% dari armada sekarang akan menjadi listrik karena tantangan hukum, menandai pergeseran signifikan menuju keberlanjutan.</li>
<li>Meskipun desainnya tidak konvensional, truk-truk tersebut telah diterima dengan baik karena kenyamanan dan efisiensinya, menggabungkan masukan dari pengantar pos dan menyertakan fitur-fitur seperti permukaan anti-selip, kantung udara, dan sistem penghindaran tabrakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZYa, itu &apos;terlihat seperti bebek,&apos; tetapi pengangkut seperti truk surat USPS yang baru</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Mesin rendering asinkron, murni-Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmy&quot; adalah mesin rendering murni-Python yang mendukung komponen fungsi asinkron dan sinkron, manajemen konteks mirip React, dan tag HTML bawaan, menjadikannya serbaguna untuk berbagai kebutuhan pengembangan web. Ini menawarkan fitur seperti dukungan Markdown, internasionalisasi berbasis JSON, dan integrasi mudah dengan kerangka kerja backend atau frontend apa pun, meningkatkan adaptabilitas dan kustomisasinya. Perpustakaan ini bersifat open-source di bawah lisensi MIT, mendorong kontribusi komunitas, dan dapat diinstal melalui PyPI menggunakan <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Mesin rendering asinkron, murni-Python</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
