<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 19:19:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Saya Memprogram dengan LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah mengintegrasikan Model Bahasa Besar (LLM) ke dalam alur kerja pemrograman mereka, menemukan bahwa model ini bermanfaat untuk tugas-tugas seperti melengkapi otomatis, pencarian, dan pemrograman berbasis obrolan.</li>
<li>Mereka sedang mengembangkan alat bernama sketch.dev, sebuah Integrated Development Environment (IDE) untuk pemrograman Go yang dirancang untuk meningkatkan produktivitas dengan mengotomatisasi tugas-tugas berulang dan meningkatkan efisiensi pemrograman.</li>
<li>LLM efektif dalam menghasilkan draf kode dan menangani pertanyaan gaya ujian, meskipun kadang-kadang dapat membuat kesalahan, dan mereka mengubah pertimbangan dalam pemrograman dengan memungkinkan kode yang lebih khusus dan pengujian yang komprehensif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZBagaimana Saya Memprogram dengan LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits adalah 'superkomputer AI pribadi']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia meluncurkan Project Digits di CES 2025, sebuah &quot;superkomputer AI pribadi&quot; yang ringkas, dibangun di atas platform perangkat keras Grace Blackwell, yang menampilkan GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>The device menawarkan kinerja hingga satu petaflop, cocok untuk peneliti AI, ilmuwan data, dan pelajar, serta dapat menangani model dengan hingga 200 miliar parameter.</li>
<li>Seharga $3,000, Project Digits akan tersedia pada bulan Mei dan dapat terhubung ke PC Windows atau Mac, berjalan pada DGX OS berbasis Linux dari Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits adalah &apos;superkomputer AI pribadi&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesin catur minimax dalam ekspresi reguler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini mengembangkan mesin catur bernama Regex Chess, menggunakan 84.688 ekspresi reguler untuk menjalankan gerakan catur yang valid, menunjukkan potensi regex dalam aplikasi yang tidak konvensional. - Mesin ini berfungsi seperti CPU ekspresi reguler, menampilkan satu set instruksi unik untuk operasi tumpukan, penanganan variabel, dan eksekusi bersyarat, serta mendukung pembuatan gerakan paralel. - Regex Chess menggunakan pencarian minimax yang disederhanakan untuk mengevaluasi dan menilai gerakan pseudo-legal, menyoroti eksplorasi kreatif kemampuan regex, dengan kode yang dapat diakses di GitHub untuk dilihat publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZMesin catur minimax dalam ekspresi reguler</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comptime Zig sangat luar biasa bagus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig mengeksplorasi fitur &#39;comptime&#39; Zig, yang meningkatkan produktivitas dengan memungkinkan metaprogramming, memungkinkan eksekusi kode selama waktu kompilasi. - Dia memberikan enam perspektif tentang &#39;comptime&#39;, menyoroti kemampuannya untuk menyederhanakan pembacaan dan debugging kode, dan membandingkannya dengan generik, evaluasi parsial, dan generasi kode. - Redig menyimpulkan bahwa &#39;comptime&#39; Zig adalah kuat dan sederhana, merekomendasikan eksplorasi lebih lanjut melalui sumber daya resmi Zig dan pustaka standarnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComptime Zig sangat luar biasa bagus</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia mengumumkan GPU generasi berikutnya RTX 5090 dan RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia meluncurkan GPU seri RTX 50 generasi berikutnya di CES, menampilkan RTX 5090 dan RTX 5080 kelas atas, masing-masing dengan harga $1,999 dan $999. - RTX 5090 mencakup 32GB memori GDDR7 dan 21,760 inti CUDA, menawarkan kecepatan dua kali lipat dari pendahulunya, RTX 4090, sementara RTX 5080 menyediakan 16GB memori dan dua kali lebih cepat dari RTX 4080. - Seri ini memperkenalkan teknologi DLSS 4 baru, meningkatkan kinerja dan kualitas gambar, dan akan tersedia untuk laptop mulai bulan Maret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia mengumumkan GPU generasi berikutnya RTX 5090 dan RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelah menggunakan Meta AI, sekarang Instagram menggunakan wajah saya pada iklan yang ditargetkan kepada saya.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZSetelah menggunakan Meta AI, sekarang Instagram menggunakan wajah saya pada iklan yang ditargetkan kepada saya.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelacak Harga Kemacetan NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Congestion Pricing Tracker adalah sebuah proyek oleh Benjamin dan Joshua Moshes, di bawah pengawasan Profesor Emily Oster dari Universitas Brown, yang berfokus pada penetapan harga kemacetan di New York. - Proyek ini mencakup skrip web dan stylesheet, menunjukkan pendekatan digital yang komprehensif untuk menyajikan informasi. - Halaman web dioptimalkan untuk mesin pencari (SEO) dan mencakup halaman kesalahan 404 untuk menangani konten yang tidak ditemukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZPelacak Harga Kemacetan NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pertama kali produksi yang dibuat dengan Blender memenangkan Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Film animasi indie &quot;Flow&quot; karya sutradara Latvia Gints Zilbalodis memenangkan Golden Globe untuk fitur animasi terbaik, menyoroti pencapaian signifikan bagi film independen. - &quot;Flow,&quot; yang dibuat dengan anggaran sederhana sebesar $3,7 juta menggunakan Blender, sebuah perangkat lunak gratis, bersaing melawan produksi studio besar, menunjukkan demokratisasi animasi. - Kemenangan film ini mencerminkan inklusivitas yang semakin berkembang dari Golden Globes terhadap judul internasional dan dapat mempengaruhi perlombaan Oscar untuk fitur animasi, menantang dominasi tradisional Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPertama kali produksi yang dibuat dengan Blender memenangkan Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menjalani hidup saya seperempat abad pada satu waktu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tanggal 5 Januari 2000, Steve Jobs memperkenalkan antarmuka pengguna Aqua dari Mac OS X, termasuk Dock, di Macworld Expo, dengan kontribusi signifikan dari seorang insinyur yang berbasis di Apple Cork, Irlandia.</li>
<li>The engineer, yang sebelumnya bekerja pada DragThing, berperan penting dalam mengubah prototipe Bas Ording menjadi kode fungsional untuk Dock, tetapi akhirnya mengundurkan diri karena tekanan relokasi.</li>
<li>Setelah meninggalkan Apple, insinyur tersebut menghidupkan kembali DragThing dan PCalc, yang terus populer, dan menemukan Perjanjian Kerahasiaan (NDA) yang tidak ditandatangani dalam kepemilikan mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZSaya menjalani hidup saya seperempat abad pada satu waktu</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proposal Triptych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proposal Triptych oleh Alexander Petros dan Carson Gross bertujuan untuk meningkatkan kemampuan HTML dalam menangani permintaan jaringan dengan mendukung metode HTTP tambahan seperti PUT, PATCH, dan DELETE dalam formulir.</li>
<li>Proposal tersebut juga mencakup pengaktifan tombol untuk membuat permintaan HTTP tanpa formulir dan memungkinkan penggantian halaman parsial, menyelaraskan HTML lebih dekat dengan prinsip REST.</li>
<li>Proposal-proposal ini diperkenalkan di Big Sky Dev Con dan dirinci dalam Triptych Polyfill di GitHub, dengan pembaruan yang sedang berlangsung pada spesifikasi fetch dan navigasi untuk mendukung peningkatan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZProposal Triptych</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Persatuan Tak Suci Antara Mesin Half-Life dan Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah mesin permainan baru yang gratis dan sumber terbuka sedang dikembangkan, mirip dengan mesin populer seperti Unreal dan Source, dengan dukungan untuk streaming dunia terbuka. - Mesin ini dioptimalkan untuk perangkat keras modern, menawarkan kinerja tinggi, tetapi belum siap untuk digunakan dalam produksi. - Pengembang berniat untuk menyelesaikan beberapa proyek besar menggunakan mesin ini, meskipun nama saat ini kemungkinan bersifat sementara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Persatuan Tak Suci Antara Mesin Half-Life dan Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi menurunkan tingkat IQ di seluruh Eropa, temuan studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studi menunjukkan bahwa penggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi dalam pengerjaan logam menyebabkan penurunan IQ sebesar 2 hingga 3 poin di seluruh Eropa selama Pax Romana.</li>
<li>Para peneliti menggunakan inti es Arktik untuk melacak polusi timbal dari 500 SM hingga 600 M, menunjukkan peningkatan signifikan selama puncak Kekaisaran Romawi.</li>
<li>Studi tersebut menunjukkan bahwa paparan timbal yang meluas mungkin telah berkontribusi pada penurunan Kekaisaran Romawi, dengan tingkat polusi menurun setelah era Romawi tetapi meningkat lagi selama Revolusi Industri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPenggunaan timbal oleh Kekaisaran Romawi menurunkan tingkat IQ di seluruh Eropa, temuan studi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 melalui FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 melalui FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menutup program pemeriksaan fakta pihak ketiga kami dan beralih ke model Catatan Komunitas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta memprioritaskan kebebasan berekspresi dengan menyederhanakan sistem moderasi kontennya, yang telah dikritik karena terlalu kompleks dan restriktif. - Perusahaan ini mengakhiri program pemeriksaan fakta pihak ketiga di AS dan memperkenalkan sistem Catatan Komunitas, mirip dengan X, untuk memberikan konteks pada postingan yang berpotensi menyesatkan melalui kontribusi pengguna. - Meta mengurangi pembatasan pada konten politik, menyederhanakan proses penegakan untuk fokus pada pelanggaran berat, dan mempersonalisasi visibilitas konten politik berdasarkan preferensi pengguna, sejalan dengan visi Mark Zuckerberg tentang kebebasan berekspresi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZMenutup program pemeriksaan fakta pihak ketiga kami dan beralih ke model Catatan Komunitas</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, Pengalaman Galeri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; adalah sebuah permainan parodi seni oleh bobatealee, yang berlatar di versi yang dibayangkan ulang dari level klasik DOOM (1993) E1M1, di mana pemain menjelajahi sebuah galeri. - Permainan ini kompatibel dengan HTML5, Windows, perangkat mobile, dan gamepad, dan dibuat menggunakan platform pengembangan game Construct. - Permainan ini telah menerima peringkat bintang 5 dan dipuji karena satir budaya dan desainnya, dengan kontribusi dari Filippo Meozzi dan Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, Pengalaman Galeri</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Video YouTube 3blue1brown tentang Bitcoin dihapus karena pelanggaran hak cipta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, yang dikenal karena konten pendidikannya, melaporkan bahwa videonya tentang Bitcoin pada tahun 2017 dihapus, dan salurannya menerima teguran hak cipta.</li>
<li>Pengajuan klaim hak cipta dilakukan oleh Chainpatrol atas nama Arbitrum, meskipun video tersebut sepenuhnya merupakan konten asli Sanderson.</li>
<li>Insiden ini menyoroti masalah yang terus berlanjut dengan penegakan hak cipta di platform digital, di mana para kreator dapat menghadapi teguran bahkan untuk karya mereka sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVideo YouTube 3blue1brown tentang Bitcoin dihapus karena pelanggaran hak cipta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hitting OKRs vs. Melakukan Pekerjaan Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam bidang Teknik, Tujuan dan Hasil Kunci (OKR) triwulanan sering kali tampak berlebihan karena cenderung mencerminkan peta jalan produk, yang dapat menyebabkan potensi konflik jika berbeda.</li>
<li>Marketing menemukan OKR bermanfaat untuk menentukan fokus triwulanan, menyelaraskan dengan jadwal proyek, dan menyoroti kampanye atau audiens baru, sementara tugas yang sedang berjalan dilacak oleh Indikator Kinerja Utama (KPI).</li>
<li>OKR yang efektif harus menekankan prioritas unik atau yang berubah setiap kuartal, daripada tugas rutin, untuk menghindari stagnasi dan memastikan mereka memberikan nilai di luar peta jalan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZHitting OKRs vs. Melakukan Pekerjaan Anda</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deteksi Anomali Deret Waktu: Tinjauan Satu Dekade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; menyoroti pentingnya deteksi anomali dalam data deret waktu karena kemajuan dalam pengumpulan data dan peningkatan data streaming. - Ini memperkenalkan taksonomi berpusat pada proses untuk mengkategorikan metode deteksi anomali yang ada dan menawarkan meta-analisis tren penelitian di domain ini. - Penelitian ini relevan untuk berbagai bidang, termasuk keamanan siber, keuangan, penegakan hukum, dan kesehatan, dan dapat diakses di arXiv di bawah kategori Pembelajaran Mesin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDeteksi Anomali Deret Waktu: Tinjauan Satu Dekade</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulasi Kliker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulasi Kliker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple menyia-nyiakan Cawan Suci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, yang dimaksudkan untuk meningkatkan kemampuan smartphone, tidak memenuhi harapan, dengan beberapa fitur seperti Math Notes dipuji, tetapi yang lain dikritik karena kurang mengesankan.</li>
<li>Meskipun menjanjikan privasi dan keamanan melalui pemrosesan di perangkat dan Private Cloud Compute, produk tersebut terasa lebih seperti demo teknologi daripada alat yang revolusioner.</li>
<li>Terkadang komunitas open-source melampaui upaya korporat seperti Apple Intelligence, yang hanya memberikan peningkatan marjinal kepada pengguna alih-alih kemajuan yang transformatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple menyia-nyiakan Cawan Suci</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinyur makan dengan efisien seharga $2,50 per hari (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang insinyur memulai tantangan selama 46 hari untuk menghabiskan kurang dari $2,50 setiap hari untuk makanan, mendokumentasikan makanan, biaya, dan eksperimen memasak. - Terinspirasi oleh acara memasak, dia menetapkan aturan untuk memastikan kesenangan, nutrisi, dan berbagi, menjelajahi resep seperti gulungan kubis dan ramen sambil mengelola biaya dan meminimalkan limbah. - Eksperimen ini melibatkan memasak kreatif dengan bahan terbatas, menggunakan teknik seperti penggaraman dan sous vide, serta bereksperimen dengan emulsifier, akhirnya berbagi wawasan tentang memasak yang hemat biaya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZInsinyur makan dengan efisien seharga $2,50 per hari (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dibunuh oleh LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; adalah sebuah proyek yang mendokumentasikan tolok ukur AI yang telah dilampaui oleh kemajuan AI, menampilkan kemajuan dalam bidang seperti penalaran, matematika, dan pemrograman. - Situs ini, terinspirasi oleh &quot;Killed by Google,&quot; menyediakan rincian tentang skor asli dan akhir dari tolok ukur serta model AI yang melampauinya, menyoroti evolusi cepat kemampuan AI. - Istilah &quot;Saturation&quot; digunakan untuk menggambarkan tolok ukur yang tidak lagi dapat secara efektif mengukur kemampuan mutakhir AI, dan proyek ini mengundang kontribusi untuk memastikan keakuratan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDibunuh oleh LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau mengundurkan diri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Partai Liberal Kanada memulai proses untuk memilih pemimpin baru, seperti yang diumumkan oleh presiden partai Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, yang dipuji atas kepemimpinannya selama satu dekade dan usahanya dalam membangun kembali serta membuat partai lebih inklusif, akan tetap dalam perannya hingga seorang pengganti dipilih.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau mengundurkan diri</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog favorit di tahun 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog favorit di tahun 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memublikasikan ulang situs penggemar Simpsons saya, dua puluh tahun kemudian]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZMemublikasikan ulang situs penggemar Simpsons saya, dua puluh tahun kemudian</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Open-Source 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The srsRAN software suite adalah kumpulan aplikasi radio 4G dan 5G sumber terbuka yang dikembangkan oleh SRS, diimplementasikan dalam C++ dengan ketergantungan minimal, dan berjalan di Linux dengan perangkat keras standar.</li>
<li>Ini dilisensikan di bawah AGPLv3, yang merupakan lisensi perangkat lunak bebas yang memastikan bahwa perangkat lunak tetap bersumber terbuka.</li>
<li>Suite ini mencakup 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit dan Distributed Unit) dengan tumpukan ORAN-native lengkap, dan suite 4G yang menyediakan implementasi jaringan penuh untuk User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B), dan EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Open-Source 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peraturan yang Memungkinkan Wi-Fi 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beberapa negara, termasuk Argentina, Brasil, Kanada, dan Amerika Serikat, telah mengadopsi rentang spektrum penuh 5925-7125 MHz untuk digunakan.</li>
<li>Uni Eropa telah mengadopsi sebagian dari rentang ini, khususnya 5925-6425 MHz, dengan fokus pada 5945-6425 MHz.</li>
<li>Negara-negara lain, seperti Andorra, Austria, dan Belgia, sedang mempertimbangkan untuk mengadopsi bagian tertentu dari spektrum, sementara negara-negara seperti Mesir, Oman, dan Tunisia masih mengevaluasi opsi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZPeraturan yang Memungkinkan Wi-Fi 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uang Kertas yang Belum Dipotong]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUang Kertas yang Belum Dipotong</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perkembangan editor kode struktural]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut menguraikan pengembangan editor struktural untuk bahasa pemrograman eyg, yang memperlakukan kode sebagai pohon terstruktur untuk mencegah kesalahan sintaks dan meningkatkan pemahaman kode.</li>
<li>Awalnya dibangun dengan Gleam dan Svelte, editor tersebut sekarang menggunakan Gleam dan Lustre, dengan versi terminal dalam Go, dan telah berkembang untuk menyederhanakan Abstract Syntax Tree (AST) demi navigasi yang lebih baik.</li>
<li>Tampilan versi terbaru menampilkan antarmuka pengguna berbasis menu dan ikon, meningkatkan kemudahan penggunaan di berbagai perangkat, dan mendorong umpan balik pengguna untuk memperbaiki pengalaman pengkodean.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZPerkembangan editor kode struktural</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Peneliti merancang teknologi yang dapat dikenakan yang dapat mendeteksi kadar glukosa dengan lebih akurat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti di Universitas Waterloo telah menciptakan perangkat yang dapat dikenakan yang menggunakan teknologi radar untuk memantau kadar glukosa secara non-invasif, menghilangkan kebutuhan akan jarum.</li>
<li>Perangkat yang dipimpin oleh Dr. George Shaker ini menggabungkan chip radar, meta-permukaan untuk meningkatkan akurasi sinyal, dan algoritma AI untuk pembacaan glukosa yang tepat.</li>
<li>Perangkat yang saat ini menggunakan daya USB ini bertujuan untuk menjadi bertenaga baterai demi meningkatkan portabilitas dan mungkin nantinya akan memantau metrik kesehatan tambahan, dengan upaya yang sedang dilakukan untuk mengkomersialkan teknologi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZPeneliti merancang teknologi yang dapat dikenakan yang dapat mendeteksi kadar glukosa dengan lebih akurat</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tanggal ketika saya mengajarkan AI untuk membaca kode seperti seorang Pengembang Senior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI awalnya menghadapi tantangan dalam menganalisis basis kode React, mendekatinya seperti pengembang pemula. - Dengan meniru strategi pengembang senior, seperti memfokuskan pada file inti dan mengelompokkan perubahan berdasarkan fitur, analisis kode AI meningkat secara signifikan. - Fokusnya adalah pada peningkatan pemahaman kode daripada generasi, dengan rencana masa depan untuk mengidentifikasi utang teknis dan memahami konvensi tim.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZTanggal ketika saya mengajarkan AI untuk membaca kode seperti seorang Pengembang Senior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal-hal menjengkelkan pada halaman web yang tidak saya lakukan di sini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZHal-hal menjengkelkan pada halaman web yang tidak saya lakukan di sini</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Nat Traversal Bekerja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal memungkinkan koneksi langsung antar perangkat meskipun ada Network Address Translators (NAT) dan firewall, dengan menggunakan protokol berbasis UDP dan kontrol soket langsung.</li>
<li>Teknik seperti STUN (Session Traversal Utilities for NAT) membantu dalam menemukan alamat IP publik, sementara relay seperti TURN (Traversal Using Relays around NAT) atau DERP dari Tailscale digunakan untuk NAT yang lebih menantang.</li>
<li>Teks: Protokol ICE (Interactive Connectivity Establishment) mengoptimalkan jalur koneksi dengan mengevaluasi semua opsi yang mungkin dan memilih yang paling efisien, memastikan traversal NAT yang kuat dengan enkripsi dan autentikasi end-to-end.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZBagaimana Nat Traversal Bekerja (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Sebuah Printer Koran Mini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Sebuah Printer Koran Mini</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mobil Volvo tahun 1993 dengan sistem kemudi otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sekelompok teman berpartisipasi dalam Carbage Run edisi Musim Dingin 2025, sebuah reli selama 6 hari melalui Swedia menuju lingkaran kutub dan kembali ke Helsinki, yang mengharuskan mobil berusia setidaknya 20 tahun dan bernilai di bawah €1000.</li>
<li>Mereka mengubah Volvo 940 Estate tahun 1993 menjadi kendaraan otonom menggunakan openpilot dari comma.ai, dengan menggabungkan komponen modern seperti kemudi listrik, Bosch iBooster, dan sensor radar Tesla.</li>
<li>Pembaruan di masa depan akan mencakup detail tentang pengkabelan, Unit Kontrol Mesin (ECU) khusus, dan rencana untuk membuka kode sumber, menyoroti pendekatan inovatif proyek ini dalam memodifikasi kendaraan lama dengan teknologi otonom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZMobil Volvo tahun 1993 dengan sistem kemudi otomatis</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Algoritma rendering medan dalam kurang dari 20 baris kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Permainan Comanche dari NovaLogic tahun 1992 menggunakan mesin Voxel Space, sebuah teknik rendering 2.5D yang didasarkan pada ray casting, untuk menciptakan medan yang terperinci dengan bayangan dan naungan.</li>
<li>Mesin Voxel Space menggunakan peta ketinggian dan warna serta algoritma rendering sederhana, menggambar garis vertikal dari belakang ke depan, yang dapat dioptimalkan untuk kinerja.</li>
<li>Teks mesin tersedia di bawah lisensi MIT, tetapi teknologinya mungkin masih dipatenkan di wilayah tertentu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritma rendering medan dalam kurang dari 20 baris kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana cara menggambar garis besar dalam permainan video]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut membahas lima teknik untuk membuat garis tepi di Unity, sebuah platform pengembangan game yang populer, dengan menyoroti penggunaannya dalam game seperti Sable dan The Last of Us. - Teknik-teknik tersebut meliputi Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm, dan Edge Detection, masing-masing dengan keunggulan dan kompromi unik dalam hal kinerja dan kualitas visual. - Artikel ini memberikan wawasan tentang cara menyeimbangkan metode-metode ini untuk estetika game yang optimal dan dukungan gameplay, dengan sumber daya tambahan dan kredit untuk model 3D yang disertakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZBagaimana cara menggambar garis besar dalam permainan video</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya berhenti dari Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSaya berhenti dari Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity mendapatkan iklan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity mendapatkan iklan</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya kaya dan tidak tahu harus berbuat apa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSaya kaya dan tidak tahu harus berbuat apa</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terlisensi keamanan kritis iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versi 3.5.11, dirilis pada 2 Januari 2025, mengatasi kerentanan keamanan kritis terkait fitur integrasi SSH pada versi sebelumnya. - Bug tersebut melibatkan pencatatan input/output ke file di host jarak jauh, yang dapat diakses oleh orang lain, memengaruhi pengguna versi 3.5.6 hingga 3.5.10 dan beberapa versi beta tertentu. - Pengguna disarankan untuk segera memperbarui ke versi 3.5.11, menghapus file /tmp/framer.txt, dan memverifikasi pembaruan menggunakan SHA-256 dan tanda tangan PGP yang disediakan untuk jaminan keamanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZTerlisensi keamanan kritis iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apakah LLM dapat menulis kode yang lebih baik jika Anda terus meminta mereka untuk "menulis kode yang lebih baik"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam November 2023, sebuah tren meme melibatkan pengguna yang meminta ChatGPT untuk secara iteratif meningkatkan gambar, yang kemudian diterapkan pada kode menggunakan Claude 3.5 Sonnet untuk memperbaiki program Python. - Upaya awal dengan perintah yang samar seperti &quot;tulis kode yang lebih baik&quot; menunjukkan beberapa perbaikan, tetapi rekayasa perintah yang terstruktur dengan tujuan optimasi spesifik menghasilkan peningkatan kinerja yang signifikan. - Eksperimen ini menekankan pentingnya pengawasan manusia, karena meskipun Model Bahasa Besar (LLM) dapat menawarkan ide-ide inovatif, mereka juga dapat memperkenalkan bug halus selama optimasi kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZApakah LLM dapat menulis kode yang lebih baik jika Anda terus meminta mereka untuk &quot;menulis kode yang lebih baik&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 dalam SQL murni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann berbagi pengalamannya menyelesaikan tantangan Advent of Code 2024 menggunakan SQL murni, menyoroti hal ini sebagai latihan dalam pendekatan pemecahan masalah alternatif. - Neumann berhasil menyelesaikan semua tantangan, meskipun ia mencatat keterbatasan SQL dalam menangani algoritma kompleks dan pembaruan status, serta menyarankan potensi perbaikan untuk efisiensi SQL. - Postingan blog tersebut mencakup solusi SQL yang terperinci untuk satu tantangan dan membahas kemungkinan peningkatan SQL untuk lebih mendukung eksekusi algoritma kompleks secara langsung di dalam basis data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 dalam SQL murni</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengadilan banding AS membatalkan aturan netralitas internet FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah Pengadilan Banding AS telah membatalkan aturan netralitas internet FCC, yang mewajibkan perlakuan yang sama terhadap lalu lintas internet oleh penyedia broadband, dengan alasan bahwa FCC telah melampaui kewenangan hukumnya.</li>
<li>Teks tersebut merujuk pada keputusan Mahkamah Agung yang membatasi kekuasaan lembaga pengatur, yang mempengaruhi kemampuan FCC untuk menegakkan netralitas internet.</li>
<li>Ketua FCC Jessica Rosenworcel menyerukan kepada Kongres untuk membuat undang-undang tentang netralitas internet, sementara Komisaris Brendan Carr mendukung keputusan pengadilan sebagai pengawasan terhadap tindakan berlebihan dalam regulasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZPengadilan banding AS membatalkan aturan netralitas internet FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jadilah pemilik properti dan bukan penyewa di internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya memiliki ruang digital Anda sendiri daripada hanya mengandalkan platform internet besar, yang sering kali lebih memprioritaskan pertumbuhan mereka daripada kepentingan pengguna. - Strategi untuk mempertahankan kontrol atas kehadiran online Anda termasuk memiliki domain sendiri, mendiversifikasi konten di berbagai platform, dan membangun koneksi langsung dengan audiens melalui daftar email. - Dengan menciptakan properti web Anda sendiri, Anda memastikan fleksibilitas dan ketahanan dalam upaya digital Anda, mengurangi ketergantungan pada satu jaringan saja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZJadilah pemilik properti dan bukan penyewa di internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Sebuah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll adalah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog, yang menekankan ruang digital di luar perusahaan teknologi besar, dan dikelola di GitHub oleh Den Delimarsky. - Pengguna dapat berkontribusi ke BlogScroll melalui GitHub atau dengan mengirim email kepada pembuatnya, dan pembaruan tersedia melalui umpan RSS. - Direktori ini mencakup berbagai kategori seperti desain-dan-ux, pribadi, produksi foto-video, dan teknologi, menampilkan kontribusi dari banyak individu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Sebuah direktori terbuka untuk situs pribadi dan blog</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Alder Lake SHLX Anomaly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot menemukan bahwa instruksi SHLX pada prosesor Alder Lake dari Intel menunjukkan &quot;latensi sedang&quot; sebesar 3 siklus, yang tidak biasa untuk operasi pergeseran ke kiri yang biasanya memerlukan 1 siklus. - Masalah latensi ini khusus terjadi pada inti kinerja Alder Lake dan tidak mempengaruhi inti efisiensi, bertentangan dengan klaim Intel tentang latensi 1 siklus. - Latensi bervariasi berdasarkan inisialisasi register hitungan pergeseran, dengan instruksi 32-bit atau instruksi 64-bit tanpa immediates mencapai latensi 1 siklus, sementara instruksi 64-bit dengan immediates menghasilkan latensi 3 siklus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZThe Alder Lake SHLX Anomaly</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salah satu makalah saya ditolak hari ini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZSalah satu makalah saya ditolak hari ini</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Secara otomatis merekayasa balik REST API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger adalah alat yang mengonversi tangkapan mitmproxy menjadi spesifikasi OpenAPI 3.0, memfasilitasi rekayasa balik API REST dengan menangkap lalu lintas aplikasi. - Alat ini sekarang mendukung file HTTP Archive (HAR) dari Alat Pengembang browser, memperluas kegunaannya bagi pengembang. - Instalasi dapat dilakukan menggunakan Python3 dan pip atau Docker, dan proyek ini menggunakan alat seperti poetry, pre-commit, dan pytest untuk pengembangan, dengan lisensi MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Secara otomatis merekayasa balik REST API</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, bukan TPM, adalah akar dari DRM perangkat keras]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, bukan TPM, adalah akar dari DRM perangkat keras</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Alternatif Modern dan Efisien untuk JupyterLab, Dibangun dengan Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper adalah Integrated Development Environment (IDE) berperforma tinggi yang terinspirasi oleh Jupyter, dioptimalkan untuk konkuren masif dan penggunaan memori minimal. - Dibangun dengan bahasa pemrograman Go untuk meningkatkan konkuren dan performa, menawarkan versi Electron dan Aplikasi Web, serta bersifat open-source di bawah lisensi AGPL-3.0. - Zasper mendukung aplikasi data gaya REPL (Read-Eval-Print Loop) dan bertujuan untuk melampaui Jupyter Notebooks dengan mendukung aplikasi data kustom, dengan dukungan penuh di Mac dan dukungan terbatas di Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Alternatif Modern dan Efisien untuk JupyterLab, Dibangun dengan Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rel untuk segalanya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 dioptimalkan untuk proyek kecil dan pengembang tunggal, menawarkan panduan komprehensif &quot;Memulai dengan Rails&quot; untuk membangun aplikasi dengan fitur lengkap.</li>
<li>SQLite sekarang siap untuk produksi di Rails 8, mengurangi ketergantungan pada PostgreSQL atau Redis, dan menyertakan konfigurasi integrasi berkelanjutan (CI) dasar dengan 2000 menit aksi GitHub gratis.</li>
<li>Tampilan baru generator otentikasi dan penerapan yang mudah dengan Kamal membuat proses masuk pengguna dan pengaturan aplikasi langsung dengan SSL menjadi lebih mudah, mendorong praktik terbaik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRel untuk segalanya</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Di Mana Bekerja Setelah Usia 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZDi Mana Bekerja Setelah Usia 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trik ergonomis komputer favorit saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer memperkenalkan &quot;The Beeper,&quot; sebuah perangkat DIY yang dirancang untuk mendorong pergerakan dengan berbunyi jika layar komputer tetap tidak terkunci terlalu lama. - The Beeper terdiri dari perangkat keras (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, saklar, piezo buzzer), firmware (skrip Lua), dan perangkat lunak yang mengelola aktivasi. - Meskipun sederhana, perangkat ini secara efektif mendorong pergerakan teratur, dan Jacob mengakui dukungan istrinya dalam proyek ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZTrik ergonomis komputer favorit saya</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kode GPL UBlockOrigin dicuri oleh tim di balik ekstensi browser Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZKode GPL UBlockOrigin dicuri oleh tim di balik ekstensi browser Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog membusuk. Wiki menunggu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut membandingkan sifat abadi dari wiki dengan sifat sementara dari blog, dengan menyarankan bahwa pada tahun 2025, wiki akan menjadi lebih personal dan bermakna.</li>
<li>Wiki digambarkan sebagai dinamis dan mencerminkan pemikiran penulis yang terus berkembang, sedangkan blog diibaratkan sebagai etalase yang statis dan terlupakan.</li>
<li>Penulis sedang beralih dari situs web tradisional ke format wiki, menunjukkan perubahan dalam cara mengelola dan berbagi konten pribadi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlog membusuk. Wiki menunggu</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Ingin Lebih Banyak Bot AI di Facebook dan Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta akan meluncurkan bot AI di Facebook dan Instagram untuk menarik pengguna yang lebih muda dan memanfaatkan investasinya dalam teknologi AI generatif. - Bot AI ini akan memiliki profil dan membuat konten, berfungsi mirip dengan akun media sosial biasa, setelah akuisisi Meta terhadap SocialAI. - Inisiatif ini mencerminkan strategi Meta yang lebih luas dalam mengotomatisasi interaksi sosial dan kurasi konten, sejalan dengan tren yang terlihat di aplikasi seperti Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta Ingin Lebih Banyak Bot AI di Facebook dan Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tantangan 25 tahun saya dalam AI dan ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, seorang Associate Teaching Professor di Carnegie Mellon University, membagikan perjalanan 25 tahunnya dalam AI (Kecerdasan Buatan) dan ML (Pembelajaran Mesin), menyoroti peralihannya dari ketidakminatan awal menjadi keterlibatan aktif melalui berbagai proyek.</li>
<li>Jalur kariernya mencakup pengembangan permainan sederhana, mempelajari AI dan jaringan saraf, serta menerapkan pohon keputusan dan pengelompokan selama PhD-nya untuk menganalisis data editor kode.</li>
<li>Hendley bergabung dengan tim sintesis program Microsoft pada tahun 2022, bekerja pada proyek AI, termasuk alat yang berbasis pada LLM (Model Bahasa Besar), dan terus mengeksplorasi alat AI secara mandiri sambil mengajar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZTantangan 25 tahun saya dalam AI dan ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selamat Tahun Baru 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZSelamat Tahun Baru 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan ini membahas tentang penerapan dan optimalisasi pohon pencarian statis (S+ trees) untuk pencarian data yang diurutkan dengan kecepatan yang jauh lebih cepat, mencapai 40 kali lebih cepat dibandingkan pencarian biner tradisional. - Teknik optimalisasi seperti batching, prefetching, dan SIMD (Single Instruction, Multiple Data) manual digunakan untuk meningkatkan throughput kueri. - Artikel ini juga mengeksplorasi berbagai tata letak pohon, ukuran node, dan strategi manajemen memori, dengan diskusi tentang pekerjaan di masa depan seperti pencarian bercabang dan pencarian interpolasi untuk lebih meningkatkan efisiensi pencarian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM adalah tolok ukur yang dirancang untuk menilai model bahasa besar (LLM) dalam penalaran matematika tingkat lanjut menggunakan masalah dari Kompetisi Matematika Putnam. - Tolok ukur ini mencakup 236 masalah asli dan variasi dengan 52 masalah yang diubah untuk menghindari kontaminasi data. - Model berperforma terbaik dari OpenAI mencapai akurasi 41,95% pada masalah asli tetapi mengalami penurunan kinerja yang signifikan sekitar 30% pada masalah yang diubah, menyoroti tantangan dalam beradaptasi dengan variasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZPenurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tahun 2024, lanskap basis data mengalami perubahan signifikan, termasuk akuisisi besar, perubahan lisensi, dan persaingan yang terus berlanjut di antara pemain kunci seperti Redis, Elasticsearch, Databricks, dan Snowflake. - DuckDB mendapatkan popularitas untuk kueri analitis, dengan integrasi ke dalam Postgres, sementara rilis penting termasuk Amazon Aurora DSQL dan Microsoft Garnet. - Akuisisi seperti Tabular oleh Databricks dan OrioleDB oleh Supabase menjadi penting, dan meskipun ada kemunduran seperti penutupan OtterTune, industri ini tetap dinamis dengan proyek dan pendanaan baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBasis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buku yang Saya Suka Baca di 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daftar tersebut menampilkan beragam buku, termasuk narasi sejarah, filosofis, ilmiah, dan pribadi, masing-masing menawarkan wawasan unik dan pengalaman yang memperkaya.</li>
<li>Highlight termasuk surat-surat Cicero untuk wawasan tentang kehidupan Romawi, karya-karya Ben-Ari tentang logika ilmu komputer dan verifikasi program, serta memoar Steve Martin tentang kesuksesan komedi.</li>
<li>Terdapat juga eksplorasi filosofis oleh Pierre Hadot dan Nietzsche, tragedi Yunani oleh Aeschylus, serta karya sastra oleh Ursula Le Guin dan Rabindranath Tagore dalam koleksi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBuku yang Saya Suka Baca di 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot adalah alat baru yang dirancang untuk menyederhanakan otomatisasi proses bisnis dengan secara otomatis mengidentifikasi korelasi data antara permintaan API dan menyediakan representasi alur grafis. - Alat ini memungkinkan pengguna untuk merekam permintaan, mendefinisikan input dan output, serta mengekspor alur ini sebagai kode JavaScript, membuat proses lebih efisien dibandingkan rekayasa balik manual atau menggunakan teknologi yang kurang optimal seperti Robotic Process Automation (RPA). - Alat ini dibangun di atas Electron dan tersedia untuk platform Windows dan Linux, dengan tutorial yang tersedia untuk rekayasa balik API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, sebuah terminal emulator baru, memiliki kerentanan keamanan yang mirip dengan yang terjadi pada tahun 2003, yang memungkinkan karakter escape ASCII untuk mengeksekusi perintah seperti membuka aplikasi. - Masalah ini sangat bermasalah dengan Zsh dan Bash dalam mode vi, tetapi Ghostty 1.0.1 telah menyelesaikannya dengan menonaktifkan fitur tersebut secara default. - Meskipun ada cacat keamanan, Ghostty dipuji karena fiturnya, dan pengembang dengan cepat menangani masalah ini, menyediakan perbaikan dan solusi untuk pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTeks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Model Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat implementasi untuk Model Konsep Besar (LCM) dalam repositori ini, yang memanfaatkan &quot;konsep&quot; sebagai representasi semantik tingkat tinggi untuk pemodelan bahasa.</li>
<li>LCM mendukung 200 bahasa teks dan 57 bahasa ucapan menggunakan ruang embedding SONAR, dan dilatih untuk prediksi kalimat auto-regresif dengan metode seperti regresi MSE dan generasi berbasis difusi.</li>
<li>Tepat guna menyediakan petunjuk instalasi, persiapan data, pelatihan, penyempurnaan, dan panduan evaluasi, serta dirilis di bawah lisensi MIT, menggunakan fairseq2 dengan opsi instalasi UV dan pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModel Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
