<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Little Red Book Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 2012, Facebook menciptakan &quot;Buku Merah Kecil&quot; untuk mempertahankan identitas dan fokusnya saat berkembang hingga mencapai satu miliar pengguna, dengan menekankan prinsip-prinsip seperti merusak sesuatu, berpikir besar, dan bergerak cepat.</li>
<li>Desain buku oleh Ben Barry berfungsi sebagai manifesto untuk menjaga etos Facebook selama pertumbuhan yang cepat, menyoroti pentingnya bercerita dalam memperluas budaya perusahaan.</li>
<li>Sebuah versi digital berkualitas tinggi dari buku langka ini telah dibuat untuk menggambarkan bagaimana perusahaan yang sukses mempertahankan identitas dan budaya mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZLittle Red Book Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presiden Korea Selatan menyatakan darurat hukum militer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPresiden Korea Selatan menyatakan darurat hukum militer</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelajaran yang Saya Pelajari Saat Bekerja di Galeri Seni]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPelajaran yang Saya Pelajari Saat Bekerja di Galeri Seni</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator dan Kekuatan di Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 2010, AdGrok, sebuah startup kecil, menghadapi gugatan dari mantan majikan mereka, Adchemy, yang mengancam stabilitas keuangan mereka. Y Combinator, sebuah akselerator startup yang mendukung AdGrok, memainkan peran penting dalam menyelesaikan gugatan tersebut dengan memanfaatkan pengaruhnya dengan para investor Adchemy dan mitra bisnis potensial. Meskipun memenangkan gugatan, cobaan tersebut menyebabkan penjualan AdGrok ke Twitter pada tahun 2011, sementara Adchemy kemudian dijual ke Walmart Labs dalam akuisisi penjualan darurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator dan Kekuatan di Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[8 bulan menggunakan OCaml setelah 8 tahun menggunakan Haskell dalam produksi (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membandingkan Haskell dan OCaml berdasarkan pengalaman mereka, menyoroti bahwa Haskell memiliki lebih banyak fitur dan paket, tetapi kesederhanaan OCaml meningkatkan produktivitas. Alat bantu Haskell kuat namun tidak konsisten, sementara alat bantu OCaml sederhana dan andal, dengan pesan kompilator yang ringkas. Kedua bahasa cocok untuk penggunaan industri, tetapi penulis lebih memilih OCaml karena fokusnya pada pengembangan daripada terlalu banyak berpikir, meskipun dokumentasi Haskell lebih komprehensif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 bulan menggunakan OCaml setelah 8 tahun menggunakan Haskell dalam produksi (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaksin HIV Dua Kali Setahun Menunjukkan Efektivitas 100% pada Wanita]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZVaksin HIV Dua Kali Setahun Menunjukkan Efektivitas 100% pada Wanita</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penarikan Warcraft I dan II oleh Blizzard menguji Program Pelestarian baru GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard telah meminta GOG untuk menghapus bundel Warcraft I &amp; II yang bebas DRM dari tokonya karena peluncuran versi remaster.</li>
<li>GOG menawarkan bundel tersebut dengan diskon sebelum penghapusan, memastikan bahwa pembeli tetap memiliki akses dan menerima pembaruan untuk kompatibilitas dengan sistem modern.</li>
<li>Situasi ini menyoroti ketegangan yang terus berlanjut antara versi game yang telah diremaster dan versi aslinya, dengan GOG berusaha untuk melestarikan game klasik meskipun ada keputusan dari penerbit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPenarikan Warcraft I dan II oleh Blizzard menguji Program Pelestarian baru GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi meningkatkan kinerja Pi 5 dengan penyetelan SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para insinyur Raspberry Pi telah mengoptimalkan pengaturan waktu SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), yang menghasilkan peningkatan kinerja sebesar 10-20% untuk Pi 5 dan Pi 4 pada 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, yang melibatkan peningkatan kecepatan clock melebihi spesifikasi pabrikan, dapat mencapai peningkatan kecepatan hingga 32%, dengan sebagian besar Pi 5 mencapai 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Perbaikan kinerja ini, termasuk emulasi NUMA (Non-Uniform Memory Access) untuk penanganan beban kerja multi-core yang lebih baik, mungkin akan segera tersedia melalui pembaruan firmware, dan berpotensi menjadi fitur standar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi meningkatkan kinerja Pi 5 dengan penyetelan SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak perlu mengirim email kepada saya tentang Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nama dan email penulis disertakan dalam klien VPN AnyConnect milik Cisco karena penggunaan pustaka curl, yang menyebabkan kebingungan di antara pengguna yang mencari dukungan. Penulis menjelaskan bahwa mereka adalah pengembang utama curl, sebuah komponen yang digunakan dalam aplikasi tersebut, tetapi tidak berafiliasi dengan Cisco atau AnyConnect. Pengguna yang membutuhkan dukungan untuk AnyConnect harus menghubungi Cisco langsung di <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTidak perlu mengirim email kepada saya tentang Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo Menyumbangkan $25k kepada Perl dan Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo telah menyumbangkan $25,000 kepada The Perl and Raku Foundation (TPRF) pada &quot;Giving Tuesday,&quot; berkontribusi pada misi mereka untuk memajukan bahasa pemrograman Perl dan Raku.</li>
<li>Sejak tahun 2011, DuckDuckGo telah menyumbangkan lebih dari $6 juta kepada organisasi yang mendukung kepercayaan online, menyoroti komitmennya untuk mendorong lingkungan online yang aman dan dapat dipercaya.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo Menyumbangkan $25k kepada Perl dan Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perusahaan mengklaim kenaikan harga 1.000% mendorongnya beralih dari VMware ke pesaing sumber terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, sebuah operator cloud di Inggris, memindahkan 20.000 mesin virtual (VM) dari VMware ke OpenNebula setelah terjadi kenaikan harga sebesar 1.000% setelah Broadcom mengakuisisi VMware.</li>
<li>Perpindahan ini meningkatkan efisiensi VM sebesar 200% dan memungkinkan Beeks untuk mengalokasikan lebih banyak sumber daya ke beban kerja klien.</li>
<li>Pengambilalihan VMware oleh Broadcom telah menyebabkan peningkatan biaya dan pengurangan dukungan, mendorong banyak perusahaan, termasuk AT&amp;T, untuk mencari alternatif karena ketidakpuasan pelanggan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPerusahaan mengklaim kenaikan harga 1.000% mendorongnya beralih dari VMware ke pesaing sumber terbuka</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CEO Intel Pat Gelsinger mengumumkan pensiunnya setelah lebih dari 40 tahun, efektif mulai 1 Desember 2024, dengan David Zinsner dan Michelle Johnston Holthaus menjabat sebagai co-CEO sementara.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
<li>Intel tetap menjadi pemimpin dalam teknologi semikonduktor, terinspirasi oleh Hukum Moore, dengan fokus pada inovasi dan kesinambungan kepemimpinan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel mengumumkan pensiunnya Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah yang Akan Masuk ke Domain Publik pada Tahun 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tanggal 1 Januari 2025, karya-karya baru akan memasuki domain publik, termasuk karya-karya dari pencipta yang meninggal pada tahun 1954 dan 1974, serta film/buku AS dari tahun 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, sebuah Perusahaan Kepentingan Komunitas di Inggris, menggunakan keuntungan untuk kepentingan komunitas dan bergantung pada donasi pembaca.</li>
<li>Pembaca didorong untuk menjelajahi sumber daya seperti “Public Domain Day Countdown” oleh John Mark Ockerbloom dan Manifesto dari Communia untuk informasi lebih lanjut tentang domain publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000ZApakah yang Akan Masuk ke Domain Publik pada Tahun 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Mempelajari Matematika (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan esai oleh Lawrence Neff Stout memberikan strategi untuk mempelajari matematika tingkat perguruan tinggi, menekankan perlunya pemahaman yang lebih mendalam tentang teori, definisi, dan pembuktian dibandingkan dengan matematika di sekolah menengah. Strategi kunci meliputi pemahaman definisi yang tepat, menghafal dan memahami teorema dan pembuktian, serta menggunakan teknik seperti bekerja mundur untuk melihat bagaimana konsep saling berhubungan. Esai ini menyoroti pentingnya berlatih soal untuk mengembangkan teknik dan penilaian, dan menekankan bahwa pemahaman lebih penting daripada sekadar menghafal dalam matematika perguruan tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZBagaimana Mempelajari Matematika (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen di balik bulu oranye pada kucing]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen di balik bulu oranye pada kucing</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Brain rot‘ dinobatkan sebagai Kata Tahun Ini 2024 oleh Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks: Kata Oxford Tahun 2024 adalah &quot;brain rot,&quot; yang dipilih melalui pemungutan suara publik dengan lebih dari 37.000 peserta, menyoroti relevansinya yang semakin meningkat. &quot;Brain rot&quot; menggambarkan penurunan mental akibat mengonsumsi konten online yang sepele, dengan peningkatan penggunaan sebesar 230% dari 2023 hingga 2024, mencerminkan kekhawatiran tentang dampak konsumsi digital terhadap kesehatan mental. Awalnya diciptakan oleh Henry David Thoreau pada tahun 1854, istilah ini telah mendapatkan popularitas di platform seperti TikTok, memicu diskusi tentang efek dari konten online yang berlebihan, terutama di kalangan Gen Z dan Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z’Brain rot‘ dinobatkan sebagai Kata Tahun Ini 2024 oleh Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemrograman C64 dengan Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks VS64 memungkinkan pemrograman Commodore 64 menggunakan Visual Studio Code di Mac, Windows, dan Linux, menyediakan alternatif modern lintas platform untuk CBM PRG Studio yang hanya tersedia di Windows.</li>
<li>VS64 mendukung pemrograman BASIC, Assembly, dan C dengan penyorotan sintaks, alat, dan fitur seperti penomoran otomatis dan penggunaan label, yang meningkatkan pengalaman pengembangan.</li>
<li>Itu terintegrasi dengan assembler ACME dan Kick, compiler C/C++ CC65 dan LLVM-MOS, serta emulator VICE C64 untuk debugging, menjadikannya alat yang komprehensif untuk pengembangan C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZPemrograman C64 dengan Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, yang dibuat oleh Eric Wastl, adalah kalender Advent yang menampilkan teka-teki pemrograman yang cocok untuk semua tingkat keahlian, yang dapat diselesaikan dalam bahasa pemrograman apa pun.</li>
<li>Teka-teki ini dirancang untuk berjalan dengan efisien pada perangkat keras yang lebih lama dan ditujukan untuk latihan, wawancara, atau hiburan, tanpa memerlukan latar belakang ilmu komputer.</li>
<li>Peserta didorong untuk berbagi pengalaman mereka, menguji solusi dengan contoh, dan mencari bantuan jika diperlukan, sambil mematuhi pedoman seperti tidak menggunakan AI untuk memecahkan teka-teki dan menghormati aturan merek dagang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CA Brasil yang hanya dipercaya oleh Microsoft telah mengeluarkan sertifikat untuk google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZCA Brasil yang hanya dipercaya oleh Microsoft telah mengeluarkan sertifikat untuk google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-source sistem kamera keamanan rumah pribadi (enkripsi end-to-end)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis mengembangkan sistem kamera keamanan rumah bernama Privastead, yang berfokus pada privasi dengan menggunakan enkripsi end-to-end menggunakan OpenMLS dan sebagian besar diimplementasikan dalam Rust. Privastead bersifat open-source untuk mereka yang memiliki kekhawatiran tentang privasi, memerlukan kamera IP yang kompatibel, mesin lokal, server, dan smartphone Android untuk pengaturan. Saat ini, sistem tersebut hanya mendukung satu kamera IP dan Android, tetapi penulis mencari masukan dan kontribusi dari komunitas untuk meningkatkan kemampuannya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpen-source sistem kamera keamanan rumah pribadi (enkripsi end-to-end)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs melakukan konversi langsung dari sistem file NTFS ke Btrfs sumber terbuka.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs adalah alat yang dirancang untuk mengonversi sistem file NTFS ke Btrfs secara langsung, dengan mempertahankan gambar asli sebagai salinan reflink untuk pemulihan ruang yang potensial.</li>
<li>Alat ini tersedia untuk Windows dan Linux, dengan petunjuk instalasi dan dependensi khusus untuk setiap platform, dan mencakup fitur seperti dukungan kompresi dan pengembalian ke NTFS.</li>
<li>Pembatasan termasuk kurangnya dukungan untuk atribut diperluas yang lebih lama, aliran data alternatif besar (ADS), dan file terenkripsi, dengan kondisi khusus yang diperlukan untuk mem-boot Windows dari sistem file Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs melakukan konversi langsung dari sistem file NTFS ke Btrfs sumber terbuka.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Menonaktifkan Buffer Loop Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD telah menonaktifkan loop buffer pada CPU Zen 4-nya, sebuah fitur yang ditujukan untuk optimalisasi daya daripada peningkatan kinerja. - Tes kinerja menunjukkan perbedaan yang dapat diabaikan dengan loop buffer dinonaktifkan, karena op cache mengompensasi dengan bandwidth yang cukup. - Keputusan untuk menonaktifkan loop buffer, kemungkinan karena bug perangkat keras, tidak mungkin berdampak signifikan pada kinerja atau konsumsi daya, dan fitur ini tidak banyak didokumentasikan oleh AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD Menonaktifkan Buffer Loop Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Dirilis: Router Pertama yang Dirancang Khusus untuk OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) dan OpenWrt telah merilis OpenWrt One, sebuah router nirkabel yang dirancang untuk mempromosikan kebebasan perangkat lunak dan hak untuk memperbaiki, dengan harga $89 dengan casing atau $68,42 untuk papan.</li>
<li>The router tidak dapat di-brick, sepenuhnya mematuhi copyleft, dan dilengkapi dengan SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, mendukung Power over Ethernet (PoE) dan daya USB-C, dengan antarmuka serial USB untuk pengguna tingkat lanjut.</li>
<li>The device mematuhi FCC, menunjukkan bahwa hak perbaikan perangkat lunak dapat selaras dengan persyaratan regulasi, dan setiap pembelian termasuk donasi sebesar $10 kepada OpenWrt di Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Dirilis: Router Pertama yang Dirancang Khusus untuk OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean Menanggapi Industri EDA tentang AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean Menanggapi Industri EDA tentang AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Untuk apa tombol ini? – Mobil baru saya memiliki saklar misterius yang tidak terdokumentasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pemilik Opel Corsa tahun 2020 menemukan sebuah saklar misterius yang terhubung ke sistem pelacakan armada, kemungkinan besar dipasang oleh pemilik sebelumnya, sebuah perusahaan besar.</li>
<li>Teks: Sistem ini berfungsi sebagai pelacak GPS dan mungkin juga sebagai pengunci, melacak pergerakan pengemudi dan mengirimkan data ke manajer armada.</li>
<li>Pemilik berencana untuk menghapus sistem tersebut karena kekhawatiran privasi, menyoroti masalah mengemudi tanpa sadar dengan perangkat pelacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZUntuk apa tombol ini? – Mobil baru saya memiliki saklar misterius yang tidak terdokumentasi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memecahkan CAPTCHA 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tugas proyek ini adalah mengembangkan model pembelajaran mesin menggunakan TensorFlow untuk memecahkan CAPTCHA 4Chan dengan akurasi lebih dari 80%, dan akhirnya mencapai akurasi lebih dari 90%.</li>
<li>Model tersebut menggunakan arsitektur LSTM CNN dengan pengkodean CTC, dilatih pada 500 gambar yang diselesaikan secara manual dan 50.000 gambar sintetis, dan diubah untuk penggunaan di peramban dengan TensorFlow.js.</li>
<li>Teks tersebut memberikan wawasan berharga tentang pembelajaran mesin dan penglihatan komputer, mengatasi tantangan seperti pengumpulan data, pembuatan data sintetis, dan masalah kompatibilitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZMemecahkan CAPTCHA 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Garisan geometris karya Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGarisan geometris karya Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekayasa Tidur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) adalah kondisi di mana individu dapat tidur lebih sedikit tanpa efek buruk karena mutasi genetik, terutama pada gen DEC2 yang mempengaruhi kadar orexin. Orexin memainkan peran kunci dalam regulasi tidur, dengan ketidakseimbangan yang dapat menyebabkan kantuk atau insomnia, dan penelitian sedang mengeksplorasi replikasi FNSS melalui agonis orexin atau terapi gen. Meskipun memiliki potensi, FNSS masih kurang diteliti, menunjukkan perlunya studi lebih lanjut untuk mengembangkan metode rekayasa tidur yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZRekayasa Tidur</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terganggunya Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutupnya Giant Freakin Robot menyoroti tantangan yang dihadapi oleh penerbit independen, karena banyak situs yang tutup akibat penurunan lalu lintas dari platform besar seperti Google dan Facebook. Sistem pembelajaran mesin Google, yang dirancang untuk meningkatkan hasil pencarian, secara tidak sengaja telah menghapus banyak situs kecil, menyebabkan kesulitan keuangan bagi pembuat konten. Kompleksitas algoritma dan posisi dominan Google di pasar berkontribusi pada masalah yang berkelanjutan, meninggalkan pembuat konten dengan alternatif dan solusi yang terbatas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZTerganggunya Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Produsen Sol-Ark dilaporkan menonaktifkan semua inverter Deye di AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark menonaktifkan semua inverter Deye di AS, mengganggu pemilik rumah dengan sengaja merusaknya dengan pesan tentang pembatasan regional.</li>
<li>Sol-Ark, yang memegang hak penjualan eksklusif di AS, menawarkan program penggantian dengan diskon kepada pelanggan yang terkena dampak, menimbulkan kekhawatiran tentang kontrol dan keamanan inverter surya yang terhubung ke internet.</li>
<li>Tindakan tersebut menekankan pentingnya memilih inverter dengan dukungan yang andal dan jaringan yang aman untuk menghindari gangguan serupa, terutama dengan produk buatan Tiongkok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZProdusen Sol-Ark dilaporkan menonaktifkan semua inverter Deye di AS</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirimi seseorang yang Anda hargai sebuah Surat Resmi 'Lanjutkan dan Bertahan']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZKirimi seseorang yang Anda hargai sebuah Surat Resmi &apos;Lanjutkan dan Bertahan&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Insinyur tidak boleh membuat kesalahan startup ketika mereka membangun buku besar.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panduan Insinyur Pembayaran menekankan peran penting dari buku besar yang akurat dalam startup fintech, menyoroti jebakan dari mengabaikan sistem akuntansi berpasangan.</li>
<li>Alvaro Duran berbagi kisah peringatan dari pengalamannya dalam startup, di mana ketiadaan sistem pembukuan berpasangan menyebabkan ketidaksesuaian keuangan dan ketidakpuasan pelanggan.</li>
<li>Duran sedang mempertimbangkan untuk menulis sebuah buku tentang cara membuat buku besar yang dapat diskalakan dan tahan masa depan, serta mencari masukan mengenai potensi minat terhadap buku tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZInsinyur tidak boleh membuat kesalahan startup ketika mereka membangun buku besar.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jangan Main-main dengan Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plugin pengguliran momentum dikritik karena mengganggu pengalaman menjelajah web yang alami dengan menurunkan kegunaan, aksesibilitas, dan kinerja. Masalah utama meliputi pelanggaran ekspektasi pengguna, menyebabkan mabuk gerak, mengurangi aksesibilitas, dan kinerja yang tidak konsisten, terutama pada perangkat yang lebih tua. Plugin ini juga meningkatkan waktu muat halaman, merusak fitur bawaan browser, dan menambah beban pemeliharaan, yang mengarah pada frustrasi pengguna dan kompleksitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZJangan Main-main dengan Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner menaikkan harga sambil secara signifikan menurunkan bandwidth (AS)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner menaikkan harga di AS hingga 27,52% untuk server CPX21 sambil mengurangi bandwidth rata-rata sebesar 88,19%. Perubahan ini, yang diumumkan pada Hari Thanksgiving, dimaksudkan untuk menyelaraskan biaya dengan penggunaan sumber daya, karena pengguna yang lebih ringan mensubsidi pengguna yang lebih berat. Harga dan batas bandwidth baru akan berlaku mulai Desember 2024 untuk server baru dan Februari 2025 untuk yang sudah ada, dengan Hetzner mempertahankan bahwa mereka menawarkan rasio harga-kinerja terbaik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner menaikkan harga sambil secara signifikan menurunkan bandwidth (AS)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ban mobil melepaskan seperempat dari semua mikroplastik di lingkungan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBan mobil melepaskan seperempat dari semua mikroplastik di lingkungan</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keberhasilan dan Kegagalan Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, sebuah sistem build yang dibuat sebagai proyek sampingan, telah mendapatkan popularitas yang signifikan dan sekarang digunakan oleh proyek-proyek besar seperti Chrome, Android, dan Meson.</li>
<li>Tata sistem dirancang untuk kecepatan dan efisiensi, memanfaatkan graf bipartit untuk struktur bangunan yang lebih baik dan berfokus pada pembangunan inkremental yang cepat.</li>
<li>Pembuatnya merenungkan tantangan menjadi pemelihara sumber terbuka, mencatat tuntutan yang tinggi dan rasa terima kasih yang terbatas meskipun kesuksesan Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZKeberhasilan dan Kegagalan Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berapa banyak memori yang Anda butuhkan pada tahun 2024 untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tolok ukur tahun 2024 menguji konsumsi memori untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan menggunakan coroutine di berbagai bahasa pemrograman, termasuk Rust, C#, Go, dan Java. C# dengan NativeAOT menunjukkan efisiensi memori terbaik, mengungguli bahasa lain, sementara Go mengonsumsi lebih banyak memori dari yang diharapkan, bahkan lebih dari Java dengan GraalVM. Studi ini menekankan bahwa beberapa bahasa, seperti .NET dengan NativeAOT dan GraalVM Java, telah meningkatkan skalabilitas, sedangkan goroutine Go kurang efisien, dan penggunaan memori Rust dioptimalkan dengan menyesuaikan penanganan tugas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBerapa banyak memori yang Anda butuhkan pada tahun 2024 untuk menjalankan 1 juta tugas bersamaan?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Selamat tinggal, Rust. Saya berharap Anda sukses, tetapi saya kembali ke C++ (maaf, ini adalah keluhan)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSelamat tinggal, Rust. Saya berharap Anda sukses, tetapi saya kembali ke C++ (maaf, ini adalah keluhan)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 sedang dalam perjalanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 diantisipasi akan segera dirilis, menandai pembaruan besar pertama sejak 2018, dengan fitur antarmuka GTK 3 yang dimodernisasi dan peningkatan kinerja. Pembaruan utama meliputi pengeditan non-destruktif, manajemen warna yang ditingkatkan, alur kerja lapisan yang lebih baik, dan sistem ekstensi baru untuk memudahkan pengelolaan plugin. Meskipun tanggal rilis yang tepat belum diketahui, build pengembangan sudah tersedia, menunjukkan kemajuan signifikan untuk editor gambar sumber terbuka ini dengan pembaruan lebih sering di masa depan yang diharapkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 sedang dalam perjalanan</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Alternatif yang dihosting sendiri untuk Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince adalah port berbasis Golang dari dashboard Plausible Analytics, dirancang sebagai sistem biner tunggal untuk satu pengguna yang dapat digunakan untuk beberapa situs web tanpa ketergantungan runtime. Ini mencakup fitur-fitur seperti TLS (Transport Layer Security) otomatis, pelacakan tautan keluar, pelacakan unduhan file, pelacakan halaman 404, dan pelacakan acara kustom, menjadikannya hampir setara dengan dashboard Plausible. Vince bertujuan untuk membuat dashboard Plausible dapat diakses untuk hosting mandiri, berfungsi sebagai pengganti langsung untuk situs web pribadi, dengan demo tersedia pada instance Vultr seharga $6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Alternatif yang dihosting sendiri untuk Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlemen Australia melarang media sosial untuk anak di bawah 16 tahun]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZParlemen Australia melarang media sosial untuk anak di bawah 16 tahun</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berbagi Layar di Peramban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new adalah alat yang memungkinkan pengguna untuk dengan cepat membuat aplikasi web, yang ditunjukkan dengan membangun aplikasi berbagi layar hanya dalam 30 menit. Aplikasi ini berfungsi dengan menghasilkan kode unik untuk sebuah ruangan, yang dapat digunakan orang lain untuk bergabung dan melihat layar yang dibagikan. Proyek ini dikembangkan lebih lanjut menggunakan Cursor dan tersedia untuk dilihat di GitHub, dengan demo langsung yang dihosting di Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZBerbagi Layar di Peramban</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, rilis besar pertama dalam 7 tahun, memperkenalkan UI yang dimodernisasi, Remote Write 2.0, dukungan UTF-8, dukungan OTLP, dan histogram native. - Fitur utama termasuk efisiensi protokol yang ditingkatkan dengan Remote Write 2.0, interoperabilitas yang lebih baik dengan OpenTelemetry melalui pengambilan OTLP, dan metrik yang lebih efisien dengan histogram native. - Pengguna harus menyadari beberapa perubahan yang merusak dan berkonsultasi dengan panduan migrasi, tetapi rilis ini mempertahankan kompatibilitas mundur dan mendorong umpan balik pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini menjelaskan bahwa repositori tersebut menawarkan alat untuk memanipulasi lampu LED webcam pada ThinkPad X230, yang menggambarkan bagaimana malware dapat merekam video tanpa pemberitahuan LED. Proses ini melibatkan pemrograman ulang firmware webcam melalui USB, sebuah teknik yang dapat diterapkan pada berbagai laptop, menggunakan skrip untuk manipulasi firmware dan kontrol LED. Webcam tersebut menggunakan pengontrol Ricoh R5U8710, dan disarankan untuk berhati-hati karena pemrograman ulang dapat merusak webcam; wawasan lebih lanjut tersedia dalam pembicaraan &quot;Lights Out&quot; di POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMalware dapat mematikan lampu LED webcam dan merekam video, seperti yang ditunjukkan pada ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hertzner mengurangi lalu lintas pada VPS AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Struktur tarif untuk server Cloud (jalur CCX dan CPX) dan penyeimbang beban di Ashburn dan Hillsboro, AS, sedang diperbarui. Harga dan jumlah lalu lintas baru akan berlaku untuk server yang baru dibuat dan ditingkatkan mulai 1 Desember 2024, dengan perubahan pada server yang sudah ada mulai 1 Februari 2025. Pembaruan ini bertujuan untuk memberikan harga yang lebih adil berdasarkan kondisi lokal, sementara harga kelebihan lalu lintas tetap tidak berubah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHertzner mengurangi lalu lintas pada VPS AS</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Anak-anak di bawah 16 tahun akan dilarang menggunakan media sosial setelah Senat mengesahkan undang-undang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia telah mengesahkan undang-undang baru yang melarang anak-anak di bawah 16 tahun menggunakan media sosial, dengan tujuan melindungi kesehatan mental.</li>
<li>Perusahaan media sosial memiliki waktu satu tahun untuk mematuhi, menghadapi denda hingga $50 juta jika tidak mematuhi, sementara pengguna dan orang tua tidak menghadapi hukuman.</li>
<li>Tidak ada penerapan hukum ini pada aplikasi pesan, permainan daring, atau layanan pendidikan, dan telah menerima reaksi beragam dari para ahli kesehatan mental, politisi, dan perusahaan teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Anak-anak di bawah 16 tahun akan dilarang menggunakan media sosial setelah Senat mengesahkan undang-undang</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: LLM Penalaran Seperti O1 dari Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) adalah model AI yang dirancang untuk mengeksplorasi masalah dengan rasa ingin tahu dan penyelidikan filosofis, terus-menerus mempertanyakan asumsi-asumsinya.</li>
<li>Meskipun memiliki keterbatasan seperti pencampuran bahasa dan loop penalaran rekursif, QwQ unggul dalam domain teknis, mencapai skor tinggi pada tolok ukur seperti GPQA, AIME, MATH-500, dan LiveCodeBench.</li>
<li>Tetapan ini menunjukkan kemampuan pemecahan masalah yang kuat dalam matematika dan pemrograman, berkontribusi pada perjalanan berkelanjutan dalam memahami penalaran AI dan kecerdasan mesin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: LLM Penalaran Seperti O1 dari Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dalam Pujian Terhadap Cetak: Membaca Adalah Esensial di Era Keruntuhan Epistemologis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon menekankan pentingnya membaca cetak yang bertahan lama, merujuk pada &#39;The Gutenberg Elegies&#39; karya Sven Birkerts untuk menyoroti kekhawatiran tentang dampak media digital terhadap membaca mendalam dan misinformasi.</li>
<li>Simon berpendapat bahwa buku cetak memberikan pengalaman unik dan mendalam yang tidak dapat direplikasi oleh media digital, mendorong introspeksi dan privasi jauh dari kebisingan internet yang konstan.</li>
<li>Dia menyimpulkan bahwa menjaga literasi dan membaca mendalam sangat penting untuk mempertahankan pemikiran individu dan melawan pengaruh luas dari teknologi digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDalam Pujian Terhadap Cetak: Membaca Adalah Esensial di Era Keruntuhan Epistemologis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – Keajaiban Kloning Suara AI: Ubah Suara Apa Pun dalam 15 Detik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro adalah Gradio WebUI sumber terbuka yang dirancang untuk manipulasi audio tingkat lanjut, termasuk cloning suara zero-shot dan pengubah suara dengan lebih dari 50 suara selebriti.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti pengunduhan audio YouTube, isolasi vokal, teks-ke-ucapan multi-bahasa, dan terjemahan, dengan memanfaatkan mesin Whisper.</li>
<li>Voice-Pro sangat bermanfaat bagi pembuat konten, pengembang, dan penggemar audio, dengan sumber daya yang tersedia di GitHub dan tutorial video di YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Keajaiban Kloning Suara AI: Ubah Suara Apa Pun dalam 15 Detik</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pasar makanan berusia 850 tahun di London akan ditutup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pasar bersejarah Smithfield dan Billingsgate di London, yang signifikan karena sejarahnya selama 850 tahun, akan ditutup pada tahun 2028 karena Corporation City of London menarik dukungannya. Pasar-pasar ini, yang dikenal sebagai pasar grosir daging dan ikan darat terbesar di Inggris, akan digantikan oleh pengembangan baru, dengan pedagang menerima kompensasi dan bantuan relokasi. Rencana untuk memindahkan pasar ke Dagenham dibatalkan karena biaya yang tinggi, menimbulkan kekhawatiran tentang pasokan ikan di London di masa depan dan menandai hilangnya tradisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPasar makanan berusia 850 tahun di London akan ditutup</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – pemodel kecil untuk model kecil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, sebuah alat pemodelan 3D untuk membuat model bergaya retro, dirilis pada 27 November 2024 oleh Apskeppet, ditujukan untuk pemula dan ahli. Alat ini tersedia untuk Windows dan macOS, dengan harga perkenalan sebesar $5,09 hingga 4 Desember 2024. Pengguna didorong untuk bergabung dengan komunitas dan menjelajahi tutorial untuk meningkatkan kreativitas mereka dengan picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – pemodel kecil untuk model kecil</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penandaan Diri Mengambang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan ini memperkenalkan &quot;self-tagging,&quot; sebuah metode untuk menyandikan informasi tipe dalam objek 64-bit, mengoptimalkan tata letak memori untuk bahasa dinamis tanpa mengorbankan ruang data.</li>
<li>Self-tagging meningkatkan waktu eksekusi dalam tolok ukur yang banyak menggunakan float sebesar 2,3 kali di Scheme dan 2,7 kali di JavaScript, menawarkan alternatif yang lebih efisien dibandingkan metode yang ada seperti penunjuk bertanda dan penandaan NaN.</li>
<li>Tindakan ini memungkinkan pengkodean yang efisien baik untuk data maupun tipe, meningkatkan kinerja tanpa mempengaruhi operasi lainnya, menjadikannya solusi yang menjanjikan untuk menangani float presisi ganda IEEE754 64-bit dalam bahasa dinamis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZPenandaan Diri Mengambang</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengembangan obat kanker tanpa Big Pharma: rumah sakit ini menunjukkan bahwa hal itu bisa dilakukan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biaya perawatan kesehatan yang meningkat di Belanda disebabkan oleh birokrasi, pemborosan, dan perawatan yang tidak perlu, yang menyoroti ketidakefisienan sistemik.</li>
<li>Sebuah rumah sakit di Belanda mengembangkan obat kanker secara mandiri tanpa keterlibatan perusahaan farmasi besar, menawarkan pengobatan yang lima kali lebih murah dibandingkan terapi Amerika yang sebanding, menunjukkan potensi rumah sakit nirlaba untuk mengurangi biaya perawatan kesehatan.</li>
<li>Meskipun ada inovasi, proses registrasi European Medicines Agency (EMA) yang mahal dan kompleks menghalangi rumah sakit; namun, rumah sakit AVL telah mendanai studi fase 3 melalui donasi, dengan tujuan mendapatkan persetujuan EMA untuk mempertahankan terapi terjangkau mereka melawan persaingan farmasi yang mahal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPengembangan obat kanker tanpa Big Pharma: rumah sakit ini menunjukkan bahwa hal itu bisa dilakukan</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek Sepeda Aluminium MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 1974, M.I.T. menyelenggarakan sebuah kursus di mana para peserta, termasuk Marc Rosenbaum dan Harriet Fell, membangun rangka sepeda dari aluminium, dengan desain Rosenbaum menjadi sepeda trek teringan pada saat itu. Sepeda Rosenbaum, terbuat dari aluminium 6061-T6 dan titanium, menampilkan tabung berdiameter lebih besar dan bantalan presisi, dengan berat 12 lbs. 5 oz., dan sekarang dipajang di Museum M.I.T. Rangka sepeda Harriet Fell terlibat dalam sengketa paten antara Cannondale dan Klein, di mana Cannondale menggunakannya untuk menentang paten Klein dengan mengklaim adanya seni sebelumnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZProyek Sepeda Aluminium MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell memposting pembaruan yang tidak ditandatangani ke situs web mereka yang gagal diinstal]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell memposting pembaruan yang tidak ditandatangani ke situs web mereka yang gagal diinstal</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kisah Terlupakan tentang Bagaimana IBM Menciptakan Fab Otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tahun 1970, Bill Harding dari IBM memulai Proyek SWIFT, yang bertujuan untuk mengotomatisasi pembuatan wafer guna memproduksi sirkuit terpadu (IC) dalam waktu kurang dari sehari, yang merupakan pengurangan signifikan dari proses yang biasanya memakan waktu sebulan. SWIFT mencapai waktu penyelesaian 5 jam per lapisan, sebuah prestasi yang masih belum tertandingi, dan memperkenalkan inovasi seperti pemrosesan otomatis dan kontrol waktu nyata, yang menjadi dasar bagi manufaktur semikonduktor modern. Meskipun keberadaannya singkat, kemajuan Proyek SWIFT dan kepemimpinan visioner Harding secara signifikan mempengaruhi evolusi teknik produksi semikonduktor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZKisah Terlupakan tentang Bagaimana IBM Menciptakan Fab Otomatis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Departemen Hak Cipta AS telah membatalkan upaya besar untuk pelestarian permainan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The US Copyright Office telah menolak permintaan pengecualian DMCA yang bertujuan untuk memungkinkan perpustakaan berbagi akses digital secara jarak jauh ke video game yang dilestarikan, mengakhiri kampanye tiga tahun oleh Video Game History Foundation (VGHF) dan Software Preservation Network.</li>
<li>Tawaran pengecualian yang diusulkan akan memfasilitasi perpustakaan digital bagi sejarawan dan peneliti untuk mengakses permainan yang sudah tidak dicetak, tetapi ditolak karena kekhawatiran tentang potensi penggunaan rekreasi dan kerugian pasar, seperti yang diperdebatkan oleh kelompok industri.</li>
<li>VGHF menyatakan kekecewaannya, mengkritik keputusan tersebut karena dianggap sangat dipengaruhi oleh lobi industri, yang lebih memprioritaskan kepentingan industri daripada akses publik terhadap permainan bersejarah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDepartemen Hak Cipta AS telah membatalkan upaya besar untuk pelestarian permainan.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menafsirkan aktivitas neural sebelum plastisitas untuk pembelajaran melampaui backpropagation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut memperkenalkan &quot;konfigurasi prospektif,&quot; sebuah prinsip penugasan kredit baru dalam pembelajaran, sebagai alternatif dari metode backpropagation tradisional.</li>
<li>Konfigurasi prospektif melibatkan jaringan saraf yang memprediksi pola aktivitas saraf yang diinginkan sebelum menyesuaikan bobot sinaptik, meningkatkan efisiensi dan efektivitas dalam pembelajaran.</li>
<li>Metode ini lebih selaras dengan aktivitas saraf yang diamati dalam studi manusia dan hewan dan mungkin menawarkan keunggulan dalam sistem pembelajaran biologis dan buatan dibandingkan dengan backpropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMenafsirkan aktivitas neural sebelum plastisitas untuk pembelajaran melampaui backpropagation</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App yang bertanya 'kenapa?' setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty adalah sebuah aplikasi yang mendorong pengguna untuk mengembangkan kebiasaan penggunaan ponsel yang lebih sehat melalui pengingat kesadaran saat membuka kunci perangkat mereka. Aplikasi ini menekankan privasi dengan beroperasi sepenuhnya secara lokal tanpa iklan atau pelacakan, dan menggunakan izin Android semata-mata untuk fungsionalitas tanpa pengumpulan data. Dengan desain minimalis dan kustomisasi cerdas, Intenty memiliki peringkat 4,4 bintang dan lebih dari 10.000 unduhan, menarik bagi pengguna yang ingin mengurangi penggunaan ponsel yang tidak sadar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp yang bertanya &apos;kenapa?&apos; setiap kali Anda membuka kunci ponsel Anda</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tegangan yang disolder Apple secara tidak benar di pabrik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown menyoroti kesalahan manufaktur pada Apple Macintosh LC III, di mana sebuah kapasitor dipasang terbalik, yang berpotensi menyebabkan masalah.</li>
<li>Macintosh LC III, yang diproduksi antara tahun 1993 dan 1994 untuk pasar pendidikan, tidak mengalami penarikan besar meskipun ada kesalahan ini.</li>
<li>Brown menyarankan untuk berhati-hati saat mengganti kapasitor, terutama dengan kapasitor tantalum modern, dan merekomendasikan untuk memasangnya dengan benar, bertentangan dengan petunjuk silkscreen pada PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZTegangan yang disolder Apple secara tidak benar di pabrik</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Tidak Membutuhkan Kubernetes, dan Anda Mungkin Juga Tidak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis beralih dari Kubernetes ke Google Cloud Run, dengan menyebutkan kompleksitas, biaya, dan autoscaling yang lambat dari Kubernetes sebagai kelemahan. Google Cloud Run disorot sebagai alternatif yang lebih sederhana dan hemat biaya, hanya membebankan biaya untuk penggunaan CPU dan memori yang sebenarnya, serta menawarkan penskalaan cepat tanpa beban manajemen Kubernetes. Penulis menggunakan GitHub Actions untuk integrasi berkelanjutan/penerapan berkelanjutan (CI/CD), basis data yang dikelola, dan pesan pub-sub, menekankan kesesuaian Cloud Run untuk proyek yang membutuhkan kesederhanaan dan efisiensi dibandingkan fitur luas Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSaya Tidak Membutuhkan Kubernetes, dan Anda Mungkin Juga Tidak</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker dalam pemerasan Snowflake mungkin adalah seorang tentara AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dua individu ditangkap karena pencurian data dari perusahaan yang menggunakan Snowflake, sementara tersangka ketiga, yang dikenal sebagai &quot;Kiberphant0m,&quot; masih buron dan diyakini sebagai seorang tentara Angkatan Darat AS di Korea Selatan.</li>
<li>Kelompok tersebut terlibat dalam penjualan data curian dan memeras perusahaan, dengan AT&amp;T dilaporkan membayar $370,000 untuk menghapus catatan yang dicuri.</li>
<li>Pejabat Kanada telah menangkap Alexander Moucka, dan John Erin Binns dipenjara di Turki, keduanya terkait dengan pelanggaran tersebut, sementara Kiberphant0m tetap aktif di forum kejahatan siber.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker dalam pemerasan Snowflake mungkin adalah seorang tentara AS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice di Peramban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web memperkenalkan LibreOffice ke peramban web, memungkinkan akses dari perangkat apa pun dengan opsi untuk hosting mandiri atau menggunakan Jaringan Pengiriman Konten (CDN) untuk kontrol data. Suite ini mencakup Writer, Calc, dan Impress untuk pengolahan kata, spreadsheet, dan presentasi, dan tersedia untuk web dan desktop di Linux dan Windows, memastikan kompatibilitas dokumen. ZetaOffice menawarkan perangkat lunak sumber terbuka dengan opsi berbayar untuk penggunaan CDN dan dukungan, serta terintegrasi dengan sistem yang ada melalui API LibreOffice UNO, berfungsi secara efisien di peramban modern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice di Peramban</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link mengatakan tidak akan memperbaiki 60 ribu modem lama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link telah mengumumkan bahwa mereka tidak akan menyediakan patch keamanan untuk 60.000 modem lama yang telah mencapai status akhir masa pakai, dan mendorong pengguna untuk meningkatkan ke model yang lebih baru.</li>
<li>Kerentanan keamanan yang belum ditambal dapat memungkinkan peretas untuk mengambil alih perangkat ini, menimbulkan risiko yang signifikan.</li>
<li>Sebagian besar modem yang terkena dampak berada di Taiwan, dan bagi pengguna yang tidak dapat melakukan upgrade, D-Link merekomendasikan untuk membatasi akses jarak jauh dan menggunakan kata sandi yang aman sebagai langkah pencegahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link mengatakan tidak akan memperbaiki 60 ribu modem lama</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marshall Brain meninggal beberapa jam setelah menuduh adanya pembalasan di NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Profesor NC State Marshall Brain, pendiri HowStuffWorks.com, ditemukan meninggal di kantornya pada 20 November, setelah menuduh adanya pembalasan dari pejabat universitas.</li>
<li>Brain mengklaim bahwa dia dipaksa untuk pensiun setelah adanya keluhan etika, tetapi universitas belum memberikan komentar mengenai tuduhan ini atau kematiannya.</li>
<li>Para mantan mahasiswa dan rekan kerja telah menyatakan kekecewaan atas sikap diam universitas, menyoroti sifat berkelanjutan dari cerita yang sedang berkembang ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain meninggal beberapa jam setelah menuduh adanya pembalasan di NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet untuk Manusia Biasa (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah merilis buku online gratis berjudul &quot;Janet for Mortals,&quot; yang berfokus pada bahasa pemrograman Janet, yang memerlukan waktu 20 minggu untuk ditulis. Buku ini mencakup 44.000 kata dan dilengkapi dengan situs web yang menampilkan REPL (Read-Eval-Print Loop) untuk pembelajaran interaktif. Buku dan proyek terkait, seperti binding perpustakaan C++ dan kerangka pengujian, telah mendapatkan perhatian positif di platform seperti Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet untuk Manusia Biasa (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 adalah peningkatan yang lebih cepat dan dapat langsung digunakan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tombol Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) adalah peningkatan signifikan dari CM4, menawarkan kinerja 2-3 kali lebih cepat, USB 3, dan kompatibilitas PCIe Gen 3 sambil mempertahankan faktor bentuk yang sama.</li>
<li>CM5 dihargai serupa dengan CM4, dengan model 8GB dimulai dari $75, dan mencakup CPU yang lebih cepat, RAM, dan grafis yang ditingkatkan, meskipun menggunakan lebih banyak daya pada kapasitas penuh.</li>
<li>IO board yang diperbarui juga dirilis seharga $20, menampilkan daya USB-C dan peningkatan lainnya, menyoroti dukungan dan modularitas CM5 meskipun ada persaingan dari komputer papan tunggal (SBC) lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 adalah peningkatan yang lebih cepat dan dapat langsung digunakan</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ISP mengatakan bahwa "layanan pelanggan yang luar biasa" adalah alasan mengapa pengguna tidak beralih penyedia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kelompok lobi ISP berpendapat bahwa persaingan memastikan standar layanan pelanggan yang tinggi, sehingga peraturan tambahan tidak diperlukan, karena layanan yang buruk akan mendorong pelanggan untuk beralih penyedia.</li>
<li>Regulator di California dan Oregon melaporkan ketidakpuasan pelanggan yang meluas, menyoroti masalah seperti waktu tunggu yang lama dan masalah penagihan, yang bertentangan dengan klaim ISP.</li>
<li>FCC sedang meninjau praktik layanan pelanggan, tetapi dengan kepemimpinan Brendan Carr, yang ditunjuk oleh Presiden terpilih Trump, peraturan baru tidak mungkin diterapkan, karena fokus bergeser ke arah pengurangan beban regulasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZISP mengatakan bahwa &quot;layanan pelanggan yang luar biasa&quot; adalah alasan mengapa pengguna tidak beralih penyedia.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekomendasi untuk seorang SWE yang ingin mempercepat pemahaman tentang AI terbaru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna sedang aktif mencari sumber yang dapat diandalkan untuk pembaruan terbaru dalam Kecerdasan Buatan (AI), terutama melalui blog teknologi yang mirip dengan Hacker News (HN).</li>
<li>Mereka memiliki pengalaman menggunakan ChatGPT dan OpenAI API, khususnya versi 3.5, yang menunjukkan minat praktis dalam alat AI.</li>
<li>Pengguna menemukan blog Simon Willison tetapi merasa kurang kohesif, menyarankan perlunya sumber informasi AI yang lebih terstruktur dan komprehensif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRekomendasi untuk seorang SWE yang ingin mempercepat pemahaman tentang AI terbaru</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI menghentikan sementara model video Sora setelah seniman membocorkan akses sebagai bentuk protes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI menghentikan sementara model video Sora setelah seniman membocorkan akses sebagai bentuk protes</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ya, itu 'terlihat seperti bebek,' tetapi pengangkut seperti truk surat USPS yang baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The U.S. Postal Service memperkenalkan truk surat listrik baru sebagai bagian dari rencana modernisasi senilai $9,6 miliar, menawarkan fitur seperti pendingin udara, ruang kargo yang lebih luas, dan peningkatan keselamatan.</li>
<li>Awalnya dimaksudkan untuk sebagian besar menggunakan tenaga gas, 75% dari armada sekarang akan menjadi listrik karena tantangan hukum, menandai pergeseran signifikan menuju keberlanjutan.</li>
<li>Meskipun desainnya tidak konvensional, truk-truk tersebut telah diterima dengan baik karena kenyamanan dan efisiensinya, menggabungkan masukan dari pengantar pos dan menyertakan fitur-fitur seperti permukaan anti-selip, kantung udara, dan sistem penghindaran tabrakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZYa, itu &apos;terlihat seperti bebek,&apos; tetapi pengangkut seperti truk surat USPS yang baru</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Mesin rendering asinkron, murni-Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmy&quot; adalah mesin rendering murni-Python yang mendukung komponen fungsi asinkron dan sinkron, manajemen konteks mirip React, dan tag HTML bawaan, menjadikannya serbaguna untuk berbagai kebutuhan pengembangan web. Ini menawarkan fitur seperti dukungan Markdown, internasionalisasi berbasis JSON, dan integrasi mudah dengan kerangka kerja backend atau frontend apa pun, meningkatkan adaptabilitas dan kustomisasinya. Perpustakaan ini bersifat open-source di bawah lisensi MIT, mendorong kontribusi komunitas, dan dapat diinstal melalui PyPI menggunakan <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Mesin rendering asinkron, murni-Python</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 Menambahkan Put-If-Match (Bandingkan-dan-Tukar)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 memperkenalkan penulisan bersyarat, memungkinkan pembaruan hanya jika sebuah objek tetap tidak dimodifikasi, mencegah penulisan ulang bersamaan dengan memverifikasi ETag objek. Fitur ini, mirip dengan header HTTP if-none-match, memungkinkan klien menggunakan header if-match untuk memastikan konsistensi ETag sebelum menulis, meningkatkan efisiensi untuk aplikasi terdistribusi. Tersedia tanpa biaya tambahan di semua Wilayah AWS, implementasi dapat dilakukan menggunakan AWS SDK, API, atau CLI, dengan detail lebih lanjut di Panduan Pengguna S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 Menambahkan Put-If-Match (Bandingkan-dan-Tukar)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lies we tell ourselves to keep using Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik Golang, mencatat bahwa meskipun memiliki fitur menarik seperti runtime asinkron dan pengumpul sampah, Golang juga memiliki kelemahan signifikan, seperti ketiadaan tipe jumlah dan penanganan kesalahan yang tidak memadai. Artikel ini berpendapat bahwa kesederhanaan yang dipersepsikan dari Go bisa menipu, yang mengarah pada kompleksitas tersembunyi dan tantangan di lingkungan produksi, dan menekankan pentingnya mengenali masalah ini daripada mengadopsi Go semata-mata karena kemudahan penggunaannya. Artikel ini membandingkan Go dengan Rust, menyarankan bahwa meskipun Rust memiliki tantangan, Rust memberikan solusi yang lebih kuat untuk mengelola kompleksitas dan memastikan kebenaran kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLies we tell ourselves to keep using Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berbagai Penarikan Kembali Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck telah mengalami beberapa penarikan kembali sejak peluncurannya, dengan yang terbaru melibatkan inverter penggerak yang rusak yang mempengaruhi lebih dari 2.400 unit, menimbulkan kekhawatiran tentang keandalannya.</li>
<li>Meskipun ada masalah kualitas, desain unik Cybertruck terus menarik pembeli, meskipun ketidakmampuannya untuk memenuhi standar keselamatan Eropa membatasi jangkauan pasarnya.</li>
<li>Penarikan kembali, meskipun menunjukkan efektivitas regulasi, dapat merusak reputasi merek Tesla, terutama mengingat pengaruh signifikan Elon Musk terhadap regulasi di AS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZBerbagai Penarikan Kembali Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator sering mendukung startup yang menduplikasi perusahaan YC lainnya, data menunjukkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), sebuah akselerator startup terkemuka, dikenal karena meluncurkan perusahaan-perusahaan sukses seperti Airbnb dan Stripe, tetapi banyak dari startupnya membangun produk yang serupa atau identik dengan perusahaan YC sebelumnya.</li>
<li>Kontroversi PearAI menyoroti tren ini, di mana PearAI dituduh meniru produk YC lainnya, namun CEO YC Garry Tan membela praktik tersebut, dengan menyebut pentingnya pilihan dan inovasi.</li>
<li>Analisis tren YC oleh Deckmatch menunjukkan bahwa kategori startup yang populer meliputi editor kode AI, sistem PoS restoran, dan alat keuangan bisnis, dengan beberapa area seperti perdagangan kripto mengalami penurunan minat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator sering mendukung startup yang menduplikasi perusahaan YC lainnya, data menunjukkan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemadaman Fly.io – telah diselesaikan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPemadaman Fly.io – telah diselesaikan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengantar Singkat tentang Teknologi Lidar Otomotif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Newsletter Vik membahas teknologi lidar otomotif, yang penting untuk mobil self-driving karena kemampuannya menghasilkan gambar resolusi tinggi menggunakan laser inframerah. Newsletter ini membahas prinsip operasi lidar, termasuk pilihan panjang gelombang, fotodetektor, dan teknik pengukuran jarak seperti Time-of-Flight dan Frequency Modulated Continuous Wave. Selain itu, juga meneliti berbagai sistem lidar, seperti opsi mekanis dan solid-state, dengan tujuan mengurangi biaya dan meningkatkan teknologi untuk adopsi yang lebih luas dalam kendaraan otonom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPengantar Singkat tentang Teknologi Lidar Otomotif</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah Anda memerlukan ID untuk membaca aturan REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Upaya untuk mengakses aturan ID digital baru TSA mengungkapkan masalah dengan Undang-Undang REAL-ID, karena aturan tersebut tidak dapat diakses secara publik dan memerlukan ID untuk akses, menimbulkan kekhawatiran tentang hukum rahasia dan proses hukum yang adil.</li>
<li>TSA memiliki standar ID digital yang berasal dari dokumen pribadi, yang melibatkan interaksi kompleks antara aplikasi, perangkat, dan lembaga pemerintah, dengan kekhawatiran privasi terkait penggunaan ID yang dicatat.</li>
<li>Penulis berpendapat bahwa praktik TSA melanggar hak akses publik dan telah melaporkan masalah ini ke Kantor Pendaftaran Federal, dengan tujuan untuk menarik kembali aturan tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZApakah Anda memerlukan ID untuk membaca aturan REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solusi untuk masalah The Onion dari J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas &quot;Masalah Bawang,&quot; yang melibatkan pemotongan bawang untuk mencapai varians minimal dalam volume irisan demi keseragaman. - Sebuah eksplorasi matematis menggunakan kalkulus menentukan titik potong optimal adalah 55,73066% di bawah pusat bawang, yang disebut sebagai &quot;konstanta bawang sejati.&quot; - Temuan ini menyempurnakan saran sebelumnya untuk memotong menuju titik 60% di bawah pusat, memberikan metode yang lebih tepat untuk irisan bawang yang merata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSolusi untuk masalah The Onion dari J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis sedang berusaha mengambil alih semua pustaka Redis OSS.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis dilaporkan mengambil alih semua perpustakaan perangkat lunak sumber terbuka (OSS) Redis, yang mencakup perpustakaan populer seperti Jedis, Lettuce, dan redis-py.</li>
<li>Perpustakaan-perpustakaan ini saat ini sedang tidak berfungsi, dan perpustakaan lain, redis-rs, juga menghadapi potensi pengendalian atau penutupan.</li>
<li>Situasi ini penting karena mempengaruhi pengembang yang bergantung pada pustaka-pustaka ini untuk integrasi Redis dalam aplikasi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis sedang berusaha mengambil alih semua pustaka Redis OSS.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Ketika Orang Finlandia Memotong Uang Tunai Mereka Menjadi Dua untuk Menekan Inflasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tahun 1945, Finlandia menerapkan &quot;setelinleikkaus,&quot; sebuah kebijakan yang mengharuskan warga untuk memotong uang kertas besar menjadi dua untuk melawan inflasi pasca-Perang Dunia II, dengan satu bagian tetap memiliki nilai dan bagian lainnya menjadi obligasi pemerintah. Kebijakan ini tidak efektif karena hanya menargetkan uang tunai fisik, yang merupakan bagian kecil dari suplai uang, berbeda dengan reformasi yang lebih berhasil di negara-negara Eropa lainnya seperti Belgia. Artikel tersebut berspekulasi bahwa pengendalian inflasi di masa depan mungkin melibatkan pembekuan akun digital, sebuah metode yang lebih tepat tetapi berpotensi kontroversial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Ketika Orang Finlandia Memotong Uang Tunai Mereka Menjadi Dua untuk Menekan Inflasi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doa, Penempatan, dan Pengampunan: Peter Hristoff tentang Karpet Doa Islam (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artwork Peter Hristoff menyelami persimpangan antara seni dan spiritualitas, terutama melalui media permadani doa, dimulai dari tahun 1997. Karya-karyanya, termasuk gambar dan cetakan serigrafi, berkembang menjadi potongan &quot;karpet&quot; yang lebih besar di atas kertas beras, terinspirasi oleh permadani dan kilim Turki, yang ia pandang sebagai buku harian pribadi dengan makna simbolis. Karya Hristoff mewujudkan &quot;kesedihan cerah,&quot; perpaduan antara kegembiraan dan kesedihan, dipengaruhi oleh tulisan-tulisan Patriark Bartholomew, dan terus mengeksplorasi aspek spiritual dan fisik dari sifat manusia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDoa, Penempatan, dan Pengampunan: Peter Hristoff tentang Karpet Doa Islam (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: Membatalkan Merek Dagang JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno telah mengajukan petisi kepada Kantor Paten dan Merek Dagang Amerika Serikat (USPTO) untuk membatalkan merek dagang Oracle atas &quot;JavaScript,&quot; dengan tujuan menjadikannya barang publik dan menghilangkan hambatan hukum untuk penggunaannya.</li>
<li>Petisi tersebut berargumen bahwa &quot;JavaScript&quot; adalah istilah generik, Oracle melakukan penipuan dalam memperbarui merek dagang, dan Oracle telah meninggalkan merek dagang tersebut karena tidak digunakan.</li>
<li>Lebih dari 14.000 pengembang mendukung langkah Deno, dan Oracle memiliki waktu hingga 4 Januari 2025 untuk merespons, dengan Deno siap membagikan semua proses dengan komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: Membatalkan Merek Dagang JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite untuk Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah mengembangkan plugin Jekyll SQLite untuk meningkatkan kemampuan manipulasi data dalam Jekyll, sebuah generator situs statis yang populer.</li>
<li>Plugin ini memungkinkan pengguna untuk melakukan kueri SQL untuk pengolahan data, mengatasi keterbatasan Liquid, bahasa templating Jekyll, dalam menangani operasi data yang kompleks.</li>
<li>Plugin ini telah berhasil digunakan dalam produksi selama setahun, ditunjukkan dengan dataset Northwind, dan penulis mengundang masukan serta saran untuk perbaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite untuk Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uban Dini: Tinjauan dengan Pembaruan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rambut beruban prematur (PGH) didefinisikan sebagai rambut beruban sebelum usia 20 tahun pada orang Kaukasia dan sebelum 30 tahun pada orang Afrika-Amerika, yang mempengaruhi harga diri. Penyebab PGH belum sepenuhnya dipahami tetapi dikaitkan dengan gangguan penuaan, penyakit autoimun, dan stres oksidatif, dengan faktor-faktor seperti merokok dan kekurangan nutrisi turut berkontribusi. Perawatan umum untuk PGH meliputi pewarna rambut dan suplemen nutrisi, dengan studi yang menunjukkan adanya hubungan antara PGH dan faktor emosional, predisposisi genetik, serta pengaruh lingkungan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZUban Dini: Tinjauan dengan Pembaruan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devirtualisasi yang didukung oleh LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The internship di Thalium berfokus pada deobfuscating biner yang tervirtualisasi menggunakan LLVM, sebuah kerangka kerja kompilator, untuk membuat kode lebih mudah dipahami, terutama dalam konteks malware. Virtualisasi, sebuah teknik obfuscation yang kuat yang digunakan oleh alat seperti Tigress dan VMProtect, mengkodekan program menjadi instruksi virtual, membuat rekayasa balik menjadi kompleks. Proyek ini berhasil menggunakan analisis taint dinamis untuk merekonstruksi grafik aliran kontrol dari biner yang diobfuscate oleh Tigress, meskipun terbatas pada fungsi murni dan jalur eksekusi tunggal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDevirtualisasi yang didukung oleh LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Langsung ke Sel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell adalah layanan baru dari SpaceX yang menawarkan akses teks, suara, dan data global untuk ponsel LTE, memastikan konektivitas di darat, danau, dan perairan pesisir.</li>
<li>Pelayanan akan dimulai dengan layanan teks pada tahun 2024, diikuti dengan dukungan suara, data, dan IoT (Internet of Things) pada tahun 2025, tanpa memerlukan perubahan perangkat keras atau aplikasi khusus.</li>
<li>Perkembangan ini menyoroti ekspansi SpaceX ke dalam telekomunikasi, menyediakan konektivitas yang mulus tanpa peralatan tambahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Langsung ke Sel</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Website ini dihosting di Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks Protokol AT, yang digunakan oleh Bluesky, mendukung hosting melalui Server Data Pribadi (PDS), menunjukkan fleksibilitasnya di luar penggunaan yang dimaksudkan. Konten di Bluesky diorganisir menjadi catatan dan blob, dengan blob menjadi data yang lebih besar seperti media, yang harus diunggah sebelum dirujuk dalam catatan. Ekstensibilitas protokol ini memungkinkan aplikasi kreatif, seperti hosting situs web, yang berpotensi mengarah pada penggunaan baru di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZWebsite ini dihosting di Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana saya mengkonfigurasi identitas Git saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut membahas tentang mengonfigurasi identitas Git menggunakan <code>includeIf</code> untuk konfigurasi bersyarat, yang memungkinkan pengaturan berbeda berdasarkan jalur direktori atau URL remote.</li>
<li>Penulis membagikan metode untuk mengelola beberapa identitas Git dan kunci SSH dengan menggunakan nilai <code>Host</code> yang berbeda dalam <code>~/.ssh/config</code> dan menyesuaikan konfigurasi Git dengan <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Postingan tersebut menyoroti pendekatan baru menggunakan <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> untuk konfigurasi Git bersyarat berdasarkan URL remote, yang meningkatkan fleksibilitas dalam mengelola identitas Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZBagaimana saya mengkonfigurasi identitas Git saya</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Membuat, mengedit, menjelajahi basis data SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio telah merilis versi 3.4.6, yang mengatasi masalah &quot;garis kode SQL hitam&quot; dari versi sebelumnya 3.4.5 dan menyelesaikan dua masalah tambahan.</li>
<li>Perangkat lunak ini bersifat open-source, lintas platform, dan portabel, tersedia secara gratis di bawah lisensi GPL, dan kompatibel dengan Windows, Linux, dan MacOS X.</li>
<li>Perlu dicatat, SQLiteStudio tidak memerlukan instalasi, sehingga memudahkan pengguna untuk membuat, mengedit, dan menjelajahi basis data SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Membuat, mengedit, menjelajahi basis data SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faksi-faksi C++ yang ada dua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The C++ community terbagi antara perusahaan teknologi modern yang mencari fitur-fitur canggih dan pengguna lama yang bergantung pada sistem usang, menciptakan ketegangan dalam evolusi bahasa tersebut. Fokus Kelompok Kerja Evolusi C++ pada kompatibilitas mundur bertentangan dengan permintaan untuk fitur modern dan keamanan, yang menyebabkan ketidakpuasan di antara beberapa pemain teknologi besar. Menanggapi tantangan ini, pemerintah AS dan perusahaan seperti Google sedang menjajaki atau mengembangkan bahasa alternatif, seperti Rust, yang memprioritaskan keamanan dan kemampuan modern dibandingkan kompatibilitas mundur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZFaksi-faksi C++ yang ada dua</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky berada di ambang mengungguli Threads dalam semua cara yang penting.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, sebuah platform terdesentralisasi yang awalnya terkait dengan Jack Dorsey, semakin mendapatkan perhatian dan kini memiliki 3,5 juta pengguna aktif harian, mendekati Threads milik Meta.</li>
<li>Platform tersebut mengalami peningkatan pengguna sebesar 300% sejak pemilihan 5 November, karena jurnalis dan akademisi bermigrasi dari X milik Elon Musk, mencari diskusi publik yang lebih terbuka.</li>
<li>Pertumbuhan Bluesky menghadapi tantangan seperti pemadaman dan penipuan, tetapi daya tariknya diperkuat oleh keputusan CEO Meta, Mark Zuckerberg, untuk membatasi konten politik di Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky berada di ambang mengungguli Threads dalam semua cara yang penting.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pendorongan AMD's Infinity Fabric ke Batasnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric AMD, bagian dari arsitektur Zen, menghubungkan inti CPU dan mengelola latensi memori, dengan Zen 5 menunjukkan peningkatan penanganan bandwidth berkat DDR5 yang lebih cepat dan manajemen lalu lintas yang lebih baik.</li>
<li>Zen 2 memberikan wawasan tentang hambatan Core Complex (CCX) dan Core Complex Die (CCD), meskipun ini adalah arsitektur yang lebih lama.</li>
<li>Walaupun aplikasi-aplikasi biasa seperti permainan tidak membebani bandwidth, beban kerja yang menuntut seperti RawTherapee dapat mengungkap kekuatan dan keterbatasan manajemen latensi, terutama pada Zen 4 di bawah beban berat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZPendorongan AMD&apos;s Infinity Fabric ke Batasnya</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Contoh Query Rekursif yang Aneh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Common Table Expressions (CTEs) dalam SQL berfungsi sebagai tampilan sementara untuk satu pernyataan, dengan dua jenis: biasa dan rekursif, yang masing-masing menyederhanakan kueri kompleks dan menangani data hierarkis.</li>
<li>CTE dibuat menggunakan klausa WITH dan dapat mencakup beberapa CTE dalam satu pernyataan, dengan CTE rekursif memerlukan aturan khusus seperti menggunakan operator UNION atau UNION ALL.</li>
<li>Petunjuk materialisasi, yang tersedia di SQLite versi 3.35.0 dan yang lebih baru, membimbing perencana kueri tentang implementasi CTE, dengan batasan seperti ketidakmampuan untuk menggunakan WITH dalam CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Contoh Query Rekursif yang Aneh</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hei, tunggu – apakah kinerja karyawan terdistribusi secara Gaussian?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHei, tunggu – apakah kinerja karyawan terdistribusi secara Gaussian?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Day in the Life: Tabel BGP Global]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut membahas fluktuasi harian tabel BGP (Border Gateway Protocol) global, dengan fokus pada perilaku jangka pendek seperti atribut jalur yang tidak biasa dan jalur yang berfluktuasi.</li>
<li>Penulis menggunakan alat bernama bgpsee untuk menganalisis pesan BGP guna mengungkap wawasan tentang pembaruan jalur, perilaku siklik, dan panjang jalur AS (Sistem Otonom) yang ekstrem.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kompleksitas dan ketahanan sistem BGP, menekankan dinamika rumit dari perutean internet global meskipun menimbulkan lebih banyak pertanyaan daripada jawaban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZA Day in the Life: Tabel BGP Global</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teknologi pemantauan satwa liar digunakan untuk mengintimidasi dan memata-matai perempuan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peneliti dari Cambridge menemukan bahwa teknologi pemantauan satwa liar, seperti kamera jebak dan drone, disalahgunakan di India untuk memata-matai perempuan, yang berdampak pada kesehatan mental dan keselamatan mereka. Teknologi ini, yang awalnya dimaksudkan untuk tujuan konservasi, dilaporkan digunakan oleh otoritas lokal untuk mengintimidasi perempuan, melanggar hak-hak mereka. Studi ini menekankan perlunya pertimbangan yang cermat terhadap dampak sosial dari penerapan teknologi semacam itu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZTeknologi pemantauan satwa liar digunakan untuk mengintimidasi dan memata-matai perempuan</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Frosted Glass dari Game ke Web: Antarmuka pengguna kaca HTML terinspirasi oleh pengembangan game AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks panduan ini mengeksplorasi cara membuat efek kaca buram dalam HTML, terinspirasi oleh game AAA seperti Forza Horizon 3 dan Forza Motorsport 7, serta menyediakan contoh kode dan aset.</li>
<li>Teknik utama meliputi penggunaan <code>backdrop-filter</code> CSS untuk efek blur, <code>box-shadow</code> untuk kedalaman, dan JavaScript untuk refleksi cahaya dinamis, dengan versi JavaScript dan non-JavaScript untuk kompatibilitas lintas platform.</li>
<li>Tutorial ini mencakup bagian &quot;Resep Akhir&quot; untuk memulai dengan cepat, memungkinkan pengguna membuat antarmuka kaca yang menakjubkan mereka sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrosted Glass dari Game ke Web: Antarmuka pengguna kaca HTML terinspirasi oleh pengembangan game AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker diimplementasikan dalam sekitar 100 baris Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker adalah implementasi Docker minimal yang ditulis dalam sekitar 100 baris bash, dirancang untuk manajemen kontainer yang ringan.</li>
<li>Itu memerlukan paket sistem dan konfigurasi khusus, termasuk sistem file btrfs dan pengaturan jaringan, dan paling baik dijalankan di mesin virtual karena memerlukan akses root.</li>
<li>Bocker mendukung fungsionalitas dasar Docker seperti membangun, menarik, menjalankan kontainer, dan mengelola sumber daya, tetapi tidak memiliki fitur seperti kontainer volume data dan penerusan port.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker diimplementasikan dalam sekitar 100 baris Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana memberikan umpan balik kepada pemimpin senior tanpa dipecat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter memberikan strategi untuk memberikan umpan balik kepada pemimpin senior dengan aman, seperti teknik &quot;bahkan lebih&quot; dan menggunakan bahasa diplomatis.</li>
<li>Buletin tersebut menekankan pentingnya mendukung umpan balik dengan data dan berbagi pengalaman pribadi untuk meningkatkan efektivitas komunikasi.</li>
<li>Teks ini juga mempromosikan kursus Komunikasi Eksekutif &amp; Pengaruh Wes, yang bertujuan untuk meningkatkan keterampilan komunikasi di tempat kerja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBagaimana memberikan umpan balik kepada pemimpin senior tanpa dipecat</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bukti tulisan alfabet tertua yang diketahui ditemukan di kota kuno Suriah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti dari Universitas Johns Hopkins telah menemukan apa yang bisa menjadi tulisan alfabetik tertua yang diketahui, yang berasal dari sekitar tahun 2400 SM, di sebuah makam di Suriah.</li>
<li>Penemuan ini menunjukkan bahwa penulisan alfabetis 500 tahun lebih tua dari yang diyakini sebelumnya, yang berpotensi mengubah pemahaman tentang asal-usulnya.</li>
<li>Penulisan yang ditemukan pada silinder tanah liat di Tell Umm-el Marra di Suriah ini mendahului naskah yang dikenal dari Mesir dan akan dipresentasikan pada Pertemuan Tahunan American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBukti tulisan alfabet tertua yang diketahui ditemukan di kota kuno Suriah</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenna Diodes dalam Prosesor Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog Ken Shirriff membahas sejarah komputer, dengan fokus pada komputer vintage dan rekayasa balik sirkuit terpadu (IC), memberikan wawasan tentang kompleksitas desain dan pembuatan chip.</li>
<li>Dalam sebuah postingan tentang prosesor Pentium, dia menjelaskan &#39;dioda antena,&#39; yang melindungi sirkuit dari muatan yang diinduksi plasma selama proses etsa, sebuah aspek penting dalam manufaktur.</li>
<li>Meskipun dirilis pada tahun 1993 dengan 3,1 juta transistor, penggunaan dioda antena pada Pentium terbatas karena keterbatasan ruang, menyoroti tantangan yang terus berlanjut dalam desain IC modern untuk mengurangi efek antena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenna Diodes dalam Prosesor Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah Kesalahan yang Mengakhiri Karier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya merencanakan akhir karier Anda, dengan fokus pada pencapaian tujuan karier yang melampaui sekadar pensiun.</li>
<li>Itu menguraikan tiga jalur karier potensial: Senioritas (menjadi kontributor individu senior), Manajemen (beralih ke peran manajerial), dan Kemandirian (bekerja untuk diri sendiri).</li>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya refleksi diri, pengembangan keterampilan, dan fleksibilitas, mendorong pembaca untuk secara aktif merencanakan jalur karier mereka dan tetap terbuka terhadap perubahan dan peluang yang tidak terduga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZSebuah Kesalahan yang Mengakhiri Karier</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain, pencipta Howstuffworks.com, telah meninggal dunia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZMarshall Brain, pencipta Howstuffworks.com, telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
