<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Selamat Tahun Baru 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZSelamat Tahun Baru 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan ini membahas tentang penerapan dan optimalisasi pohon pencarian statis (S+ trees) untuk pencarian data yang diurutkan dengan kecepatan yang jauh lebih cepat, mencapai 40 kali lebih cepat dibandingkan pencarian biner tradisional. - Teknik optimalisasi seperti batching, prefetching, dan SIMD (Single Instruction, Multiple Data) manual digunakan untuk meningkatkan throughput kueri. - Artikel ini juga mengeksplorasi berbagai tata letak pohon, ukuran node, dan strategi manajemen memori, dengan diskusi tentang pekerjaan di masa depan seperti pencarian bercabang dan pencarian interpolasi untuk lebih meningkatkan efisiensi pencarian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTree pencarian statis: lebih cepat daripada pencarian biner</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM adalah tolok ukur yang dirancang untuk menilai model bahasa besar (LLM) dalam penalaran matematika tingkat lanjut menggunakan masalah dari Kompetisi Matematika Putnam. - Tolok ukur ini mencakup 236 masalah asli dan variasi dengan 52 masalah yang diubah untuk menghindari kontaminasi data. - Model berperforma terbaik dari OpenAI mencapai akurasi 41,95% pada masalah asli tetapi mengalami penurunan kinerja yang signifikan sekitar 30% pada masalah yang diubah, menyoroti tantangan dalam beradaptasi dengan variasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZPenurunan 30% dalam Akurasi Pratinjau o1 Ketika Masalah Putnam Sedikit Divariasikan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tahun 2024, lanskap basis data mengalami perubahan signifikan, termasuk akuisisi besar, perubahan lisensi, dan persaingan yang terus berlanjut di antara pemain kunci seperti Redis, Elasticsearch, Databricks, dan Snowflake. - DuckDB mendapatkan popularitas untuk kueri analitis, dengan integrasi ke dalam Postgres, sementara rilis penting termasuk Amazon Aurora DSQL dan Microsoft Garnet. - Akuisisi seperti Tabular oleh Databricks dan OrioleDB oleh Supabase menjadi penting, dan meskipun ada kemunduran seperti penutupan OtterTune, industri ini tetap dinamis dengan proyek dan pendanaan baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBasis Data di Tahun 2024: Tinjauan Tahunan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buku yang Saya Suka Baca di 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daftar tersebut menampilkan beragam buku, termasuk narasi sejarah, filosofis, ilmiah, dan pribadi, masing-masing menawarkan wawasan unik dan pengalaman yang memperkaya.</li>
<li>Highlight termasuk surat-surat Cicero untuk wawasan tentang kehidupan Romawi, karya-karya Ben-Ari tentang logika ilmu komputer dan verifikasi program, serta memoar Steve Martin tentang kesuksesan komedi.</li>
<li>Terdapat juga eksplorasi filosofis oleh Pierre Hadot dan Nietzsche, tragedi Yunani oleh Aeschylus, serta karya sastra oleh Ursula Le Guin dan Rabindranath Tagore dalam koleksi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBuku yang Saya Suka Baca di 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Salah satu makalah saya ditolak hari ini</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot adalah alat baru yang dirancang untuk menyederhanakan otomatisasi proses bisnis dengan secara otomatis mengidentifikasi korelasi data antara permintaan API dan menyediakan representasi alur grafis. - Alat ini memungkinkan pengguna untuk merekam permintaan, mendefinisikan input dan output, serta mengekspor alur ini sebagai kode JavaScript, membuat proses lebih efisien dibandingkan rekayasa balik manual atau menggunakan teknologi yang kurang optimal seperti Robotic Process Automation (RPA). - Alat ini dibangun di atas Electron dan tersedia untuk platform Windows dan Linux, dengan tutorial yang tersedia untuk rekayasa balik API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Secara Otomatis Mereverse Engineering API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Temuan bahan peledak buatan sendiri terbesar dalam sejarah agensi ditemukan di Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, sebuah terminal emulator baru, memiliki kerentanan keamanan yang mirip dengan yang terjadi pada tahun 2003, yang memungkinkan karakter escape ASCII untuk mengeksekusi perintah seperti membuka aplikasi. - Masalah ini sangat bermasalah dengan Zsh dan Bash dalam mode vi, tetapi Ghostty 1.0.1 telah menyelesaikannya dengan menonaktifkan fitur tersebut secara default. - Meskipun ada cacat keamanan, Ghostty dipuji karena fiturnya, dan pengembang dengan cepat menangani masalah ini, menyediakan perbaikan dan solusi untuk pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTeks: Déjà vu: CVE hantu di judul terminal saya</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Model Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat implementasi untuk Model Konsep Besar (LCM) dalam repositori ini, yang memanfaatkan &quot;konsep&quot; sebagai representasi semantik tingkat tinggi untuk pemodelan bahasa.</li>
<li>LCM mendukung 200 bahasa teks dan 57 bahasa ucapan menggunakan ruang embedding SONAR, dan dilatih untuk prediksi kalimat auto-regresif dengan metode seperti regresi MSE dan generasi berbasis difusi.</li>
<li>Tepat guna menyediakan petunjuk instalasi, persiapan data, pelatihan, penyempurnaan, dan panduan evaluasi, serta dirilis di bawah lisensi MIT, menggunakan fairseq2 dengan opsi instalasi UV dan pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModel Konsep Besar: Pemodelan bahasa dalam ruang representasi kalimat</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merry Christmas Everyone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMerry Christmas Everyone</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[aplikasi bilah menu macOS yang menunjukkan seberapa penuh tangki urin ISS secara real time]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream adalah aplikasi menu bar macOS yang menampilkan status kapasitas tangki urin Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS) secara real-time. Aplikasi ini dikembangkan menggunakan Swift dan macOS, menandai upaya pertama pengembang, yang mungkin mengakibatkan potensi bug dan penanganan kesalahan yang terbatas. Data untuk aplikasi ini bersumber dari proyek ISS Mimic, meskipun pengembang tidak berencana untuk menyertakan statistik tambahan dari sumber tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zaplikasi bilah menu macOS yang menunjukkan seberapa penuh tangki urin ISS secara real time</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Pohon Natal Berhias (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Pohon Natal Berhias (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masalah terbuka ini mengajarkan saya apa itu topologi [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMasalah terbuka ini mengajarkan saya apa itu topologi [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 memperkenalkan fitur-fitur baru seperti referensi parameter blok menggunakan <code>it</code>, Prism sebagai parser default, dan Happy Eyeballs Versi 2 untuk meningkatkan konektivitas jaringan.</li>
<li>Teks pembaruan mencakup peningkatan kinerja, opsi baris perintah baru, dan berbagai perbaikan bug, bersama dengan peringatan penghentian untuk literal string yang dapat diubah dan dukungan untuk penyebaran kata kunci nil.</li>
<li>Kendala kompatibilitas dan pembaruan C API telah ditangani, dengan pembaruan pada kelas inti dan pustaka standar, menjadikannya rilis yang signifikan bagi pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjajal QvQ – model penalaran visual baru dari Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba telah merilis model penalaran visual baru, QvQ-72B-Preview, pada Desember 2024, yang mengintegrasikan visi dengan petunjuk teks untuk meningkatkan kemampuan penalaran visual.</li>
<li>Tetapan ini tersedia untuk pengujian di Hugging Face Spaces dan dapat dijalankan secara lokal menggunakan paket mlx-vlm dari Prince Canuma, menunjukkan sifat sumber terbuka dan aksesibilitasnya.</li>
<li>Blog Simon Willison menyoroti potensi model untuk aplikasi kreatif, meskipun hasilnya beragam, dan menekankan pendekatannya yang menghibur dalam memecahkan masalah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMenjajal QvQ – model penalaran visual baru dari Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Topeng, Asap, dan Cermin: Kisah Penerbangan EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTopeng, Asap, dan Cermin: Kisah Penerbangan EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – sebuah peramban web ringan yang dibuat dari awal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah peramban web baru yang ringan dan berfokus pada privasi sedang dikembangkan, yang secara unik beroperasi tanpa JavaScript, menggunakan skrip yang diperbarui untuk meningkatkan situs web. Peramban ini menggunakan strategi daftar putih untuk memblokir sumber daya dari berbagai domain, secara efektif menghindari pelacak dan meningkatkan privasi pengguna. Pengembangnya sedang menjalankan penggalangan dana untuk mendukung kemajuan proyek ini, mengundang kontribusi dari pihak-pihak yang tertarik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – sebuah peramban web ringan yang dibuat dari awal</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya membuat sebuah situs web untuk mencari makalah ArXiv secara semantik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang mahasiswa pascasarjana dengan ADHD mengembangkan sebuah situs web untuk membantu tinjauan literatur sistematis dengan menemukan makalah serupa berdasarkan makna. Situs ini memanfaatkan model embedding MixedBread untuk representasi vektor, Milvus untuk penyimpanan dan pencarian, serta Gradio untuk melayani aplikasi. Basis data vektor diperbarui setiap minggu menggunakan data Kaggle, dan efisiensi pencarian ditingkatkan dengan membinarisasi embedding dan menggunakan jarak Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSaya membuat sebuah situs web untuk mencari makalah ArXiv secara semantik</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simulasi CRT dalam Shader GPU, Terlihat Lebih Baik Daripada Penyisipan Bingkai Hitam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, bekerja sama dengan Timothy Lottes, telah memperkenalkan algoritma sumber terbuka baru untuk mensimulasikan tampilan CRT (Cathode Ray Tube), yang tersedia di Shadertoy dan GitHub. Algoritma ini mengurangi blur gerakan pada tampilan 240Hz+ dan menawarkan kedipan yang lebih lembut dibandingkan dengan BFI (Black Frame Insertion), dan telah diintegrasikan ke dalam emulator Retroarch. Simulasi ini kompatibel dengan LCD dan OLED, menyediakan mode waktu nyata dan gerakan lambat, dan sangat efektif untuk mengurangi blur gerakan dalam konten 60fps warisan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSimulasi CRT dalam Shader GPU, Terlihat Lebih Baik Daripada Penyisipan Bingkai Hitam</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung telah meninggal dunia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, seorang editor PCWorld yang dihormati dan jurnalis perangkat keras, meninggal dunia pada usia 58 tahun setelah berjuang melawan kanker pankreas, meninggalkan dampak signifikan pada jurnalisme teknologi.</li>
<li>Dengan lebih dari 25 tahun di industri ini, ia dikenal karena pengetahuannya yang mendalam, tulisan yang menarik, dan komitmennya terhadap integritas jurnalistik, berkontribusi pada Maximum PC dan PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, termasuk podcast &quot;The Full Nerd&quot;, menginspirasi banyak orang di komunitas teknologi, dan dia dikagumi karena dedikasinya terhadap advokasi konsumen dan menyederhanakan teknologi yang kompleks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya baru saja memperbarui Chrome istri saya, dan uBlock tidak lagi didukung.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSaya baru saja memperbarui Chrome istri saya, dan uBlock tidak lagi didukung.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seorang pilot berlari melewati bandara untuk mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSeorang pilot berlari melewati bandara untuk mengejutkan wanita yang telah menyelamatkan hidupnya.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah yang terjadi pada TV tabung terbesar di dunia? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZApakah yang terjadi pada TV tabung terbesar di dunia? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tetapan pi memiliki kembaran jahat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZTetapan pi memiliki kembaran jahat</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chaos Communication Congress ke-38]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tema Kongres Komunikasi Chaos ke-38 (38C3) dijadwalkan berlangsung di Hamburg dari tanggal 27-30 Desember 2024, diselenggarakan oleh Chaos Computer Club. Acara tahunan ini menekankan persimpangan antara teknologi, masyarakat, dan utopia, menawarkan ceramah, lokakarya, dan diskusi tentang dampak teknologi. Peserta diundang untuk berpartisipasi dengan menjadi sukarelawan, menyelenggarakan acara, atau mempresentasikan proyek, dengan informasi penting dapat diakses di halaman info acara dan blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZChaos Communication Congress ke-38</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangun Drone Berbiaya Rendah Menggunakan ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZBangun Drone Berbiaya Rendah Menggunakan ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjadikan GPU AMD kompetitif untuk inferensi LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM memfasilitasi kompilasi dan penerapan Model Bahasa Besar (LLM) pada GPU AMD menggunakan ROCm, mencapai kinerja yang mendekati GPU kelas atas NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX menawarkan kinerja yang kompetitif, mencapai 80% dari kecepatan NVIDIA RTX 4090 dan 94% dari RTX 3090 Ti untuk model tertentu, sambil tetap jauh lebih terjangkau. Proyek ini menyoroti potensi GPU AMD untuk inferensi LLM, dengan peningkatan berkelanjutan dalam dukungan perangkat lunak dan rencana untuk peningkatan di masa depan seperti batching dan dukungan multi-GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZMenjadikan GPU AMD kompetitif untuk inferensi LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenapa pedoman kanker terjebak dalam format PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZKenapa pedoman kanker terjebak dalam format PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komplet dekompilasi dari Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tugas proyek ini melibatkan dekompilasi lengkap dari LEGO Island (Versi 1.1, Bahasa Inggris), dengan tujuan untuk mereplikasi kode mesin asli sedekat mungkin.</li>
<li>Itu menggunakan CMake untuk membangun, dengan Microsoft Visual C++ 4.20 direkomendasikan untuk hasil yang optimal, dan melibatkan pengaturan lingkungan, konfigurasi dengan CMake, dan membangun dengan nmake.</li>
<li>Kontribusi sangat dianjurkan, dengan fokus khusus pada rilis bahasa Inggris versi 1.1, dengan perbaikan berkelanjutan pada file ISLE.EXE dan LEGO1.DLL yang telah didekompilasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZKomplet dekompilasi dari Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pemegang saham Intel mengajukan kasus meminta mantan CEO dan CFO untuk mengembalikan gaji selama 3 tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para pemegang saham Intel sedang mencari pengembalian kompensasi dari mantan CEO Pat Gelsinger dan CFO David Zinsner, menuduh mereka menyesatkan pemegang saham tentang kinerja keuangan unit foundry Intel.</li>
<li>Tuntutan hukum tersebut mengklaim pelanggaran kewajiban fidusia, setelah rencana pemulihan Intel yang gagal dan kerugian kuartalan sebesar $16,6 miliar yang memecahkan rekor, yang menyebabkan penurunan 9,2% pada saham Intel.</li>
<li>Unit pengecoran, yang awalnya diharapkan mendorong pertumbuhan, kemudian diidentifikasi sebagai pusat biaya yang signifikan, mendorong upaya restrukturisasi oleh Zinsner, yang sekarang menjadi co-CEO sementara, sementara Gelsinger telah mengundurkan diri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZPemegang saham Intel mengajukan kasus meminta mantan CEO dan CFO untuk mengembalikan gaji selama 3 tahun</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo merilis data awan titik dari seluruh kota secara gratis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tersedia data point cloud gratis dari seluruh kota Tokyo, yang dapat diunduh oleh publik.</li>
<li>Titik data awan adalah kumpulan titik data di ruang angkasa, yang sering digunakan dalam pemodelan 3D dan sistem informasi geografis (GIS).</li>
<li>Rilis ini penting karena menyediakan sumber daya berharga bagi pengembang, peneliti, dan perencana kota yang tertarik pada pemodelan 3D dan analisis spasial Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo merilis data awan titik dari seluruh kota secara gratis</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelaskan Debugger, Bagian 2: Anatomi dari Program yang Sedang Berjalan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; menjelaskan komponen yang terlibat dalam eksekusi program, seperti ruang alamat virtual, thread, dan proses. Artikel ini merinci bagaimana sistem operasi menggunakan memori virtual dan penjadwalan untuk mengelola beberapa program yang berjalan secara bersamaan. Tulisan ini adalah bagian dari seri yang berfokus pada penjelasan bagaimana debugger berinteraksi dengan proses-proses ini untuk menganalisis eksekusi program.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZMenjelaskan Debugger, Bagian 2: Anatomi dari Program yang Sedang Berjalan</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatisasi pencarian kehidupan buatan dengan model dasar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Algoritma Automated Search for Artificial Life (ASAL) memanfaatkan model dasar visi-bahasa AI untuk menemukan bentuk kehidupan buatan dalam simulasi, meningkatkan bidang penelitian Artificial Life (ALife). ASAL telah berhasil mengidentifikasi bentuk kehidupan baru dalam simulasi seperti Lenia, Boids, Particle Life, dan Game of Life, menampilkan pola dinamis dan aturan automata seluler baru. Pendekatan ini mengotomatisasi proses penemuan, mengatasi keterbatasan simulasi yang dirancang secara manual, dan mendorong eksplorasi lebih lanjut serta kolaborasi untuk mengintegrasikan konsep ALife ke dalam AI untuk sistem yang lebih adaptif dan kreatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatisasi pencarian kehidupan buatan dengan model dasar</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mem-parsing jutaan URL per Detik (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZMem-parsing jutaan URL per Detik (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perjalanan kereta dari Paris ke Berlin sekarang lebih cepat lima jam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn dan SNCF telah meluncurkan layanan kereta langsung baru pada siang hari dari Paris ke Berlin, mengurangi waktu perjalanan lima jam menjadi 7 jam dan 59 menit.</li>
<li>Tiket perjalanan ini mencakup pemandangan indah dan pemberhentian di Strasbourg, Karlsruhe, dan Frankfurt, dengan harga mulai dari €59,99 untuk kelas dua.</li>
<li>Walaupun layanan ini menawarkan pengalaman perjalanan yang lebih santai, beberapa orang berpendapat bahwa layanan ini perlu lebih cepat agar dapat bersaing secara efektif dengan perjalanan udara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZPerjalanan kereta dari Paris ke Berlin sekarang lebih cepat lima jam</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[United Healthcare' menggunakan DMCA terhadap gambar Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare dilaporkan menggunakan permintaan DMCA untuk menghapus konten online terkait Luigi Mangione, meskipun tidak memiliki hak cipta, menimbulkan kekhawatiran tentang penyalahgunaan undang-undang hak cipta. Situasi ini menyoroti bagaimana DMCA dapat dieksploitasi oleh troll hak cipta untuk menekan penyedia konten agar mematuhi klaim yang mungkin tidak berdasar. Tidak pasti apakah United Healthcare secara langsung bertanggung jawab atas permintaan ini atau jika pihak ketiga menyamar sebagai mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUnited Healthcare&apos; menggunakan DMCA terhadap gambar Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Twtxt adalah layanan microblogging minimalis yang terdesentralisasi untuk para peretas.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt telah merilis versi v1.3.2-dev, sebuah layanan microblogging desentralisasi dan minimalis yang ditujukan untuk para peretas.</li>
<li>Terdapat bagian dalam dokumentasi mengenai Instalasi, Quickstart, Penggunaan, Konfigurasi, dan API, dengan dukungan komunitas yang tersedia di IRC.</li>
<li>Teks bab API merinci endpoint untuk pengguna, tweet, sebutan, tag, dan keterlihatan, serta mendorong kontribusi di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt adalah layanan microblogging minimalis yang terdesentralisasi untuk para peretas.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prediksi untuk tahun 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZPrediksi untuk tahun 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teh celup komersial melepaskan mikroplastik, memasuki sel manusia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTeh celup komersial melepaskan mikroplastik, memasuki sel manusia</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah AI sudah bisa melakukan matematika? Pemikiran dari seorang matematikawan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Model bahasa baru OpenAI, o3, mencapai skor 25% pada dataset FrontierMath, yang mencakup pertanyaan matematika menantang dengan jawaban definitif.</li>
<li>Tetapan data ini dirahasiakan untuk mencegah model bahasa berlatih menggunakannya, dan mencakup masalah yang memerlukan keahlian dalam bidang matematika tertentu.</li>
<li>Walaupun kinerja o3 patut diperhatikan, kemajuan nyata akan terjadi ketika AI dapat menyelesaikan pertanyaan yang lebih kompleks dan berbasis bukti, karena model saat ini seperti AlphaProof dari DeepMind masih terbatas pada masalah setingkat sekolah menengah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZApakah AI sudah bisa melakukan matematika? Pemikiran dari seorang matematikawan</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA Moat Masih Hidup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Benchmarking dari GPU MI300X, H100, dan H200 menunjukkan bahwa MI300X dari AMD berkinerja kurang baik karena masalah perangkat lunak, meskipun memiliki spesifikasi yang menjanjikan.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPU menunjukkan kinerja superior langsung dari kotak, sedangkan AMD&#39;s MI300X memerlukan penyetelan dan perbaikan bug yang signifikan untuk mencapai potensinya.</li>
<li>Rekomendasi untuk AMD meliputi peningkatan kualitas perangkat lunak, peningkatan pengujian internal, dan berkolaborasi dengan mitra untuk meningkatkan posisi kompetitifnya melawan Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA Moat Masih Hidup</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spesifikasi jet tempur rahasia bocor di forum War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spesifikasi rahasia radar Eurofighter Typhoon bocor di forum War Thunder, menyebabkan kontroversi dan meningkatkan kekhawatiran keamanan.</li>
<li>Insiden ini merupakan bagian dari pola, karena kebocoran sebelumnya di platform tersebut melibatkan sistem militer lain seperti tank Challenger 2.</li>
<li>Pengguna yang bertanggung jawab atas kebocoran tersebut telah ditangguhkan, dan materi tersebut segera dihapus, menyoroti tantangan yang dihadapi War Thunder dalam menyeimbangkan akurasi militer dengan keamanan informasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSpesifikasi jet tempur rahasia bocor di forum War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Sheet baru pada setengah layar MacBook Air 13,6" sepenuhnya tertutup oleh pop-up]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZGoogle Sheet baru pada setengah layar MacBook Air 13,6&quot; sepenuhnya tertutup oleh pop-up</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox akan mengakuisisi Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox berencana untuk mengakuisisi Lexmark senilai $1,5 miliar, dengan tujuan untuk meningkatkan layanan cetaknya dan memperluas jangkauan globalnya.</li>
<li>Tindakan akuisisi ini, yang diharapkan selesai pada paruh kedua tahun 2025, akan dibiayai melalui kas dan utang, dengan dividen yang dikurangi untuk mengelola utang.</li>
<li>Persetujuan regulasi masih menunggu, dan kesepakatan ini bertujuan untuk menggabungkan kekuatan kedua perusahaan guna menawarkan portofolio yang komprehensif dan meningkatkan kinerja keuangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox akan mengakuisisi Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Semua infrastruktur data Anda, dalam satu gem Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack adalah sebuah Ruby gem yang mengonsolidasikan beberapa komponen infrastruktur data ke dalam satu paket untuk aplikasi Ruby dan Ruby on Rails, menggunakan SQLite. Ini menawarkan fungsionalitas seperti basis data SQL, cache, antrean pekerjaan, broker pesan, mesin pencari teks lengkap, dan platform metrik, meningkatkan kinerja dan mengurangi biaya dengan menghilangkan kebutuhan untuk server terpisah. Gem ini terintegrasi dengan kerangka kerja IO berbasis Fiber untuk penggunaan CPU dan memori yang dioptimalkan dan bersifat open source di bawah Lisensi MIT, dengan kontribusi diterima di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Semua infrastruktur data Anda, dalam satu gem Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Hal-hal dan Barang-barang Tahun 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus merefleksikan pengalaman dan penemuannya dari tahun 2024, mencakup berbagai topik termasuk pemrograman, media, dan minat pribadi.</li>
<li>Dia membahas pekerjaannya dengan bahasa pemrograman Clojure dan rencana masa depannya, seperti menjelajahi bahasa concatenative dan menyederhanakan blognya.</li>
<li>Sebutan penting termasuk permainan Elite, sejarah radio Ham, dan hantu kamar mandi Jepang, bersama dengan pengakuan terhadap orang-orang yang menginspirasinya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Hal-hal dan Barang-barang Tahun 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengawas Jerman memerintahkan proyek ID biometrik Sam Altman, World, untuk menghapus data]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZPengawas Jerman memerintahkan proyek ID biometrik Sam Altman, World, untuk menghapus data</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saya membangun sebuah platform untuk menemukan dan berbagi koleksi ekstensi Chrome.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net adalah sebuah platform yang mengkurasi koleksi ekstensi dan tema Chrome, dengan penekanan pada produktivitas, alat AI, dan media sosial. Pengguna dapat menjelajahi berbagai kategori, termasuk ekstensi populer dan tren, dengan analitik yang disediakan untuk ekstensi Chrome Web Store. Platform ini independen dan tidak berafiliasi dengan Google atau Chrome Web Store, dengan semua data bersumber dari sumber publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSaya membangun sebuah platform untuk menemukan dan berbagi koleksi ekstensi Chrome.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
