<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 19:07:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Frosted Glass dari Game ke Web: Antarmuka pengguna kaca HTML terinspirasi oleh pengembangan game AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks panduan ini mengeksplorasi cara membuat efek kaca buram dalam HTML, terinspirasi oleh game AAA seperti Forza Horizon 3 dan Forza Motorsport 7, serta menyediakan contoh kode dan aset.</li>
<li>Teknik utama meliputi penggunaan <code>backdrop-filter</code> CSS untuk efek blur, <code>box-shadow</code> untuk kedalaman, dan JavaScript untuk refleksi cahaya dinamis, dengan versi JavaScript dan non-JavaScript untuk kompatibilitas lintas platform.</li>
<li>Tutorial ini mencakup bagian &quot;Resep Akhir&quot; untuk memulai dengan cepat, memungkinkan pengguna membuat antarmuka kaca yang menakjubkan mereka sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrosted Glass dari Game ke Web: Antarmuka pengguna kaca HTML terinspirasi oleh pengembangan game AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker diimplementasikan dalam sekitar 100 baris Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker adalah implementasi Docker minimal yang ditulis dalam sekitar 100 baris bash, dirancang untuk manajemen kontainer yang ringan.</li>
<li>Itu memerlukan paket sistem dan konfigurasi khusus, termasuk sistem file btrfs dan pengaturan jaringan, dan paling baik dijalankan di mesin virtual karena memerlukan akses root.</li>
<li>Bocker mendukung fungsionalitas dasar Docker seperti membangun, menarik, menjalankan kontainer, dan mengelola sumber daya, tetapi tidak memiliki fitur seperti kontainer volume data dan penerusan port.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker diimplementasikan dalam sekitar 100 baris Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana memberikan umpan balik kepada pemimpin senior tanpa dipecat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter memberikan strategi untuk memberikan umpan balik kepada pemimpin senior dengan aman, seperti teknik &quot;bahkan lebih&quot; dan menggunakan bahasa diplomatis.</li>
<li>Buletin tersebut menekankan pentingnya mendukung umpan balik dengan data dan berbagi pengalaman pribadi untuk meningkatkan efektivitas komunikasi.</li>
<li>Teks ini juga mempromosikan kursus Komunikasi Eksekutif &amp; Pengaruh Wes, yang bertujuan untuk meningkatkan keterampilan komunikasi di tempat kerja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBagaimana memberikan umpan balik kepada pemimpin senior tanpa dipecat</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bukti tulisan alfabet tertua yang diketahui ditemukan di kota kuno Suriah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti dari Universitas Johns Hopkins telah menemukan apa yang bisa menjadi tulisan alfabetik tertua yang diketahui, yang berasal dari sekitar tahun 2400 SM, di sebuah makam di Suriah.</li>
<li>Penemuan ini menunjukkan bahwa penulisan alfabetis 500 tahun lebih tua dari yang diyakini sebelumnya, yang berpotensi mengubah pemahaman tentang asal-usulnya.</li>
<li>Penulisan yang ditemukan pada silinder tanah liat di Tell Umm-el Marra di Suriah ini mendahului naskah yang dikenal dari Mesir dan akan dipresentasikan pada Pertemuan Tahunan American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBukti tulisan alfabet tertua yang diketahui ditemukan di kota kuno Suriah</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenna Diodes dalam Prosesor Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog Ken Shirriff membahas sejarah komputer, dengan fokus pada komputer vintage dan rekayasa balik sirkuit terpadu (IC), memberikan wawasan tentang kompleksitas desain dan pembuatan chip.</li>
<li>Dalam sebuah postingan tentang prosesor Pentium, dia menjelaskan &#39;dioda antena,&#39; yang melindungi sirkuit dari muatan yang diinduksi plasma selama proses etsa, sebuah aspek penting dalam manufaktur.</li>
<li>Meskipun dirilis pada tahun 1993 dengan 3,1 juta transistor, penggunaan dioda antena pada Pentium terbatas karena keterbatasan ruang, menyoroti tantangan yang terus berlanjut dalam desain IC modern untuk mengurangi efek antena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenna Diodes dalam Prosesor Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah Kesalahan yang Mengakhiri Karier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya merencanakan akhir karier Anda, dengan fokus pada pencapaian tujuan karier yang melampaui sekadar pensiun.</li>
<li>Itu menguraikan tiga jalur karier potensial: Senioritas (menjadi kontributor individu senior), Manajemen (beralih ke peran manajerial), dan Kemandirian (bekerja untuk diri sendiri).</li>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya refleksi diri, pengembangan keterampilan, dan fleksibilitas, mendorong pembaca untuk secara aktif merencanakan jalur karier mereka dan tetap terbuka terhadap perubahan dan peluang yang tidak terduga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZSebuah Kesalahan yang Mengakhiri Karier</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain, pencipta Howstuffworks.com, telah meninggal dunia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZMarshall Brain, pencipta Howstuffworks.com, telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Kebohongan Kembali ke Kantor’]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Posting blog tersebut mengkritik dorongan untuk kembali ke kantor, dengan berargumen bahwa peran seperti entri data dan komunikasi digital tidak memerlukan kehadiran fisik.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti manfaat dari kerja jarak jauh, seperti peningkatan produktivitas, pengurangan stres, dan aksesibilitas yang lebih baik bagi karyawan yang memiliki disabilitas dan penyakit kronis.</li>
<li>Keprihatinan muncul tentang potensi kehilangan bakat muda jika opsi kerja jarak jauh dibatasi, terutama mengingat kurangnya bonus kinerja meskipun beban kerja meningkat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z‘Kebohongan Kembali ke Kantor’</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foto resolusi tertinggi yang pernah diambil dari seluruh permukaan matahari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>European Space Agency (ESA) telah merilis gambar resolusi tertinggi dari permukaan matahari, yang diambil oleh Solar Orbiter pada bulan Maret 2023, dari jarak kurang dari 46 juta mil.</li>
<li>Tata Surya Orbiter, sebuah misi bersama dengan NASA yang diluncurkan pada tahun 2020, telah mencapai tonggak sejarah seperti menangkap gambar terdekat dari matahari dan wilayah kutubnya.</li>
<li>Tampilan baru, yang diambil oleh Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) dan Extreme Ultraviolet Imager (EUI), memberikan detail yang belum pernah ada sebelumnya tentang medan magnet dan atmosfer luar matahari, dengan tujuan untuk meningkatkan pemahaman tentang sifat dinamis matahari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZFoto resolusi tertinggi yang pernah diambil dari seluruh permukaan matahari</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ulasan Kode Sumber Quake 3: Model Jaringan (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ulasan Fabien Sanglard memuji model jaringan Quake 3 karena penggunaan UDP/IP yang efisien, yang lebih disukai daripada TCP/IP untuk meminimalkan latensi dalam lingkungan permainan yang cepat.</li>
<li>Server mengelola ketidakandalan UDP dengan menggunakan riwayat snapshot untuk membuat paket delta, memastikan komunikasi yang efisien antara klien dan server.</li>
<li>Teks: Modul NetChannel melakukan pra-fragmentasi pesan untuk mencegah fragmentasi router, dan menangani pengiriman terjamin untuk pesan tertentu, meningkatkan kinerja jaringan secara keseluruhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZUlasan Kode Sumber Quake 3: Model Jaringan (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orang Amerika melihat tabungan mereka lenyap dalam krisis fintech Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tumbangnya perusahaan fintech Synapse telah mengakibatkan ribuan orang Amerika kehilangan tabungan mereka, dengan akun-akun yang awalnya diyakini didukung oleh pemerintah.</li>
<li>Sengketa antara Synapse dan Evolve Bank menyebabkan dana hilang dan masalah yang belum terselesaikan, membuat pelanggan terkunci dari akun mereka selama berbulan-bulan.</li>
<li>Insiden tersebut menyoroti risiko yang terkait dengan perusahaan fintech yang tidak memiliki hubungan langsung dengan bank tradisional, karena badan pengatur belum turun tangan untuk menyelesaikan krisis tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZOrang Amerika melihat tabungan mereka lenyap dalam krisis fintech Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Pustaka abstraksi jendela C99 dengan satu header]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perpustakaan Grafik Riley FrameWork (RGFW) adalah perpustakaan ringan dengan satu header untuk membuat aplikasi grafis, menawarkan alternatif yang fleksibel untuk GLFW. RGFW mendukung berbagai platform, termasuk UNIX, MacOS, Windows, dan webASM, dengan dukungan eksperimental untuk Wayland, dan bekerja dengan berbagai backend grafis seperti OpenGL dan Vulkan. Ini dirancang untuk RSGL tetapi dapat digunakan secara independen atau dengan perpustakaan lain, menampilkan sistem acara yang fleksibel dan kompatibilitas dengan berbagai kompiler, di bawah lisensi Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Pustaka abstraksi jendela C99 dengan satu header</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- adik kecil dari SGI Desktop yang hebat di IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop telah merilis versi baru yang berfokus pada kinerja tinggi, stabilitas, dan produktivitas dengan desain minimalis dan penggunaan sumber daya yang rendah. Lingkungan desktop ini dirancang untuk meningkatkan kreativitas dengan memprioritaskan aplikasi pengguna dan meminimalkan gangguan visual, melayani pengguna IRIX, seniman grafis, dan pengembang. Proyek ini sedang beralih ke model yang digerakkan oleh komunitas, mendorong partisipasi dan kolaborasi pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- adik kecil dari SGI Desktop yang hebat di IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 Interpretabilitas dengan Autoencoder Jarang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas proyek sampingan pribadi yang berfokus pada mereplikasi penelitian interpretabilitas mekanistik pada Model Bahasa Besar (LLM) milik perusahaan, terinspirasi oleh karya terbaru dari perusahaan seperti Anthropic, OpenAI, dan DeepMind.</li>
<li>Penulis sedang mencari umpan balik dan keterlibatan dari komunitas HackerNews, menunjukkan pendekatan kolaboratif dan terbuka terhadap penelitian mereka.</li>
<li>Tugas ini terkait dengan publikasi akademik terbaru, menunjukkan bahwa proyek ini didasarkan pada diskusi ilmiah terkini dan kemajuan dalam bidang interpretabilitas AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 Interpretabilitas dengan Autoencoder Jarang</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Permainan WebGL yang terinspirasi oleh Marble Madness yang kami buat untuk Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studio kreatif mengembangkan permainan interaktif untuk Netlify guna merayakan pencapaian 5 juta pengembang, terinspirasi oleh permainan klasik Marble Madness. Permainan ini memanfaatkan Three.js untuk grafik 3D dan Rapier untuk fisika, mengintegrasikan konten 2D dengan transformasi CSS 3D untuk menciptakan pengalaman yang mulus. Studio ini mengundang pengguna untuk mencoba permainan tersebut dan memberikan umpan balik, menyoroti perpaduan konten pemasaran dengan pengalaman seperti permainan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZPermainan WebGL yang terinspirasi oleh Marble Madness yang kami buat untuk Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Salmon kembali untuk bertelur di habitat bersejarah setelah proyek penghapusan bendungan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Setelah pembongkaran empat bendungan di Sungai Klamath, ratusan salmon telah kembali untuk bertelur di area yang sebelumnya tidak dapat diakses, menandai pemulihan ekologi yang cepat.</li>
<li>Acara ini merupakan kemenangan signifikan bagi suku-suku lokal yang mengadvokasi penghapusan bendungan untuk memulihkan ekosistem sungai, menyoroti keberhasilan proyek dalam meningkatkan kualitas air dan kesehatan salmon.</li>
<li>Tercatat sebagai penghapusan bendungan terbesar dalam sejarah AS, proyek ini menunjukkan kembalinya salmon dengan cepat melebihi ekspektasi dan memberikan optimisme untuk masa depan sungai tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZSalmon kembali untuk bertelur di habitat bersejarah setelah proyek penghapusan bendungan</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon akan menginvestasikan $4 miliar lagi di Anthropic, pesaing terbesar OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon telah mengumumkan investasi signifikan sebesar $4 miliar di Anthropic, sebuah startup AI yang didirikan oleh mantan eksekutif OpenAI, sehingga total investasinya menjadi $8 miliar. Amazon Web Services (AWS) akan menjadi mitra cloud dan pelatihan utama Anthropic, menawarkan pelanggan AWS akses awal untuk menyesuaikan chatbot Claude milik Anthropic dengan data mereka. Investasi ini menyoroti sifat kompetitif pasar AI generatif, dengan Anthropic baru-baru ini meluncurkan agen AI untuk tugas-tugas kompleks dan Google sebelumnya telah menginvestasikan $2 miliar di perusahaan tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon akan menginvestasikan $4 miliar lagi di Anthropic, pesaing terbesar OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, sebuah alat berbasis Graph RAG dan basis pengetahuan percakapan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow adalah Knowledge Graph sumber terbuka yang disebut GraphRAG, memanfaatkan TiDB Vector, LlamaIndex, dan DSPy, menampilkan pencarian percakapan gaya perplexity dan perayap situs web untuk pengambilan URL peta situs.</li>
<li>Itu dapat diterapkan menggunakan Docker Compose, membutuhkan 4 inti CPU dan 8GB RAM, dan mencakup tumpukan teknologi TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, dan shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow memungkinkan pengguna untuk mengedit Knowledge Graph demi akurasi dan menawarkan cuplikan JavaScript yang dapat disematkan untuk mengintegrasikan jendela pencarian percakapan di situs web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, sebuah alat berbasis Graph RAG dan basis pengetahuan percakapan</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 sekarang mendukung kemampuan untuk menambahkan data ke sebuah objek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone sekarang mendukung penambahan data ke objek yang sudah ada, menghilangkan kebutuhan untuk penyimpanan lokal dan menguntungkan aplikasi seperti pemrosesan log dan penyiaran media.</li>
<li>Fitur ini tersedia di semua Wilayah AWS dan dapat diakses menggunakan AWS SDK, CLI, atau Mountpoint untuk Amazon S3 (versi 1.12.0 atau lebih tinggi).</li>
<li>Tetapan ini sangat menguntungkan untuk aplikasi yang memerlukan pembaruan file secara terus-menerus, meningkatkan efisiensi dan mengurangi beban penyimpanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 sekarang mendukung kemampuan untuk menambahkan data ke sebuah objek</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ada kamera 'meta-optik' yang ukurannya sebesar sebutir garam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti di Universitas Princeton dan Universitas Washington telah menciptakan kamera &quot;meta-optik&quot; yang sangat kecil dengan ukuran sebesar sebutir garam, dan 500.000 kali lebih kecil daripada kamera tradisional.</li>
<li>Camera ini menggunakan metasurface dengan 1,6 juta tiang silinder untuk menangkap gambar berkualitas tinggi dan berwarna penuh, yang berpotensi mengubah bidang seperti pencitraan medis, elektronik konsumen, dan teleskop luar angkasa.</li>
<li>Tata permukaan diproduksi menggunakan teknik yang mirip dengan produksi chip komputer, yang dapat menurunkan biaya dan memperluas jangkauan aplikasi untuk kamera ultra-kompak ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAda kamera &apos;meta-optik&apos; yang ukurannya sebesar sebutir garam</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kisah tentang dua ribu Playdate genggam yang dicuri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZKisah tentang dua ribu Playdate genggam yang dicuri</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Langkah Selanjutnya untuk WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The WebGPU specification sedang dalam pengembangan aktif, dengan perusahaan teknologi besar seperti Google, Mozilla, Apple, Intel, dan Microsoft berkolaborasi setiap minggu. Pertemuan terbaru bertujuan untuk memajukan WebGPU ke status rekomendasi kandidat untuk World Wide Web Consortium (W3C) dan membahas fitur-fitur baru seperti subgrup, buffer texel, dan atomik 64-bit. Pertemuan tersebut menyoroti pentingnya kolaborasi dan umpan balik, dengan fokus pada peningkatan kemampuan WebGPU untuk grafik web dan kecerdasan buatan (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZLangkah Selanjutnya untuk WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 dirilis pada 21 November 2024, memperkenalkan mesin yang lebih cepat dan alat bantu yang terintegrasi. Versi ini menekankan konfigurasi berbasis CSS, memenuhi kebutuhan pengembangan web modern dengan fitur seperti lapisan kaskade asli dan warna gamut lebar. Pengguna didorong untuk menjelajahi dokumentasi beta untuk berkontribusi dalam persiapan rilis stabil yang diharapkan awal tahun depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC mengeluarkan surat perintah untuk Netanyahu, Gallant, dan pejabat Hamas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC mengeluarkan surat perintah untuk Netanyahu, Gallant, dan pejabat Hamas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setiap orang mampu dan dapat mengambil manfaat dari pemikiran matematis.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, seorang matematikawan, berpendapat bahwa pemikiran matematis, yang menyeimbangkan intuisi dan logika, bermanfaat bagi semua orang, meningkatkan kreativitas dan pemahaman. Dalam bukunya &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; Bessis menyamakan pemikiran matematis dengan dialog antara akal dan naluri, mirip dengan yoga, dan menekankannya sebagai keterampilan yang dikembangkan melalui latihan. Bessis memandang matematika sebagai pelajaran hidup universal yang dapat membawa kegembiraan, kejelasan, dan kepercayaan diri, menyarankan bahwa matematika bukan hanya pemecahan masalah tetapi juga bentuk bantuan diri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZSetiap orang mampu dan dapat mengambil manfaat dari pemikiran matematis.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library Membantu Mahasiswa Mengatasi Kemiskinan Akademik, Temuan Studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studi dalam Journal of University Teaching &amp; Learning Practice meneliti penggunaan Z-Library, sebuah perpustakaan bayangan yang menyediakan buku dan artikel akademik gratis, dengan menyoroti biaya tinggi dan akses terbatas sebagai motivator utama.</li>
<li>Mahasiswa pascasarjana Tiongkok, di antara lainnya, menggunakan Z-Library untuk melawan kemiskinan akademik, memandangnya sebagai hal yang penting untuk keberhasilan akademik meskipun ada masalah hukum yang dihadapi oleh platform tersebut.</li>
<li>Studi tersebut merekomendasikan agar universitas dan penerbit meningkatkan akses gratis ke konten untuk menjembatani kesenjangan digital dan memenuhi kebutuhan mahasiswa yang bergantung pada sumber daya tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library Membantu Mahasiswa Mengatasi Kemiskinan Akademik, Temuan Studi</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Obat penurun berat badan ditemukan dapat mengecilkan otot pada tikus dan sel manusia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studi dari University of Alberta menunjukkan bahwa obat penurun berat badan seperti Ozempic dapat menyebabkan penyusutan jantung dan otot, menimbulkan kekhawatiran tentang potensi efek kesehatan jangka panjang.</li>
<li>Studi tersebut mengamati kehilangan otot jantung pada tikus dan sel manusia, mendorong para peneliti untuk merekomendasikan pemantauan kesehatan jantung pada pengguna obat-obatan ini.</li>
<li>Para ahli menyarankan bahwa hingga 40% dari penurunan berat badan akibat obat-obatan ini adalah otot, dan menyarankan pengguna untuk mempertahankan massa otot melalui nutrisi yang tepat dan latihan ketahanan selama perawatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZObat penurun berat badan ditemukan dapat mengecilkan otot pada tikus dan sel manusia</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Persimpangan perkotaan umum di Belanda (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Persimpangan perkotaan di Belanda, seperti yang ada di &#39;s-Hertogenbosch, dirancang untuk memprioritaskan keselamatan dan efisiensi bagi semua pengguna jalan, termasuk lalu lintas bermotor, pesepeda, dan pejalan kaki.</li>
<li>Fitur utama meliputi jalur sepeda yang terlindungi, persimpangan yang ditinggikan, marka jalan yang jelas, dan aturan prioritas yang menguntungkan lalu lintas non-bermotor, mengurangi kebutuhan akan lampu lalu lintas.</li>
<li>Pendekatan desain ini menekankan komitmen Belanda untuk mengakomodasi berbagai jenis lalu lintas melalui perencanaan infrastruktur yang inovatif dan bijaksana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPersimpangan perkotaan umum di Belanda (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google berhenti membiarkan situs seperti Forbes mendominasi pencarian untuk 'Permen Karet CBD Terbaik']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah merevisi kebijakan penyalahgunaan reputasi situsnya untuk menangani &quot;Parasite SEO,&quot; di mana situs web yang sudah mapan menggunakan otoritas domain mereka untuk mempromosikan rekomendasi produk pihak ketiga yang tidak terkait.</li>
<li>Pembaruan ini telah menyebabkan penurunan peringkat pencarian untuk situs seperti Forbes dan Time, yang telah menggunakan taktik ini untuk konten afiliasi.</li>
<li>Tindakan perubahan kebijakan ini bertujuan untuk meningkatkan pengalaman pencarian dengan mengurangi pengaruh praktik SEO yang eksploitatif pada hasil pencarian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle berhenti membiarkan situs seperti Forbes mendominasi pencarian untuk &apos;Permen Karet CBD Terbaik&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Aplikasi desktop lintas platform yang ditulis dalam TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun adalah alat untuk mengembangkan aplikasi desktop yang cepat, kecil, dan lintas platform menggunakan Typescript, memanfaatkan bun untuk eksekusi dan zig untuk pengikatan asli.</li>
<li>Versi terbaru, Electrobun v0.0.13, dapat diinstal dengan <code>$ bun install electrobun</code>, menawarkan bundel aplikasi yang ringkas (~12MB) dan pembaruan minimal (sekecil 4KB).</li>
<li>Itu menyediakan alur kerja terintegrasi yang memungkinkan pengembang untuk mulai coding dalam 5 menit dan mendistribusikan aplikasi dalam 10 menit, memastikan kinerja yang efisien dengan proses terisolasi dan kemampuan Remote Procedure Call (RPC) yang mudah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Aplikasi desktop lintas platform yang ditulis dalam TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 memperkenalkan pembaruan signifikan, termasuk kait properti untuk properti terhitung dan visibilitas asimetris untuk kontrol akses properti. Peningkatan mencakup API DOM yang diperbarui dengan dukungan HTML5, fungsi array baru, dan implementasi JIT (Just-In-Time) baru untuk meningkatkan kinerja. Fitur yang tidak lagi didukung melibatkan ekstensi yang tidak dibundel dan perubahan pada beberapa konstanta dan fungsi, mendorong pengguna untuk meningkatkan versi demi kinerja dan sintaks yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hukum Hyrum dalam Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hukum Hyrum, dinamai dari insinyur Google Hyrum Wright, menyarankan bahwa dengan cukup banyak pengguna API, semua perilaku yang dapat diamati akan diandalkan oleh seseorang, sehingga membuat perubahan menjadi berisiko.</li>
<li>Dalam bahasa pemrograman Go, mengubah pesan kesalahan seperti &quot;http: request body too large&quot; dapat mengganggu kode yang ada yang bergantung pada pesan-pesan ini, yang menggambarkan Hukum Hyrum.</li>
<li>Konsep ini tidak eksklusif untuk Go; hal ini juga terlihat dalam bahasa lain seperti JavaScript, yang menekankan pentingnya merancang sistem untuk meminimalkan ketergantungan yang tidak diinginkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHukum Hyrum dalam Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami membuka sumber teknologi pemantauan kompos kami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. adalah sebuah startup yang berfokus pada peningkatan efisiensi pengomposan untuk penggunaan rumah tangga dan industri melalui teknologi sumber terbuka. Teknologi ini terintegrasi dengan platform seperti Raspberry Pi dan Arduino, menggunakan sensor untuk memantau gas, suhu, kelembaban, dan tekanan udara, dengan data yang dapat diekspor sebagai file CSV. Meskipun awalnya dirancang untuk pemantauan kompos, teknologi ini dapat disesuaikan untuk aplikasi Internet of Things (IoT) dan pemantauan lingkungan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZKami membuka sumber teknologi pemantauan kompos kami</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memifikasi 'Demon Core']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The &quot;Demon Core,&quot; yang terkait dengan dua kecelakaan nuklir fatal, telah menjadi meme internet yang gelap, sering menampilkan perpaduan tak terduga dengan karakter anime yang imut. Popularitas meme ini sejak 2019 menyoroti minat khusus yang telah mendapatkan pengakuan lebih luas, meskipun dianggap tidak pantas. &quot;Demon Core&quot; adalah inti plutonium ketiga yang dimaksudkan untuk Perang Dunia II, menambah kompleksitas pada meme-ifikasinya, terutama karena asal-usul Jepangnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZMemifikasi &apos;Demon Core&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Matrix: Generasi Dunia Tak Terbatas dengan Interaksi Waktu Nyata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Matrix project sedang mengembangkan alam semesta digital imersif waktu nyata dengan visual berkualitas tinggi dan presisi tingkat frame, terinspirasi oleh konsep film tersebut.</li>
<li>Itu memanfaatkan model canggih seperti Swin-DPM untuk menghasilkan video yang sangat panjang, memungkinkan kontrol waktu nyata dan eksplorasi lingkungan dinamis.</li>
<li>Terdapat rencana dalam proyek ini untuk membuka sumber data guna mendorong penelitian dan inovasi, menampilkan berbagai adegan yang memadukan pengaturan virtual dan dunia nyata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZThe Matrix: Generasi Dunia Tak Terbatas dengan Interaksi Waktu Nyata</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perencana rute sepeda yang hampir hanya mengikuti jalur sepeda resmi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplikasi perencana rute tur sepeda baru telah dikembangkan, berfokus pada pemanfaatan infrastruktur sepeda yang ada dan memungkinkan pengguna untuk menjelajahi rute melalui peta atau jalur resmi. Aplikasi ini saat ini mencakup Eropa dan menggunakan data OpenStreetMap untuk perencanaan rute yang optimal, dengan rencana ekspansi ke Amerika Utara dan secara global di masa depan. Secara teknis, aplikasi ini menggunakan Graphhopper untuk pencarian rute, dibangun dengan Next.js 14 dan Typescript, dan menggunakan backend .NET, dengan ubin peta bersumber dari MapTiler, meskipun perencanaan untuk hosting mandiri sedang dilakukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPerencana rute sepeda yang hampir hanya mengikuti jalur sepeda resmi</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing membebankan biaya 8.000% di atas harga pasar kepada Angkatan Udara AS untuk dispenser sabun.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing membebankan biaya 8.000% di atas harga pasar kepada Angkatan Udara AS untuk dispenser sabun.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ketahanan Internet Eropa mengurangi dampak pemotongan kabel bawah laut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pemutusan kabel baru-baru ini di Laut Baltik, khususnya kabel BCS East-West Interlink dan C-Lion1, tidak secara signifikan mengganggu konektivitas Internet di Eropa berkat infrastruktur yang tangguh.</li>
<li>Internet infrastruktur yang kuat di Eropa, dengan berbagai koneksi bawah laut dan darat, memastikan dampak minimal dari insiden semacam itu dengan menyediakan rute alternatif.</li>
<li>Cloudflare Radar secara aktif memantau konektivitas Internet global, menawarkan pembaruan melalui media sosial dan posting blog, menyoroti pentingnya arsitektur jaringan redundan untuk mencegah gangguan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZKetahanan Internet Eropa mengurangi dampak pemotongan kabel bawah laut</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt sekarang berusia 10 tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt adalah otoritas sertifikat gratis yang menyederhanakan perolehan dan pengelolaan sertifikat server, mengatasi tantangan biaya dan kompleksitas.</li>
<li>Dengan dukungan dari organisasi besar seperti Mozilla, Cisco, dan Electronic Frontier Foundation (EFF), inisiatif ini bertujuan untuk membuat keamanan Internet dapat diakses dan terbuka untuk semua orang.</li>
<li>Prinsip utama dari Let&#39;s Encrypt meliputi gratis, otomatis, aman, transparan, terbuka, dan kooperatif, dengan peluang untuk sponsor atau kontribusi guna mendukung inisiatif tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt sekarang berusia 10 tahun</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic Mengizinkan Internet Archive untuk Mendistribusikan Unreal dan Unreal Tournament Selamanya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat saran bahwa jika HR 9495, sebuah rancangan undang-undang yang diusulkan, disahkan, hal itu berpotensi mengklasifikasikan Internet Archive sebagai organisasi teroris tanpa justifikasi yang jelas.</li>
<li>Keprihatinan diangkat oleh sumber anonim, menunjukkan bahwa klasifikasi ini mungkin bukan merupakan fokus utama atau prioritas dari RUU tersebut.</li>
<li>Implikasi dari klasifikasi semacam itu dapat memiliki konsekuensi signifikan bagi Internet Archive, sebuah perpustakaan digital yang menawarkan akses gratis ke koleksi konten digital yang sangat luas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic Mengizinkan Internet Archive untuk Mendistribusikan Unreal dan Unreal Tournament Selamanya</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'membangun' jalannya hingga terjual lebih dari 600 ribu dalam sebulan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, sebuah permainan membangun yang menenangkan oleh Pounce Light, terjual lebih dari 600.000 kopi dalam waktu sebulan setelah dirilis di Steam, menunjukkan kesuksesan komersial yang signifikan.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
<li>Its kesuksesan dikaitkan dengan pengalaman sandbox yang tenang dan bebas tujuan serta teknologi generasi prosedural yang menarik, yang menarik bagi penggemar permainan yang nyaman dan pembangunan kota.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;membangun&apos; jalannya hingga terjual lebih dari 600 ribu dalam sebulan</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Anti-Aliasing Analitik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anti-Aliasing Analitik adalah teknik yang dirancang untuk menghilangkan tepi bergerigi (jaggies) dalam gambar raster dengan menghitung terlebih dahulu pudar dari batas bentuk, memastikan tepi yang halus tanpa artefak. Metode ini efisien karena tidak memerlukan buffer tambahan atau perangkat keras dan kompatibel dengan WebGL 1.0 dasar, membuatnya dapat diakses untuk berbagai aplikasi. Teknik ini disorot untuk penggunaan profesionalnya di platform seperti Unity dan Valve Software, menawarkan kejernihan dan ketajaman tanpa keburaman yang umum pada metode anti-aliasing lainnya, seperti SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing), dan DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Anti-Aliasing Analitik</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah asal usul gambar tank di danau yang telah menjadi meme? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApakah asal usul gambar tank di danau yang telah menjadi meme? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 melintasi kedua kabel C-Lion 1 dan BSC pada waktu yang sesuai dengan saat mereka putus.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 melintasi kedua kabel C-Lion 1 dan BSC pada waktu yang sesuai dengan saat mereka putus.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kapan perkiraan berubah menjadi tenggat waktu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam proyek modernisasi perangkat lunak, perkiraan sebaiknya dipandang sebagai panduan yang fleksibel daripada tenggat waktu yang ketat karena sifat proyek semacam itu yang tidak dapat diprediksi.</li>
<li>Indu Alagarsamy menyamakan modernisasi arsitektur dengan perbaikan mobil, menyoroti kebutuhan akan adaptabilitas dan persetujuan tambahan ketika masalah tak terduga muncul.</li>
<li>Pemimpin yang efektif dalam proyek-proyek ini melibatkan mengajukan pertanyaan yang mendalam, merangkul eksperimen, dan memanfaatkan kerangka kerja yang sesuai untuk menavigasi kompleksitas dan mencapai kesuksesan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZKapan perkiraan berubah menjadi tenggat waktu?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy mendarat di teluk, membatalkan pendaratan dengan chopsticks.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy mendarat di teluk, membatalkan pendaratan dengan chopsticks.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penggunaan pembaruan kode panas Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, sebuah tim konsultasi Elixir, menyelidiki pembaruan kode panas Erlang, sebuah fitur khas yang memungkinkan perubahan kode tanpa menghentikan sistem.</li>
<li>Meskipun Elixir, yang berbasis Erlang, mendukung pembaruan kode secara langsung, rilis standar mix tidak memiliki file yang diperlukan, sehingga para ahli merekomendasikan untuk mempelajari keterampilan ini.</li>
<li>Pembaruan kode panas sangat berguna dalam pengembangan dengan Nerves untuk perangkat tertanam, dan lebih banyak alat di Elixir dapat meningkatkan proses ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZPenggunaan pembaruan kode panas Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Mengonfirmasi Serangan Zero-Day yang Menyerang Sistem macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple Mengonfirmasi Serangan Zero-Day yang Menyerang Sistem macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memahami algoritma pencarian teks lengkap BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, atau Best Match 25, adalah algoritma yang banyak digunakan untuk pencarian teks lengkap, diimplementasikan dalam sistem seperti Lucene/Elasticsearch dan SQLite, dan sering dipasangkan dengan pencarian kesamaan vektor dalam sistem pencarian hibrida.</li>
<li>Ini memeringkat dokumen berdasarkan relevansi terhadap sebuah kueri menggunakan faktor-faktor seperti istilah kueri, Inverse Document Frequency (IDF), frekuensi istilah, dan normalisasi panjang dokumen, mengikuti Prinsip Peringkat Probabilitas.</li>
<li>Skor BM25 bersifat spesifik terhadap konteks, artinya mereka dapat dibandingkan dalam koleksi dokumen yang sama tetapi tidak dapat dibandingkan antar koleksi yang berbeda atau seiring waktu, karena potensi perubahan dalam koleksi yang dapat mempengaruhi skor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZMemahami algoritma pencarian teks lengkap BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, dirilis pada 19 November 2024, menghadirkan pembaruan signifikan, termasuk Penghubungan Cahaya dan Bayangan EEVEE, node BSDF Metalik baru, dan node tekstur Gabor Noise.</li>
<li>Perbaikan mencakup komposit multi-pass interaktif, peningkatan pengeditan UV, dan pembaruan signifikan pada Geometry Nodes dan Grease Pencil untuk kinerja yang lebih baik dan alat baru.</li>
<li>Tampilan baru ini juga menampilkan perbaikan antarmuka pengguna, peningkatan Video Sequencer, dukungan backend Vulkan, dan tetap gratis, didukung oleh donasi komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – Riak fork yang terbuka dan modern]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – Riak fork yang terbuka dan modern</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Mesin Virtual untuk Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM adalah mesin virtual Linux yang beroperasi di dalam peramban web menggunakan HTML5 dan WebAssembly, memanfaatkan mesin virtualisasi CheerpX untuk mendukung biner x86.</li>
<li>Itu menawarkan lingkungan tanpa server di sisi klien dengan kemampuan jaringan yang diaktifkan melalui Tailscale, sebuah jaringan VPN, membuatnya dapat diakses tanpa infrastruktur server tradisional.</li>
<li>WebVM adalah open-source di bawah Lisensi Apache 2.0, dengan pembatasan khusus untuk penggunaan organisasi, dan dapat diterapkan dengan melakukan fork pada repositori, mengaktifkan GitHub Pages, dan menyesuaikan Dockerfile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Mesin Virtual untuk Web</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky sedang memulai era algoritma pilih-sendiri dalam media sosial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, sebuah jejaring sosial dengan lebih dari 20 juta pengguna, menyediakan kontrol personalisasi atas algoritma media sosial, memungkinkan pengguna untuk memilih konten mereka.</li>
<li>Berbeda dengan platform seperti X (sebelumnya Twitter), di mana algoritma menentukan konten, Bluesky menawarkan &quot;pasar algoritma&quot; bagi pengguna untuk memilih umpan berdasarkan minat.</li>
<li>Pendekatan ini memberdayakan pengguna untuk membentuk pengalaman media sosial mereka dan dapat menetapkan standar baru dalam industri, meskipun ada tantangan dalam menemukan atau menciptakan umpan yang tepat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky sedang memulai era algoritma pilih-sendiri dalam media sosial</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ akan mendorong Google untuk menjual Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZDOJ akan mendorong Google untuk menjual Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Llama 3.1 405B sekarang berjalan pada kecepatan 969 token/detik di Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Model Llama 3.1 405B dari Frontier AI pada Cerebras telah mencetak rekor kecepatan baru, mencapai 969 token per detik, menjadikannya model frontier tercepat yang tersedia.</li>
<li>Model ini mendukung panjang konteks 128K dan menawarkan latensi waktu-ke-token-pertama terpendek pada 240ms, yang secara signifikan meningkatkan pengalaman pengguna.</li>
<li>Cerebras telah membuat Llama 3.1 tersedia untuk uji coba pelanggan, dengan ketersediaan umum diharapkan pada Q1 2025, dan harga ditetapkan pada $6 per juta token input dan $12 per juta token output.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B sekarang berjalan pada kecepatan 969 token/detik di Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Editor yang meninggalkan Scientific American dan politisasi ilmu pengetahuan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, mantan editor Scientific American, mengundurkan diri setelah postingan media sosial yang kontroversial dan kritik terkait arah editorialnya.</li>
<li>Selama masa jabatannya, majalah tersebut menghadapi tuduhan mempromosikan agenda politik, yang menurut para kritikus mengorbankan kredibilitas ilmiahnya, terutama pada topik sensitif seperti pengobatan gender remaja.</li>
<li>Situasi ini telah berkontribusi pada krisis kepercayaan yang lebih luas terhadap otoritas ilmiah, dengan seruan agar Scientific American memprioritaskan ilmu pengetahuan di atas politik untuk memulihkan reputasinya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZEditor yang meninggalkan Scientific American dan politisasi ilmu pengetahuan</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubin Vektor Baru OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) telah meluncurkan ubin vektor dalam format Mapbox Vector Tiles (MVT), memungkinkan pengguna untuk menyesuaikan gaya peta dan mengganti bahasa label, meningkatkan kejelasan dan fleksibilitas peta.</li>
<li>Pembaharuan ini menandai pergeseran dari penggunaan ubin raster statis sebelumnya, memungkinkan gambar yang lebih tajam dan interaksi data yang lebih dinamis.</li>
<li>Tulisan tersebut mencakup panduan tentang cara mengatur lingkungan Python dan memanfaatkan DuckDB untuk analisis data, dengan visualisasi yang dapat dilakukan melalui alat seperti QGIS dan Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZUbin Vektor Baru OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uang koin yang adil cenderung mendarat pada sisi yang mereka mulai: Bukti dari 350.757 lemparan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZUang koin yang adil cenderung mendarat pada sisi yang mereka mulai: Bukti dari 350.757 lemparan</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Alat benchmarking baris perintah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine adalah alat benchmarking command-line yang serbaguna yang mendukung analisis statistik, perintah shell sewenang-wenang, dan memberikan umpan balik kemajuan secara real-time. Alat ini menawarkan fitur seperti pemanasan awal, perintah pembersihan cache, deteksi outlier, dan mendukung ekspor hasil dalam format CSV, JSON, dan Markdown. Alat ini kompatibel dengan berbagai sistem operasi dan manajer paket, serta memiliki lisensi ganda di bawah MIT dan Apache License 2.0, menjadikannya dapat diakses dan fleksibel bagi pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Alat benchmarking baris perintah</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratusan belajar mengemudi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang ahli saraf melatih tikus untuk mengemudikan mobil kecil, menunjukkan bahwa antisipasi kesenangan dapat meningkatkan motivasi dan kegembiraan, mempengaruhi perilaku dan fungsi otak.</li>
<li>Tinjauan tersebut menemukan bahwa antisipasi positif dapat mengubah gaya kognitif dari pesimistis menjadi optimistis, menyoroti peran lingkungan yang diperkaya dan periode menunggu untuk mendapatkan imbalan.</li>
<li>Pengamatan terhadap perilaku tikus, seperti postur ekor, memberikan wawasan tentang ekspresi emosional, menekankan pentingnya pengalaman positif dalam membentuk otak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRatusan belajar mengemudi</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Pemotongan CNC format besar yang mudah diakses]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 adalah mesin router CNC (Computer Numerical Control) berformat besar yang memudahkan pengguna untuk mengubah desain digital menjadi kreasi fisik.</li>
<li>Komunitas Maslow aktif dalam berbagi berbagai proyek, termasuk furnitur, seni, perahu, dan tanda, yang menunjukkan fleksibilitas platform dan mendorong kreativitas.</li>
<li>Pengguna telah berhasil menciptakan berbagai item seperti meja berdiri, ukiran, dan bahkan rumah mungil, yang menyoroti potensi teknologi CNC untuk proyek-proyek inovatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Pemotongan CNC format besar yang mudah diakses</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekayasa Balik Reboot Ketidakaktifan iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 telah memperkenalkan fitur reboot ketidakaktifan yang secara otomatis me-reboot iPhone setelah 3 hari tidak aktif untuk meningkatkan keamanan. Fitur ini mengubah perangkat dari keadaan After First Unlock (AFU) yang lebih rentan ke keadaan Before First Unlock (BFU) yang lebih aman, melindungi data pengguna. Secure Enclave Processor (SEP) memantau waktu buka kunci terakhir dan memicu reboot jika perangkat tidak aktif selama lebih dari 3 hari, secara efektif mengurangi risiko pencurian dan akses tidak sah, meskipun ini menimbulkan tantangan bagi penegak hukum dalam ekstraksi data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZRekayasa Balik Reboot Ketidakaktifan iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami menutup Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel akan ditutup pada 30 Oktober 2024, karena ketidakmampuan untuk mencapai kesuksesan komersial atau model bisnis yang berkelanjutan, meskipun ada dukungan dari komunitas.</li>
<li>Kontribusi signifikan untuk FreeCAD meliputi meja kerja perakitan baru, pemecah batasan 3D, dan peningkatan pada Sketcher dan TechDraw, yang semuanya akan tetap bersifat open-source.</li>
<li>Meskipun Ondsel ES tidak akan merilis v2024.3, mantan anggota tim akan terus berkontribusi pada FreeCAD, dan pengguna akan memiliki waktu untuk mengunduh data mereka sebelum server ditutup.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZKami menutup Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenapa pengaturan Windows 95 menggunakan tiga sistem operasi?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZKenapa pengaturan Windows 95 menggunakan tiga sistem operasi?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya dilarang dari akun aksesibilitas hCaptcha karena tidak buta (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengguna dilarang dari akun aksesibilitas hCaptcha meskipun ia buta, menyoroti potensi kekurangan dalam langkah-langkah aksesibilitas hCaptcha. Insiden ini menekankan risiko mengandalkan perusahaan yang mungkin dengan sengaja membuat produk mereka tidak dapat diakses, dengan solusi sementara yang tidak dapat diandalkan. Pengguna tersebut menyarankan kehati-hatian bagi mereka yang bergantung pada layanan semacam itu dan menyarankan untuk membagikan peringatan ini, terutama kepada webmaster yang menggunakan hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZSaya dilarang dari akun aksesibilitas hCaptcha karena tidak buta (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notebook HTML Reaktif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut membahas penggunaan HTML sebagai platform terpadu untuk penerbitan ilmiah, menghilangkan kebutuhan akan berbagai alat seperti Jupyter atau LaTeX. Artikel ini menampilkan pembuatan notebook HTML reaktif dengan elemen interaktif menggunakan pustaka seperti Observable, Pyodide, dan WebR. Potensi HTML untuk menyederhanakan proses penerbitan disorot, dengan menyebutkan pustaka @celine/celine untuk pengembangan lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNotebook HTML Reaktif</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesin JavaScript Nova]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah mesin JavaScript baru sedang dikembangkan menggunakan desain berorientasi data, yang mengoptimalkan penyimpanan dan akses data. Fitur utama termasuk penyimpanan data dalam vektor khusus tipe dan penggunaan indeks yang dibedakan berdasarkan tipe untuk referensi heap, meningkatkan kinerja. Objek dibagi menjadi vektor khusus jenis dan dipecah untuk menghindari pembacaan bagian yang tidak digunakan, meningkatkan efisiensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMesin JavaScript Nova</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anda bisa saja merancang pengkodean posisi yang mutakhir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The post examines the development of positional encoding in transformer models, emphasizing Rotary Positional Encoding (RoPE) used in advanced models like LLama 3.2. Ini membahas pentingnya informasi posisi dalam mekanisme self-attention untuk memahami hubungan token, membandingkan berbagai metode encoding dan keterbatasannya. RoPE diperkenalkan sebagai metode yang mengkodekan posisi relatif melalui rotasi, meningkatkan kinerja tanpa mengubah informasi semantik, dengan potensi perluasan ke data multi-dimensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAnda bisa saja merancang pengkodean posisi yang mutakhir</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Remaja di balik ratusan serangan swatting mengaku bersalah atas tuduhan federal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, seorang pemuda berusia 18 tahun dari California, mengaku bersalah atas tuduhan federal karena melakukan lebih dari 375 serangan swatting, yang menargetkan sekolah, institusi keagamaan, dan politisi AS. Beroperasi dengan nama samaran &quot;Torswats,&quot; Filion adalah bagian dari kelompok swatting internasional, yang menyebabkan ketakutan dan kekacauan luas di seluruh AS. Dia menghadapi hukuman hingga lima tahun penjara untuk masing-masing dari empat tuduhan membuat ancaman antarnegara bagian, dengan tanggal penjatuhan hukuman yang belum ditentukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZRemaja di balik ratusan serangan swatting mengaku bersalah atas tuduhan federal</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sudah saatnya mengganti TCP di pusat data (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan ini mengkritik TCP (Transmission Control Protocol) sebagai usang untuk pusat data modern, dengan menyebutkan masalah seperti orientasi aliran dan pengiriman paket berurutan. - Ini mengusulkan Homa sebagai pengganti, yang mengatasi keterbatasan TCP ini tetapi tidak kompatibel dengan API TCP. - Adopsi Homa dapat difasilitasi melalui integrasi dengan kerangka kerja RPC (Remote Procedure Call), membuatnya lebih mudah diakses untuk penggunaan yang luas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZSudah saatnya mengganti TCP di pusat data (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terapkan yang Saya Bangun untuk Membantu Mengelola Diabetes Saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, seorang pelajar, telah mengembangkan Islet, sebuah aplikasi manajemen diabetes yang didukung oleh GPT-4o-mini, yang sekarang tersedia di App Store.</li>
<li>App ini awalnya merupakan proyek musim panas dan menawarkan fitur-fitur seperti manajemen insulin, penghitungan karbohidrat, pelacakan gula darah, saran makanan yang dipersonalisasi, dan pelacakan aktivitas.</li>
<li>Islet menunjukkan potensi AI dalam menangani masalah kesehatan dunia nyata, terutama bagi individu dengan diabetes Tipe 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTerapkan yang Saya Bangun untuk Membantu Mengelola Diabetes Saya</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana perusahaan hitam Jepang menindas pekerja (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan istilah &quot;perusahaan hitam&quot; yang menggambarkan tempat kerja yang eksploitatif, terutama di industri kerah putih, yang berasal dari Jepang dan menjadi terkenal pada awal 2000-an. &quot;Penghargaan Perusahaan Hitam&quot; dibuat pada tahun 2012 untuk menyoroti pelanggar terburuk, dengan Watami Foodservice Co. sering diakui karena perlakuan buruk terhadap karyawan. Daftar periksa oleh pengacara Yoshiyuki Iwasa membantu mengidentifikasi perusahaan hitam, dengan kriteria seperti lembur yang tidak dibayar dan lingkungan kerja yang abusif, sementara Kementerian Kesehatan, Tenaga Kerja, dan Kesejahteraan Jepang sedang berupaya mengatasi masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBagaimana perusahaan hitam Jepang menindas pekerja (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Para pekerja Jepang beralih ke agen pengunduran diri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah survei oleh Mynavi Corp. menunjukkan peningkatan penggunaan agen pengunduran diri di Jepang, dengan 20% pekerja berusia 20-an menggunakan layanan ini untuk berhenti dari pekerjaan mereka.</li>
<li>Agensi pengunduran diri, seperti Momuri, membantu pekerja muda untuk meninggalkan pekerjaan yang berdampak negatif pada kesehatan mental mereka, dengan mengelola proses pengunduran diri dengan biaya tertentu.</li>
<li>Tren ini menandakan pergeseran generasi menuju penghargaan terhadap kesejahteraan mental dan menantang norma kerja tradisional Jepang, yang berpotensi mengarah pada budaya kerja yang lebih seimbang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZPara pekerja Jepang beralih ke agen pengunduran diri</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bhutan, setelah memprioritaskan kebahagiaan, kini menghadapi krisis eksistensial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan mengalami emigrasi yang signifikan dari kaum muda, meskipun menawarkan layanan kesehatan gratis, pendidikan, dan ekonomi yang berkembang, karena mereka mencari peluang kerja yang lebih baik di luar negeri, terutama di Australia.</li>
<li>Dalam menanggapi hal tersebut, raja Bhutan berencana untuk mengembangkan Gelephu Mindfulness City, yang dirancang oleh arsitek Denmark Bjarke Ingels, untuk menciptakan lapangan kerja dan menarik kembali kaum muda, dengan fokus pada pembangunan berkelanjutan dan nilai-nilai Bhutan.</li>
<li>Keberhasilan proyek ini dianggap penting untuk masa depan Bhutan, dengan beberapa warga, seperti jurnalis Namgay Zam, terinspirasi untuk mendukung inisiatif tersebut dan tetap tinggal di negara itu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBhutan, setelah memprioritaskan kebahagiaan, kini menghadapi krisis eksistensial</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museum Seni Buruk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Museum Of Bad Art (MOBA) adalah museum unik di Boston yang didedikasikan untuk memamerkan seni yang memiliki cacat secara humoris dan biasanya tidak akan dipajang di museum tradisional.</li>
<li>Terletak di dalam Dorchester Brewing Co, MOBA menawarkan masuk gratis, memungkinkan pengunjung untuk menikmati seni dan penawaran dari pabrik bir tersebut, seperti bir kerajinan dan makanan dari M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA ditampilkan dalam video berdurasi 7 menit oleh WSBE RI PBS di YouTube, dan sebagai organisasi nirlaba, MOBA menerima donasi yang dapat dikurangkan dari pajak untuk mendukung misinya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseum Seni Buruk</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kernel Linux 6.12 telah dirilis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks: Kernel 6.12 telah dirilis oleh Linus Torvalds, sesuai dengan jadwal rilis reguler, dan signifikan sebagai versi Long-Term Support (LTS) tahun 2024. Fitur utama termasuk dukungan untuk ekstensi overlay izin Arm, peningkatan mitigasi Spectre, dan penyelesaian dukungan preemption realtime, yang meningkatkan kinerja dan keamanan sistem. Rilis ini mungkin mempengaruhi distribusi untuk mengaktifkan Rust dan diharapkan akan digunakan dalam Debian 13 dan turunannya, dengan peningkatan dalam menangani ukuran blok yang lebih besar dalam sistem file XFS dan alat kinerja seperti perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZKernel Linux 6.12 telah dirilis</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS mendapatkan logo baru dan menggunakan warna `rebeccapurple`]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS telah memperkenalkan logo baru, yang dipilih melalui pemungutan suara komunitas di GitHub, menampilkan warna rebeccapurple (#663399). Warna rebeccapurple ditambahkan ke spesifikasi CSS pada tahun 2014 untuk menghormati putri Eric Meyer, Rebecca, yang meninggal karena kanker otak pada usia enam tahun. Desain logo baru ini konsisten dengan gaya visual teknologi web lainnya seperti JavaScript dan TypeScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZCSS mendapatkan logo baru dan menggunakan warna `rebeccapurple`</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firehose Bluesky dilihat dalam gaya screensaver Windows XP]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZFirehose Bluesky dilihat dalam gaya screensaver Windows XP</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chaos: The Software karya James Gleick]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CHAOS: The Software&quot; karya James Gleick adalah rilis gratis dari program Autodesk DOS tahun 1991, yang sekarang tersedia di bawah lisensi GNU, memungkinkan pengguna untuk memodifikasi dan berbagi kode tersebut.</li>
<li>Teks tersebut: Program ini, terinspirasi oleh buku Gleick &quot;Chaos: Making a New Science,&quot; mencakup enam modul yang berfokus pada fraktal dan sistem kacau, dan dapat dijalankan di platform mana pun menggunakan DOSBox.</li>
<li>Pembaruan utama mencakup peningkatan resolusi tampilan dan penghapusan program DOS TSR lama metashel.exe, dengan kontribusi yang dibagikan melalui repositori Chaos di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZChaos: The Software karya James Gleick</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ajari diri Anda untuk melakukan ekolokasi (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Kish, yang tunanetra, mengembangkan metode navigasi menggunakan ekolokasi, mirip dengan kelelawar, dengan menghasilkan suara klik dan menginterpretasikan gema.</li>
<li>Ekolokasi dapat meningkatkan kepercayaan diri dan kemandirian bagi individu tunanetra dan dapat dipelajari oleh orang yang dapat melihat juga.</li>
<li>Panduan ini menguraikan langkah-langkah untuk belajar ekolokasi, termasuk melatih kesadaran suara, menggunakan penutup mata, dan memulai di lingkungan yang tenang dengan suara klik sederhana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZAjari diri Anda untuk melakukan ekolokasi (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky saat ini mendapatkan lebih dari 1 juta pengguna per hari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup menyediakan statistik agregat untuk postingan di indeks Bluesky milik Jaz, dengan pengumpulan data dimulai pada 1 Mei 2023.</li>
<li>Tidak termasuk Total Pengguna, statistik tidak lengkap setelah 15 November 2024, karena peningkatan aktivitas.</li>
<li>Jumlah Total Pengguna bersumber dari API Bluesky, tidak termasuk akun bot besar, untuk memastikan representasi pengguna yang lebih akurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky saat ini mendapatkan lebih dari 1 juta pengguna per hari</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Empat orang tewas dalam kebakaran karena pintu Tesla gagal terbuka setelah kecelakaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Insiden kecelakaan Tesla Model Y di Toronto pada 24 Oktober mengakibatkan empat korban jiwa dan menimbulkan kekhawatiran tentang mekanisme pintu elektronik Tesla, karena gagal terbuka, menjebak penumpang di dalamnya. Insiden ini telah memicu penyelidikan terhadap baterai dan mekanisme pintu mobil tersebut, dengan kritik yang diarahkan pada tuas pelepas manual Tesla yang dianggap dirancang dengan buruk. Peristiwa tragis ini telah memicu perdebatan yang lebih luas mengenai fitur keselamatan kendaraan listrik, terutama yang berfokus pada sistem keluar darurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZEmpat orang tewas dalam kebakaran karena pintu Tesla gagal terbuka setelah kecelakaan</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Model embedding serba guna untuk teks, gambar, dan tangkapan layar yang diselingi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 adalah model baru yang dirancang untuk embedding multimodal, meningkatkan generasi berbasis pengambilan (RAG) dan pencarian semantik dengan memproses teks dan gambar secara bersamaan.</li>
<li>Itu mencapai peningkatan akurasi pengambilan sebesar 19,63% dibandingkan model terbaik berikutnya di 20 dataset, mengungguli model seperti OpenAI CLIP dan Cohere multimodal v3.</li>
<li>Tersedia sekarang, model ini menawarkan 200 juta token pertama secara gratis, dan unggul dalam pencarian campuran-modality, bahkan dengan rasio tangkapan layar yang tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZModel embedding serba guna untuk teks, gambar, dan tangkapan layar yang diselingi</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berhenti membuat saya menghafal pemeriksa pinjaman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membahas tantangan dengan pemeriksa pinjaman Rust, yang sering kali memerlukan refaktorisasi kode besar-besaran ketika tidak dapat menangani situasi tertentu.</li>
<li>Kerumitan Rust, terutama dengan lifetimes dan async, mengharuskan pengembang untuk menghafal aturan agar terhindar dari refactoring yang sering, menjadikannya lebih menantang dibandingkan beberapa bahasa yang lebih sederhana.</li>
<li>Walaupun Rust meningkatkan keamanan dibandingkan C++ dengan mencegah perilaku yang tidak terdefinisi, kompleksitasnya dan kebutuhan akan alat IDE yang lebih baik mendorong beberapa pengembang untuk mencari alternatif yang lebih ramah pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZBerhenti membuat saya menghafal pemeriksa pinjaman</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Bahasa pemrograman logika deklaratif untuk data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica adalah bahasa pemrograman logika sumber terbuka yang dirancang untuk manipulasi data yang intuitif, memperluas sintaks pemrograman logika untuk dikompilasi menjadi SQL agar mudah diakses oleh mesin SQL.</li>
<li>Itu menggunakan predikat, mirip dengan fungsi dalam Python atau Java, untuk menyederhanakan kueri yang kompleks dan menangani pemrosesan data secara efisien, menjadikannya cocok untuk insinyur dan ilmuwan data.</li>
<li>Logica kompatibel dengan BigQuery, SQLite, dan PostgreSQL, dan meskipun mudah dipelajari dan diinstal dengan tutorial yang tersedia, ini bukan produk resmi yang didukung oleh Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Bahasa pemrograman logika deklaratif untuk data</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Segala Sesuatu Hanyalah Fungsi: Wawasan Menakjubkan dari SICP dan David Beazley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Beazley mengajar kursus SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) pada akhir tahun 2022 yang memberikan wawasan mendalam tentang komputasi, mirip dengan pemahaman tentang kompilator.</li>
<li>Tugas kursus melibatkan pembuatan model komputasi sederhana menggunakan Scheme, sebuah dialek Lisp, dan membuat interpreter Scheme dalam Python, yang meningkatkan pemahaman tentang kesamaan bahasa.</li>
<li>Racket, sebuah varian dari Scheme, digunakan karena kemudahan pengaturannya, mencakup dasar-dasar seperti bilangan bulat, operasi, dan bentuk khusus seperti &#39;define&#39; untuk penugasan variabel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZSegala Sesuatu Hanyalah Fungsi: Wawasan Menakjubkan dari SICP dan David Beazley</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bpftune menggunakan BPF untuk menyetel otomatis sistem Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>bpftune adalah alat yang menggunakan BPF (Berkeley Packet Filter) untuk secara otomatis menyesuaikan pengaturan sistem, mengatasi tantangan dalam mengelola banyak pengaturan kernel Linux di lingkungan cloud. Alat ini beroperasi dengan overhead minimal, mencatat perubahan kebijakan, dan menghormati pengaturan administrator dengan menonaktifkan penyesuaian otomatis bila diperlukan, menggunakan pendekatan push-pull untuk mengoptimalkan alokasi sumber daya. Alat ini tidak memerlukan konfigurasi, mencakup berbagai penyesuai untuk komponen sistem, dan dilisensikan di bawah GPL-2.0, mendukung operasi layanan dan latar depan dengan pencatatan ke syslog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBpftune menggunakan BPF untuk menyetel otomatis sistem Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – Godot untuk iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xogot Godot, sebuah aplikasi baru, kini tersedia untuk iPad, dengan opsi pendaftaran pratinjau bagi pengguna yang tertarik.</li>
<li>Miguel de Icaza akan mempresentasikan di GodotCon 2024, memberikan wawasan tentang aplikasi dan fitur-fiturnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – Godot untuk iPad</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengaruh dampak meteorit raksasa terhadap lingkungan dan kehidupan Paleoarkean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tabrakan meteorit kolosal lebih dari 3 miliar tahun yang lalu secara signifikan mempengaruhi kehidupan mikroba awal, awalnya menyebabkan kehancuran tetapi kemudian menyediakan nutrisi penting bagi beberapa mikroba untuk berkembang.</li>
<li>Penemuan bukti dampak kuno ini ditemukan di Afrika Selatan, di mana lapisan sferul menunjukkan peristiwa meteorit masa lalu, menyoroti skala dampaknya yang lebih besar daripada yang menyebabkan kepunahan dinosaurus.</li>
<li>Tumbukan tersebut memperkenalkan besi dan fosfor yang dapat diakses secara hayati ke permukaan laut, memfasilitasi pemulihan mikroba dan menunjukkan bahwa dampak besar, meskipun awalnya merugikan, dapat menguntungkan ekosistem awal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZPengaruh dampak meteorit raksasa terhadap lingkungan dan kehidupan Paleoarkean</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Claude AI membangun aplikasi React untuk saya guna membandingkan peta secara berdampingan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Map Matrix adalah alat yang memungkinkan pengguna untuk membandingkan beberapa peta secara bersamaan, awalnya dikembangkan untuk veloplanner.com menggunakan Claude AI.</li>
<li>Tahap pengembangan dipermudah dengan menggunakan Claude AI untuk dengan cepat menghasilkan prototipe dan kemudian ditingkatkan dengan Cursor AI dan model claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Pengguna dapat menambahkan sumber peta kustom, dengan konfigurasi yang disimpan secara lokal, dan pengembang dapat mengatur alat ini menggunakan perintah <code>npm install</code> dan <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZClaude AI membangun aplikasi React untuk saya guna membandingkan peta secara berdampingan</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pembatasan dalam Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini adalah bagian terakhir dari seri tentang generik dalam bahasa pemrograman Go, yang secara khusus berfokus pada batasan, fitur baru.- Batasan dalam generik Go membatasi jenis yang dapat digunakan dalam fungsi generik, memungkinkan operasi yang lebih tepat dengan menggunakan antarmuka dasar seperti <code>fmt.Stringer</code>.- Seri ini menyoroti berbagai jenis batasan, seperti batasan set tipe, gabungan, irisan, dan literal antarmuka, serta mendorong eksplorasi lebih lanjut melalui buku &quot;Know Go&quot; oleh John Arundel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZPembatasan dalam Go</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Half-Life 2: Pembaruan Ulang Tahun ke-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve telah merilis Pembaruan Ulang Tahun ke-20 Half-Life 2 di Steam, yang menampilkan konten baru dan peningkatan. Pembaruan ini mencakup komentar pengembang, dukungan Steam Workshop, grafis yang ditingkatkan, dan perbaikan bug, serta pengaturan gamepad dan input baru. Pembaruan ini juga menggabungkan ekspansi Episode Satu dan Dua, dan menawarkan konten tambahan seperti wallpaper dan soundtrack untuk diunduh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife2/20th</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZHalf-Life 2: Pembaruan Ulang Tahun ke-20</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mungkin Bluesky telah 'menang']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky semakin mendapatkan perhatian sebagai alternatif untuk X, tetapi belum sepenuhnya terdesentralisasi atau terfederasi, karena masih bergantung pada servernya sendiri. Platform ini menggunakan AT Protocol, yang mencakup Server Data Pribadi, Relays, dan Tampilan Aplikasi, memungkinkan pengguna untuk meng-host data mereka sendiri, meskipun ini memerlukan keahlian teknis dan bisa mahal. Meskipun Bluesky gratis dan menawarkan fitur seperti nama pengguna berbasis domain dan moderasi yang dapat disesuaikan, model keuangannya bergantung pada penjualan domain, menimbulkan pertanyaan tentang keberlanjutan jangka panjangnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZMungkin Bluesky telah &apos;menang&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla memiliki tingkat kecelakaan fatal tertinggi di antara semua merek mobil, menurut sebuah studi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZTesla memiliki tingkat kecelakaan fatal tertinggi di antara semua merek mobil, menurut sebuah studi.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Masalah buffering Netflix: Penggemar tinju mengeluhkan pertarungan Jake Paul vs. Mike Tyson]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penggemar tinju mengalami masalah buffering di Netflix selama pertarungan Jake Paul vs. Mike Tyson, yang menyebabkan lag, analisis terputus-putus, dan layar hitam.</li>
<li>Masalah streaming telah menimbulkan kekhawatiran tentang kemampuan Netflix untuk menangani acara olahraga langsung, terutama dengan jadwal pertandingan NFL yang akan datang pada Hari Natal.</li>
<li>Beberapa penonton memilih siaran langsung Antonio Brown di X, yang menarik perhatian signifikan dengan 6,4 juta penonton.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZMasalah buffering Netflix: Penggemar tinju mengeluhkan pertarungan Jake Paul vs. Mike Tyson</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-OCR: Dokumen ke Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut memperkenalkan metode untuk mengonversi gambar ke dalam format markdown menggunakan llama-ocr dan Together AI OCR, yang merupakan alat pengenalan karakter optik.</li>
<li>Pengguna dapat mengunggah gambar untuk menerima markdown terstruktur, memudahkan ekstraksi teks dan pemformatan dari gambar.</li>
<li>Contoh kode dalam JavaScript disediakan, menunjukkan cara menggunakan pustaka llama-ocr untuk memproses file gambar dan mendapatkan output markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llamaocr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZLlama-OCR: Dokumen ke Markdown</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memanfaatkan Bluesky firehose dengan biaya kurang dari $2,50/bulan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Data publik Bluesky, yang terdiri dari 15 juta pengguna, tersedia melalui umpan JSON websocket bernama Jetstream, memungkinkan pemantauan jaringan secara real-time.</li>
<li>Sebuah aplikasi sederhana dikembangkan untuk mendengarkan peristiwa penghapusan dari umpan Jetstream, menampilkan teks yang dihapus secara anonim untuk sementara waktu.</li>
<li>Tetapan ini beroperasi pada instance terkecil Fly dengan biaya $2,24/bulan, secara efisien mengelola acara pos, penyaringan konten, caching teks, dan menyiarkan pos yang dihapus, meskipun aplikasi yang lebih kompleks mungkin menghadapi tantangan skalabilitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZMemanfaatkan Bluesky firehose dengan biaya kurang dari $2,50/bulan</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kesimpulan Pertama: Lenovo T14s dengan CPU Qualcomm Snapdragon ARM64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks: Lenovo T14s dengan CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 sedang dievaluasi, menyoroti pergeseran dari arsitektur X86 tradisional karena dianggap tidak efisien.</li>
<li>Pengaturan awal pada FreeBSD-current memerlukan patch khusus ARM64, dengan beberapa komponen perangkat keras seperti layar dan NVME berfungsi, tetapi yang lain seperti keyboard dan port USB-C tidak berfungsi.</li>
<li>Pengujian kinerja menunjukkan bahwa perangkat tersebut membangun dunia dalam 3210 detik dengan menggunakan 24 Wh energi, yang dikaitkan dengan 12 CPU nyata yang dimilikinya, sehingga menghasilkan rekomendasi positif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZKesimpulan Pertama: Lenovo T14s dengan CPU Qualcomm Snapdragon ARM64</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaringan Yggdrasil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yggdrasil adalah skema perutean eksperimental yang bertujuan untuk menyediakan alternatif terdesentralisasi dan tahan masa depan terhadap protokol perutean Internet saat ini, terutama untuk jaringan mesh skala besar. Ini menawarkan fitur seperti skalabilitas, pemulihan mandiri, enkripsi, dan dukungan lintas platform, berfungsi pada berbagai sistem operasi termasuk Linux, macOS, Windows, iOS, dan Android. Meskipun masih dalam tahap alfa, Yggdrasil stabil untuk penggunaan sehari-hari, menawarkan perutean IPv6 terenkripsi end-to-end dan dapat dikonfigurasi melalui jaringan IPv4 dan IPv6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yggdrasil-network.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZJaringan Yggdrasil</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyanos: alat analisis masalah jaringan berbasis eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kyanos adalah alat berbasis eBPF yang dirancang untuk analisis jaringan, mampu menangkap dan menganalisis berbagai permintaan jaringan seperti HTTP, Redis, dan MySQL.</li>
<li>Itu menampilkan opsi penyaringan lalu lintas yang canggih berdasarkan IP, port, proses, kontainer, dan protokol, bersama dengan wawasan latensi tingkat kernel dan dekripsi lalu lintas SSL otomatis.</li>
<li>Alat ini ringan, memerlukan ketergantungan minimal, dan kompatibel dengan versi kernel Linux 3.10 dan 4.14 atau lebih tinggi, sehingga dapat diakses oleh berbagai macam pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hengyoush/kyanos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZKyanos: alat analisis masalah jaringan berbasis eBPF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 MacBook Pro menggunakan film titik kuantum (QD) daripada film fosfor merah KSF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MacBook Pro (M4) baru dari Apple memperkenalkan penggunaan film titik kuantum (QD), menggantikan film fosfor merah KSF yang sebelumnya digunakan.</li>
<li>Tindakan beralih ke film QD menandai perubahan signifikan, karena sebelumnya Apple lebih memilih KSF karena efisiensinya dan sifatnya yang bebas kadmium.</li>
<li>Pembaharuan ini menyoroti upaya berkelanjutan Apple untuk meningkatkan teknologi tampilan pada perangkatnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZM4 MacBook Pro menggunakan film titik kuantum (QD) daripada film fosfor merah KSF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC salah tentang LLM untuk desain chip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Usulan YC untuk menggunakan Model Bahasa Besar (LLM) dalam desain chip dikritik karena tidak dapat menyamai keahlian insinyur manusia dalam menciptakan arsitektur chip yang inovatif.</li>
<li>Walaupun LLM mungkin menurunkan biaya desain, mereka tidak mungkin merevolusi desain chip di pasar bernilai tinggi, mirip dengan upaya sebelumnya seperti sintesis tingkat tinggi (HLS).</li>
<li>LLM dapat bermanfaat dalam proses verifikasi, berpotensi mengatasi kekurangan bakat di bidang ini, tetapi mereka tidak diharapkan untuk menghasilkan chip yang lebih unggul atau membuka pasar baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZYC salah tentang LLM untuk desain chip</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC akan meluncurkan investigasi terhadap bisnis cloud Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC sedang menyelidiki bisnis cloud Microsoft terkait potensi praktik anti-persaingan, terutama mengenai ketentuan lisensi Azure.</li>
<li>Allegasi tersebut mencakup peningkatan biaya dan ketidakcocokan Office 365 dengan platform cloud pesaing, yang membuat pelanggan kesulitan untuk beralih.</li>
<li>Investigasi ini merupakan bagian dari upaya regulasi yang lebih luas oleh FTC, dengan pengawasan serupa dari regulator di Inggris dan Uni Eropa, seiring dengan terus berkembangnya pasar cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZFTC akan meluncurkan investigasi terhadap bisnis cloud Microsoft</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memasang pembuka pintu garasi open source, dan saya menyukainya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenGarage adalah pembuka pintu garasi sumber terbuka yang terintegrasi dengan mulus dengan Home Assistant, menawarkan kontrol dan kustomisasi yang ditingkatkan untuk otomatisasi rumah.</li>
<li>Itu terdiri dari papan ESP kecil dengan sensor ultrasonik, yang dapat dikendalikan melalui peramban web atau aplikasi seluler, membuat pemasangan menjadi sederhana.</li>
<li>OpenGarage memungkinkan otomatisasi tugas, seperti menyalakan lampu ketika pintu garasi terbuka, menyoroti fleksibilitas dan daya tariknya bagi para penggemar otomasi rumah DIY.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZMemasang pembuka pintu garasi open source, dan saya menyukainya</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agregasi group-by non-elementer di Polars vs pandas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Di PyData Berlin 2024, Polars, sebuah pustaka pemrosesan data, disorot karena fitur-fitur canggihnya seperti eksekusi malas, integrasi Rust, dan multithreading.</li>
<li>Suatu inovasi signifikan dari Polars adalah dukungannya untuk agregasi group-by non-elementer, yang memungkinkan pengguna melakukan operasi kompleks dengan lebih efisien dibandingkan dengan pandas.</li>
<li>Blog tersebut menyarankan bahwa perpustakaan dataframe baru seharusnya berinovasi melampaui API pandas, dengan Polars sebagai contoh melalui sintaksis yang ekspresif dan kemampuan manipulasi data yang ditingkatkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZAgregasi group-by non-elementer di Polars vs pandas</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 Mac tidak dapat memvirtualisasi macOS versi lama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>M4 Mac tidak dapat memvirtualisasikan versi macOS yang lebih lama dari 13.4 Ventura, yang mengakibatkan layar hitam saat mencoba boot untuk mesin virtual (VM) macOS yang lebih lama.</li>
<li>Tampaknya masalah ini muncul pada fase awal boot kernel, dan untuk menyelesaikannya, Apple perlu memperbarui kernel macOS yang lebih lama, yang kemungkinan tidak akan terjadi.</li>
<li>M1, M2, dan M3 Mac dapat memvirtualisasikan macOS Monterey 12.0.1 dan yang lebih baru, tetapi Big Sur tidak dapat divirtualisasikan pada silikon Apple mana pun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZM4 Mac tidak dapat memvirtualisasi macOS versi lama</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IDE Visual Basic 6 dibuat ulang dalam C#]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 adalah rekreasi dari Integrated Development Environment (IDE) Visual Basic 6 klasik menggunakan C#, dengan menggunakan Avalonia, yang dimaksudkan sebagai proyek yang menyenangkan dan non-komersial. Proyek ini mencakup fitur-fitur seperti perancang visual, kompatibilitas dengan penyimpanan/pemuatan proyek VB6, dan dukungan terbatas untuk bahasa VB6. Membangun versi desktop biasanya memerlukan .NET 9.0, tetapi .NET 8.0 dapat digunakan dengan modifikasi; kompilasi dilakukan menggunakan <code>dotnet build</code>, dan publikasi dengan <code>dotnet publish</code> untuk IDE dan runtime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZIDE Visual Basic 6 dibuat ulang dalam C#</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Analisis kerugian ekonomi dan produktivitas yang disebabkan oleh banner cookie di Eropa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orang Eropa secara kolektif menghabiskan 575 juta jam setiap tahun berinteraksi dengan banner persetujuan cookie, yang merupakan persyaratan dari EU Directive 2002/58, yang bertujuan untuk melindungi privasi pengguna. Dampak ekonomi dari waktu yang dihabiskan ini sangat besar, menelan biaya €14,375 miliar setiap tahun, setara dengan 0,10% dari PDB Uni Eropa, dan mewakili kehilangan produktivitas yang setara dengan 287.500 pekerjaan penuh waktu. Ada seruan untuk revisi mendesak dari direktif tersebut untuk mengurangi beban ekonomi dan produktivitas, terutama yang mempengaruhi usaha kecil dan menengah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZAnalisis kerugian ekonomi dan produktivitas yang disebabkan oleh banner cookie di Eropa</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relativty: Headset VR sumber terbuka seharga $200]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relativty adalah headset realitas virtual (VR) sumber terbuka yang dikembangkan oleh remaja Maxim Perumal dan Gabriel Combe, dirancang sebagai proyek DIY daripada produk konsumen, dengan biaya sekitar $200. Headset ini mendukung permainan SteamVR dan menampilkan penskalaan posisi eksperimental menggunakan kamera apa pun, dengan motherboard yang didasarkan pada prosesor Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3. Para pencipta sedang meluncurkan perusahaan baru, Unai, untuk mengembangkan headset VR mandiri, dan mereka saat ini sedang merekrut, dengan informasi lebih lanjut tersedia di situs web mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.relativty.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZRelativty: Headset VR sumber terbuka seharga $200</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fitur keamanan baru Apple me-reboot iPhone setelah 3 hari, peneliti mengonfirmasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 dari Apple memperkenalkan fitur &quot;inactivity reboot&quot; yang secara otomatis me-restart iPhone jika tetap tidak terkunci selama 72 jam, meningkatkan keamanan dengan mengamankan kunci enkripsi di chip enclave yang aman.</li>
<li>Fitur ini meningkatkan perlindungan data terhadap pencurian dan alat forensik yang sudah usang, tetapi menghadirkan tantangan bagi penegak hukum dalam ekstraksi data dari perangkat.</li>
<li>Peneliti keamanan dan perusahaan seperti Magnet Forensics telah mengonfirmasi fitur tersebut, menyoroti ketegangan yang terus berlanjut antara langkah-langkah keamanan Apple dan kebutuhan akses data penegak hukum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZFitur keamanan baru Apple me-reboot iPhone setelah 3 hari, peneliti mengonfirmasi</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thomas E. Kurtz telah meninggal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, penemu bersama bahasa pemrograman BASIC, meninggal dunia pada 12 November 2024, meninggalkan warisan yang signifikan dalam komputasi.</li>
<li>Kurtz memainkan peran penting dalam mengembangkan Sistem Pembagian Waktu Dartmouth, yang memungkinkan akses luas ke BASIC dan mempengaruhi generasi pengembangan komputasi dan perangkat lunak.</li>
<li>Dia memegang peran kepemimpinan di Dartmouth, berkontribusi pada standar BASIC, pensiun pada tahun 1993, dan dihormati sebagai Fellow dari Association for Computing Machinery (ACM) pada tahun 1994.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZThomas E. Kurtz telah meninggal</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seer: Antarmuka GUI untuk GDB di Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seer adalah antarmuka pengguna grafis (GUI) frontend untuk GNU Debugger (gdb) di Linux, dirancang untuk meningkatkan pengalaman pengguna dengan antarmuka yang sederhana. Dikembangkan oleh Ernie Pasveer, Seer memerlukan Linux, C++17, gdb dengan interpreter &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+, dan QT6, dan tidak lagi mendukung Qt5 di luar versi 2.3. Fitur utama termasuk manajemen file sumber, pelacakan variabel, dan manajemen breakpoint, dengan dukungan dan instruksi terperinci tersedia di GitHub atau melalui email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/epasveer/seer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZSeer: Antarmuka GUI untuk GDB di Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
