<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Esperienza in Galleria di Doom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; è un gioco parodia artistica di bobatealee, ambientato in una versione reinventata del classico livello E1M1 di DOOM (1993), dove i giocatori esplorano un&#39;ambientazione da galleria. - Il gioco è compatibile con HTML5, Windows, dispositivi mobili e gamepad, ed è stato creato utilizzando la piattaforma di sviluppo giochi Construct. - Ha ricevuto una valutazione di 5 stelle ed è lodato per la sua satira culturale e il design, con contributi di Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZEsperienza in Galleria di Doom</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il video su Bitcoin di 3blue1brown su YouTube è stato rimosso per violazione del copyright]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, noto per i suoi contenuti educativi, ha riferito che il suo video del 2017 su Bitcoin è stato rimosso e il suo canale ha ricevuto un avvertimento per violazione del copyright.</li>
<li>Il reclamo sul copyright è stato presentato da Chainpatrol per conto di Arbitrum, nonostante il video fosse interamente contenuto originale di Sanderson.</li>
<li>Questo incidente mette in evidenza i problemi persistenti con l&#39;applicazione del copyright sulle piattaforme digitali, dove i creatori possono subire sanzioni anche per il loro stesso lavoro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZIl video su Bitcoin di 3blue1brown su YouTube è stato rimosso per violazione del copyright</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raggiungere gli OKR vs. Fare il tuo lavoro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In Ingegneria, gli Obiettivi e Risultati Chiave (OKR) trimestrali spesso sembrano ridondanti poiché tendono a rispecchiare le roadmap dei prodotti, portando a potenziali conflitti se differiscono.</li>
<li>Il marketing trova gli OKR utili per definire il focus trimestrale, allinearsi con le tempistiche dei progetti e mettere in evidenza nuove campagne o pubblici, mentre le attività in corso sono monitorate tramite gli Indicatori Chiave di Prestazione (KPI).</li>
<li>OKR efficaci dovrebbero enfatizzare priorità uniche o in cambiamento ogni trimestre, piuttosto che compiti di routine, per evitare la stagnazione e garantire che forniscano valore oltre la roadmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRaggiungere gli OKR vs. Fare il tuo lavoro</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilevamento delle Anomalie nelle Serie Temporali: Una Revisione di un Decennio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; sottolinea l&#39;importanza del rilevamento delle anomalie nei dati delle serie temporali a causa dei progressi nella raccolta dei dati e dell&#39;aumento dei dati in streaming. - Introduce una tassonomia incentrata sui processi per categorizzare i metodi esistenti di rilevamento delle anomalie e offre un&#39;analisi meta delle tendenze di ricerca in questo dominio. - La ricerca è pertinente a vari campi, tra cui la sicurezza informatica, la finanza, l&#39;applicazione della legge e la sanità, ed è accessibile su arXiv nella categoria Machine Learning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRilevamento delle Anomalie nelle Serie Temporali: Una Revisione di un Decennio</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulation Clicker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulation Clicker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple ha sprecato il Sacro Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, progettata per migliorare le capacità degli smartphone, non ha soddisfatto le aspettative, con alcune funzionalità come Math Notes apprezzate, ma altre criticate per essere deludenti.</li>
<li>Nonostante promettesse privacy e sicurezza attraverso l&#39;elaborazione sul dispositivo e il Private Cloud Compute, il prodotto sembrava più una dimostrazione tecnologica che uno strumento rivoluzionario.</li>
<li>Spesso la comunità open-source supera gli sforzi aziendali come Apple Intelligence, che ha lasciato gli utenti con solo miglioramenti marginali invece di progressi trasformativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple ha sprecato il Sacro Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un ingegnere mangia in modo efficiente con $2,50 al giorno (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ingegnere intraprende una sfida di 46 giorni per spendere meno di $2,50 al giorno per il cibo, documentando pasti, costi ed esperimenti culinari. - Ispirato dai programmi di cucina, stabilisce regole per garantire divertimento, nutrizione e condivisione, esplorando ricette come involtini di cavolo e ramen mentre gestisce i costi e minimizza gli sprechi. - L&#39;esperimento coinvolge la cucina creativa con ingredienti limitati, utilizzando tecniche come la salamoia e il sous vide, e sperimentando con emulsionanti, condividendo infine intuizioni sulla cucina economica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZUn ingegnere mangia in modo efficiente con $2,50 al giorno (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ucciso da LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ucciso da LLM&quot; è un progetto che documenta i benchmark dell&#39;IA superati dai progressi dell&#39;IA, mostrando i progressi in aree come il ragionamento, la matematica e la programmazione. - Il sito, ispirato a &quot;Killed by Google&quot;, fornisce dettagli sui punteggi originali e finali dei benchmark e sui modelli di IA che li hanno superati, evidenziando la rapida evoluzione delle capacità dell&#39;IA. - Il termine &quot;Saturazione&quot; viene utilizzato per descrivere i benchmark che non possono più misurare efficacemente le capacità all&#39;avanguardia dell&#39;IA, e il progetto invita a contribuire per garantire l&#39;accuratezza dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUcciso da LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau si dimette]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Partito Liberale del Canada sta avviando il processo per selezionare un nuovo leader, come annunciato dal presidente del partito Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiato per la sua leadership decennale e gli sforzi nel ricostruire e rendere il partito più inclusivo, rimarrà nel suo ruolo fino a quando non verrà scelto un successore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau si dimette</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog preferito nel 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog preferito nel 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripubblicare il mio sito di fan dei Simpson, vent'anni dopo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRipubblicare il mio sito di fan dei Simpson, vent&apos;anni dopo</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Open-Source 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La suite software srsRAN è una raccolta open-source di applicazioni radio 4G e 5G sviluppata da SRS, implementata in C++ con dipendenze minime, e funziona su Linux con hardware standard.</li>
<li>È concesso in licenza sotto AGPLv3, che è una licenza per software libero che garantisce che il software rimanga open-source.</li>
<li>Il pacchetto include una RAN (Radio Access Network) 5G CU+DU (Central Unit e Distributed Unit) con uno stack completamente nativo ORAN, e una suite 4G che fornisce un&#39;implementazione completa della rete per l&#39;Apparato Utente (UE), eNodeB (evolved Node B) e EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Open-Source 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regolamenti che abilitano il Wi-Fi a 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Molti paesi, tra cui Argentina, Brasile, Canada e Stati Uniti, hanno adottato l&#39;intera gamma di spettro 5925-7125 MHz per l&#39;uso.</li>
<li>Unione Europea ha adottato una parte di questa gamma, specificamente 5925-6425 MHz, con un focus su 5945-6425 MHz.</li>
<li>Altri paesi, come Andorra, Austria e Belgio, stanno considerando l&#39;adozione di porzioni specifiche dello spettro, mentre paesi come Egitto, Oman e Tunisia stanno ancora valutando le loro opzioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegolamenti che abilitano il Wi-Fi a 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valuta non tagliata]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZValuta non tagliata</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il processo evolutivo di un editor di codice strutturale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post descrive lo sviluppo di un editor strutturale per il linguaggio di programmazione eyg, che tratta il codice come un albero strutturato per prevenire errori di sintassi e migliorare la comprensione del codice.</li>
<li>Originariamente costruito con Gleam e Svelte, l&#39;editor ora utilizza Gleam e Lustre, con una versione terminale in Go, ed è stato sviluppato per semplificare l&#39;Albero di Sintassi Astratta (AST) per una migliore navigazione.</li>
<li>L&#39;ultima versione presenta un&#39;interfaccia utente basata su menu e icone, migliorando l&#39;usabilità su tutti i dispositivi, e incoraggia il feedback degli utenti per migliorare l&#39;esperienza di codifica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZIl processo evolutivo di un editor di codice strutturale</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I ricercatori progettano tecnologia indossabile che può rilevare i livelli di glucosio in modo più accurato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori dell&#39;Università di Waterloo hanno creato un dispositivo indossabile che utilizza la tecnologia radar per monitorare i livelli di glucosio in modo non invasivo, eliminando la necessità di aghi.</li>
<li>Il dispositivo, guidato dal Dr. George Shaker, incorpora un chip radar, una meta-superficie per migliorare l&#39;accuratezza del segnale e algoritmi di intelligenza artificiale per letture precise del glucosio.</li>
<li>Attualmente alimentato tramite USB, il dispositivo mira a diventare a batteria per una migliore portabilità e potrebbe eventualmente monitorare ulteriori parametri di salute, con sforzi in corso per commercializzare la tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZI ricercatori progettano tecnologia indossabile che può rilevare i livelli di glucosio in modo più accurato</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il giorno in cui ho insegnato all'IA a leggere il codice come un Sviluppatore Senior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>All&#39;inizio, l&#39;IA ha affrontato la sfida di analizzare i codebase di React, avvicinandosi ad essi come un sviluppatore alle prime armi. - Emulando le strategie degli sviluppatori senior, come concentrarsi sui file principali e raggruppare le modifiche per funzionalità, l&#39;analisi del codice da parte dell&#39;IA è migliorata significativamente. - L&#39;attenzione è rivolta a migliorare la comprensione del codice piuttosto che la generazione, con piani futuri per identificare il debito tecnico e comprendere le convenzioni del team.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZIl giorno in cui ho insegnato all&apos;IA a leggere il codice come un Sviluppatore Senior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fastidi delle pagine web che non ti infliggo qui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZFastidi delle pagine web che non ti infliggo qui</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come funziona il NAT Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal consente connessioni dirette tra dispositivi nonostante la presenza di traduttori di indirizzi di rete (NAT) e firewall, utilizzando protocolli basati su UDP e controllo diretto dei socket.</li>
<li>Le tecniche come STUN (Session Traversal Utilities for NAT) aiutano a scoprire gli indirizzi IP pubblici, mentre i relay come TURN (Traversal Using Relays around NAT) o DERP di Tailscale sono utilizzati per NAT più complessi.</li>
<li>Il protocollo ICE (Interactive Connectivity Establishment) ottimizza i percorsi di connessione valutando tutte le opzioni possibili e selezionando quella più efficiente, garantendo un attraversamento NAT robusto con crittografia e autenticazione end-to-end.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZCome funziona il NAT Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Una piccola stampante per giornali]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Una piccola stampante per giornali</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 a guida autonoma con open pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un gruppo di amici ha partecipato all&#39;edizione invernale del Carbage Run 2025, un rally di 6 giorni attraverso la Svezia fino al circolo polare e ritorno a Helsinki, che richiede auto di almeno 20 anni e con un valore inferiore a €1000.</li>
<li>Hanno trasformato una Volvo 940 Estate del 1993 in un veicolo a guida autonoma utilizzando openpilot di comma.ai, incorporando componenti moderni come il servosterzo elettrico, un Bosch iBooster e un sensore radar Tesla.</li>
<li>Futuri aggiornamenti includeranno dettagli sul cablaggio, una centralina elettronica (ECU) personalizzata e piani per rendere open-source il codice, mettendo in evidenza l&#39;approccio innovativo del progetto per l&#39;aggiornamento di veicoli più vecchi con tecnologia autonoma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 a guida autonoma con open pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VoxelSpace: Algoritmo di rendering del terreno in meno di 20 righe di codice (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il gioco Comanche del 1992 di NovaLogic utilizzava il motore Voxel Space, una tecnica di rendering 2.5D basata sul ray casting, per creare terreni dettagliati con ombreggiature e ombre.</li>
<li>Il motore Voxel Space utilizzava mappe di altezza e colore e un semplice algoritmo di rendering, disegnando linee verticali da dietro a davanti, che potevano essere ottimizzate per le prestazioni.</li>
<li>Il codice del motore è disponibile sotto la licenza MIT, ma la tecnologia potrebbe essere ancora brevettata in alcune regioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritmo di rendering del terreno in meno di 20 righe di codice (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come disegnare un contorno in un videogioco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo discute cinque tecniche per il rendering dei contorni in Unity, una popolare piattaforma di sviluppo di giochi, evidenziando il loro utilizzo in giochi come Sable e The Last of Us. - Le tecniche includono Effetti di Bordo, Estrusione dei Vertici, Buffer Sfocato, Algoritmo di Jump Flood e Rilevamento dei Bordi, ciascuna con vantaggi unici e compromessi in termini di prestazioni e qualità visiva. - L&#39;articolo fornisce approfondimenti su come bilanciare questi metodi per un&#39;estetica di gioco ottimale e supporto al gameplay, con risorse aggiuntive e crediti per i modelli 3D inclusi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZCome disegnare un contorno in un videogioco</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sto lasciando il Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSto lasciando il Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity ha ottenuto annunci]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity ha ottenuto annunci</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[sono ricco e non ho idea di cosa fare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zsono ricco e non ho idea di cosa fare</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilascio critico di sicurezza di iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versione 3.5.11, rilasciata il 2 gennaio 2025, risolve una vulnerabilità di sicurezza critica relativa alla funzione di integrazione SSH nelle versioni precedenti. - Il bug riguardava la registrazione di input/output su un file nel host remoto, che poteva essere accessibile da altri, interessando gli utenti delle versioni dalla 3.5.6 alla 3.5.10 e alcune versioni beta. - Si consiglia agli utenti di aggiornare immediatamente alla versione 3.5.11, eliminare il file /tmp/framer.txt e verificare l&#39;aggiornamento utilizzando l&#39;SHA-256 e la firma PGP forniti per garantire la sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZRilascio critico di sicurezza di iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le LLM possono scrivere codice migliore se continui a chiedere loro di "scrivere codice migliore"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In novembre 2023, una tendenza meme ha coinvolto gli utenti che chiedevano a ChatGPT di migliorare iterativamente le immagini, applicata poi al codice utilizzando Claude 3.5 Sonnet per migliorare un programma Python. - I tentativi iniziali con richieste vaghe come &quot;scrivi un codice migliore&quot; hanno mostrato alcuni miglioramenti, ma l&#39;ingegneria dei prompt strutturata con obiettivi di ottimizzazione specifici ha portato a miglioramenti significativi delle prestazioni. - L&#39;esperimento ha sottolineato l&#39;importanza della supervisione umana, poiché mentre i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) possono offrire idee innovative, possono anche introdurre bug sottili durante l&#39;ottimizzazione del codice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLe LLM possono scrivere codice migliore se continui a chiedere loro di &quot;scrivere codice migliore&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avvento del Codice 2024 in puro SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann ha condiviso la sua esperienza nel risolvere le sfide dell&#39;Advent of Code 2024 utilizzando solo SQL, evidenziandolo come un esercizio di approcci alternativi alla risoluzione dei problemi. - Neumann ha completato con successo tutte le sfide, sebbene abbia notato le limitazioni di SQL nella gestione di algoritmi complessi e aggiornamenti di stato, suggerendo potenziali miglioramenti per l&#39;efficienza di SQL. - Il post del blog include una soluzione SQL dettagliata per una sfida e discute la possibilità di migliorare SQL per supportare meglio l&#39;esecuzione di algoritmi complessi direttamente all&#39;interno dei database.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAvvento del Codice 2024 in puro SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una corte d'appello degli Stati Uniti annulla le regole sulla neutralità della rete della FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una Corte d&#39;Appello degli Stati Uniti ha invalidato le regole sulla neutralità della rete della FCC, che imponevano un trattamento equo del traffico internet da parte dei fornitori di banda larga, citando un eccesso di autorità legale da parte della FCC.</li>
<li>La decisione fa riferimento a una sentenza della Corte Suprema che limita i poteri delle agenzie di regolamentazione, influenzando la capacità della FCC di far rispettare la neutralità della rete.</li>
<li>Il presidente della FCC Jessica Rosenworcel ha chiesto al Congresso di legiferare sulla neutralità della rete, mentre il commissario Brendan Carr ha sostenuto la decisione del tribunale come un controllo sull&#39;eccesso di regolamentazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZUna corte d&apos;appello degli Stati Uniti annulla le regole sulla neutralità della rete della FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Essere proprietario e non affittuario su internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo sottolinea l&#39;importanza di possedere il proprio spazio digitale invece di fare affidamento esclusivamente sulle principali piattaforme internet, che spesso danno priorità alla loro crescita rispetto agli interessi degli utenti. - Le strategie per mantenere il controllo sulla propria presenza online includono il possesso di un dominio, la diversificazione dei contenuti su più piattaforme e la costruzione di connessioni dirette con il pubblico tramite liste di email. - Creando la propria proprietà web, si garantisce flessibilità e resilienza nelle proprie iniziative digitali, riducendo la dipendenza da una singola rete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZEssere proprietario e non affittuario su internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Una directory aperta di siti personali e blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll è una directory aperta di siti personali e blog, che enfatizza gli spazi digitali al di fuori delle grandi aziende tecnologiche, ed è mantenuta su GitHub da Den Delimarsky. - Gli utenti possono contribuire a BlogScroll tramite GitHub o inviando un&#39;email al creatore, e gli aggiornamenti sono disponibili tramite un feed RSS. - La directory include varie categorie come design-e-ux, personale, produzione-foto-video e tecnologia, mostrando contributi da numerosi individui.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Una directory aperta di siti personali e blog</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il fenomeno anomalo di Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot ha scoperto che l&#39;istruzione SHLX sui processori Alder Lake di Intel presenta una &quot;latenza media&quot; di 3 cicli, che è atipica per le operazioni di spostamento a sinistra che di solito richiedono 1 ciclo. - Questo problema di latenza è specifico per i core di prestazione di Alder Lake e non influisce sui core di efficienza, contraddicendo le affermazioni di Intel di una latenza di 1 ciclo. - La latenza varia in base all&#39;inizializzazione del registro del conteggio dello spostamento, con istruzioni a 32 bit o istruzioni a 64 bit senza immediati che raggiungono una latenza di 1 ciclo, mentre le istruzioni a 64 bit con immediati risultano in una latenza di 3 cicli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZIl fenomeno anomalo di Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Reverse-engineering automatico delle API REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger è uno strumento che converte le catture di mitmproxy in specifiche OpenAPI 3.0, facilitando il reverse-engineering delle API REST catturando il traffico delle applicazioni. - Lo strumento ora supporta i file HTTP Archive (HAR) dagli Strumenti per sviluppatori del browser, ampliando la sua usabilità per gli sviluppatori. - L&#39;installazione può essere effettuata utilizzando Python3 e pip o Docker, e il progetto impiega strumenti come poetry, pre-commit e pytest per lo sviluppo, con una licenza MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Reverse-engineering automatico delle API REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il GPU, non il TPM, è la radice del DRM hardware]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZIl GPU, non il TPM, è la radice del DRM hardware</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: un'alternativa moderna ed efficiente a JupyterLab, costruita in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper è un ambiente di sviluppo integrato (IDE) ad alte prestazioni ispirato a Jupyter, ottimizzato per la concorrenza massiva e l&#39;uso minimo della memoria. - È costruito con il linguaggio di programmazione Go per una maggiore concorrenza e prestazioni, offrendo versioni sia Electron che Web App, ed è open-source sotto la licenza AGPL-3.0. - Zasper supporta applicazioni di dati in stile REPL (Read-Eval-Print Loop) e mira ad espandersi oltre i Jupyter Notebooks per supportare applicazioni di dati personalizzate, con supporto completo su Mac e supporto limitato su Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: un&apos;alternativa moderna ed efficiente a JupyterLab, costruita in Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Binari per tutto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 è ottimizzato per piccoli progetti e singoli sviluppatori, offrendo una guida completa &quot;Introduzione a Rails&quot; per costruire applicazioni complete di tutte le funzionalità.</li>
<li>SQLite è ora pronto per la produzione in Rails 8, riducendo la dipendenza da PostgreSQL o Redis, e include una configurazione di integrazione continua (CI) di base con 2000 minuti gratuiti di azioni GitHub.</li>
<li>Il nuovo generatore di autenticazione e il semplice deployment con Kamal rendono più facile l&#39;accesso degli utenti e la configurazione dell&#39;app live con SSL, promuovendo le migliori pratiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBinari per tutto</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dove lavorare dopo i 40 anni?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZDove lavorare dopo i 40 anni?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mio trucco preferito per l'ergonomia del computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo fai-da-te progettato per incoraggiare il movimento emettendo un segnale acustico se lo schermo del computer rimane sbloccato per troppo tempo. - The Beeper è composto da hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruttore, cicalino piezoelettrico), firmware (script Lua) e software che gestisce l&#39;attivazione. - Nonostante la sua semplicità, il dispositivo promuove efficacemente il movimento regolare, e Jacob riconosce il supporto di sua moglie nel progetto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZIl mio trucco preferito per l&apos;ergonomia del computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il codice GPL di UBlockOrigin viene rubato dal team dietro l'estensione del browser Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZIl codice GPL di UBlockOrigin viene rubato dal team dietro l&apos;estensione del browser Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog marciscono. I wiki aspettano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post contrasta la natura duratura dei wiki con la natura transitoria dei blog, suggerendo che entro il 2025 i wiki diventeranno più personali e significativi.</li>
<li>I wiki sono descritti come dinamici e riflessivi dei pensieri in evoluzione dello scrittore, mentre i blog sono paragonati a vetrine statiche e dimenticate.</li>
<li>Il autore sta passando da un sito web tradizionale a un formato wiki, indicando un cambiamento nel modo in cui i contenuti personali vengono gestiti e condivisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlog marciscono. I wiki aspettano</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta vuole più bot di intelligenza artificiale su Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta è pronta a lanciare bot AI su Facebook e Instagram per coinvolgere utenti più giovani e sfruttare il suo investimento nella tecnologia AI generativa. - Questi bot AI avranno profili e creeranno contenuti, funzionando in modo simile ai normali account sui social media, a seguito dell&#39;acquisizione di SocialAI da parte di Meta. - Questa iniziativa riflette la strategia più ampia di Meta di automatizzare le interazioni sociali e la cura dei contenuti, in linea con le tendenze viste in app come Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta vuole più bot di intelligenza artificiale su Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mio viaggio di 25 anni nell'IA e nel ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, Professore Associato di Insegnamento presso la Carnegie Mellon University, condivide il suo percorso di 25 anni nell&#39;IA (Intelligenza Artificiale) e nell&#39;ML (Apprendimento Automatico), evidenziando la sua transizione da un iniziale disinteresse a un coinvolgimento attivo attraverso vari progetti.</li>
<li>La sua carriera comprende lo sviluppo di giochi semplici, lo studio dell&#39;IA e delle reti neurali, e l&#39;applicazione di alberi decisionali e clustering durante il suo dottorato per analizzare i dati degli editor di codice.</li>
<li>Henley si è unito al team di sintesi dei programmi di Microsoft nel 2022, lavorando su progetti di intelligenza artificiale, inclusi strumenti basati su LLM (Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni), e continua a esplorare strumenti di intelligenza artificiale in modo indipendente mentre insegna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZIl mio viaggio di 25 anni nell&apos;IA e nel ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Felice Anno Nuovo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFelice Anno Nuovo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alberi di ricerca statici: più veloci della ricerca binaria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;implementazione e l&#39;ottimizzazione degli alberi di ricerca statici (alberi S+) per una ricerca significativamente più veloce di dati ordinati, raggiungendo velocità 40 volte superiori rispetto alla tradizionale ricerca binaria. - Tecniche di ottimizzazione come il batching, il prefetching e il SIMD manuale (Single Instruction, Multiple Data) sono impiegate per migliorare il throughput delle query. - L&#39;articolo esplora anche vari layout degli alberi, dimensioni dei nodi e strategie di gestione della memoria, con una discussione sul lavoro futuro come la ricerca branchy e la ricerca per interpolazione per migliorare ulteriormente l&#39;efficienza della ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAlberi di ricerca statici: più veloci della ricerca binaria</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% di diminuzione nell'accuratezza di o1-Preview quando i problemi di Putnam sono leggermente variati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM è un benchmark progettato per valutare i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) sul ragionamento matematico avanzato utilizzando problemi tratti dalla Putnam Mathematical Competition. - Il benchmark include 236 problemi originali e una variazione con 52 problemi modificati per evitare la contaminazione dei dati. - Il modello con le migliori prestazioni di OpenAI ha raggiunto un&#39;accuratezza del 41,95% sui problemi originali, ma ha subito un calo significativo delle prestazioni di circa il 30% sui problemi modificati, evidenziando le sfide nell&#39;adattarsi alle variazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% di diminuzione nell&apos;accuratezza di o1-Preview quando i problemi di Putnam sono leggermente variati</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Database nel 2024: Un anno in rassegna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il panorama dei database nel 2024 ha subito cambiamenti significativi, tra cui importanti acquisizioni, cambiamenti di licenza e rivalità in corso tra i principali attori come Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ha guadagnato popolarità per le query analitiche, con integrazioni in Postgres, mentre tra le versioni notevoli si annoverano Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Acquisizioni come Tabular da parte di Databricks e OrioleDB da parte di Supabase sono state significative, e nonostante battute d&#39;arresto come la chiusura di OtterTune, l&#39;industria rimane dinamica con nuovi progetti e finanziamenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabase nel 2024: Un anno in rassegna</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libri che ho amato leggere nel 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il elenco presenta una gamma diversificata di libri, tra cui narrativi storici, filosofici, scientifici e personali, ognuno dei quali offre intuizioni uniche ed esperienze arricchenti.</li>
<li>Tra i punti salienti ci sono le lettere di Cicerone per approfondimenti sulla vita romana, le opere di Ben-Ari sulla logica dell&#39;informatica e la verifica dei programmi, e il memoir di Steve Martin sul successo comico.</li>
<li>La collezione include anche esplorazioni filosofiche di Pierre Hadot e Nietzsche, tragedie greche di Eschilo e opere letterarie di Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLibri che ho amato leggere nel 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Ingegnerizzare automaticamente al contrario le API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot è un nuovo strumento progettato per semplificare l&#39;automazione dei processi aziendali identificando automaticamente le correlazioni dei dati tra le richieste API e fornendo una rappresentazione grafica del flusso. - Consente agli utenti di registrare le richieste, definire input e output ed esportare questi flussi come codice JavaScript, rendendo il processo più efficiente rispetto all&#39;ingegneria inversa manuale o all&#39;uso di tecnologie meno ottimali come l&#39;Automazione dei Processi Robotici (RPA). - Lo strumento è costruito su Electron ed è disponibile per le piattaforme Windows e Linux, con un tutorial disponibile per l&#39;ingegneria inversa dell&#39;API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Ingegnerizzare automaticamente al contrario le API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Il più grande deposito di esplosivi artigianali nella storia dell'agenzia trovato in Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Il più grande deposito di esplosivi artigianali nella storia dell&apos;agenzia trovato in Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVE spettrali nel titolo del mio terminale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, un nuovo emulatore di terminale, aveva una vulnerabilità di sicurezza simile a una del 2003, che permetteva ai caratteri di escape ASCII di eseguire comandi come l&#39;apertura di applicazioni. - Il problema era particolarmente problematico con Zsh e Bash in modalità vi, ma Ghostty 1.0.1 ha risolto questo disabilitando la funzione per impostazione predefinita. - Nonostante la falla di sicurezza, Ghostty è lodato per le sue caratteristiche, e lo sviluppatore ha affrontato prontamente il problema, fornendo correzioni e soluzioni alternative per gli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVE spettrali nel titolo del mio terminale</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni: Modellazione del linguaggio in uno spazio di rappresentazione delle frasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il repository offre implementazioni per i Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni (LCM), che utilizzano i &quot;concetti&quot; come rappresentazione semantica di livello superiore per la modellazione del linguaggio.</li>
<li>LCM supporta 200 lingue testuali e 57 lingue parlate utilizzando lo spazio di incorporamento SONAR, ed è addestrato per la previsione auto-regressiva delle frasi con metodi come la regressione MSE e la generazione basata sulla diffusione.</li>
<li>Il repository fornisce istruzioni per l&#39;installazione, la preparazione dei dati, l&#39;addestramento, il finetuning e le linee guida per la valutazione, ed è rilasciato sotto la licenza MIT, utilizzando fairseq2 con opzioni di installazione UV e pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelli di Concetto di Grandi Dimensioni: Modellazione del linguaggio in uno spazio di rappresentazione delle frasi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
