<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tra il 2009 e il 2012, gli iPhone presentavano un pulsante &quot;Invia a YouTube&quot; nell&#39;app Foto, che ha portato a numerosi caricamenti con nomi di file predefiniti IMG_XXXX.- È stato sviluppato un bot, ispirato da Ben Wallace, per individuare 5 milioni di questi video, mostrando momenti grezzi e non modificati.- La raccolta di video è disponibile per la visione, presentata in ordine casuale, offrendo uno sguardo su contenuti non filtrati di quell&#39;epoca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mio figlio (9 anni) ha usato JavaScript semplice per creare un gioco e vorrebbe il tuo feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un bambino di 9 anni ha imparato a programmare, padroneggiando HTML e CSS, e recentemente ha utilizzato Google Gemini per migliorare le sue competenze. Ha creato un gioco programmando in HTML, CSS e JavaScript in VSCode e ha usato Piskel per le grafiche animate, con l&#39;aiuto dei suoi genitori e di Google Gemini. Il bambino ha documentato la sua esperienza in un post sul blog, discutendo il processo e ricevendo feedback dai suoi genitori programmatori per affinare la sua scrittura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMio figlio (9 anni) ha usato JavaScript semplice per creare un gioco e vorrebbe il tuo feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;importanza di promuovere ambienti di lavoro migliori abbattendo le divisioni di ruolo non necessarie e incoraggiando la collaborazione tra i ruoli. Evidenzia le inefficienze causate dalla suddivisione eccessiva dei ruoli e la concezione errata delle pratiche &quot;devops&quot; che creano barriere anziché promuovere la collaborazione. L&#39;oratore sostiene l&#39;importanza di valorizzare la cooperazione, la curiosità e la responsabilità condivisa, suggerendo che la miseria non dovrebbe essere equiparata alla produttività.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 è qui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 è stato rilasciato, offrendo un importante aggiornamento che semplifica le applicazioni server-rendered dinamiche riducendo la necessità di JavaScript e migliorando le capacità in tempo reale. - Le caratteristiche principali di questo rilascio includono un motore di differenziazione per aggiornamenti efficienti, componenti HEEx per una migliore composizione HTML e caricamenti interattivi, il tutto sfruttando Elixir e la VM Erlang per una latenza e scalabilità superiori. - L&#39;aggiornamento introduce anche nuove funzionalità come stream e operazioni asincrone, con piani futuri per integrare hook JavaScript e Web Components, incoraggiando gli sviluppatori a esplorare la sua facile configurazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 è qui</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: un modello di base del mondo su larga scala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, rilasciato il 4 dicembre 2024, è un modello di base su larga scala progettato per generare ambienti 3D diversificati per l&#39;addestramento di agenti AI. Sviluppato dal team di Jack Parker-Holder, Genie 2 può creare mondi giocabili e controllabili nelle azioni a partire da un singolo prompt di immagine, supportando il rapido prototipazione e esperienze interattive. Genie 2 avanza la ricerca AI modellando interazioni tra oggetti, animazioni dei personaggi e fisica ambientale, affrontando la sfida di creare ambienti di addestramento ricchi per agenti incarnati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: un modello di base del mondo su larga scala</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD è un gioco di simulazione open source basato su Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 è stato rilasciato il 3 maggio 2024, concentrandosi sulla correzione di bug dalla versione iniziale. - Gli aggiornamenti principali includono la risoluzione di un bug di desincronizzazione nel multiplayer e miglioramenti al percorso delle navi e alla funzione di sbrogliamento. - I giocatori hanno mostrato un notevole coinvolgimento, registrando 34.700 ore in 17.219 partite nell&#39;ultima settimana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD è un gioco di simulazione open source basato su Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[My C compiler si è compilato da solo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMy C compiler si è compilato da solo</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come coltivare relazioni professionali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Modello di Collaborazione TJS (The Journey to Synergy) delinea sette stati di relazioni professionali, che vanno dal competitivo all&#39;identità condivisa, per migliorare la collaborazione.</li>
<li>Il modello sottolinea il passaggio da una mentalità a somma zero a una sinergia di alta qualità, incoraggiando una mentalità di abbondanza e l&#39;allineamento con obiettivi e valori personali.</li>
<li>Le fasi chiave includono Competizione, Coesistenza, Comunicazione, Cooperazione, Coordinamento, Collaborazione e &quot;Siamo lo stesso&quot;, con l&#39;obiettivo finale di ottenere di più collettivamente che individualmente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZCome coltivare relazioni professionali</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un corso di fisica delle particelle per studenti delle scuole superiori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN ha sviluppato un corso pilota di fisica delle particelle per studenti delle scuole superiori, composto da 16 capitoli con video e quiz. - Il corso, della durata di circa 4 ore, copre argomenti fondamentali come &quot;Che cos&#39;è una particella?&quot; e &quot;Che cos&#39;è un acceleratore di particelle?&quot; e include esperimenti fai-da-te. - I partecipanti possono completare i capitoli in qualsiasi ordine e ottenere un certificato digitale al termine di tutti i quiz, con feedback incoraggiato per migliorare le future iterazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUn corso di fisica delle particelle per studenti delle scuole superiori</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No NAT November: Il mio mese senza IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il challenge &quot;No NAT November&quot; ha coinvolto la disabilitazione di IPv4 e l&#39;uso esclusivo di IPv6, mettendo in evidenza il potenziale e le sfide del passaggio a reti solo IPv6. L&#39;autore suggerisce un approccio &quot;principalmente IPv6&quot;, che dà priorità a IPv6 mantenendo reti dual-stack, riducendo la manutenzione e preparandosi per un futuro senza IPv4. Tecnologie transitorie come NAT64 e DNS64 hanno aiutato a risolvere problemi di compatibilità, con i dispositivi Apple che si sono adattati bene, mentre Windows e Linux hanno mostrato risultati misti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNo NAT November: Il mio mese senza IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldeide causa più cancro di qualsiasi altro inquinante atmosferico tossico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldeide, un inquinante atmosferico prevalente proveniente da fonti come i gas di scarico delle auto e le fabbriche, comporta significativi rischi di cancro, particolarmente legati alla leucemia mieloide. Gli sforzi per regolamentare la formaldeide sono stati ostacolati dall&#39;influenza dell&#39;industria e dai cambiamenti politici, con notevoli battute d&#39;arresto durante l&#39;amministrazione Trump. L&#39;indagine di ProPublica sottolinea i rischi sottovalutati dell&#39;esposizione alla formaldeide e le sfide in corso nell&#39;attuazione di regolamenti efficaci, nonostante alcuni progressi sotto l&#39;amministrazione Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldeide causa più cancro di qualsiasi altro inquinante atmosferico tossico</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 è programmata per essere tenuta online il 7-8 dicembre, con presentazioni, opportunità di volontariato e discussioni incentrate su GNU Emacs ed Emacs Lisp.</li>
<li>L&#39;evento utilizzerà software gratuito per lo streaming e includerà un evento satellite a Lucerna, in Svizzera, offrendo un&#39;esperienza ibrida.</li>
<li>I partecipanti possono partecipare alle discussioni tramite la mailing list emacsconf-discuss, organizzarsi attraverso emacsconf-org e connettersi su IRC al canale #emacsconf su irc.libera.chat, con contenuti concessi in licenza sotto CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il CEO di UnitedHealthcare è stato ucciso a colpi di arma da fuoco a Midtown Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZIl CEO di UnitedHealthcare è stato ucciso a colpi di arma da fuoco a Midtown Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King chiuderà le sue 3 stazioni radio nel Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King sta chiudendo le sue tre stazioni radio a Bangor, nel Maine, dopo oltre 40 anni di proprietà, a causa di perdite finanziarie e della sua età.</li>
<li>I canali, che riflettono la passione di King per la musica rock e i media locali, cesseranno le operazioni alla vigilia di Capodanno.</li>
<li>Questa decisione segna un cambiamento significativo negli affari di King, mentre riorganizza le sue imprese.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King chiuderà le sue 3 stazioni radio nel Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I fari della Porsche Macan EV sono troppo luminosi, quindi è stata richiamata.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche sta richiamando 2.941 modelli Macan Electric negli Stati Uniti a causa di fari troppo luminosi, richiedendo una visita al centro di assistenza per un aggiornamento software.</li>
<li>Il problema non può essere risolto tramite un aggiornamento over-the-air, rendendo necessaria una visita fisica a un centro di assistenza per la riparazione gratuita.</li>
<li>Il richiamo riguarda i veicoli prodotti tra il 15 marzo e il 4 novembre 2024, con concessionari e proprietari che verranno avvisati rispettivamente a dicembre 2024 e gennaio 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZI fari della Porsche Macan EV sono troppo luminosi, quindi è stata richiamata.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il piccolo libro rosso di Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2012, Facebook ha creato un &quot;Little Red Book&quot; per mantenere la sua identità e il suo focus mentre si espandeva a un miliardo di utenti, enfatizzando principi come rompere le cose, pensare in grande e muoversi velocemente.</li>
<li>Il libro, progettato da Ben Barry, fungeva da manifesto per preservare l&#39;etica di Facebook durante la rapida crescita, mettendo in evidenza l&#39;importanza del raccontare storie nel far crescere la cultura aziendale.</li>
<li>È stata creata una versione digitale di alta qualità di questo raro libro per illustrare come le aziende di successo mantengano la loro identità e cultura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZIl piccolo libro rosso di Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il presidente sudcoreano dichiara la legge marziale d'emergenza]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZIl presidente sudcoreano dichiara la legge marziale d&apos;emergenza</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lezioni che ho imparato lavorando in una galleria d'arte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLezioni che ho imparato lavorando in una galleria d&apos;arte</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator e il potere nella Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2010, AdGrok, una piccola startup, affrontò una causa legale da parte del loro ex datore di lavoro, Adchemy, che minacciava la loro stabilità finanziaria. Y Combinator, un acceleratore di startup che supportava AdGrok, giocò un ruolo fondamentale nella risoluzione della causa sfruttando la sua influenza con gli investitori di Adchemy e potenziali partner commerciali. Nonostante la vittoria nella causa, l&#39;evento portò alla vendita di AdGrok a Twitter nel 2011, mentre Adchemy fu successivamente venduta a Walmart Labs in un&#39;acquisizione a prezzo di saldo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator e il potere nella Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 mesi di OCaml dopo 8 anni di Haskell in produzione (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore confronta Haskell e OCaml basandosi sulla propria esperienza, evidenziando che Haskell ha più funzionalità e pacchetti, ma la semplicità di OCaml migliora la produttività. - Gli strumenti di Haskell sono potenti ma incoerenti, mentre quelli di OCaml sono semplici e affidabili, con messaggi del compilatore concisi. - Entrambi i linguaggi sono adatti all&#39;uso industriale, ma l&#39;autore preferisce OCaml per la sua attenzione allo sviluppo piuttosto che all&#39;eccessiva riflessione, nonostante la documentazione più completa di Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 mesi di OCaml dopo 8 anni di Haskell in produzione (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il vaccino contro l'HIV somministrato due volte l'anno mostra un'efficacia del 100% nelle donne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZIl vaccino contro l&apos;HIV somministrato due volte l&apos;anno mostra un&apos;efficacia del 100% nelle donne</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il ritiro di Warcraft I e II da parte di Blizzard mette alla prova il nuovo Programma di Conservazione di GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard ha richiesto a GOG di rimuovere dal suo store il pacchetto senza DRM di Warcraft I &amp; II a causa del rilascio delle versioni rimasterizzate.</li>
<li>GOG sta offrendo il pacchetto a un prezzo scontato prima della rimozione, garantendo che gli acquirenti avranno ancora accesso e riceveranno aggiornamenti per la compatibilità con i sistemi moderni.</li>
<li>Questa situazione sottolinea la tensione continua tra le versioni rimasterizzate e quelle originali dei giochi, con GOG che si sforza di preservare i giochi classici nonostante le decisioni degli editori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZIl ritiro di Warcraft I e II da parte di Blizzard mette alla prova il nuovo Programma di Conservazione di GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi migliora le prestazioni del Pi 5 con la regolazione della SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli ingegneri di Raspberry Pi hanno ottimizzato i tempi della SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), ottenendo un incremento delle prestazioni del 10-20% per Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Il overclocking, che comporta l&#39;aumento della velocità di clock oltre le specifiche del produttore, può raggiungere un incremento di velocità fino al 32%, con la maggior parte dei Pi 5 che raggiungono i 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Questi miglioramenti delle prestazioni, inclusa l&#39;emulazione NUMA (Non-Uniform Memory Access) per una migliore gestione dei carichi di lavoro multi-core, potrebbero presto essere disponibili tramite aggiornamenti del firmware, diventando potenzialmente funzionalità standard.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi migliora le prestazioni del Pi 5 con la regolazione della SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nessun bisogno di inviarmi email riguardo a Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il nome e l&#39;email dell&#39;autore sono inclusi nel client VPN AnyConnect di Cisco a causa dell&#39;uso della libreria curl, portando a confusione tra gli utenti che cercano supporto. L&#39;autore chiarisce di essere il principale sviluppatore di curl, un componente utilizzato nell&#39;app, ma non affiliato con Cisco o AnyConnect. Gli utenti che necessitano di supporto per AnyConnect dovrebbero contattare direttamente Cisco all&#39;indirizzo <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNessun bisogno di inviarmi email riguardo a Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il DuckDuckGo dona 25.000 dollari alla Perl and Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il motore di ricerca DuckDuckGo ha donato 25.000 dollari alla Perl and Raku Foundation (TPRF) in occasione del &quot;Giving Tuesday&quot;, contribuendo alla loro missione di promuovere i linguaggi di programmazione Perl e Raku.</li>
<li>Dal 2011, DuckDuckGo ha donato oltre 6 milioni di dollari a organizzazioni che supportano la fiducia online, evidenziando il suo impegno a promuovere ambienti online sicuri e affidabili.</li>
<li>La donazione aiuterà a finanziare lo sviluppo centrale di Perl e i progetti della comunità, con TPRF che esprime gratitudine per il supporto e la fiducia di DuckDuckGo nella loro missione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZIl DuckDuckGo dona 25.000 dollari alla Perl and Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un'azienda afferma che un aumento del prezzo del 1000% l'ha spinta a passare da VMware a un rivale open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, un operatore cloud del Regno Unito, ha trasferito 20.000 macchine virtuali (VM) da VMware a OpenNebula a seguito di un aumento del prezzo del 1.000% dopo che Broadcom ha acquisito VMware.</li>
<li>Questa migrazione ha migliorato l&#39;efficienza delle macchine virtuali del 200% e ha permesso a Beeks di allocare più risorse ai carichi di lavoro dei clienti.</li>
<li>Il&#39;acquisizione di VMware da parte di Broadcom ha portato a un aumento dei costi e a una riduzione del supporto, spingendo molte aziende, tra cui AT&amp;T, a cercare alternative a causa dell&#39;insoddisfazione dei clienti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZUn&apos;azienda afferma che un aumento del prezzo del 1000% l&apos;ha spinta a passare da VMware a un rivale open source</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel annuncia il ritiro di Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il CEO di Intel, Pat Gelsinger, ha annunciato il suo ritiro dopo oltre 40 anni, a partire dal 1° dicembre 2024, con David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus che serviranno come co-CEO ad interim.</li>
<li>Il consiglio è impegnato a mantenere la leadership del prodotto e l&#39;efficienza, con Frank Yeary come presidente esecutivo ad interim durante la ricerca di un nuovo CEO.</li>
<li>Intel rimane un leader nella tecnologia dei semiconduttori, ispirato dalla Legge di Moore, con un focus sull&#39;innovazione e la continuità della leadership.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel annuncia il ritiro di Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Che cosa entrerà nel pubblico dominio nel 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 1° gennaio 2025, nuove opere entreranno nel pubblico dominio, comprese quelle di creatori deceduti nel 1954 e nel 1974, e film/libri statunitensi del 1929.</li>
<li>Il Public Domain Review, una Community Interest Company del Regno Unito, utilizza i profitti per il beneficio della comunità e si affida alle donazioni dei lettori.</li>
<li>I lettori sono incoraggiati a esplorare risorse come il “Public Domain Day Countdown” di John Mark Ockerbloom e il Manifesto di Communia per ulteriori informazioni sul pubblico dominio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZChe cosa entrerà nel pubblico dominio nel 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come studiare la matematica (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il saggio di Lawrence Neff Stout fornisce strategie per studiare la matematica a livello universitario, sottolineando la necessità di una comprensione più profonda della teoria, delle definizioni e delle dimostrazioni rispetto alla matematica delle scuole superiori. Le strategie chiave includono la comprensione di definizioni precise, la memorizzazione e la comprensione di teoremi e dimostrazioni, e l&#39;uso di tecniche come lavorare a ritroso per vedere come i concetti si interconnettono. Il saggio evidenzia l&#39;importanza di praticare problemi per sviluppare tecniche e giudizio, e sottolinea che la comprensione è più cruciale della memorizzazione nella matematica universitaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZCome studiare la matematica (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gene responsabile del pelo arancione nei gatti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGene responsabile del pelo arancione nei gatti</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ nominata Parola dell'Anno 2024 dall'Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il termine dell&#39;anno 2024 scelto dall&#39;Oxford è &quot;brain rot&quot;, selezionato tramite un voto pubblico con oltre 37.000 partecipanti, evidenziando la sua crescente rilevanza. &quot;Brain rot&quot; descrive il declino mentale derivante dal consumo di contenuti online banali, con un aumento del 230% nell&#39;uso dal 2023 al 2024, riflettendo le preoccupazioni sull&#39;impatto del consumo digitale sulla salute mentale. Originariamente coniato da Henry David Thoreau nel 1854, il termine ha guadagnato popolarità su piattaforme come TikTok, suscitando discussioni sugli effetti dei contenuti online eccessivi, in particolare tra la Generazione Z e la Generazione Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ nominata Parola dell&apos;Anno 2024 dall&apos;Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programmare il C64 con Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il VS64 extension consente di programmare il Commodore 64 utilizzando Visual Studio Code su Mac, Windows e Linux, offrendo un&#39;alternativa moderna e multipiattaforma al CBM PRG Studio, che è disponibile solo per Windows.</li>
<li>VS64 supporta la programmazione in BASIC, Assembly e C con evidenziazione della sintassi, strumenti e funzionalità come la numerazione automatica e l&#39;uso delle etichette, migliorando l&#39;esperienza di sviluppo.</li>
<li>Si integra con gli assembler ACME e Kick, i compilatori C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e l&#39;emulatore VICE C64 per il debugging, rendendolo uno strumento completo per lo sviluppo su C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgrammare il C64 con Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avvento del Codice 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, creato da Eric Wastl, è un calendario dell&#39;Avvento che presenta enigmi di programmazione adatti a tutti i livelli di abilità, risolvibili in qualsiasi linguaggio di programmazione.</li>
<li>I puzzle sono progettati per funzionare in modo efficiente su hardware più vecchio e sono pensati per la pratica, i colloqui o l&#39;intrattenimento, senza richiedere una formazione in informatica.</li>
<li>Si incoraggiano i partecipanti a condividere le loro esperienze, testare soluzioni con esempi e chiedere aiuto se necessario, rispettando le linee guida come non utilizzare l&#39;IA per risolvere enigmi e rispettare le regole sui marchi registrati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAvvento del Codice 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un'autorità di certificazione brasiliana, fidata solo da Microsoft, ha emesso un certificato per google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZUn&apos;autorità di certificazione brasiliana, fidata solo da Microsoft, ha emesso un certificato per google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sistema di telecamere di sicurezza domestica privata open-source (crittografia end-to-end)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il creatore ha sviluppato un sistema di telecamere di sicurezza domestica chiamato Privastead, concentrandosi sulla privacy attraverso l&#39;uso della crittografia end-to-end con OpenMLS e implementandolo principalmente in Rust. Privastead è open-source per coloro che hanno preoccupazioni sulla privacy, richiedendo una telecamera IP compatibile, una macchina locale, un server e uno smartphone Android per l&#39;installazione. Attualmente, il sistema supporta solo una telecamera IP e Android, ma l&#39;autore cerca feedback e contributi dalla comunità per migliorare le sue capacità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZSistema di telecamere di sicurezza domestica privata open-source (crittografia end-to-end)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs esegue la conversione in loco del filesystem NTFS al Btrfs open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs è uno strumento progettato per convertire i file system NTFS in Btrfs sul posto, preservando l&#39;immagine originale come una copia reflink per un potenziale recupero dello spazio.</li>
<li>Lo strumento è disponibile sia per Windows che per Linux, con istruzioni di installazione specifiche e dipendenze per ciascuna piattaforma, e include funzionalità come il supporto alla compressione e il rollback a NTFS.</li>
<li>Le limitazioni includono la mancanza di supporto per attributi estesi più vecchi, grandi flussi di dati alternativi (ADS) e file crittografati, con condizioni specifiche richieste per l&#39;avvio di Windows da un file system Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs esegue la conversione in loco del filesystem NTFS al Btrfs open-source</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD disabilita il buffer di loop di Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ha disabilitato il loop buffer nei suoi CPU Zen 4, una funzione destinata all&#39;ottimizzazione energetica piuttosto che al miglioramento delle prestazioni. - I test sulle prestazioni indicano differenze trascurabili con il loop buffer disabilitato, poiché la cache delle operazioni compensa con una larghezza di banda sufficiente. - La decisione di disabilitare il loop buffer, forse a causa di un bug hardware, è improbabile che influisca significativamente sulle prestazioni o sul consumo energetico, e la funzione non era ampiamente documentata da AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD disabilita il buffer di loop di Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilasciato OpenWRT One: Il primo router progettato specificamente per OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Software Freedom Conservancy (SFC) e OpenWrt hanno rilasciato l&#39;OpenWrt One, un router wireless progettato per promuovere la libertà del software e il diritto alla riparazione, al prezzo di 89 dollari con custodia o 68,42 dollari per la scheda.</li>
<li>Il router è non bloccabile, completamente conforme al copyleft, e dispone di un SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB di RAM DDR4, supporta Power over Ethernet (PoE) e alimentazione USB-C, con un&#39;interfaccia seriale USB per utenti avanzati.</li>
<li>Il dispositivo è conforme alle normative FCC, dimostrando che il diritto alla riparazione del software può allinearsi con i requisiti normativi, e ogni acquisto include una donazione di $10 a OpenWrt presso la Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZRilasciato OpenWRT One: Il primo router progettato specificamente per OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean risponde all'industria EDA riguardo ad AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean risponde all&apos;industria EDA riguardo ad AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Che cosa fa questo pulsante? – La mia nuova auto ha un interruttore misterioso e non documentato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un proprietario di una Opel Corsa del 2020 ha scoperto un interruttore misterioso collegato a un sistema di tracciamento della flotta, probabilmente installato dal precedente proprietario, una grande azienda.</li>
<li>Il sistema funziona come un localizzatore GPS e possibilmente come un immobilizzatore, tracciando i movimenti del conducente e inviando dati a un gestore della flotta.</li>
<li>Il proprietario prevede di rimuovere il sistema a causa di preoccupazioni sulla privacy, evidenziando il problema di guidare inconsapevolmente con dispositivi di tracciamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZChe cosa fa questo pulsante? – La mia nuova auto ha un interruttore misterioso e non documentato</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rompere il CAPTCHA di 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto mirava a sviluppare un modello di apprendimento automatico utilizzando TensorFlow per risolvere i CAPTCHA di 4Chan con un&#39;accuratezza superiore all&#39;80%, raggiungendo infine un&#39;accuratezza superiore al 90%.</li>
<li>Il modello ha utilizzato un&#39;architettura LSTM CNN con codifica CTC, addestrato su 500 immagini risolte manualmente e 50.000 immagini sintetiche, ed è stato convertito per l&#39;uso nel browser con TensorFlow.js.</li>
<li>Il progetto ha fornito preziose intuizioni sull&#39;apprendimento automatico e la visione artificiale, superando sfide come la raccolta dei dati, la generazione di dati sintetici e i problemi di compatibilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZRompere il CAPTCHA di 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linee geometriche di Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZLinee geometriche di Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progettazione del sonno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Sonno Breve Naturale Familiare (FNSS) è una condizione in cui gli individui possono dormire meno senza effetti avversi a causa di una mutazione genetica, in particolare nel gene DEC2 che influenza i livelli di orexina. L&#39;orexina svolge un ruolo chiave nella regolazione del sonno, con squilibri che portano a sonnolenza o insonnia, e la ricerca sta esplorando la replicazione del FNSS attraverso agonisti dell&#39;orexina o terapia genica. Nonostante il suo potenziale, il FNSS rimane poco studiato, indicando la necessità di ulteriori ricerche per sviluppare metodi migliorati di ingegneria del sonno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZProgettazione del sonno</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il deterioramento di Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La chiusura di Giant Freakin Robot sottolinea le sfide affrontate dagli editori indipendenti, poiché molti siti stanno chiudendo a causa della diminuzione del traffico proveniente da grandi piattaforme come Google e Facebook. - Il sistema di apprendimento automatico di Google, progettato per migliorare i risultati di ricerca, ha involontariamente escluso numerosi piccoli siti, portando a difficoltà finanziarie per i creatori di contenuti. - La complessità dell&#39;algoritmo e la posizione dominante di Google sul mercato contribuiscono al problema in corso, lasciando ai creatori poche alternative e soluzioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZIl deterioramento di Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il produttore Sol-Ark disabilita apparentemente tutti gli inverter Deye negli Stati Uniti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark ha disabilitato tutti gli inverter Deye negli Stati Uniti, disturbando i proprietari di case bloccandoli intenzionalmente con un messaggio riguardante le restrizioni regionali.</li>
<li>Sol-Ark, detentore dei diritti esclusivi di vendita negli Stati Uniti, ha offerto un programma di sostituzione scontato ai clienti interessati, sollevando preoccupazioni sul controllo e la sicurezza degli inverter solari connessi a Internet.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea l&#39;importanza di selezionare inverter con supporto affidabile e rete sicura per evitare interruzioni simili, in particolare con prodotti di fabbricazione cinese.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZIl produttore Sol-Ark disabilita apparentemente tutti gli inverter Deye negli Stati Uniti</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invia a qualcuno che apprezzi una lettera ufficiale di 'Continua e Persevera']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZInvia a qualcuno che apprezzi una lettera ufficiale di &apos;Continua e Persevera&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gli ingegneri non possono permettersi di commettere errori di avvio quando costruiscono registri.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Payments Engineer Playbook sottolinea il ruolo cruciale dei registri accurati nelle startup fintech, evidenziando i rischi di trascurare i sistemi di contabilità a partita doppia.</li>
<li>Alvaro Duran condivide un racconto ammonitore dalla sua esperienza con una startup, in cui l&#39;assenza di un sistema di partita doppia ha portato a discrepanze finanziarie e insoddisfazione dei clienti.</li>
<li>Duran sta pensando di scrivere un libro sulla creazione di registri scalabili e a prova di futuro, cercando feedback sul potenziale interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZGli ingegneri non possono permettersi di commettere errori di avvio quando costruiscono registri.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non scherzare con Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Si critica i plugin di scorrimento a inerzia per il fatto di interrompere l&#39;esperienza di navigazione web naturale degradando l&#39;usabilità, l&#39;accessibilità e le prestazioni. - I problemi principali includono la violazione delle aspettative degli utenti, il causare chinetosi, la riduzione dell&#39;accessibilità e prestazioni incoerenti, in particolare sui dispositivi più vecchi. - Questi plugin aumentano anche i tempi di caricamento delle pagine, interrompono le funzionalità native del browser e aggiungono un sovraccarico di manutenzione, portando a frustrazione degli utenti e complessità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZNon scherzare con Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner aumenta i prezzi riducendo significativamente la larghezza di banda (US)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner sta aumentando i prezzi negli Stati Uniti fino al 27,52% per i server CPX21, riducendo al contempo la larghezza di banda in media dell&#39;88,19%. - Le modifiche, annunciate il Giorno del Ringraziamento, sono intese ad allineare i costi con l&#39;uso delle risorse, poiché gli utenti più leggeri stavano sovvenzionando quelli più pesanti. - I nuovi prezzi e i limiti di larghezza di banda entreranno in vigore da dicembre 2024 per i nuovi server e da febbraio 2025 per quelli esistenti, con Hetzner che sostiene di offrire il miglior rapporto qualità-prezzo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner aumenta i prezzi riducendo significativamente la larghezza di banda (US)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I pneumatici delle auto rilasciano un quarto di tutte le microplastiche nell'ambiente]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZI pneumatici delle auto rilasciano un quarto di tutte le microplastiche nell&apos;ambiente</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il successo e il fallimento di Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, un sistema di build creato come progetto collaterale, ha guadagnato una notevole popolarità ed è ora utilizzato da importanti progetti come Chrome, Android e Meson.</li>
<li>Il sistema è progettato per velocità ed efficienza, utilizzando un grafo bipartito per una migliore struttura di costruzione e concentrandosi su build incrementali veloci.</li>
<li>Il creatore riflette sulle sfide di essere un manutentore open-source, notando le elevate richieste e la gratitudine limitata nonostante il successo di Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZIl successo e il fallimento di Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Quanta memoria è necessaria nel 2024 per eseguire 1 milione di attività simultanee?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un benchmark del 2024 ha testato il consumo di memoria per l&#39;esecuzione di 1 milione di attività concorrenti utilizzando coroutine in vari linguaggi di programmazione, tra cui Rust, C#, Go e Java. C# con NativeAOT ha dimostrato la migliore efficienza della memoria, superando altri linguaggi, mentre Go ha consumato più memoria del previsto, persino più di Java con GraalVM. Lo studio sottolinea che alcuni linguaggi, come .NET con NativeAOT e GraalVM di Java, hanno migliorato la scalabilità, mentre le goroutine di Go sono risultate meno efficienti e l&#39;uso della memoria di Rust è stato ottimizzato regolando la gestione delle attività.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZQuanta memoria è necessaria nel 2024 per eseguire 1 milione di attività simultanee?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Addio, Rust. Ti auguro successo ma sono tornato a C++ (scusa, è uno sfogo)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAddio, Rust. Ti auguro successo ma sono tornato a C++ (scusa, è uno sfogo)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 è in arrivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 è previsto in uscita a breve, segnando il primo importante aggiornamento dal 2018, con un&#39;interfaccia GTK 3 modernizzata e prestazioni migliorate. - Gli aggiornamenti principali includono l&#39;editing non distruttivo, una gestione del colore migliorata, flussi di lavoro dei livelli ottimizzati e un nuovo sistema di estensioni per una gestione dei plugin più semplice. - Sebbene la data di rilascio esatta sia sconosciuta, sono disponibili build di sviluppo, indicando un significativo avanzamento per l&#39;editor di immagini open-source con aggiornamenti futuri più frequenti previsti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 è in arrivo</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Un'alternativa self-hosted a Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince è una versione basata su Golang del dashboard di Plausible Analytics, progettata come un sistema a singolo binario e singolo utente per più siti web senza dipendenze di runtime. Include funzionalità come TLS automatico (Transport Layer Security), tracciamento dei link in uscita, tracciamento dei download di file, tracciamento delle pagine 404 e tracciamento di eventi personalizzati, rendendolo quasi equivalente al dashboard di Plausible. Vince mira a rendere il dashboard di Plausible accessibile per l&#39;auto-hosting, servendo come sostituto per siti web personali, con una demo disponibile su un&#39;istanza Vultr da 6 dollari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Un&apos;alternativa self-hosted a Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il Parlamento australiano vieta i social media ai minori di 16 anni]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIl Parlamento australiano vieta i social media ai minori di 16 anni</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Condivisione dello schermo nel browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new è uno strumento che consente agli utenti di creare rapidamente applicazioni web, come dimostrato dalla creazione di un&#39;app per la condivisione dello schermo in soli 30 minuti. L&#39;app funziona generando un codice univoco per una stanza, che altri possono utilizzare per unirsi e visualizzare lo schermo condiviso. Il progetto è stato ulteriormente sviluppato utilizzando Cursor ed è disponibile per la visualizzazione su GitHub, con una demo live ospitata su Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZCondivisione dello schermo nel browser</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, la prima versione importante in 7 anni, introduce un&#39;interfaccia utente modernizzata, Remote Write 2.0, supporto UTF-8, supporto OTLP e istogrammi nativi. - Le caratteristiche principali includono un&#39;efficienza del protocollo migliorata con Remote Write 2.0, una maggiore interoperabilità con OpenTelemetry tramite l&#39;ingestione OTLP e metriche più efficienti con istogrammi nativi. - Gli utenti dovrebbero essere consapevoli di alcuni cambiamenti significativi e consultare la guida alla migrazione, ma la versione mantiene la compatibilità retroattiva e incoraggia il feedback degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il malware può spegnere il LED della webcam e registrare video, come dimostrato su ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il repository offre strumenti per manipolare il LED della webcam su un ThinkPad X230, illustrando come un malware potrebbe potenzialmente registrare video senza notifica del LED. - Il processo coinvolge il riflash della firmware della webcam tramite USB, una tecnica che potrebbe essere applicata a vari laptop, utilizzando script per la manipolazione del firmware e il controllo del LED. - La webcam utilizza un controller Ricoh R5U8710, e si consiglia cautela poiché il riflash potrebbe danneggiare la webcam; ulteriori approfondimenti sono disponibili nella conferenza &quot;Lights Out&quot; al POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIl malware può spegnere il LED della webcam e registrare video, come dimostrato su ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner riduce il traffico sui VPS statunitensi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il sistema tariffario per i server Cloud (linee CCX e CPX) e i bilanciatori di carico ad Ashburn e Hillsboro, negli Stati Uniti, viene aggiornato. - Nuovi prezzi e quantità di traffico si applicheranno ai server di nuova creazione e ridimensionati a partire dal 1° dicembre 2024, mentre i server esistenti vedranno cambiamenti dal 1° febbraio 2025. - L&#39;aggiornamento mira a fornire prezzi più equi basati sulle condizioni locali, mentre i prezzi per il superamento del traffico rimangono invariati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner riduce il traffico sui VPS statunitensi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Vietato l'accesso ai social media ai minori di 16 anni dopo l'approvazione delle leggi da parte del Senato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia ha approvato una nuova legislazione che vieta ai bambini sotto i 16 anni di utilizzare i social media, con l&#39;obiettivo di proteggere la salute mentale.</li>
<li>Le aziende di social media hanno un anno per conformarsi, rischiando multe fino a 50 milioni di dollari per mancata conformità, mentre gli utenti e i genitori non affrontano sanzioni.</li>
<li>Le legge non si applica alle app di messaggistica, ai giochi online o ai servizi educativi, e ha ricevuto reazioni contrastanti da parte di esperti di salute mentale, politici e aziende tecnologiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Vietato l&apos;accesso ai social media ai minori di 16 anni dopo l&apos;approvazione delle leggi da parte del Senato</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: LLM di ragionamento simile a O1 di Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen con Domande) è un modello di intelligenza artificiale progettato per esplorare i problemi con curiosità e indagine filosofica, mettendo costantemente in discussione le proprie supposizioni.</li>
<li>Nonostante limitazioni come il mescolamento delle lingue e i cicli di ragionamento ricorsivi, QwQ eccelle nei domini tecnici, ottenendo punteggi elevati su benchmark come GPQA, AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.</li>
<li>Il modello dimostra forti capacità di risoluzione dei problemi in matematica e programmazione, contribuendo al continuo percorso di comprensione del ragionamento dell&#39;IA e dell&#39;intelligenza artificiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: LLM di ragionamento simile a O1 di Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un elogio alla stampa: leggere è essenziale in un'era di collasso epistemologico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon sottolinea l&#39;importanza duratura della lettura su carta, facendo riferimento a &quot;The Gutenberg Elegies&quot; di Sven Birkerts per evidenziare le preoccupazioni sull&#39;impatto dei media digitali sulla lettura profonda e sulla disinformazione.</li>
<li>Simon sostiene che i libri stampati offrono un&#39;esperienza unica e immersiva che i media digitali non possono replicare, favorendo l&#39;introspezione e la privacy lontano dal costante rumore di internet.</li>
<li>Conclude che preservare l&#39;alfabetizzazione e la lettura profonda è essenziale per mantenere il pensiero individuale e resistere all&#39;influenza pervasiva della tecnologia digitale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUn elogio alla stampa: leggere è essenziale in un&apos;era di collasso epistemologico</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – Magia del Clonaggio Vocale AI: Trasforma Qualsiasi Voce in 15 Secondi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro è un&#39;interfaccia WebUI Gradio open-source progettata per la manipolazione audio avanzata, inclusa la clonazione vocale zero-shot e un cambiavoce con oltre 50 voci di celebrità.</li>
<li>Offre funzionalità come il download audio da YouTube, l&#39;isolamento vocale, la sintesi vocale multilingue e la traduzione, utilizzando i motori Whisper.</li>
<li>Voice-Pro è particolarmente vantaggioso per i creatori di contenuti, sviluppatori e appassionati di audio, con risorse disponibili su GitHub e video tutorial su YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Magia del Clonaggio Vocale AI: Trasforma Qualsiasi Voce in 15 Secondi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mercati alimentari di Londra vecchi di 850 anni chiuderanno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;antico mercato di Smithfield e Billingsgate a Londra, significativo per la sua storia di 850 anni, chiuderà entro il 2028 poiché la City of London Corporation ritira il supporto. I mercati, noti come i più grandi mercati all&#39;ingrosso di carne e pesce d&#39;acqua dolce del Regno Unito, saranno sostituiti da nuovi sviluppi, con i commercianti che riceveranno compensazioni e assistenza per il trasferimento. I piani per spostare i mercati a Dagenham sono stati abbandonati a causa degli alti costi, sollevando preoccupazioni sul futuro approvvigionamento di pesce a Londra e segnando una perdita di tradizione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMercati alimentari di Londra vecchi di 850 anni chiuderanno</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – un minuscolo modellatore per minuscoli modelli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, uno strumento di modellazione 3D per creare modelli in stile retrò, è stato rilasciato il 27 novembre 2024 da Apskeppet, rivolgendosi sia ai principianti che agli esperti. Lo strumento è disponibile per Windows e macOS, con un prezzo introduttivo di $5,09 fino al 4 dicembre 2024. Gli utenti sono incoraggiati a unirsi alla comunità ed esplorare i tutorial per migliorare la loro creatività con picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – un minuscolo modellatore per minuscoli modelli</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Auto-etichettatura galleggiante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento introduce il &quot;self-tagging&quot;, un metodo per codificare le informazioni di tipo all&#39;interno di oggetti a 64 bit, ottimizzando la disposizione della memoria per i linguaggi dinamici senza sacrificare lo spazio dei dati.</li>
<li>Il self-tagging migliora il tempo di esecuzione nei benchmark pesanti in virgola mobile di 2,3 volte in Scheme e di 2,7 volte in JavaScript, offrendo un&#39;alternativa più efficiente ai metodi esistenti come i puntatori taggati e il NaN-tagging.</li>
<li>Questo approccio consente una codifica efficiente sia dei dati che del tipo, migliorando le prestazioni senza influire su altre operazioni, rendendolo una soluzione promettente per la gestione dei float a doppia precisione IEEE754 a 64 bit nei linguaggi dinamici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZAuto-etichettatura galleggiante</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lo sviluppo di un farmaco contro il cancro senza Big Pharma: questo ospedale dimostra che si può fare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I crescenti costi sanitari nei Paesi Bassi sono attribuiti alla burocrazia, agli sprechi e alle cure non necessarie, mettendo in evidenza inefficienze sistemiche.</li>
<li>Un ospedale olandese ha sviluppato un farmaco contro il cancro indipendentemente dalle grandi aziende farmaceutiche, offrendo un trattamento cinque volte più economico rispetto a una terapia americana comparabile, dimostrando il potenziale degli ospedali senza scopo di lucro di ridurre i costi sanitari.</li>
<li>Nonostante l&#39;innovazione, il costoso e complesso processo di registrazione dell&#39;Agenzia Europea per i Medicinali (EMA) scoraggia gli ospedali; tuttavia, l&#39;ospedale AVL ha finanziato uno studio di fase 3 attraverso donazioni, con l&#39;obiettivo di ottenere l&#39;approvazione dell&#39;EMA per mantenere la loro terapia accessibile contro la costosa concorrenza farmaceutica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLo sviluppo di un farmaco contro il cancro senza Big Pharma: questo ospedale dimostra che si può fare</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progetto Bicicletta in Alluminio MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1974, il M.I.T. ospitò un corso in cui i partecipanti, tra cui Marc Rosenbaum e Harriet Fell, costruirono telai di biciclette in alluminio, con il design di Rosenbaum che risultò essere la bicicletta da pista più leggera dell&#39;epoca. La bicicletta di Rosenbaum, realizzata in alluminio 6061-T6 e titanio, presentava tubi di diametro maggiore e cuscinetti di precisione, pesava 12 libbre e 5 once, ed è ora esposta al Museo del M.I.T. Il telaio di Harriet Fell fu coinvolto in una disputa sui brevetti tra Cannondale e Klein, con Cannondale che lo utilizzò per contestare il brevetto di Klein sostenendo l&#39;esistenza di un&#39;arte precedente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZProgetto Bicicletta in Alluminio MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell sta pubblicando aggiornamenti non firmati sul loro sito web che non riescono a installarsi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell sta pubblicando aggiornamenti non firmati sul loro sito web che non riescono a installarsi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il racconto dimenticato di come IBM ha inventato la fabbrica automatizzata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1970, Bill Harding di IBM avviò il Progetto SWIFT, con l&#39;obiettivo di automatizzare la fabbricazione di wafer per produrre circuiti integrati (IC) in meno di un giorno, una riduzione significativa rispetto al processo tipico che durava un mese. SWIFT raggiunse un tempo di lavorazione di 5 ore per strato, un risultato ancora ineguagliato, e introdusse innovazioni come la lavorazione automatizzata e il controllo in tempo reale, fondamentali per la moderna produzione di semiconduttori. Nonostante la sua breve esistenza, i progressi del Progetto SWIFT e la leadership visionaria di Harding influenzarono significativamente l&#39;evoluzione delle tecniche di produzione dei semiconduttori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIl racconto dimenticato di come IBM ha inventato la fabbrica automatizzata</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Ufficio del copyright degli Stati Uniti ha respinto un importante sforzo per la conservazione dei giochi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Copyright Office degli Stati Uniti ha respinto una richiesta di esenzione DMCA che mirava a consentire alle biblioteche di condividere a distanza l&#39;accesso digitale ai videogiochi conservati, concludendo una campagna triennale della Video Game History Foundation (VGHF) e del Software Preservation Network.</li>
<li>Il proposto esonero avrebbe facilitato una biblioteca digitale per storici e ricercatori per accedere a giochi fuori catalogo, ma è stato negato a causa di preoccupazioni riguardanti il potenziale uso ricreativo e il danno al mercato, come sostenuto dai gruppi industriali.</li>
<li>Il VGHF ha espresso delusione, criticando la decisione come fortemente influenzata dal lobbying dell&#39;industria, che ha privilegiato gli interessi dell&#39;industria rispetto all&#39;accesso pubblico ai giochi storici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIl Ufficio del copyright degli Stati Uniti ha respinto un importante sforzo per la conservazione dei giochi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dedurre l'attività neurale prima della plasticità per l'apprendimento oltre la retropropagazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo introduce la &quot;configurazione prospettica,&quot; un nuovo principio di assegnazione del credito nell&#39;apprendimento, come alternativa al metodo tradizionale della retropropagazione.</li>
<li>Una configurazione prospettica coinvolge reti neurali che prevedono i modelli di attività neurale desiderati prima di regolare i pesi sinaptici, migliorando l&#39;efficienza e l&#39;efficacia nell&#39;apprendimento.</li>
<li>Questo metodo si allinea più strettamente con l&#39;attività neurale osservata negli studi su esseri umani e animali e può offrire vantaggi sia nei sistemi di apprendimento biologici che artificiali rispetto alla retropropagazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDedurre l&apos;attività neurale prima della plasticità per l&apos;apprendimento oltre la retropropagazione</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App che chiede 'perché?' ogni volta che sblocchi il telefono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty è un&#39;app che incoraggia gli utenti a sviluppare abitudini più sane con il telefono attraverso avvisi di consapevolezza quando sbloccano i loro dispositivi. L&#39;app enfatizza la privacy operando interamente a livello locale senza pubblicità o tracciamento, e utilizza le autorizzazioni Android esclusivamente per la funzionalità senza raccolta di dati. Con un design minimalista e una personalizzazione intelligente, Intenty ha una valutazione di 4,4 stelle e oltre 10.000 download, attirando utenti che mirano a ridurre l&#39;uso inconsapevole del telefono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp che chiede &apos;perché?&apos; ogni volta che sblocchi il telefono</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il condensatore che Apple ha saldato in modo errato in fabbrica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown evidenzia un errore di produzione nel Macintosh LC III di Apple, dove un condensatore è stato installato al contrario, potenzialmente causando problemi.</li>
<li>Il Macintosh LC III, prodotto tra il 1993 e il 1994 per il mercato dell&#39;istruzione, non subì un richiamo importante nonostante questo errore.</li>
<li>Brown consiglia cautela quando si sostituiscono i condensatori, specialmente con i moderni condensatori al tantalio, e raccomanda di installarli correttamente, contrariamente alle istruzioni serigrafiche del PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZIl condensatore che Apple ha saldato in modo errato in fabbrica</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Io non avevo bisogno di Kubernetes, e probabilmente non ne hai bisogno neanche tu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore è passato da Kubernetes a Google Cloud Run, citando la complessità, il costo e la lenta scalabilità automatica di Kubernetes come svantaggi. Google Cloud Run è evidenziato come un&#39;alternativa più semplice ed economica, addebitando solo per l&#39;effettivo utilizzo di CPU e memoria e offrendo una rapida scalabilità senza il sovraccarico di gestione di Kubernetes. L&#39;autore utilizza GitHub Actions per l&#39;integrazione continua/distribuzione continua (CI/CD), database gestiti e messaggistica pub-sub, sottolineando l&#39;idoneità di Cloud Run per progetti che necessitano di semplicità ed efficienza rispetto alle ampie funzionalità di Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZIo non avevo bisogno di Kubernetes, e probabilmente non ne hai bisogno neanche tu</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker nelle estorsioni di Snowflake potrebbe essere un soldato statunitense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Due individui sono stati arrestati per furto di dati da aziende che utilizzano Snowflake, mentre un terzo sospetto, noto come &quot;Kiberphant0m&quot;, è ancora latitante e si ritiene sia un soldato dell&#39;esercito statunitense in Corea del Sud.</li>
<li>Il gruppo è stato coinvolto nella vendita di dati rubati e nell&#39;estorsione di aziende, con AT&amp;T che avrebbe pagato 370.000 dollari per far cancellare i record rubati.</li>
<li>Le autorità canadesi hanno arrestato Alexander Moucka, e John Erin Binns è incarcerato in Turchia, entrambi collegati alle violazioni, mentre Kiberphant0m rimane attivo nei forum di criminalità informatica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker nelle estorsioni di Snowflake potrebbe essere un soldato statunitense</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice nel Browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduce LibreOffice nei browser web, consentendo l&#39;accesso da qualsiasi dispositivo con opzioni per l&#39;auto-hosting o l&#39;uso di una Content Delivery Network (CDN) per il controllo dei dati. - La suite include Writer, Calc e Impress per l&#39;elaborazione di testi, fogli di calcolo e presentazioni, ed è disponibile sia per il web che per il desktop su Linux e Windows, garantendo la compatibilità dei documenti. - ZetaOffice offre software open-source con opzioni a pagamento per l&#39;uso del CDN e il supporto, e si integra con i sistemi esistenti tramite l&#39;API LibreOffice UNO, funzionando in modo efficiente nei browser moderni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice nel Browser</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link afferma che non correggerà 60.000 modem più vecchi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link ha annunciato che non fornirà patch di sicurezza per 60.000 modem più vecchi che hanno raggiunto lo stato di fine vita, esortando gli utenti ad aggiornare a modelli più recenti.</li>
<li>I problemi di sicurezza non risolti potrebbero potenzialmente consentire agli hacker di prendere il controllo di questi dispositivi, rappresentando un rischio significativo.</li>
<li>La maggior parte dei modem interessati si trova a Taiwan e, per gli utenti impossibilitati ad aggiornare, D-Link raccomanda di limitare l&#39;accesso remoto e di utilizzare password sicure come misure precauzionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link afferma che non correggerà 60.000 modem più vecchi</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain è morto poche ore dopo aver denunciato ritorsioni alla NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il professore della NC State Marshall Brain, fondatore di HowStuffWorks.com, è stato trovato deceduto nel suo ufficio il 20 novembre, dopo aver denunciato ritorsioni da parte dei funzionari dell&#39;università.</li>
<li>Brain ha affermato di essere stato costretto al pensionamento a seguito di denunce etiche, ma l&#39;università non ha commentato queste accuse o la sua morte.</li>
<li>Ex studenti e colleghi hanno espresso delusione per il silenzio dell&#39;università, sottolineando la natura in corso di questa storia in evoluzione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain è morto poche ore dopo aver denunciato ritorsioni alla NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet per Mortali (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il autore ha pubblicato un libro online gratuito intitolato &quot;Janet for Mortals&quot;, incentrato sul linguaggio di programmazione Janet, che ha richiesto 20 settimane per essere scritto. - Il libro comprende 44.000 parole ed è accompagnato da un sito web con un REPL (Read-Eval-Print Loop) per l&#39;apprendimento interattivo. - Il libro e i progetti correlati, come i binding delle librerie C++ e un framework di test, hanno ricevuto attenzione positiva su piattaforme come Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet per Mortali (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 è un aggiornamento più veloce e immediato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) è un aggiornamento significativo rispetto al CM4, offrendo prestazioni 2-3 volte più veloci, compatibilità con USB 3 e PCIe Gen 3, mantenendo lo stesso fattore di forma.</li>
<li>Il CM5 ha un prezzo simile al CM4, con il modello da 8GB a partire da $75, e include una CPU più veloce, RAM e grafica migliorata, sebbene utilizzi più energia a piena capacità.</li>
<li>È stata rilasciata anche una scheda IO aggiornata al prezzo di 20 dollari, con alimentazione USB-C e altri miglioramenti, evidenziando il supporto e la modularità del CM5 nonostante la concorrenza di altri computer a scheda singola (SBC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 è un aggiornamento più veloce e immediato</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I fornitori di servizi Internet affermano che il loro 'eccellente servizio clienti' è il motivo per cui gli utenti non cambiano fornitore.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le lobby degli ISP sostengono che la concorrenza garantisce alti standard di servizio clienti, rendendo superflue ulteriori regolamentazioni, poiché un servizio scadente spingerebbe i clienti a cambiare fornitore.</li>
<li>I regolatori in California e Oregon segnalano un diffuso malcontento tra i clienti, evidenziando problemi come lunghi tempi di attesa e problemi di fatturazione, in contrasto con le affermazioni degli ISP.</li>
<li>Il FCC sta esaminando le pratiche di servizio clienti, ma con la leadership di Brendan Carr, nominato dal Presidente eletto Trump, è improbabile che vengano introdotte nuove regolamentazioni, poiché l&#39;attenzione si sposta verso la riduzione degli oneri normativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZI fornitori di servizi Internet affermano che il loro &apos;eccellente servizio clienti&apos; è il motivo per cui gli utenti non cambiano fornitore.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raccomandazione per un ingegnere del software che desidera aggiornarsi sulle ultime novità in materia di intelligenza artificiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il lettore sta attivamente cercando fonti affidabili per gli ultimi aggiornamenti sull&#39;Intelligenza Artificiale (IA), in particolare attraverso blog tecnologici simili a Hacker News (HN).</li>
<li>Hanno esperienza nell&#39;uso di ChatGPT e dell&#39;API di OpenAI, specificamente la versione 3.5, indicando un interesse pratico per gli strumenti di intelligenza artificiale.</li>
<li>Il lettore ha trovato il blog di Simon Willison ma ritiene che manchi di coesione, suggerendo la necessità di fonti di informazione sull&#39;IA più strutturate e complete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaccomandazione per un ingegnere del software che desidera aggiornarsi sulle ultime novità in materia di intelligenza artificiale</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI mette in pausa il modello video Sora dopo che gli artisti hanno trapelato l'accesso in segno di protesta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI mette in pausa il modello video Sora dopo che gli artisti hanno trapelato l&apos;accesso in segno di protesta</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sì, 'sembra un'anatra', ma i corrieri come il nuovo camion postale USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il servizio postale degli Stati Uniti sta introducendo nuovi camion postali elettrici come parte di un piano di modernizzazione da 9,6 miliardi di dollari, offrendo caratteristiche come aria condizionata, maggiore spazio per il carico e sicurezza migliorata.</li>
<li>Originariamente destinato a essere principalmente alimentata a gas, il 75% della flotta sarà ora elettrico a causa di sfide legali, segnando un cambiamento significativo verso la sostenibilità.</li>
<li>Nonostante il loro design non convenzionale, i camion sono stati accolti positivamente per il loro comfort e la loro efficienza, incorporando input dai postini e includendo caratteristiche come superfici antiscivolo, airbag e un sistema di prevenzione delle collisioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSì, &apos;sembra un&apos;anatra&apos;, ma i corrieri come il nuovo camion postale USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motore di rendering Htmy – Async, puro Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; è un motore di rendering puro-Python che supporta componenti di funzione asincroni e sincroni, gestione del contesto simile a React e tag HTML integrati, rendendolo versatile per varie esigenze di sviluppo web. Offre funzionalità come il supporto Markdown, l&#39;internazionalizzazione basata su JSON e un&#39;integrazione facile con qualsiasi framework backend o frontend, migliorando la sua adattabilità e personalizzazione. La libreria è open-source sotto la licenza MIT, incoraggiando i contributi della comunità, e può essere installata tramite PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZMotore di rendering Htmy – Async, puro Python</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 aggiunge Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduce le scritture condizionali, consentendo aggiornamenti solo se un oggetto rimane non modificato, prevenendo sovrascritture concorrenti verificando l&#39;ETag dell&#39;oggetto. Questa funzionalità, simile all&#39;intestazione HTTP if-none-match, permette ai client di utilizzare l&#39;intestazione if-match per garantire la coerenza dell&#39;ETag prima della scrittura, migliorando l&#39;efficienza per le applicazioni distribuite. Disponibile senza costi aggiuntivi in tutte le regioni AWS, l&#39;implementazione può essere effettuata utilizzando l&#39;SDK AWS, l&#39;API o la CLI, con ulteriori dettagli nella Guida utente di S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 aggiunge Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bugie che ci raccontiamo per continuare a usare Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo critica Golang, osservando che, sebbene abbia caratteristiche attraenti come un runtime asincrono e un garbage collector, presenta anche notevoli svantaggi, come l&#39;assenza di tipi somma e una gestione degli errori inadeguata. Sostiene che la semplicità percepita di Go può essere ingannevole, portando a complessità nascoste e sfide negli ambienti di produzione, e sottolinea l&#39;importanza di riconoscere questi problemi piuttosto che adottare Go solo per la sua facilità d&#39;uso. L&#39;articolo contrappone Go a Rust, suggerendo che, nonostante le sfide di Rust, esso fornisce soluzioni più robuste per gestire la complessità e garantire la correttezza del codice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZBugie che ci raccontiamo per continuare a usare Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Molti richiami del Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Tesla Cybertruck ha subito diversi richiami sin dal suo lancio, con l&#39;ultimo che coinvolge inverter di trazione difettosi che interessano oltre 2.400 unità, sollevando preoccupazioni sulla sua affidabilità.</li>
<li>Nonostante i problemi di qualità, il design unico del Cybertruck continua ad attrarre acquirenti, sebbene la sua incapacità di soddisfare gli standard di sicurezza europei ne limiti la portata sul mercato.</li>
<li>I richiami, pur dimostrando l&#39;efficacia della regolamentazione, potrebbero danneggiare la reputazione del marchio Tesla, soprattutto considerando la significativa influenza di Elon Musk sulle normative statunitensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZMolti richiami del Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator spesso sostiene startup che duplicano altre aziende di YC, mostrano i dati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), un noto acceleratore di startup, è conosciuto per aver lanciato aziende di successo come Airbnb e Stripe, ma molte delle sue startup creano prodotti simili o identici a quelli di precedenti aziende YC.</li>
<li>Il controverso caso di PearAI ha messo in evidenza questa tendenza, in cui PearAI è stata accusata di clonare un altro prodotto YC, ma il CEO di YC Garry Tan ha difeso la pratica, citando l&#39;importanza della scelta e dell&#39;innovazione.</li>
<li>Secondo l&#39;analisi delle tendenze di YC da parte di Deckmatch, le categorie di startup popolari includono editor di codice AI, sistemi PoS per ristoranti e strumenti di finanza aziendale, mentre alcune aree come il trading di criptovalute stanno vedendo un interesse decrescente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator spesso sostiene startup che duplicano altre aziende di YC, mostrano i dati</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interruzione di Fly.io – risolta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZInterruzione di Fly.io – risolta</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una breve introduzione alla tecnologia Lidar automobilistica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Newsletter di Vik esplora la tecnologia lidar automobilistica, fondamentale per le auto a guida autonoma grazie alla sua capacità di produrre immagini ad alta risoluzione utilizzando laser a infrarossi. Il newsletter discute i principi operativi del lidar, comprese le scelte di lunghezza d&#39;onda, i fotodetettori e le tecniche di misurazione come il Time-of-Flight e il Frequency Modulated Continuous Wave. Esamina anche vari sistemi lidar, come le opzioni meccaniche e allo stato solido, con l&#39;obiettivo di ridurre i costi e migliorare la tecnologia per una più ampia adozione nei veicoli autonomi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUna breve introduzione alla tecnologia Lidar automobilistica</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serve un documento d'identità per leggere le regole del REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un tentativo di accedere alle nuove regole di identificazione digitale della TSA ha rivelato problemi con il REAL-ID Act, poiché le regole non sono accessibili al pubblico e richiedono un documento d&#39;identità per l&#39;accesso, sollevando preoccupazioni riguardo a leggi segrete e al giusto processo.</li>
<li>I requisiti per l&#39;ID digitale della TSA, derivati da documenti privati, implicano interazioni complesse tra app, dispositivi e agenzie governative, con preoccupazioni sulla privacy riguardo all&#39;uso registrato degli ID.</li>
<li>L&#39;autore sostiene che le pratiche della TSA violano i diritti di accesso pubblico e ha segnalato la questione all&#39;Ufficio del Registro Federale, cercando il ritiro della norma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZServe un documento d&apos;identità per leggere le regole del REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una soluzione al problema di The Onion di J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post affronta il &quot;Problema della Cipolla&quot;, che riguarda il taglio delle cipolle per ottenere una minima varianza nei volumi delle fette per uniformità. - Un&#39;esplorazione matematica utilizzando il calcolo ha determinato che il punto di taglio ottimale è il 55,73066% sotto il centro della cipolla, definito come la &quot;vera costante della cipolla&quot;. - Questa scoperta affina un suggerimento precedente di tagliare verso un punto al 60% sotto il centro, fornendo un metodo più preciso per fette di cipolla uniformi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUna soluzione al problema di The Onion di J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis sta cercando di prendere il controllo di tutte le librerie OSS Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Si dice che Redis stia assumendo il controllo di tutte le librerie Redis open-source (OSS), che includono quelle popolari come Jedis, Lettuce e redis-py.</li>
<li>Queste librerie sono attualmente inattive, e un&#39;altra libreria, redis-rs, sta affrontando un potenziale controllo o chiusura.</li>
<li>Questa situazione è significativa poiché influisce sugli sviluppatori che si affidano a queste librerie per l&#39;integrazione di Redis nelle loro applicazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis sta cercando di prendere il controllo di tutte le librerie OSS Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Quando i finlandesi tagliarono a metà il loro denaro per frenare l'inflazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1945, la Finlandia implementò il &quot;setelinleikkaus&quot;, una politica che richiedeva ai cittadini di tagliare a metà le grandi banconote per combattere l&#39;inflazione post-bellica, con una metà che manteneva valore e l&#39;altra che diventava un&#39;obbligazione governativa. La politica fu inefficace poiché colpiva solo il denaro contante fisico, una parte minore dell&#39;offerta di moneta, a differenza di riforme più riuscite in altri paesi europei come il Belgio. L&#39;articolo specula che il controllo dell&#39;inflazione futuro potrebbe coinvolgere il congelamento dei conti digitali, un metodo più preciso ma potenzialmente controverso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Quando i finlandesi tagliarono a metà il loro denaro per frenare l&apos;inflazione</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Preghiera, Collocazione e Assoluzione: Peter Hristoff sui Tappeti da Preghiera Islamici (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le opere d&#39;arte di Peter Hristoff esplorano l&#39;intersezione tra arte e spiritualità, in particolare attraverso il mezzo dei tappeti da preghiera, a partire dal 1997. Le sue creazioni, tra cui disegni e stampe serigrafiche, si evolvono in pezzi più grandi &quot;tappeto&quot; su carta di riso, ispirati ai tappeti e kilim turchi, che egli considera come diari personali con significati simbolici. Il lavoro di Hristoff incarna una &quot;tristezza luminosa&quot;, una fusione di gioia e dolore, influenzata dagli scritti del Patriarca Bartolomeo, e continua a esplorare gli aspetti spirituali e fisici della natura umana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPreghiera, Collocazione e Assoluzione: Peter Hristoff sui Tappeti da Preghiera Islamici (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Confronto tra Deno e Oracle: Annullamento del Marchio JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno ha presentato una petizione presso l&#39;Ufficio Brevetti e Marchi degli Stati Uniti (USPTO) per annullare il marchio di Oracle su &quot;JavaScript&quot;, con l&#39;obiettivo di renderlo un bene pubblico e rimuovere le barriere legali al suo utilizzo.</li>
<li>Il ricorso sostiene che &quot;JavaScript&quot; è un termine generico, Oracle ha commesso frode nel rinnovare il marchio e Oracle ha abbandonato il marchio per non utilizzo.</li>
<li>Più di 14.000 sviluppatori supportano la mossa di Deno, e Oracle ha tempo fino al 4 gennaio 2025 per rispondere, con Deno pronto a condividere tutti i procedimenti con la comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZConfronto tra Deno e Oracle: Annullamento del Marchio JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite per Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato un plugin Jekyll SQLite per migliorare le capacità di manipolazione dei dati all&#39;interno di Jekyll, un popolare generatore di siti statici.</li>
<li>Questo plugin consente agli utenti di eseguire query SQL per la manipolazione dei dati, affrontando le limitazioni di Liquid, il linguaggio di templating di Jekyll, nella gestione di operazioni complesse sui dati.</li>
<li>Il plugin è stato utilizzato con successo in produzione per un anno, dimostrato con il dataset Northwind, e l&#39;autore invita a fornire feedback e suggerimenti per miglioramenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite per Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imbiancamento prematuro dei capelli: Revisione con aggiornamenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il canizie prematuro (PGH) è definito come l&#39;ingrigimento dei capelli prima dei 20 anni nei caucasici e prima dei 30 anni negli afroamericani, influenzando l&#39;autostima. Le cause del PGH non sono completamente comprese, ma sono associate a disturbi dell&#39;invecchiamento, malattie autoimmuni e stress ossidativo, con fattori come il fumo e le carenze nutrizionali che contribuiscono. I trattamenti comuni per il PGH includono tinture per capelli e integratori nutrizionali, con studi che indicano legami tra PGH e fattori emotivi, predisposizioni genetiche e influenze ambientali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZImbiancamento prematuro dei capelli: Revisione con aggiornamenti</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devirtualizzazione potenziata da LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo stage presso Thalium si è concentrato sulla deoffuscazione di binari virtualizzati utilizzando LLVM, un framework per compilatori, per rendere il codice più comprensibile, specialmente nel contesto del malware. La virtualizzazione, una potente tecnica di offuscamento utilizzata da strumenti come Tigress e VMProtect, codifica i programmi in istruzioni virtuali, rendendo complessa l&#39;ingegneria inversa. Il progetto ha utilizzato con successo l&#39;analisi dinamica del taint per ricostruire il grafo di flusso di controllo di binari offuscati da Tigress, sebbene fosse limitato a funzioni pure e percorsi di esecuzione singoli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDevirtualizzazione potenziata da LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell è un nuovo servizio di SpaceX che offre accesso globale a messaggi, voce e dati per telefoni LTE, garantendo connettività su terra, laghi e acque costiere.</li>
<li>Il servizio inizierà con i servizi di testo nel 2024, seguiti dal supporto per voce, dati e IoT (Internet of Things) nel 2025, senza necessità di modifiche hardware o app speciali.</li>
<li>Questo sviluppo evidenzia l&#39;espansione di SpaceX nelle telecomunicazioni, offrendo connettività senza interruzioni senza attrezzature aggiuntive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questo sito web è ospitato su Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il protocollo AT, utilizzato da Bluesky, supporta l&#39;hosting tramite Personal Data Servers (PDS), dimostrando la sua flessibilità oltre gli usi previsti. Il contenuto su Bluesky è organizzato in record e blob, con i blob che rappresentano dati più grandi come i media, che devono essere caricati prima di essere referenziati nei record. L&#39;estensibilità del protocollo consente applicazioni creative, come l&#39;hosting di siti web, potenzialmente portando a nuovi casi d&#39;uso in futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZQuesto sito web è ospitato su Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come configuro le mie identità Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post discute la configurazione delle identità Git utilizzando <code>includeIf</code> per configurazioni condizionali, consentendo impostazioni diverse in base ai percorsi delle directory o agli URL remoti.</li>
<li>L&#39;autore condivide un metodo per gestire più identità Git e chiavi SSH utilizzando diversi valori <code>Host</code> in <code>~/.ssh/config</code> e regolando le configurazioni Git con <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Il post evidenzia un nuovo approccio che utilizza <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> per configurazioni Git condizionali basate sugli URL remoti, migliorando la flessibilità nella gestione delle identità Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZCome configuro le mie identità Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Crea, modifica, esplora database SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio ha rilasciato la versione 3.4.6, affrontando il problema della &quot;linea di codice SQL nera&quot; della versione precedente 3.4.5 e risolvendo altri due problemi.</li>
<li>Questo software è open-source, multipiattaforma e portatile, disponibile gratuitamente sotto la licenza GPL, e compatibile con Windows, Linux e MacOS X.</li>
<li>Notoriamente, SQLiteStudio non richiede installazione, rendendolo conveniente per gli utenti che desiderano creare, modificare e navigare nei database SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Crea, modifica, esplora database SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I due schieramenti di C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>All&#39;interno della comunità C++ esiste una divisione tra le moderne aziende tecnologiche che cercano funzionalità avanzate e gli utenti legacy che dipendono da sistemi obsoleti, creando una tensione nell&#39;evoluzione del linguaggio. Il focus del C++ Evolution Working Group sulla compatibilità all&#39;indietro è in conflitto con la domanda di funzionalità moderne e sicurezza, portando a insoddisfazione tra alcuni grandi attori tecnologici. In risposta a queste sfide, il governo degli Stati Uniti e aziende come Google stanno esplorando o sviluppando linguaggi alternativi, come Rust, che danno priorità alla sicurezza e alle capacità moderne rispetto alla compatibilità all&#39;indietro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZI due schieramenti di C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky è sul punto di superare Threads in tutti i modi che contano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, una piattaforma decentralizzata inizialmente associata a Jack Dorsey, sta guadagnando terreno e ora conta 3,5 milioni di utenti attivi giornalieri, avvicinandosi a Threads di Meta.</li>
<li>Dal 5 novembre, la piattaforma ha registrato un aumento del 300% degli utenti, poiché giornalisti e accademici migrano dall&#39;X di Elon Musk, in cerca di un discorso pubblico più aperto.</li>
<li>Il crescita di Bluesky è messa alla prova da problemi come interruzioni e truffe, ma il suo fascino è rafforzato dalla decisione del CEO di Meta, Mark Zuckerberg, di limitare i contenuti politici su Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky è sul punto di superare Threads in tutti i modi che contano</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spingere l'Infinity Fabric di AMD al suo limite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric di AMD, parte dell&#39;architettura Zen, collega i core della CPU e gestisce la latenza della memoria, con Zen 5 che mostra un miglioramento nella gestione della larghezza di banda grazie a DDR5 più veloce e una migliore gestione del traffico.</li>
<li>Zen 2 fornisce approfondimenti sui colli di bottiglia del Core Complex (CCX) e del Core Complex Die (CCD), sebbene sia un&#39;architettura più vecchia.</li>
<li>Anche se le applicazioni tipiche come i giochi non mettono sotto pressione la larghezza di banda, carichi di lavoro impegnativi come RawTherapee possono rivelare i punti di forza e le limitazioni nella gestione della latenza, in particolare in Zen 4 sotto carico pesante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSpingere l&apos;Infinity Fabric di AMD al suo limite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Esempi Stravaganti di Query Ricorsive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I Common Table Expressions (CTE) in SQL servono come viste temporanee per una singola istruzione, con due tipi: ordinarie e ricorsive, semplificando rispettivamente le query complesse e gestendo i dati gerarchici.</li>
<li>Le CTE vengono create utilizzando una clausola WITH e possono includere più CTE in un&#39;unica istruzione, con le CTE ricorsive che richiedono regole specifiche come l&#39;uso degli operatori UNION o UNION ALL.</li>
<li>Le indicazioni di materializzazione, disponibili nella versione 3.35.0 di SQLite e successive, guidano il pianificatore di query sull&#39;implementazione di CTE, con limitazioni come l&#39;impossibilità di utilizzare WITH in CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Esempi Stravaganti di Query Ricorsive</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hey, aspetta – la performance dei dipendenti è distribuita secondo una Gaussiana?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, aspetta – la performance dei dipendenti è distribuita secondo una Gaussiana?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una giornata nella vita: La tabella BGP globale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo approfondisce le fluttuazioni quotidiane della tabella globale BGP (Border Gateway Protocol), concentrandosi su comportamenti a breve termine come attributi di percorso insoliti e percorsi instabili.</li>
<li>Utilizzando uno strumento chiamato bgpsee, l&#39;autore analizza i messaggi BGP per scoprire informazioni sugli aggiornamenti dei percorsi, i comportamenti ciclici e le lunghezze estreme dei percorsi AS (Sistema Autonomo).</li>
<li>Il sondaggio mette in evidenza la complessità e la resilienza del sistema BGP, sottolineando le dinamiche intricate del routing internet globale nonostante sollevi più domande che risposte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZUna giornata nella vita: La tabella BGP globale</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le tecnologie di monitoraggio della fauna selvatica utilizzate per intimidire e spiare le donne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori di Cambridge hanno scoperto che le tecnologie di monitoraggio della fauna selvatica, come le fototrappole e i droni, vengono utilizzate in modo improprio in India per spiare le donne, influenzando la loro salute mentale e sicurezza. Queste tecnologie, originariamente destinate a scopi di conservazione, sono segnalate come strumenti utilizzati dalle autorità locali per intimidire le donne, violando i loro diritti. Lo studio sottolinea la necessità di una attenta considerazione degli impatti sociali nell&#39;implementazione di tali tecnologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZLe tecnologie di monitoraggio della fauna selvatica utilizzate per intimidire e spiare le donne</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
