<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon vuole che paghiamo per usare la nostra fotocamera come webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il autore esprime frustrazione con il software di Canon per l&#39;utilizzo della fotocamera Canon G5 X II come webcam su macOS, evidenziando problemi di compatibilità ed errori del server. - Con macOS 15, i problemi del software sono stati risolti, ma molte funzionalità richiedevano un abbonamento, sollevando preoccupazioni riguardo ai costi aggiuntivi per l&#39;uso di hardware di proprietà. - Il post critica la tendenza delle aziende di hardware a far pagare per le funzionalità software, mettendo in discussione l&#39;equità di tali pratiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon vuole che paghiamo per usare la nostra fotocamera come webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volo Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il veicolo spaziale Dragon di SpaceX completa con successo una serie di manovre per attraccare con la Stazione Spaziale Internazionale (ISS), dimostrando le sue avanzate capacità nelle operazioni spaziali.</li>
<li>Il processo di attracco coinvolge diverse fasi, tra cui il decollo del Falcon 9, l&#39;attivazione dell&#39;orbita e una serie di accensioni per allinearsi e avvicinarsi alla ISS.</li>
<li>Questo evento evidenzia il ruolo continuo di SpaceX nel supportare le missioni della ISS e nel promuovere la tecnologia dei voli spaziali commerciali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZVolo Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Supremo Tribunale decide di mantenere il divieto di TikTok, preparando il terreno per la chiusura.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Corte Suprema ha confermato una legge che impone a ByteDance di cedere TikTok entro una scadenza specificata, altrimenti l&#39;app sarà vietata negli Stati Uniti.</li>
<li>Esiste incertezza riguardo al fatto che fornitori di servizi come Apple e Google continueranno a supportare TikTok se la cessione non avverrà.</li>
<li>Il futuro di TikTok negli Stati Uniti rimane incerto, con gli utenti che esplorano piattaforme alternative e il governo cinese che considera strategie per mantenere le sue operazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZIl Supremo Tribunale decide di mantenere il divieto di TikTok, preparando il terreno per la chiusura.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mondo sta diventando non assicurabile?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZIl mondo sta diventando non assicurabile?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Impara Yjs in modo interattivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Impara Yjs è un tutorial interattivo progettato per insegnare agli utenti come costruire applicazioni collaborative in tempo reale utilizzando la libreria Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Il tutorial include esempi dal vivo, dimostrazioni ed esercizi di codice, coprendo le basi di Yjs, la gestione dello stato nelle app distribuite e le sfide nello sviluppo di app collaborative. - Sviluppato da Jamsocket, il tutorial utilizza Y-Sweet ed è costruito con Astro, React e Yjs, offrendo agli utenti un&#39;esperienza pratica con sincronizzazione automatica e regolazioni dell&#39;interazione di rete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZImpara Yjs in modo interattivo</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pensieri su un mese con Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In marzo 2024, una nuova azienda di intelligenza artificiale ha introdotto Devin, un ingegnere software AI, con un sostanziale investimento di 21 milioni di dollari, mirato ad automatizzare compiti che vanno dall&#39;apprendimento di nuove tecnologie al deployment di applicazioni. - Le dimostrazioni iniziali di Devin erano impressionanti, ma i test condotti da Answer.AI hanno rivelato risultati contrastanti, con Devin che eccelleva in compiti semplici come le integrazioni API ma faticava con progetti complessi. - Nonostante un&#39;interfaccia user-friendly, la natura autonoma di Devin ha portato a inefficienze, riuscendo in solo 3 compiti su 20, evidenziando la disparità tra le aspettative sull&#39;AI e le prestazioni pratiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZPensieri su un mese con Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alcune cose da aspettarsi nel 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LWN.net prevede l&#39;ascesa della classe di pianificazione estensibile (sched-ext) in più distribuzioni e un aumento del codice Rust all&#39;interno del kernel Linux entro il 2025. - Si prevedono potenziali minacce alla sicurezza, simili alla backdoor XZ, e sfide derivanti dal codice generato dall&#39;IA, insieme a preoccupazioni riguardo ai progetti con un solo manutentore. - L&#39;anno potrebbe assistere a più hardware aperto, una rinascita delle distribuzioni per dispositivi mobili e problemi di sicurezza nei prodotti basati su cloud, con conflitti globali che potrebbero influenzare la comunità di sviluppo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAlcune cose da aspettarsi nel 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho preso la decisione di sciogliere Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hindenburg Research, noto per sfidare frodi e corruzione, si sta sciogliendo come annunciato dal fondatore Nate Anderson. - La decisione di sciogliere è motivata dal desiderio di Anderson di ottenere un sollievo personale e di condividere i loro metodi investigativi con il pubblico rendendo open-source il loro processo. - Anderson esprime gratitudine al suo team, alla famiglia e ai lettori, sottolineando l&#39;impatto e il supporto ricevuti durante il loro percorso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZHo preso la decisione di sciogliere Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non chiamare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zeke Gabrielse, fondatore di Keygen, inizialmente evitava le chiamate di vendita a causa della sua natura introversa, implementando una politica di &#39;no chiamate&#39;, che ha portato a interazioni più dirette e alla sua prima vendita aziendale.</li>
<li>Gabrielse ha identificato quattro questioni chiave da affrontare per un approccio &#39;senza chiamate&#39; di successo: offerte poco chiare, onboarding scadente, prezzi nascosti e mancanza di fiducia, suggerendo messaggi chiari, prezzi trasparenti, onboarding self-service e documentazione per costruire fiducia.</li>
<li>Anche se alcune imprese si aspettano ancora chiamate, Keygen utilizza brevi &#39;chiamate di scoperta&#39; per passare a discussioni via email, e Gabrielse incoraggia altri a considerare un approccio #nocalls se si allinea con il loro stile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNon chiamare</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo annuncia la Switch 2 [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo annuncia la Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israele e Hamas raggiungono un accordo di cessate il fuoco per porre fine a 15 mesi di guerra a Gaza]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsraele e Hamas raggiungono un accordo di cessate il fuoco per porre fine a 15 mesi di guerra a Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nel 2023, la Svezia riporta più libri e pratica di scrittura a mano nelle sue scuole]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNel 2023, la Svezia riporta più libri e pratica di scrittura a mano nelle sue scuole</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia: presentazione interna dopo il lancio dell'iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia: presentazione interna dopo il lancio dell&apos;iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth ha sovraccaricato i pazienti oncologici per i farmaci di oltre il 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stato scoperto che UnitedHealth ha sovraccaricato alcuni pazienti oncologici per i farmaci di oltre il 1.000%.</li>
<li>Il presidente della FTC, Lina Khan, si sta concentrando sui principali gestori di benefici farmaceutici, tra cui OptumRx di UnitedHealth, Express Scripts di Cigna e CVS Caremark Rx, come parte di un&#39;indagine più ampia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth ha sovraccaricato i pazienti oncologici per i farmaci di oltre il 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin raggiunge l'orbita al primo volo del suo titanico razzo New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il razzo New Glenn di Blue Origin ha raggiunto con successo l&#39;orbita per la prima volta, segnando un traguardo significativo per l&#39;azienda. - Il lancio ha affrontato sfide iniziali, tra cui problemi di raffreddamento del motore e una barca alla deriva, ma ha infine raggiunto una velocità orbitale di 28.800 km/h. - Sebbene il primo stadio del razzo non sia tornato sulla Terra, il lancio riuscito dimostra i progressi di Blue Origin e l&#39;impatto degli investimenti di Jeff Bezos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin raggiunge l&apos;orbita al primo volo del suo titanico razzo New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[100 volte la tolleranza ai difetti: Come abbiamo risolto il problema del rendimento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras ha sviluppato un chip a scala di wafer, significativamente più grande dei chip standard, ripensando la relazione tra dimensione del chip e tolleranza ai guasti. - Il Wafer Scale Engine (WSE) include 970.000 piccoli core tolleranti ai guasti e un&#39;architettura di routing sofisticata, ottenendo alti rendimenti e un utilizzo del silicio del 93%. - Questa innovazione dimostra che il calcolo a scala di wafer è commercialmente praticabile, offrendo una maggiore tolleranza ai difetti rispetto alle GPU tradizionali come l&#39;H100 di Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100 volte la tolleranza ai difetti: Come abbiamo risolto il problema del rendimento</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes è una trappola per catturare i crawler web AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nepenthes è un software tarpit progettato per intrappolare e scoraggiare i web crawler, in particolare quelli che raccolgono dati per i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), generando pagine infinite e cicliche. - Il software può creare un carico significativo sulla CPU ed è utilizzato per proteggere contenuti reali o per sopraffare i modelli di intelligenza artificiale con dati irrilevanti, potenzialmente influenzando la visibilità sui motori di ricerca. - Le opzioni di installazione includono Docker o configurazione manuale, con la gestione della configurazione tramite un file YAML, ma gli utenti dovrebbero prestare attenzione a causa del suo potenziale di essere considerato dannoso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes è una trappola per catturare i crawler web AI</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Io ho abbandonato l'algoritmo per l'RSS - e dovresti farlo anche tu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo sostiene l&#39;uso di RSS (Really Simple Syndication) come alternativa agli algoritmi dei social media, sottolineando la sua capacità di fornire contenuti senza pubblicità o distrazioni inutili.</li>
<li>RSS consente agli utenti di iscriversi direttamente ai loro siti web preferiti, inclusi YouTube e Reddit, offrendo un&#39;esperienza di contenuti semplificata e personalizzata.</li>
<li>Il facile utilizzo dei feed RSS e la disponibilità di generatori di feed per siti senza supporto RSS nativo lo rendono uno strumento pratico per rimanere informati e risparmiare tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIo ho abbandonato l&apos;algoritmo per l&apos;RSS - e dovresti farlo anche tu</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI non riesce a fornire un sistema di opt-out per i fotografi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI ha mancato la scadenza del 2025 per il rilascio di Media Manager, uno strumento progettato per aiutare i fotografi a escludere l&#39;uso delle loro opere nei dati di addestramento dell&#39;IA.</li>
<li>Lo strumento mirava a identificare i contenuti protetti da copyright e a risolvere le controversie sul copyright, ma sembra essere stato de-prioritizzato, senza aggiornamenti da agosto.</li>
<li>I fotografi attualmente affrontano un processo oneroso per presentare ogni opera che desiderano escludere, portando a critiche secondo cui il sistema è ingiusto e improbabile che venga ampiamente adottato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI non riesce a fornire un sistema di opt-out per i fotografi</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: debugger .NET e editor di assembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>dnSpyEx è una continuazione non ufficiale del progetto dnSpy, che fornisce un debugger e un editor di assembly .NET per modificare e fare il debug di assembly .NET e Unity senza codice sorgente.</li>
<li>Lo strumento supporta il debug di assembly di giochi .NET Framework, .NET e Unity, e include funzionalità come l&#39;impostazione di punti di interruzione, la valutazione di espressioni e la modifica dei metadati.</li>
<li>I più recenti rilasci stabili e le versioni beta sono disponibili su GitHub, e utilizza librerie open-source come ILSpy e Roslyn, con licenza GPLv3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: debugger .NET e editor di assembly</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nessun miliardario al FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jack Dorsey, ex CEO di Twitter, è programmato per tenere un discorso principale al FOSDEM, un evento significativo per gli appassionati di software libero, grazie alla sponsorizzazione della sua azienda blockchain. - Nonostante il suo notevole patrimonio netto e la storia controversa, inclusa la vendita di Twitter a Elon Musk, la partecipazione di Dorsey ha suscitato critiche e piani per una protesta sit-in durante il suo intervento. - La protesta è organizzata per avvenire alle 11:45 fuori dal luogo dell&#39;evento, con i partecipanti interessati incoraggiati a contattare l&#39;organizzatore via email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNessun miliardario al FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il software Tofino P4 di Intel è ora open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel ha reso open-source il suo software Tofino P4, precedentemente proprietario, per trasformare le reti programmabili e promuovere l&#39;innovazione all&#39;interno della comunità P4. - Questa iniziativa democratizza l&#39;accesso a strumenti avanzati di programmazione di rete, a beneficio di startup, istituzioni accademiche e sviluppatori a livello globale. - Il codice sorgente è accessibile nella struttura p4lang, con componenti nei repository p4c e open-p4studio, incoraggiando contributi e coinvolgimento della comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIl software Tofino P4 di Intel è ora open source</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non usare la similarità coseno con leggerezza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il coseno di similarità, un metodo per confrontare vettori, può essere fuorviante se utilizzato senza comprendere il contesto, poiché potrebbe non catturare accuratamente le somiglianze semantiche. - Gli embedding, come quelli di word2vec o gli embedding di frasi da modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), richiedono un uso attento e intenzionale per garantire che riflettano le relazioni desiderate. - Per migliorare i risultati di similarità dei vettori, considera l&#39;uso diretto degli LLM, la creazione di embedding specifici per il compito attraverso il fine-tuning e assicurati che il testo sia pulito e che i prompt siano ben progettati prima dell&#39;embedding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZNon usare la similarità coseno con leggerezza</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il tribunale del Nevada blocca l'uso da parte della polizia di una scappatoia federale per la confisca civile]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZIl tribunale del Nevada blocca l&apos;uso da parte della polizia di una scappatoia federale per la confisca civile</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok si prepara alla chiusura negli Stati Uniti domenica]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok si prepara alla chiusura negli Stati Uniti domenica</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genera audiolibri da e-book con Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kokoro v0.19 è un nuovo modello di sintesi vocale con 82 milioni di parametri, che fornisce un output audio di alta qualità in più lingue, tra cui inglese americano e britannico, francese, coreano, giapponese e mandarino.</li>
<li>Claudio Santini ha sviluppato Audiblez, uno strumento che converte gli e-book in audiolibri utilizzando Kokoro, elaborando file .epub e generando file audio, con un tempo di conversione di circa 2 ore per un libro di 100.000 parole su un MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez richiede l&#39;installazione tramite pip, supporta varie lingue e voci, e necessita di ffmpeg per la creazione di file .m4b, con lo strumento disponibile su GitHub per ulteriori sviluppi e miglioramenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZGenera audiolibri da e-book con Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cartelli stradali per aiutare le persone a limitare l'esposizione alle radiazioni nelle aree contaminate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Manuale sui Dispositivi Uniformi di Controllo del Traffico (MUTCD) contiene segnali dell&#39;era della Guerra Fredda, come &quot;MANTIENI LA VELOCITÀ MASSIMA SICURA&quot;, destinati alle zone di contaminazione radiologica.</li>
<li>Questi segnali facevano parte delle strategie di Difesa Civile per proteggere i cittadini durante un potenziale apocalisse nucleare, anche se non furono mai utilizzati.</li>
<li>Alcuni di questi segnali sono ancora inclusi nel MUTCD come segnali di gestione delle emergenze, evidenziando le paure storiche e gli sforzi di preparazione di quel periodo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZCartelli stradali per aiutare le persone a limitare l&apos;esposizione alle radiazioni nelle aree contaminate</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF è successo nel 1971? (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF è successo nel 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come viene testato rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite è un database distribuito leggero che combina SQLite e Raft, concentrandosi sull&#39;affidabilità e la qualità attraverso una strategia di test strutturata. - La strategia di test segue la piramide dei test, enfatizzando i test unitari per i componenti isolati, i test di integrazione per la validazione a livello di sistema e test end-to-end minimi per controlli di operazione di base. - Le lezioni chiave dall&#39;approccio di test di rqlite includono l&#39;inizio precoce dei test, la semplificazione del codice di test e l&#39;assicurazione del determinismo, che aiuta a mantenere alta qualità con un minimo di sovraccarico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZCome viene testato rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riscrivere il mio sito web in HTML e CSS semplici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha ricostruito il proprio sito web utilizzando HTML e CSS semplici, abbandonando SvelteKit, per semplificare il sito e ospitarlo su Cloudflare Pages. - Ha utilizzato Pandoc per convertire Markdown in HTML e Python per la scrittura di script, ottenendo un sito web più piccolo, riducendo la dimensione degli asset da ~356kb a ~88kb. - Il progetto ha evidenziato sfide come la duplicazione del codice e la mancanza di ricaricamento live, con piani per esplorare componenti web e FastAPI per affrontare questi problemi, potenzialmente servendo come modello per altri che cercano un sito web senza framework con post in Markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZRiscrivere il mio sito web in HTML e CSS semplici</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un ricercatore di sicurezza di Snyk distribuisce pacchetti NPM dannosi prendendo di mira cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ricercatore di sicurezza di Snyk ha rilasciato pacchetti NPM dannosi mirati a Cursor.com, un&#39;azienda di codifica AI, per raccogliere dati di sistema e inviarli a un servizio controllato da un attaccante.</li>
<li>I pacchetti, identificati come &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, sono stati segnalati dallo scanner di analisi dei pacchetti OpenSSF, risultando negli avvisi MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29.</li>
<li>Questo incidente evidenzia l&#39;importanza di esaminare attentamente i pacchetti NPM prima dell&#39;installazione per evitare potenziali minacce alla sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUn ricercatore di sicurezza di Snyk distribuisce pacchetti NPM dannosi prendendo di mira cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Io sono passato a Firefox e non sono mai tornato indietro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox è apprezzato per la sua gestione superiore delle schede, la funzione Pocket integrata per salvare i link e un servizio di inoltro email incentrato sulla privacy, rendendolo una valida alternativa a Chrome. - Funzionalità aggiuntive come uno strumento di screenshot facile da usare, un pulsante ChatGPT, la modalità Picture-in-Picture, opzioni di ricerca personalizzabili e uno scorrimento fluido migliorano l&#39;esperienza di navigazione. - Sebbene Firefox manchi della funzione di app web di Chrome, il suo design attento e la ridotta richiesta di risorse lo rendono una scelta preferita per alcuni utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZIo sono passato a Firefox e non sono mai tornato indietro</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il CEO di Sonos si dimette dopo il fiasco dell'aggiornamento dell'app]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZIl CEO di Sonos si dimette dopo il fiasco dell&apos;aggiornamento dell&apos;app</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nella pancia di MrBeast]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZNella pancia di MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le operazioni Git su GitHub sono inattive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub ha affrontato un&#39;interruzione delle operazioni Git il 13 gennaio 2025, a causa di una modifica di configurazione che ha influenzato il bilanciatore di carico interno, durata dalle 23:35 alle 00:24 UTC. - Il problema è stato risolto ripristinando la modifica di configurazione, e GitHub sta lavorando per migliorare i processi di monitoraggio e distribuzione per prevenire incidenti simili. - L&#39;interruzione ha anche influenzato i servizi Actions e Pages di GitHub, evidenziando la natura interconnessa dei loro servizi di piattaforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZLe operazioni Git su GitHub sono inattive</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 rilasciato con espansione ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 è stato rilasciato, introducendo funzionalità significative come l&#39;espansione RAIDZ, la deduplicazione veloce, l&#39;input/output diretto, l&#39;output JSON e il supporto per nomi di file lunghi. - Il rilascio include correzioni di bug essenziali e miglioramenti delle prestazioni, compatibile con i kernel Linux 4.18 - 6.12 e le versioni FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - L&#39;aggiornamento è uno sforzo collaborativo di 134 contributori, con documentazione completa e un registro delle modifiche disponibile per la revisione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 rilasciato con espansione ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Contenitori Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contenenti ambienti desktop completi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linuxserver/webtop fornisce container basati su Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch con ambienti desktop completi accessibili tramite browser web, supportando sia le architetture x86-64 che arm64.</li>
<li>Gli utenti possono scegliere tra vari ambienti desktop come XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM utilizzando tag di immagine specifici e accedere al Webtop tramite URL designati.</li>
<li>Le funzionalità di sicurezza includono l&#39;opzione seccomp di Docker e la configurazione dell&#39;autenticazione, con opzioni di personalizzazione disponibili tramite variabili d&#39;ambiente, e supporto per l&#39;accelerazione GPU con driver open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Contenitori Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contenenti ambienti desktop completi</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 su 5 annunci di lavoro online sono falsi o non vengono mai coperti, secondo uno studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un recente studio indica che il 20% delle offerte di lavoro online sono false o rimangono non occupate, aumentando la frustrazione dei cercatori di lavoro. - Questa tendenza dei &quot;lavori fantasma&quot; potrebbe essere una tattica delle aziende per proiettare un&#39;immagine di crescita. - Piattaforme di lavoro come Greenhouse e LinkedIn hanno introdotto servizi di verifica delle offerte di lavoro per aiutare gli utenti a identificare opportunità di lavoro autentiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 su 5 annunci di lavoro online sono falsi o non vengono mai coperti, secondo uno studio</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rendere un incrocio pericoloso per i pedoni per risparmiare secondi agli automobilisti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZRendere un incrocio pericoloso per i pedoni per risparmiare secondi agli automobilisti</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL è il Sistema di Gestione di Database dell'Anno 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL è stato premiato come DBMS dell&#39;anno 2024 da DB-Engines, ottenendo questo riconoscimento per la quinta volta, superando 423 altri sistemi di gestione di database.</li>
<li>PostgreSQL, con una storia che si estende per quasi 35 anni, continua a innovare, come si vede nei recenti miglioramenti di PostgreSQL 17, rilasciato a settembre 2024.</li>
<li>Snowflake e Microsoft si sono assicurati rispettivamente il secondo e il terzo posto, con Snowflake noto per il suo data warehousing basato su cloud e il supporto multi-cloud, mentre Microsoft offre robusti database relazionali gestiti tramite Azure SQL Database e SQL Server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL è il Sistema di Gestione di Database dell&apos;Anno 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il login OAuth di Google non protegge dall'acquisto di un dominio di una startup fallita]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZIl login OAuth di Google non protegge dall&apos;acquisto di un dominio di una startup fallita</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizzare le competenze di programmazione per generare un reddito passivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore è passato da un ruolo di CTO a solopreneur, guadagnando con successo di più attraverso un portafoglio di prodotti software.</li>
<li>Le strategie chiave includono concentrarsi sul lavoro profondo, iniziare con piccoli progetti, iterare rapidamente e dedicare tempo agli sforzi di marketing.</li>
<li>Il viaggio sottolinea la resilienza a causa delle incertezze, ma mette in evidenza l&#39;autonomia e la libertà impareggiabili di questo percorso professionale, incoraggiando coloro che possiedono competenze di programmazione a considerarlo per un reddito passivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUtilizzare le competenze di programmazione per generare un reddito passivo</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spagna propone una tassa del 100% sulle case acquistate da residenti non UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spagna sta considerando un&#39;imposta del 100% sugli acquisti immobiliari da parte di residenti non UE, con l&#39;obiettivo di affrontare la crisi abitativa e frenare gli acquisti speculativi.</li>
<li>Il piano del Primo Ministro Pedro Sánchez prevede l&#39;espansione degli alloggi sociali e la regolamentazione degli affitti turistici per affrontare la disparità tra i prezzi delle case e i redditi.</li>
<li>Il futuro della proposta come legge è incerto, con alcuni analisti che la vedono come un deterrente per gli investitori stranieri piuttosto che un cambiamento legislativo garantito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSpagna propone una tassa del 100% sulle case acquistate da residenti non UE</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple riceverà presto chip 'made in America' dalla fabbrica di TSMC in Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple sta testando i processori della struttura di TSMC in Arizona, con piani per la produzione di massa entro il primo trimestre, potenzialmente diventando il primo cliente statunitense di TSMC per i chip prodotti localmente. - Questa iniziativa mira a rafforzare l&#39;indipendenza del silicio degli Stati Uniti, riducendo la dipendenza da Taiwan, che è vulnerabile a rischi geopolitici e naturali. - La fabbrica di TSMC in Arizona è destinata a produrre chip avanzati a 3nm e 2nm, con sforzi in corso per migliorare il reclutamento locale e le collaborazioni con le università statunitensi, anche se l&#39;imballaggio inizialmente avverrà a Taiwan fino a quando la struttura di Peoria sarà operativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple riceverà presto chip &apos;made in America&apos; dalla fabbrica di TSMC in Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43.000 conducenti in meno sulle strade di Manhattan dopo l'attivazione della tariffazione della congestione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dopo l&#39;implementazione della tariffazione della congestione, c&#39;è stata una riduzione del 7,5% dei conducenti che entrano a Manhattan sotto la 60ª strada, pari a 43.000 conducenti in meno ogni giorno feriale.</li>
<li>La riduzione del traffico ha migliorato il flusso del traffico e aumentato la velocità degli autobus, con alcuni autobus espressi che registrano un aumento del numero di passeggeri.</li>
<li>Il Metropolitan Transportation Authority (MTA) utilizza i ricavi dei pedaggi, stimati a 500 milioni di dollari all&#39;anno, per miglioramenti del trasporto pubblico, nonostante alcune opposizioni politiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43.000 conducenti in meno sulle strade di Manhattan dopo l&apos;attivazione della tariffazione della congestione</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il punto di forza di Uv è rendere facili gli ambienti ad-hoc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv offre una funzionalità unica che semplifica la creazione di script ad-hoc in Python ottimizzando la gestione delle dipendenze e dell&#39;ambiente. - Gli utenti possono eseguire un singolo comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, per eseguire script senza alterare l&#39;ambiente globale. - Questa facilità d&#39;uso e memorabilità rende uv un&#39;opzione attraente per la gestione dei pacchetti Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZIl punto di forza di Uv è rendere facili gli ambienti ad-hoc</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho cancellato i miei account sui social media]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha cancellato i propri account sui social media a causa delle preoccupazioni riguardo a piattaforme come Meta e Twitter che danno priorità al profitto rispetto alle considerazioni etiche.</li>
<li>Le questioni evidenziate includono la decisione di Mark Zuckerberg di abbandonare i fact-checker e collaborare con Trump, e le azioni controverse di Elon Musk, che contribuiscono a un ambiente tossico.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea l&#39;impatto negativo dei social media sulla salute mentale, in particolare per gli adolescenti, ed esplora con cautela alternative come il blogging e nuove piattaforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZHo cancellato i miei account sui social media</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diritti di accesso root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I consumatori dovrebbero avere il diritto di installare qualsiasi software sui dispositivi che possiedono, ma le aziende spesso bloccano i bootloader e limitano l&#39;accesso root, riducendo il controllo degli utenti. - Sebbene la sicurezza sia una preoccupazione valida, queste restrizioni sono viste come anti-consumatore e anti-competitive, contribuendo ai rifiuti elettronici e limitando le opzioni di riparazione. - Gli avvocati suggeriscono che un &quot;diritto all&#39;accesso root&quot; dovrebbe essere incluso nelle discussioni sul diritto alla riparazione, con eccezioni per i sistemi critici dove i rischi sono troppo elevati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDiritti di accesso root</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Destinazione finale (1993) in un PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un sviluppatore ha creato un porting del codice sorgente di Doom che funziona all&#39;interno di un file PDF, ispirato a un progetto simile di Tetris. - Il progetto utilizza una versione più vecchia di Emscripten per compilare il codice C in asm.js, permettendogli di funzionare nel runtime JavaScript del PDF. - L&#39;implementazione include un display monocromatico a 6 colori ed è compatibile solo con i browser basati su Chromium che utilizzano il motore PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDestinazione finale (1993) in un PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Regole indispensabili per trovare anche i problemi più sfuggenti (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler recensisce &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; di David J. Agans, sottolineandolo come una risorsa classica per gli sviluppatori.</li>
<li>Il libro sottolinea i principi fondamentali del debugging applicabili sia ai programmatori principianti che a quelli esperti, utilizzando esempi pratici e &quot;storie di guerra&quot; reali per illustrare le sue nove regole chiave.</li>
<li>Wheeler elogia il libro per la sua attenzione alla raccolta dei dati e alla gestione dei problemi intermittenti, anche se nota il desiderio di avere consigli più specifici sugli strumenti, raccomandandolo infine per le sue intuizioni senza tempo sul debugging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Regole indispensabili per trovare anche i problemi più sfuggenti (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come facevano a far cadere a pezzi le auto nei vecchi film (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCome facevano a far cadere a pezzi le auto nei vecchi film (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelli standard nei giochi basati sulla scelta (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post sul blog di Sam Kabo Ashwell esplora i modelli di design ricorrenti nei giochi basati su scelte, tra cui Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck e altri, che influenzano il gameplay e la struttura narrativa.</li>
<li>Questi schemi influenzano l&#39;esperienza del giocatore e la progressione della storia, con esempi tratti dalla narrativa interattiva che illustrano la loro applicazione.</li>
<li>Il post osserva che questi schemi sono flessibili e possono sovrapporsi, piuttosto che essere categorie rigide nel design dei giochi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZModelli standard nei giochi basati sulla scelta (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Film Gratuito: Riproduzione disegnata a mano, fotogramma per fotogramma, di "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive ha lanciato &quot;The FREE Movie&quot;, un progetto collaborativo in cui gli utenti ricreano il film BEE Movie fotogramma per fotogramma, con il 92% dei fotogrammi già completati.</li>
<li>Partecipanti possono partecipare attivamente disegnando, cancellando e visualizzando in anteprima i loro contributi al progetto.</li>
<li>Il prossimo ambizioso progetto pianificato da MSCHF Interactive è una ricreazione fotogramma per fotogramma del film DUNE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZIl Film Gratuito: Riproduzione disegnata a mano, fotogramma per fotogramma, di &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esploratore di Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Disco Elysium Explorer Project consente agli utenti di visualizzare e ascoltare i dialoghi del gioco Disco Elysium, con tutti i diritti riservati dallo studio ZA/UM. - Il progetto offre funzionalità come la ricerca di dialoghi, la costruzione di conversazioni e la loro visualizzazione, migliorando l&#39;esperienza interattiva. - Supporta più lingue, tra cui cinese, tedesco e coreano, rendendolo accessibile a un pubblico più ampio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZEsploratore di Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se avessimo la migliore organizzazione di ingegneria del prodotto, come sarebbe?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il discorso principale al Regional Scrum Gathering di Tokyo tenuto dal VP of Engineering si è concentrato sugli elementi chiave di un&#39;organizzazione di ingegneria del prodotto di successo: Persone, Qualità Interna, Amabilità, Visibilità, Agilità e Redditività.</li>
<li>Ha sottolineato l&#39;importanza di attrarre i migliori talenti, mantenere la qualità interna riducendo gli sprechi e garantire l&#39;attrattiva del prodotto comprendendo le esigenze degli stakeholder.</li>
<li>Evidenziato l&#39;uso di Extreme Programming (XP) e della Fluid Scaling Technology (FaST) per migliorare l&#39;agilità e l&#39;adattabilità, allineando i prodotti con gli obiettivi aziendali per la redditività.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZSe avessimo la migliore organizzazione di ingegneria del prodotto, come sarebbe?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mappe in tempo reale della metropolitana/autobus di Londra rimosse a causa di un reclamo per violazione del marchio da parte di TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In giugno 2010, è stata creata una mappa in tempo reale della metropolitana di Londra utilizzando l&#39;API di dati aperti di Transport for London (TfL), guadagnando popolarità e attenzione mediatica.</li>
<li>Il 7 gennaio 2025, TfL ha richiesto la rimozione della mappa a causa di preoccupazioni relative al marchio, portando alla sua interruzione nonostante i potenziali aggiustamenti.</li>
<li>Il sito del creatore, traintimes.org.uk, rimane attivo e le informazioni in tempo reale sugli autobus sono disponibili su bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZMappe in tempo reale della metropolitana/autobus di Londra rimosse a causa di un reclamo per violazione del marchio da parte di TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Un sistema operativo ragionevolmente sicuro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS è un sistema operativo altamente sicuro, approvato da esperti, tra cui Edward Snowden, per le sue forti capacità di isolamento, rendendolo adatto per compiti sensibili. - Supporta l&#39;esecuzione di più sistemi operativi e si integra con Whonix per migliorare la privacy degli utenti, risultando attraente per giornalisti e organizzazioni come la Freedom of the Press Foundation. - La comunità di Qubes è accogliente verso i nuovi arrivati, offrendo supporto, risorse e opportunità per contribuire o donare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Un sistema operativo ragionevolmente sicuro</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il blackout di Canva: un'altra storia di saturazione e resilienza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blackout di Canva è stato causato dal lancio di una nuova versione della pagina dell&#39;editor, che ha portato a un effetto &quot;thundering herd&quot; con 1,5 milioni di richieste al secondo che hanno sovraccaricato l&#39;API Gateway. - Una regola di traffico obsoleta ha instradato il traffico degli utenti su internet pubblico, causando alta latenza e un arretrato, mentre un noto problema di prestazioni nell&#39;API Gateway ha peggiorato la situazione. - Gli ingegneri di Canva sono intervenuti manualmente aumentando la capacità e utilizzando il firewall di Cloudflare per bloccare temporaneamente il traffico, evidenziando l&#39;importanza dell&#39;intervento umano nella gestione dei problemi di prestazioni del sistema durante le crisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZIl blackout di Canva: un&apos;altra storia di saturazione e resilienza</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non cercare di fissare una chiamata con me]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le prove di nuovi servizi spesso si traducono in continui follow-up e email di marketing, trasformando il contatto iniziale in incessanti proposte di vendita.</li>
<li>Il processo di vendita è spesso noioso e richiede molto tempo, specialmente nelle grandi aziende, con prodotti che frequentemente non soddisfano le aspettative e offrono un supporto limitato.</li>
<li>I clienti spesso passano a migliori alternative open-source, portando a un silenzioso abbandono del servizio originale nonostante gli sforzi di fidelizzazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZNon cercare di fissare una chiamata con me</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Risorse di gioco gratuite]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Risorse di gioco gratuite</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guida Illustrata a un Dottorato di Ricerca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una guida illustrata viene utilizzata per spiegare ai nuovi studenti di dottorato come un dottorato espande il confine della conoscenza umana, simboleggiato come una piccola ammaccatura.</li>
<li>Il ricavato della guida stampata sostiene la ricerca sui disturbi genetici, motivato dalla connessione personale dell&#39;autore con la rara condizione di suo figlio.</li>
<li>Il manuale è concesso in licenza Creative Commons, consentendo la condivisione con attribuzione, ed è disponibile in più lingue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZGuida Illustrata a un Dottorato di Ricerca</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché ho scelto Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore è passato da Clojure a Common Lisp a causa delle frustrazioni con i tempi di avvio lenti di Clojure per le applicazioni dell&#39;interfaccia a riga di comando (CLI) e della percepita mancanza di interesse da parte della comunità.</li>
<li>Common Lisp è stato scelto per la sua capacità di creare eseguibili standalone a avvio rapido, la compatibilità con l&#39;editor di testo Vim, il supporto su Windows, Mac e Linux, e la sua forte comunità ed ecosistema.</li>
<li>L&#39;autore condivide la propria esperienza per aiutare i nuovi arrivati a comprendere i vantaggi di Common Lisp e come si sono adattati a utilizzarlo in modo efficace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPerché ho scelto Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fondatori di IA impareranno la lezione amara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Storicamente, gli approcci di intelligenza artificiale generali hanno superato quelli specializzati, come si è visto in campi come il riconoscimento vocale e la visione artificiale. - &quot;The Bitter Lesson&quot; di Richard Sutton sottolinea che i metodi generali che utilizzano il calcolo sono più efficaci di quelli che si basano sulla conoscenza umana del dominio. - Il post suggerisce che i fondatori di AI dovrebbero concentrarsi sulla creazione di prodotti che sfruttano i miglioramenti dei modelli piuttosto che compensare le attuali limitazioni dei modelli, poiché questa è una strategia più sostenibile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZFondatori di IA impareranno la lezione amara</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz e Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz e Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le cose ovvie che C dovrebbe fare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La comunità Dlang ha integrato un compilatore C all&#39;interno del compilatore D, noto come ImportC, per affrontare problemi irrisolti nel C Standard, ora al C23. - ImportC consente l&#39;esecuzione di funzioni al momento della compilazione, facilitando i test unitari al momento della compilazione senza la necessità di build separati. - Supporta anche il riferimento in avanti e l&#39;importazione di dichiarazioni senza file .h, semplificando il processo di sviluppo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZLe cose ovvie che C dovrebbe fare</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il cielo più scuro e limpido del mondo a rischio a causa di un megaprogetto industriale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Osservatorio Europeo Australe (ESO) è preoccupato per un complesso industriale proposto da AES Andes vicino al suo Osservatorio Paranal in Cile, che potrebbe causare inquinamento luminoso influenzando la ricerca astronomica. - L&#39;Osservatorio Paranal è fondamentale per progetti come il Telescopio Europeo Estremamente Grande (ELT), sottolineando l&#39;importanza di preservare i cieli bui. - ESO sta sostenendo il trasferimento del progetto industriale per salvaguardare l&#39;ambiente dell&#39;osservatorio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZIl cielo più scuro e limpido del mondo a rischio a causa di un megaprogetto industriale</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple ma sono 6.500 regex che cerco in Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un video di &quot;Bad Apple&quot; è stato ricreato nell&#39;editor di testo Vim utilizzando query di ricerca, con ciascuno dei 6.500 fotogrammi rappresentato come una griglia di 120x90 di cifre binarie.</li>
<li>Python è stato utilizzato per elaborare i frame e sono stati testati vari algoritmi per ottimizzare le stringhe di ricerca per una migliore performance in Vim.</li>
<li>Il progetto era un esperimento creativo condotto al The Recurse Center, che mostrava l&#39;uso delle macro di Vim per riprodurre il video ciclando attraverso modelli di ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple ma sono 6.500 regex che cerco in Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightroom ha aggiunto un Bitcoin alla foto di un uccello in volo con la funzione AI Remove.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightroom ha aggiunto un Bitcoin alla foto di un uccello in volo con la funzione AI Remove.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mullenweg chiude il team di sostenibilità di WordPress, scatenando reazioni negative]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, co-fondatore di WordPress, ha sciolto il WordPress Sustainability Team, provocando una significativa reazione negativa da parte della comunità.</li>
<li>Il team è stato sciolto a seguito delle dimissioni del rappresentante del team Thijs Buijs, che ha citato problemi di leadership, e dell&#39;affermazione di Mullenweg secondo cui il team non stava raggiungendo i suoi obiettivi.</li>
<li>I critici hanno accusato Mullenweg di ipocrisia, poiché inizialmente aveva sostenuto la formazione del team, e lo scioglimento ha sollevato preoccupazioni sul futuro delle iniziative di sostenibilità all&#39;interno di WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg chiude il team di sostenibilità di WordPress, scatenando reazioni negative</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indirizzi IP fino al 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo di Geoff Huston fornisce un aggiornamento annuale sugli indirizzi IP, concentrandosi sulla lenta transizione da IPv4 a IPv6 nonostante il previsto bisogno di uno spazio di indirizzi più ampio.</li>
<li>Discute l&#39;esaurimento degli indirizzi IPv4, il ruolo dei trasferimenti di indirizzi e le sfide nell&#39;adozione di IPv6, evidenziando la frammentazione e le dinamiche di mercato degli indirizzi IPv4.</li>
<li>Il pezzo esamina le tendenze di allocazione di IPv6, notando le differenze regionali e l&#39;impatto delle grandi allocazioni, e riflette sulle implicazioni più ampie per il futuro di Internet, inclusa la neutralità della rete e la consolidazione del mercato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIndirizzi IP fino al 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Essere consapevoli dell'effetto Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il &quot;Makefile effect&quot; descrive la pratica degli ingegneri di copiare e modificare configurazioni complesse esistenti, come i Makefile, invece di crearne di nuove da zero. - Questo approccio è prevalente in vari sistemi, come le configurazioni di Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) e i sistemi di build, e può indicare strumenti eccessivamente complessi o mal progettati. - Sebbene non sia intrinsecamente negativo, l&#39;effetto Makefile può ostacolare l&#39;apprendimento, complicare la sicurezza e portare a un debug inefficiente, evidenziando la necessità di un design degli strumenti ponderato che consideri la configurabilità e la facilità d&#39;uso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZEssere consapevoli dell&apos;effetto Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portali e Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo è il primo della serie &quot;Demystifying the PVS&quot;, incentrato sul sistema di visibilità precomputato di Quake per affrontare l&#39;overdraw, dove i pixel vengono renderizzati più volte. - Quake utilizza il culling dei portali e i set potenzialmente visibili (PVS) dividendo il mondo in celle e portali, precomputando la visibilità per ottimizzare il rendering. - L&#39;articolo introduce le classi Portal e Leaf in vis.py, una reimplementazione in Python dell&#39;algoritmo di visibilità di Quake, evidenziando l&#39;uso di una matrice di visibilità foglia-a-foglia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortali e Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Correzioni di bug Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZCorrezioni di bug Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematica molto sbagliata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una società di progettazione e costruzione ha commesso un errore matematico su Facebook, calcolando erroneamente il raggio della Terra come 4.333 piedi, portando a una circonferenza ampiamente sottostimata di poco più di 5 miglia.</li>
<li>Il errore derivava dal calcolare le lunghezze degli archi senza utilizzare il raggio effettivo della Terra, che è di circa 3.959 miglia.</li>
<li>Il post ha evidenziato che l&#39;arco esterno era meno dell&#39;1% più lungo dell&#39;arco interno, suggerendo una potenziale riduzione del tempo di volo a causa della diminuzione della resistenza dell&#39;aria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMatematica molto sbagliata</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costruzione di Ornamenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble è uno strumento di modellazione e rendering 3D che utilizza funzioni di distanza firmata (SDF) per creare forme e animazioni complesse. - Inizialmente un sistema di base per generare shader GLSL, Bauble è stato riscritto per includere funzionalità come l&#39;esportazione di modelli 3D, l&#39;editing interattivo e l&#39;illuminazione personalizzata. - Lo strumento ora supporta l&#39;incorporamento web, l&#39;editing vettoriale interattivo e offre una documentazione completa, rendendolo accessibile per progetti creativi e utenti interessati al design 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZCostruzione di Ornamenti</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quasi tutte le ricerche binarie e i mergesort sono difettosi (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2006, Joshua Bloch ha identificato un bug nell&#39;algoritmo di ricerca binaria, inizialmente notato in &quot;Programming Pearls&quot; di Jon Bentley, dove si verifica un overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; superano il valore massimo di int.</li>
<li>Questo bug, che colpisce gli array con lunghezze di 2^30 o più, era raro negli anni &#39;80 ma è più comune oggi, influenzando anche mergesort e altri algoritmi divide-et-impera.</li>
<li>Bloch consiglia di risolvere il problema calcolando il punto medio come <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, evidenziando le sfide di scrivere codice privo di errori e la necessità di test approfonditi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZQuasi tutte le ricerche binarie e i mergesort sono difettosi (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traccia i tuoi dispositivi tramite la rete Apple FindMy in Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack consente di tracciare dispositivi Bluetooth personali tramite la rete &quot;Find My&quot; di Apple senza richiedere hardware Apple, utilizzando OpenHaystack e Macless-Haystack con strumenti Go/TinyGo.</li>
<li>Gli utenti possono creare i propri beacon utilizzando il firmware TinyGo su hardware come le schede Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, con la configurazione che richiede un ID Apple con autenticazione a due fattori (2FA).</li>
<li>Il processo prevede l&#39;installazione dello strumento go-haystack, l&#39;utilizzo di comandi come <code>haystack scan</code> per individuare i dispositivi, la generazione di chiavi, il flashing del dispositivo e il caricamento di un file JSON su macless-haystack per la visibilità del dispositivo nell&#39;interfaccia web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZTraccia i tuoi dispositivi tramite la rete Apple FindMy in Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo Stato di Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alla morte del fondatore di Vim, Bram Moolenaar, nel 2023, la comunità di Vim si è riorganizzata per garantire il continuo sviluppo del progetto, con Christian Brabandt come attuale manutentore. - Alla VimConf 2024, è stato discusso che il team si è ampliato, concentrandosi sull&#39;aggiornamento del sito web di Vim, sulla gestione della sicurezza e sul miglioramento dei canali di comunicazione. - Vim rimane in modalità di manutenzione, dando priorità alle esigenze della comunità e integrando nuove funzionalità con attenzione, continuando a supportare ICCF Holland, un ente di beneficenza fondato da Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZLo Stato di Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Appiattimento degli AST e altre strutture dati del compilatore (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post discute l&#39;appiattimento delle strutture dati, una tecnica per i compilatori che ottimizza gli alberi di sintassi astratta (AST) utilizzando un singolo array con indici invece di puntatori. - Questo metodo migliora le prestazioni migliorando la località della memoria, riducendo la dimensione dei riferimenti e semplificando la gestione della memoria, risultando in un&#39;accelerazione di 2,4 volte in un microbenchmark. - La tecnica è utilizzata in particolare nei progetti Rust e offre vantaggi ergonomici, come una gestione della memoria più semplice, ed è paragonata agli interpreti di bytecode per ulteriori miglioramenti delle prestazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAppiattimento degli AST e altre strutture dati del compilatore (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De-smarting del diffusore Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDe-smarting del diffusore Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il bot di OpenAI ha schiacciato il sito web di questa azienda di sette persone 'come un attacco DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il sito di e-commerce di Triplegangers ha subito un attacco simile a un DDoS a causa del bot di OpenAI che ha effettuato decine di migliaia di richieste per raccogliere dati da oltre 65.000 pagine di prodotti. - Il sito mancava di un file robots.txt configurato correttamente per bloccare tali bot, portando a un aumento dei costi AWS e a preoccupazioni sulla sicurezza dei dati. - Questo incidente sottolinea l&#39;importanza per le aziende di intelligenza artificiale di ottenere il permesso prima di raccogliere dati e serve come avvertimento per le piccole imprese di monitorare l&#39;attività dei bot AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZIl bot di OpenAI ha schiacciato il sito web di questa azienda di sette persone &apos;come un attacco DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho acquisito un nuovo superpotere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utente di Reddit ha scoperto una tecnica per individuare facilmente le differenze nei puzzle &quot;trova le differenze&quot; incrociando gli occhi per creare una terza immagine scintillante.</li>
<li>Questo metodo permette che le differenze diventino più evidenti, e l&#39;utente ha sentito che era come acquisire una nuova abilità o &quot;superpotere&quot; dopo aver praticato.</li>
<li>Questo utente ha condiviso questa tecnica con altri, incoraggiandoli a provarla concentrandosi sull&#39;immagine centrale creata incrociando gli occhi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZHo acquisito un nuovo superpotere</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizzare tutti gli ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, la più grande biblioteca aperta, ha visualizzato tutti gli ISBN per monitorare i progressi dei backup dei libri, rivelando che finora solo il 16% dei libri è stato sottoposto a backup.</li>
<li>È offerta una ricompensa di $10.000 per migliorare la zoomabilità, l&#39;interattività e l&#39;usabilità della visualizzazione, con premi per le prime tre proposte, e tutto il codice deve essere open source.</li>
<li>Questa iniziativa è cruciale per preservare i libri rari, poiché l&#39;Archivio di Anna detiene la più grande collezione aperta di metadati di libri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualizzare tutti gli ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Previsioni Tabellone Segnapunti, 2025 Gennaio 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore fornisce un aggiornamento annuale sulle previsioni fatte nel 2018 riguardo alle auto a guida autonoma, alla robotica, all&#39;IA, all&#39;apprendimento automatico e ai viaggi spaziali umani, con l&#39;intenzione di fare nuove previsioni per il periodo 2026-2036.</li>
<li>Nonostante i significativi sviluppi nell&#39;IA e nelle auto a guida autonoma nel 2024, la piena autonomia e la sostituzione dei lavori umani con l&#39;IA rimangono lontane, con il monitoraggio umano a distanza ancora necessario per le auto a guida autonoma.</li>
<li>Il progresso del volo spaziale umano è lento, con lo Starship di SpaceX e l&#39;Artemis della NASA che affrontano ritardi, mentre il New Glenn di Blue Origin si avvicina al lancio, e il turismo suborbitale mostra progressi limitati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrevisioni Tabellone Segnapunti, 2025 Gennaio 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Io ho dovuto chiudere il mio sito di scambio corsi o essere espulso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, uno studente di informatica, ha sviluppato HuskySwap, un&#39;app progettata per facilitare lo scambio di posti in classe tra gli studenti dell&#39;Università di Washington. - Nonostante il suo scopo iniziale come progetto di classe, Kaim ha ricevuto un &quot;Avviso di Violazione&quot; dall&#39;università quando ha tentato di integrare l&#39;app con il sistema di registrazione ufficiale. - La situazione ha generato reazioni contrastanti, con alcuni che criticano le azioni dell&#39;università e altri che offrono supporto e consigli a Kaim, che rimane ottimista riguardo a futuri progetti e prospettive di lavoro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIo ho dovuto chiudere il mio sito di scambio corsi o essere espulso</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il profilo di Luigi Mangione è stato rinominato su Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll evidenzia la cancellazione dell&#39;identità di Luigi Mangione su Stack Overflow, dove il suo account è stato rinominato in &quot;user4616250&quot; senza una giustificazione chiara, sollevando preoccupazioni riguardo all&#39;attribuzione secondo la licenza Creative Commons.</li>
<li>Le indagini di Carroll su questa questione hanno portato a un divieto di un anno da Stack Exchange, che lui percepisce come ritorsivo, in contrasto con altre piattaforme come GitHub e LinkedIn che non hanno cancellato Mangione.</li>
<li>La situazione sottolinea una posizione unica da parte di Stack Exchange e richiede un trattamento equo per Mangione, che non è stato condannato per alcun crimine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIl profilo di Luigi Mangione è stato rinominato su Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non devi pagare l'aumento di prezzo di Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 ha aumentato i prezzi degli abbonamenti di circa il 40%, citando l&#39;integrazione del suo strumento di intelligenza artificiale, Copilot, anche se l&#39;accesso completo a Copilot richiede un abbonamento aggiuntivo. - I clienti possono evitare l&#39;aumento dei prezzi selezionando un piano nascosto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, che mantiene i vecchi prezzi ma non è pubblicizzato apertamente. - Questa situazione mette in evidenza l&#39;uso di &quot;dark patterns&quot;, dove le interfacce utente sono progettate per manipolare le scelte dei consumatori, sollevando preoccupazioni etiche sulla trasparenza e sui diritti dei consumatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZNon devi pagare l&apos;aumento di prezzo di Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Incendi a Los Angeles costringono migliaia di persone a evacuare, chiuso il JPL della NASA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I roghi nella contea di Los Angeles hanno portato all&#39;evacuazione di 70.000 persone e a interruzioni di corrente che colpiscono 400.000 residenti, con oltre 1.000 strutture distrutte e due vittime segnalate. - Il governatore della California Gavin Newsom ha dichiarato lo stato di emergenza, dispiegando la Guardia Nazionale e i vigili del fuoco, inclusi prigionieri, per affrontare la crisi. - Il Jet Propulsion Laboratory (JPL) della NASA è sotto minaccia, con misure di emergenza in atto e piani di contingenza per trasferire il controllo della missione su Marte, se necessario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIncendi a Los Angeles costringono migliaia di persone a evacuare, chiuso il JPL della NASA</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un gioco di Tetris giocabile all'interno di un PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I motori PDF dei browser desktop moderni, come PDFium e PDF.js, possono supportare JavaScript con capacità di input/output sufficienti per creare giochi semplici come Tetris.</li>
<li>Il progetto dimostra la versatilità della programmazione PDF utilizzando campi di annotazione per i pixel in bianco e nero e una casella di input di testo per l&#39;immissione da tastiera, nonostante alcune limitazioni.</li>
<li>Il PDF è disponibile in formato ASCII, consentendo agli utenti di aprirlo in un editor di testo o visualizzare il codice sorgente su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZUn gioco di Tetris giocabile all&apos;interno di un PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce non assumerà più ingegneri del software nel 2025, dice Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce prevede di interrompere l&#39;assunzione di ulteriori ingegneri del software nel 2025, attribuendo un aumento del 30% della produttività ai progressi dell&#39;IA, come dichiarato dal CEO Marc Benioff. - L&#39;azienda si concentrerà sul suo prodotto di IA, Agentforce, e aumenterà l&#39;assunzione di venditori per comunicare il valore dell&#39;IA ai clienti. - Nonostante i recenti licenziamenti dovuti a un eccesso di assunzioni durante la pandemia, Benioff prevede una crescita dell&#39;azienda nei prossimi cinque anni, con eventi imminenti come Japan Dreamin&#39; e Architect Dreamin&#39; all&#39;orizzonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce non assumerà più ingegneri del software nel 2025, dice Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, uno dei principali esponenti di Ubuntu Linux, è morto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, un importante contributore della comunità Linux, in particolare di Debian e Ubuntu, è scomparso il 1° gennaio 2025, all&#39;età di 45 anni. - Langasek era noto per i suoi significativi contributi all&#39;amministrazione di sistema, allo sviluppo software e alla manutenzione dei pacchetti, influenzando progetti come Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - La sua leadership, il suo mentore e la sua dedizione ai principi dell&#39;open-source erano molto apprezzati, con figure di spicco come Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland che lodavano la sua intuizione tecnica e il suo spirito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, uno dei principali esponenti di Ubuntu Linux, è morto</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizzatore di Progetti di Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stato sviluppato un nuovo sito web per visualizzare i progetti di Factorio utilizzando la grafica vettoriale (SVG), permettendo agli utenti di importare e modificare i progetti in modo artistico. - Lo strumento supporta Factorio 2.0 e Factorio: Space Age, con prestazioni migliorate dopo essere stato portato da Python a JavaScript. - Gli utenti possono regolare le impostazioni di disegno e utilizzare lo strumento per la generazione di immagini da testo o per il tracciamento con penna, con contributi e feedback incoraggiati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualizzatore di Progetti di Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Errori che gli ingegneri commettono in grandi codebase consolidate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il lavoro su grandi codebase consolidate, spesso con milioni di righe di codice e che coinvolgono centinaia di ingegneri, presenta sfide significative per gli ingegneri del software. - Un errore comune è l&#39;incoerenza, dove gli ingegneri ignorano i modelli di codice esistenti e implementano funzionalità in isolamento, il che può portare a problemi di manutenzione e ostacolare miglioramenti futuri. - Per lavorare efficacemente all&#39;interno di grandi codebase, gli ingegneri dovrebbero ricercare i modelli esistenti, comprendere l&#39;impatto produttivo della codebase, essere cauti con le dipendenze e rimuovere con attenzione il codice non necessario per mantenere qualità e valore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZErrori che gli ingegneri commettono in grandi codebase consolidate</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Link email magici/tragici: non renderli l'unica opzione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links forniscono un metodo di accesso senza password tramite link email, offrendo una sicurezza migliorata ma possono risultare scomodi a causa dei ritardi delle email e dell&#39;uso su più dispositivi.</li>
<li>Potrebbero rappresentare rischi per la sicurezza incoraggiando gli utenti ad accedere alle email personali su dispositivi di lavoro, evidenziando la necessità di alternative come le password monouso (OTP).</li>
<li>Per migliorare l&#39;esperienza utente, soprattutto per gli utenti esperti di tecnologia, si raccomandano le chiavi di accesso come opzione più flessibile e sicura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLink email magici/tragici: non renderli l&apos;unica opzione</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistema Operativo in 1.000 Linee – Introduzione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il libro guida i lettori nella costruzione di un piccolo sistema operativo da zero, coprendo funzioni essenziali come il cambio di contesto, il paging e le operazioni sui file in C, tutto in circa 1.000 righe di codice.</li>
<li>Si concentra sull&#39;apprendimento di nuove tecniche di debugging, in particolare per sfide come il processo di avvio e il paging, e fornisce esempi scaricabili su GitHub.</li>
<li>Il libro è concesso in licenza sotto CC BY 4.0, con codice sotto la licenza MIT, e richiede familiarità con C e un ambiente simile a UNIX come prerequisiti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZSistema Operativo in 1.000 Linee – Introduzione</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Craccare una chiave DKIM a 512 bit per meno di 8 dollari nel cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio sui record SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) e DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dei primi 1 milione di siti web ha rivelato oltre 1.700 chiavi DKIM pubbliche più corte di 1.024 bit, considerate insicure. - I ricercatori sono riusciti a decifrare una chiave DKIM di 512 bit da redfin.com utilizzando Python e CADO-NFS per meno di 8 dollari su un server cloud, dimostrando la vulnerabilità delle chiavi corte. - Lo studio sottolinea la necessità per i fornitori di servizi email di rifiutare le firme DKIM con chiavi più corte di 1.024 bit, poiché alcuni fornitori come Yahoo Mail, Mailfence e Tuta hanno accettato la firma compromessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZCraccare una chiave DKIM a 512 bit per meno di 8 dollari nel cloud</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft traveste Bing da Google per ingannare i ricercatori distratti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Si dice che Microsoft stia modificando l&#39;aspetto di Bing per assomigliare all&#39;interfaccia di Google, potenzialmente inducendo in errore gli utenti a utilizzare Bing involontariamente. - Questa strategia sottolinea le sfide di Microsoft nel competere con la significativa quota di mercato di Google nel settore dei motori di ricerca. - I critici suggeriscono che questa tattica possa dare priorità agli obiettivi aziendali di Microsoft rispetto a fornire un&#39;autentica esperienza utente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft traveste Bing da Google per ingannare i ricercatori distratti</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Licenziato per la prima volta nella mia carriera, e due volte in un anno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore condivide la sua esperienza di essere stato licenziato due volte in un anno, sottolineando l&#39;importanza di mantenere buoni rapporti con i datori di lavoro precedenti e di essere preparati per la ricerca di lavoro. - I segnali chiave di potenziali licenziamenti includono una mancanza di visione aziendale, distrazioni, basso utilizzo del prodotto e riunioni aziendali improvvise, suggerendo che i dipendenti dovrebbero rimanere vigili. - I consigli per chi è stato licenziato includono l&#39;aggiornamento dei curriculum, la richiesta di disoccupazione, l&#39;utilizzo di LinkedIn e del networking, la comprensione dei modelli di business e il mantenimento dell&#39;autostima al di là dell&#39;occupazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLicenziato per la prima volta nella mia carriera, e due volte in un anno</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agitarsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget è una libreria basata su Rust progettata per gestire espressioni matematiche su larga scala, in particolare per superfici implicite, che sono compatte e supportano operazioni come unione e intersezione. - La libreria è strutturata in tre livelli: frontend (converte script in bytecode), backend (valuta efficientemente le espressioni) e demo, con supporto per SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e differenziazione automatica. - Fidget è ora disponibile pubblicamente su GitHub sotto la licenza MPL 2.0, con piani futuri per l&#39;integrazione GPU e il miglioramento del meshing, incoraggiando l&#39;esplorazione e lo sviluppo da parte degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZAgitarsi</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revival del Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia ha rivitalizzato il progetto Servo, un motore di browser sperimentale inizialmente creato da Mozilla, assumendone la manutenzione nel gennaio 2023. - I progressi significativi includono l&#39;aggiornamento delle dipendenze, il miglioramento dell&#39;integrazione continua (CI) e degli strumenti, l&#39;espansione del supporto della comunità e l&#39;aggiunta del supporto per Android e OpenHarmony. - Il progetto ha raccolto oltre 24.500 dollari in donazioni, con obiettivi futuri di diventare un motore web predefinito per le applicazioni Rust e sviluppare un browser web completo, nonostante le sfide come la concorrenza e il finanziamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZRevival del Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una giornata nella vita di una prolifica banda di phishing vocale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple e Google hanno emesso avvertimenti riguardo alle truffe telefoniche, tuttavia un gruppo chiamato &quot;Crypto Chameleon&quot; sfrutta i loro servizi per condurre attacchi di phishing, causando perdite finanziarie significative per vittime come l&#39;investitore in criptovalute Tony, che ha perso 4,7 milioni di dollari.</li>
<li>I truffatori di phishing utilizzano metodi sofisticati, inclusi kit di phishing che imitano le pagine di autenticazione e false chiamate di supporto Apple, con ruoli come Chiamante, Operatore, Drainer e Proprietario per eseguire le loro truffe.</li>
<li>Nonostante i tradimenti interni, questi gruppi di criminali informatici continuano a prosperare su piattaforme come Telegram e Discord, concentrandosi su individui facoltosi, in particolare quelli con asset in criptovalute.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZUna giornata nella vita di una prolifica banda di phishing vocale</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Addio giochi su Windows? SteamOS si espande ufficialmente oltre lo Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Legion Go S di Lenovo sarà il primo dispositivo non-Valve ufficialmente &quot;Powered by SteamOS&quot;, indicando un cambiamento significativo da Windows per i PC da gioco.</li>
<li>La versione SteamOS del dispositivo sarà più conveniente, a partire da $500, rispetto alla versione Windows che costa $730.</li>
<li>Il piano di Valve di rilasciare una versione beta di SteamOS per installazioni personali potrebbe sfidare il dominio di Windows nel gaming su PC, promuovendo un cambiamento più ampio verso il gaming basato su Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZAddio giochi su Windows? SteamOS si espande ufficialmente oltre lo Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
