<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript Temporal sta arrivando]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>JavaScript Temporal è una nuova funzionalità nelle versioni sperimentali dei browser, mirata a migliorare la gestione di date e orari per gli sviluppatori web, affrontando le limitazioni del vecchio oggetto Date.
 Temporal fornisce una gestione precisa di date, orari, durate e calendari, con oltre 200 metodi di utilità, supportando vari calendari e fusi orari.
 Anche se il supporto completo per tutti i browser è ancora in fase di sviluppo, Firefox è in testa con l&#39;implementazione più avanzata, e gli sviluppatori possono sperimentare con Temporal utilizzando il @js-temporal/polyfill.</p>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZJavaScript Temporal sta arrivando</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Database DeepSeek esposto che perde informazioni sensibili, inclusa la cronologia delle chat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Wiz Research ha identificato una vulnerabilità di sicurezza in un database ClickHouse accessibile al pubblico di DeepSeek, una startup cinese di intelligenza artificiale, che ha esposto oltre un milione di righe di dati sensibili, inclusi cronologia delle chat e chiavi segrete. Il database era aperto e non autenticato, presentando significativi rischi per la sicurezza, ma è stato prontamente messo in sicurezza dopo la divulgazione responsabile di Wiz Research. Questo incidente sottolinea le sfide di sicurezza nell&#39;adozione rapida delle tecnologie AI, evidenziando la necessità critica di misure di sicurezza robuste per proteggere i dati sensibili man mano che l&#39;AI diventa sempre più integrale nelle operazioni aziendali.</p>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZDatabase DeepSeek esposto che perde informazioni sensibili, inclusa la cronologia delle chat</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jet commerciale si scontra con elicottero Black Hawk vicino all'aeroporto Reagan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Una collisione a mezz&#39;aria si è verificata tra un jet passeggeri e un elicottero Black Hawk dell&#39;esercito statunitense vicino all&#39;aeroporto Reagan, in Virginia, causando interruzioni nei voli.
 Il jet passeggeri, un Bombardier CRJ700 della PSA Airlines, aveva 60 passeggeri e quattro membri dell&#39;equipaggio, mentre l&#39;elicottero trasportava tre soldati.
 Almeno 18 corpi sono stati recuperati e un&#39;importante operazione di ricerca e soccorso è in corso nel fiume Potomac.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZJet commerciale si scontra con elicottero Black Hawk vicino all&apos;aeroporto Reagan</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Small 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mistral AI ha rilasciato Mistral Small 3, un modello con 24 miliardi di parametri ottimizzato per bassa latenza, sotto la licenza Apache 2.0, offrendo un&#39;alternativa open-source a modelli proprietari più grandi.
 Il modello eccelle nei compiti di intelligenza artificiale generativa, raggiungendo oltre l&#39;81% di accuratezza su MMLU con una latenza di 150 token/s, ed è adatto per il dispiegamento locale su dispositivi come un RTX 4090 o un Macbook con 32GB di RAM.
 Mistral Small 3 è disponibile su piattaforme come Hugging Face, Ollama e Kaggle, ed è progettato per un&#39;assistenza conversazionale a risposta rapida e per l&#39;affinamento delle competenze specifiche di dominio.</p>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-small-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZMistral Small 3</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Antiqua et Nova: Note sulla relazione tra l'intelligenza artificiale e l'intelligenza umana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il documento esamina l&#39;intelligenza artificiale e quella umana da un punto di vista cristiano, concentrandosi sulle sfide etiche e antropologiche che l&#39;IA pone. Sottolinea la convinzione della Chiesa che l&#39;intelligenza sia un dono divino, essenziale per la dignità umana, e la necessità di un uso responsabile dell&#39;IA per il beneficio della società. Il testo richiede linee guida etiche per garantire che l&#39;IA rispetti la dignità umana, affrontando preoccupazioni come la privacy, la disinformazione e i suoi effetti sul lavoro e sulle relazioni.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAntiqua et Nova: Note sulla relazione tra l&apos;intelligenza artificiale e l&apos;intelligenza umana</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Consigli per un amico che vuole iniziare un blog]]></title>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZConsigli per un amico che vuole iniziare un blog</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I consumatori più giovani di cannabis hanno una ridotta funzione cerebrale, secondo il più grande studio finora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uno studio dell&#39;Università del Colorado Anschutz Medical Campus indica che l&#39;uso di cannabis può compromettere la funzione cerebrale nei giovani adulti, influenzando in particolare la memoria di lavoro. La ricerca, che ha coinvolto 1.003 partecipanti e scansioni MRI, ha rilevato che gli utenti di cannabis pesanti e recenti mostravano una ridotta attività cerebrale durante i compiti di memoria, influenzando aree legate all&#39;emozione, alla cognizione e al comportamento sociale. Pubblicato su JAMA Network Open, lo studio suggerisce che astenersi dalla cannabis prima dei compiti cognitivi può migliorare le prestazioni, ma gli utenti pesanti potrebbero affrontare sintomi di astinenza, evidenziando la necessità di ulteriori ricerche sugli effetti a lungo termine della cannabis sul cervello.</p>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZI consumatori più giovani di cannabis hanno una ridotta funzione cerebrale, secondo il più grande studio finora</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Da C++ a Clojure: il linguaggio Jank promette il meglio di entrambi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jeaye Wilkerson, un ex ingegnere di Electronic Arts (EA), sta creando &quot;jank&quot;, un nuovo linguaggio di programmazione che unisce le caratteristiche interattive di Clojure con la compilazione nativa, sfruttando LLVM (Low-Level Virtual Machine).
 Jank incorpora aspetti di C++, Clojure e Rust, puntando a migliorare le prestazioni e l&#39;usabilità, ed è destinato ad applicazioni nel gaming, nello sviluppo di interfacce grafiche utente (GUI) e nella scienza dei dati.
 Il linguaggio ha suscitato l&#39;interesse della comunità, con una roadmap di sviluppo che include un miglioramento nella segnalazione degli errori, l&#39;interoperabilità con C++ e la distribuzione su Linux, con potenziali applicazioni nei motori di gioco e nei servizi web.</p>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZDa C++ a Clojure: il linguaggio Jank promette il meglio di entrambi</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Realizzare il video che ha reso famosi i Gorillaz]]></title>
            <link>https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZRealizzare il video che ha reso famosi i Gorillaz</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PCB, colate di rame, piani di massa e tu]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZPCB, colate di rame, piani di massa e tu</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airflow – Trasmetti file multimediali direttamente da macOS a dispositivi AirPlay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Airflow è un&#39;applicazione di streaming video compatibile con Chromecast, Apple TV e TV AirPlay 2, che offre streaming HEVC, audio adattivo e OCR (riconoscimento ottico dei caratteri) dei sottotitoli in tempo reale.
 Supporta 4K HDR (High Dynamic Range) e vari formati audio, offrendo una riproduzione di alta qualità con un utilizzo minimo della CPU.
 Airflow è disponibile per un acquisto una tantum di $19,99 e include un&#39;app di controllo remoto gratuita per Android e iPhone, compatibile con macOS 10.12+, Windows 10+ a 64 bit e Windows 10+ a 32 bit.</p>
]]></description>
            <link>https://airflow.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAirflow – Trasmetti file multimediali direttamente da macOS a dispositivi AirPlay</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mathesar – un'interfaccia intuitiva simile a un foglio di calcolo per i dati di Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mathesar è un&#39;applicazione web che offre un&#39;interfaccia simile a un foglio di calcolo per i database PostgreSQL, permettendo agli utenti di gestire i dati senza dover programmare.
 È open source, auto-ospitato e si integra direttamente con PostgreSQL, garantendo la sicurezza dei dati tramite il controllo degli accessi nativo.
 Mathesar è attualmente in beta pubblica, incoraggiando i contributi della comunità, ed è mantenuto dalla fondazione no-profit Mathesar Foundation.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/mathesar-foundation/mathesar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZMathesar – un&apos;interfaccia intuitiva simile a un foglio di calcolo per i dati di Postgres</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LibreOffice 400 milioni di download, e continua a crescere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LibreOffice ha raggiunto un traguardo significativo, superando i 400 milioni di download al 30 gennaio 2025, evidenziando la sua popolarità e utilità costante.
 Dopo una rapida crescita iniziale dal 2011 al 2014, l&#39;interesse per LibreOffice è rinato dopo un periodo di stagnazione, poiché gli utenti hanno apprezzato il valore delle suite per ufficio desktop accanto alle soluzioni basate su cloud.
 Nonostante gli attacchi al suo contatore di download nel 2019, LibreOffice ha continuato a crescere, raggiungendo oltre 35 milioni di download annuali entro il 2024, dimostrando la sua resilienza e rilevanza continua.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZLibreOffice 400 milioni di download, e continua a crescere</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analizzare i PDF (e altro) in Elixir utilizzando Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Analizzare i PDF in Elixir è impegnativo a causa della mancanza di soluzioni semplici, ma integrare Rust tramite NIFs (Funzioni Implementate Nativamente) offre un&#39;alternativa robusta.
 Il connubio tra la velocità e l&#39;efficienza di Rust e le capacità di Elixir consente la creazione di un&#39;applicazione LiveView Elixir per il caricamento di PDF, utilizzando la libreria Extractous in Rust e Rustler per l&#39;integrazione.
 Questo approccio enfatizza i punti di forza di entrambe le lingue, fornendo una soluzione economica ed efficiente per l&#39;analisi dei PDF, con l&#39;implementazione completa disponibile su GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAnalizzare i PDF (e altro) in Elixir utilizzando Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI furiosa: DeepSeek potrebbe aver rubato tutti i dati che OpenAI ha rubato da noi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft e l&#39;esperto di intelligenza artificiale David Sacks affermano che DeepSeek ha utilizzato ingiustamente i dati di OpenAI per sviluppare un modello linguistico superiore.
 Indagini condotte da Bloomberg e Financial Times stanno esaminando se DeepSeek abbia addestrato in modo improprio il suo modello R1 utilizzando output di OpenAI, potenzialmente attraverso una tecnica chiamata &quot;distillazione&quot;, che estrae conoscenze da modelli esistenti.
 La situazione è notevole poiché OpenAI, spesso criticata per l&#39;uso di dati senza autorizzazione, ora solleva preoccupazioni riguardo a pratiche simili da parte di altri.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI furiosa: DeepSeek potrebbe aver rubato tutti i dati che OpenAI ha rubato da noi</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi piace ancora Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text rimane una scelta preferita nel 2025 grazie alla sua velocità, compatibilità multipiattaforma e funzionalità come il Language Server Protocol (LSP), gli snippet e i cursori multipli.
 Il software è considerato &quot;completo&quot;, il che significa che è stabile e affidabile, con l&#39;ultimo aggiornamento rilasciato a gennaio 2025, mantenendo la sua rilevanza ed efficienza.
 Sublime Text ha influenzato significativamente gli editor moderni, e la sua semplicità e l&#39;ambiente privo di distrazioni continuano ad attrarre utenti in cerca di un&#39;esperienza di codifica veloce ed efficiente.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZMi piace ancora Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dianna Cowern, la YouTuber di scienza conosciuta come physicsgirl, si alza in piedi per la prima volta in 2 anni]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZDianna Cowern, la YouTuber di scienza conosciuta come physicsgirl, si alza in piedi per la prima volta in 2 anni</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché DeepSeek doveva essere open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, un laboratorio di intelligenza artificiale cinese, ha reso open-source il suo modello di ragionamento R1, paragonabile all&#39;o1 di OpenAI, per costruire fiducia nei mercati occidentali e affrontare lo scetticismo sulla tecnologia cinese, in particolare riguardo alla sicurezza dei dati. L&#39;open-sourcing di R1 è anche una mossa strategica per innovare in modo efficiente in mezzo ai controlli sulle esportazioni di chip avanzati, evidenziando il vantaggio in termini di costi dei modelli open-source rispetto a quelli proprietari come OpenAI. I modelli open-source, come l&#39;R1 di DeepSeek, offrono personalizzazione e costi inferiori, sfidando i modelli proprietari, sebbene OpenAI mantenga una posizione di leadership grazie al suo vantaggio di essere il primo sul mercato e alle sue risorse.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZPerché DeepSeek doveva essere open source</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non voglio che l'IA mi "lucidi"]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZNon voglio che l&apos;IA mi &quot;lucidi&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Domande censurate da DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, un modello open-source dalla Cina, è sotto esame per essere soggetto alla censura del Partito Comunista Cinese (PCC), con preoccupazioni riguardo al suo tasso di rifiuto su argomenti sensibili. Un dataset di 1.360 prompt è stato utilizzato per testare il modello, rivelando che circa l&#39;85% dei prompt su argomenti come l&#39;indipendenza di Taiwan sono stati censurati, tuttavia i tentativi di elusione hanno mostrato che la censura poteva essere facilmente aggirata. Le valutazioni future confronteranno la gestione degli argomenti sensibili tra modelli cinesi e americani, evidenziando le differenze nella censura e nella moderazione dei contenuti.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZDomande censurate da DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Addio, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un utente esprime insoddisfazione per la playlist Discover Weekly di Spotify, che ora include musica e cover generate dall&#39;IA. L&#39;utente critica l&#39;app di Spotify per essere ingombrante e poco intuitiva, portandolo a decidere di disiscriversi. Questa situazione evidenzia una crescente preoccupazione riguardo ai contenuti generati dall&#39;IA nei servizi di streaming musicale e il loro impatto sull&#39;esperienza dell&#39;utente e sul supporto per gli artisti reali.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZAddio, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Batteri (e i loro Metaboliti) e Depressione]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBatteri (e i loro Metaboliti) e Depressione</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Multi-head latent attention di DeepSeek e altri trucchi di cache KV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le cache Key-Value (KV) migliorano la velocità dei modelli linguistici, come ChatGPT, riducendo i calcoli ridondanti e quindi migliorando l&#39;efficienza dell&#39;inferenza.
 Il caching KV riduce la complessità computazionale da 𝑂(𝑛³) a 𝑂(𝑛²) memorizzando le informazioni di chiave e valore per ogni token, sebbene aumenti l&#39;uso della memoria.
 Innovazioni nella selezione dei token, nella compressione e nei ridisegni architettonici, come l&#39;Attenzione Latente Multi-testa, affrontano le esigenze di memoria del caching KV, ottimizzando i modelli basati su Transformer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZMulti-head latent attention di DeepSeek e altri trucchi di cache KV</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un paziente con Parkinson si "sente guarito" con un nuovo dispositivo di stimolazione cerebrale profonda adattiva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, un paziente affetto da Parkinson, riferisce di sentirsi &quot;guarito&quot; dopo aver ricevuto un impianto cerebrale rivoluzionario che invia segnali elettrici al suo cervello, alleviando significativamente i suoi sintomi.
 Il sistema di stimolazione cerebrale profonda adattiva, sviluppato da Medtronic, regola automaticamente il trattamento in base all&#39;attività cerebrale, offrendo potenziali miglioramenti nella qualità della vita dei pazienti.
 Con circa 153.000 persone nel Regno Unito colpite dal Parkinson, questa innovazione potrebbe avere un impatto significativo poiché si prevede un aumento del numero di casi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZUn paziente con Parkinson si &quot;sente guarito&quot; con un nuovo dispositivo di stimolazione cerebrale profonda adattiva</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: 'nuovi' hard disk usati per decine di migliaia di ore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I clienti tedeschi hanno segnalato l&#39;acquisto di dischi rigidi Seagate &quot;nuovi&quot; che in realtà erano usati, con alcuni che mostravano un ampio numero di ore di utilizzo.
 Il problema è stato identificato da Heise.de dopo molteplici segnalazioni riguardanti gli HDD Seagate Exos, che sono stati venduti come nuovi ma mancavano della garanzia standard di cinque anni.
 Seagate sta indagando su una potenziale frode, poiché le statistiche SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) dei dischi sono state resettate, e il problema coinvolge diversi rivenditori, tra cui Amazon e Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: &apos;nuovi&apos; hard disk usati per decine di migliaia di ore</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scoperta della Codifica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il Discovery Coding è un metodo di programmazione in cui i programmatori scrivono codice per comprendere un problema, simile alla scrittura esplorativa nella narrativa, dove la storia si sviluppa durante il processo di scrittura.
 Questo approccio può sembrare meno organizzato rispetto alla pianificazione strutturata, ma può comunque produrre risultati rigorosi ed efficaci concentrandosi sulla comprensione dei vincoli del sistema.
 Alla comunità di programmatori è incoraggiato a riconoscere e accettare approcci diversi alla progettazione del software, riconoscendo che non esiste un unico metodo corretto, poiché è un processo umano che varia tra gli individui.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZScoperta della Codifica</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple e SpaceX si uniscono per supportare la rete satellitare Starlink sugli iPhone]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple e SpaceX si uniscono per supportare la rete satellitare Starlink sugli iPhone</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biblioteche e benessere: un caso di studio dalla Biblioteca Pubblica di New York]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uno studio della Biblioteca Pubblica di New York rivela che le biblioteche migliorano notevolmente il benessere e la connessione comunitaria, in particolare nelle aree a basso reddito. I risultati principali mostrano che il 92% degli utenti si sente calmo dopo la visita, il 74% si sente meglio preparato ad affrontare la vita e il 90% ama imparare di più. Le biblioteche sono identificate come luoghi che favoriscono l&#39;ottimismo, l&#39;empatia e la comunità, servendo come un potente antidoto agli stressori moderni.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBiblioteche e benessere: un caso di studio dalla Biblioteca Pubblica di New York</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le nostre telefonate stanno uccidendo la nostra capacità di sentirci sexy (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZLe nostre telefonate stanno uccidendo la nostra capacità di sentirci sexy (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stiamo riportando Pebble]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZStiamo riportando Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google rende open-source il sistema operativo Pebble]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle rende open-source il sistema operativo Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Run DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRun DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Risultati promettenti da DeepSeek R1 per il codice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Una pull request (PR) di Xuan-Son Nguyen per llama.cpp migliora la velocità di WebAssembly (WASM) utilizzando istruzioni Single Instruction, Multiple Data (SIMD), con contributi significativi da parte di DeekSeek-R1.
 Il PR include una mappa dinamica del modello costruita dalle risposte API, eliminando la necessità di versioni codificate, dimostrando innovazione nello sviluppo dei plugin.
 Il blog di Simon Willison copre anche argomenti recenti come progetti open source, l&#39;API Citations di Anthropic e progetti di modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), indicando un focus sulle discussioni tecnologiche all&#39;avanguardia.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRisultati promettenti da DeepSeek R1 per il codice</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il DeepSeek-R1 Illustrato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 è un modello di intelligenza artificiale di recente rilascio che enfatizza capacità di ragionamento avanzate attraverso un processo di addestramento strutturato in tre fasi: modellazione del linguaggio, perfezionamento supervisionato (SFT) e ottimizzazione delle preferenze. Il modello incorpora lunghe catene di dati di ragionamento, un modello di ragionamento intermedio e un apprendimento per rinforzo su larga scala (RL), eccellendo nei compiti di ragionamento generando token di pensiero. Utilizza un&#39;architettura a miscela di esperti, che gli consente di gestire in modo efficiente compiti di ragionamento complessi, segnando un significativo avanzamento nel design dei modelli di intelligenza artificiale.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZIl DeepSeek-R1 Illustrato</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Machine Learning in Production (Corso CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University offre un corso intitolato &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; per la primavera 2025, incentrato sulla costruzione, distribuzione e manutenzione di prodotti software abilitati al machine learning. Il corso enfatizza le pratiche di AI responsabile e MLOps (Operazioni di Machine Learning), coprendo l&#39;intero ciclo di vita dal prototipo alla produzione. È progettato per studenti con competenze in data science e programmazione di base, e include lezioni, laboratori e un progetto di gruppo, con risorse disponibili su GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZMachine Learning in Production (Corso CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: una riproduzione aperta di DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 è un&#39;iniziativa per replicare DeepSeek-R1, un modello di ragionamento paragonabile all&#39;o1 di OpenAI, concentrandosi sulla trasparenza e sulla collaborazione open-source.
 Il progetto mira a ricreare i dataset e la pipeline di addestramento di DeepSeek-R1, attualmente non divulgati, utilizzando l&#39;apprendimento per rinforzo (RL) senza supervisione umana.
 Open-R1 incoraggia i contributi della comunità per espandere le applicazioni del modello oltre la matematica, includendo campi come la programmazione e la medicina.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: una riproduzione aperta di DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il futuro di Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZIl futuro di Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mito dell'Alfa: come i lupi in cattività ci hanno fuorviato]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZIl mito dell&apos;Alfa: come i lupi in cattività ci hanno fuorviato</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il go tool di Go 1.24 è una delle migliori aggiunte all'ecosistema degli ultimi anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introduce un nuovo comando <code>go tool</code> e una direttiva <code>tool</code> in <code>go.mod</code>, migliorando la gestione degli strumenti di progetto nell&#39;ecosistema Go.
 Questo aggiornamento affronta i problemi legati al modello <code>tools.go</code>, come gli impatti sulle prestazioni e l&#39;ingrossamento dell&#39;albero delle dipendenze, consentendo una gestione degli strumenti più efficiente e riducendo le dipendenze non necessarie.
 Anche se il comando <code>go tool</code> migliora le prestazioni memorizzando nella cache le invocazioni di <code>go run</code>, ci sono preoccupazioni riguardo al fatto che le dipendenze degli strumenti vengano trattate come indirette, il che potrebbe portare a conflitti di dipendenze.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZIl go tool di Go 1.24 è una delle migliori aggiunte all&apos;ecosistema degli ultimi anni</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi sono fidato di un LLM, ora sono al giorno 4 di un progetto pomeridiano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il autore ha intrapreso un progetto chiamato Deskthang, con l&#39;intenzione di creare un dispositivo da scrivania utilizzando un Raspberry Pi Pico, un display LCD e LED RGB, mettendo alla prova le capacità dell&#39;IA.
 Strumenti di intelligenza artificiale come ChatGPT e Claude inizialmente hanno assistito, ma alla fine hanno portato a un&#39;implementazione difettosa, causando problemi come conflitti di buffer e corruzione dei dati.
 Le lezioni chiave apprese includono il riconoscimento dell&#39;IA come uno strumento piuttosto che un co-pilota, la comprensione del valore dell&#39;attrito e degli errori nell&#39;apprendimento, e l&#39;importanza della pazienza rispetto all&#39;eccessiva sicurezza.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZMi sono fidato di un LLM, ora sono al giorno 4 di un progetto pomeridiano</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia perde quasi 600 miliardi di dollari in capitalizzazione di mercato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia ha subito una perdita storica di quasi 600 miliardi di dollari nella sua capitalizzazione di mercato, con le azioni che sono scese del 17% a causa delle preoccupazioni per la concorrenza del laboratorio cinese di intelligenza artificiale DeepSeek.
 Il sell-off ha colpito il più ampio settore tecnologico statunitense, causando cali in aziende come Dell e Oracle, e contribuendo a una diminuzione del 3,1% nell&#39;indice Nasdaq.
 Il nuovo modello di intelligenza artificiale di DeepSeek, sviluppato utilizzando i chip H800 di Nvidia, ha intensificato i timori di concorrenza, influenzando il titolo di Nvidia nonostante i guadagni precedenti e riducendo il patrimonio netto del CEO Jensen Huang di 21 miliardi di dollari.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia perde quasi 600 miliardi di dollari in capitalizzazione di mercato</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B in esecuzione al 100% localmente nel browser su WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B in esecuzione al 100% localmente nel browser su WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ricercatori di Berkeley replicano la tecnologia di base di DeepSeek R1 per soli 30 dollari: una piccola modifica]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZRicercatori di Berkeley replicano la tecnologia di base di DeepSeek R1 per soli 30 dollari: una piccola modifica</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un licenziamento ha cambiato radicalmente il modo in cui percepisco il lavoro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;autore ha ricevuto un avviso di licenziamento inaspettato dal COO della loro azienda, nonostante le precedenti assicurazioni che i licenziamenti non sarebbero avvenuti, indicando una discrepanza tra la comunicazione e le azioni dell&#39;azienda.
 Questa esperienza ha portato a una perdita di fiducia negli ambienti di lavoro moderni, dove i dipendenti si sentono usa e getta anche quando le aziende sono finanziariamente stabili, spingendo verso un atteggiamento di minimo sforzo e scetticismo sulla sicurezza del lavoro.
 In Germania, le leggi sul lavoro danno priorità alla protezione dei dipendenti vulnerabili durante i licenziamenti, ma ciò non garantisce la sicurezza del lavoro per tutti, portando al consiglio per i dipendenti di attenersi rigorosamente alle ore contrattuali e cercare altre opportunità di lavoro.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUn licenziamento ha cambiato radicalmente il modo in cui percepisco il lavoro</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – Un motore di ricerca che dà priorità ai contenuti non commerciali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search ha lanciato un nuovo sito incentrato su contenuti non commerciali e strumenti di scoperta, con un&#39;enfasi sulla privacy degli utenti e la protezione dei dati.
 Il motore di ricerca funziona utilizzando tecnologia open-source, senza AI o servizi cloud, e rispetta il GDPR e la Direttiva sui Cookie dell&#39;UE.
 Il codice sorgente è disponibile sotto una licenza AGPL, promuovendo la trasparenza e la collaborazione della comunità.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – Un motore di ricerca che dà priorità ai contenuti non commerciali</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kansas focolai di tubercolosi è il più grande registrato in America dagli anni '50]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas sta affrontando la più grande epidemia di tubercolosi nella storia degli Stati Uniti, con 66 casi attivi e 79 infezioni latenti segnalate nell&#39;area metropolitana di Kansas City dal 2024, principalmente nella contea di Wyandotte. I Centers for Disease Control and Prevention (CDC) stanno aiutando i funzionari sanitari locali a gestire l&#39;epidemia, che è in corso ma ha visto una riduzione dei casi attivi a circa 32. La tubercolosi è un&#39;infezione batterica che colpisce i polmoni, si diffonde attraverso l&#39;aria ed è curabile con antibiotici, con il rischio per il pubblico generale considerato basso.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas focolai di tubercolosi è il più grande registrato in America dagli anni &apos;50</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: Costruisci 'AirTags' – traccia dispositivi Bluetooth tramite la rete di Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack è un framework che consente il tracciamento di dispositivi Bluetooth personali utilizzando la rete Find My di Apple, sviluppato dal Secure Mobile Networking Lab presso la TU Darmstadt.
 Si basa sull&#39;ingegneria inversa della rete Find My di Apple e richiede macOS 11 e un dispositivo Bluetooth, come un BBC micro:bit, per funzionare.
 OpenHaystack è open-source sotto la GNU Affero General Public License v3.0, supporta vari dispositivi e include una versione mobile per Android e iOS, anche se rimane sperimentale e non affiliata con Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Costruisci &apos;AirTags&apos; – traccia dispositivi Bluetooth tramite la rete di Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lezioni su come creare foto di famiglia che le persone vogliono conservare (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLezioni su come creare foto di famiglia che le persone vogliono conservare (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Il Mio User Agent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 è un nuovo modello progettato per rivelare il flusso di pensiero agli utenti, disponibile gratuitamente su chat.deepseek.com o tramite un&#39;API più conveniente rispetto a OpenAI.
 Successivamente alla pubblicazione dell&#39;articolo, l&#39;API di DeepSeek ha riscontrato problemi, con platform.deepseek.com che restituiva errori 404, indicando potenziali interruzioni causate da DeepSeek My User Agent.
 Gli utenti possono esplorare i giudizi principali su Hacker News e utilizzare il prompt &quot;Judge Me&quot; su chat.deepseek.com per un&#39;esperienza personalizzata.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Il Mio User Agent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Email economica e senza fronzoli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail offre un hosting email conveniente con compatibilità per IMAP e POP3, consentendo l&#39;uso con la maggior parte delle applicazioni di posta o tramite webmail Roundcube.
 Il servizio è particolarmente conveniente, offrendo un singolo account email con 3 GB di spazio di archiviazione per $10 all&#39;anno, il che è più economico rispetto a concorrenti come Protonmail, Fastmail e Google Workspace.
 Anche se Purelymail è in fase beta e potrebbe avere occasionali problemi come il blocco delle email e la mancanza di supporto 24/7, pone l&#39;accento sulla sicurezza e non vende i dati degli utenti.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Email economica e senza fronzoli</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronomi cancellano asteroide perché si è rivelato essere una Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astronomi inizialmente hanno classificato erroneamente la Tesla Roadster di Elon Musk come un asteroide, sottolineando la necessità di una maggiore trasparenza nel monitoraggio degli oggetti nello spazio profondo.
 Il Minor Planet Center ha corretto l&#39;errore di classificazione, evidenziando la difficoltà nel distinguere tra oggetti naturali e artificiali nello spazio.
 L&#39;incidente evidenzia l&#39;assenza di un archivio centrale per il tracciamento degli oggetti nello spazio profondo, complicando gli sforzi per monitorare le potenziali minacce degli asteroidi, con gli astronomi dilettanti che svolgono un ruolo fondamentale nell&#39;identificazione.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstronomi cancellano asteroide perché si è rivelato essere una Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek rilascia Janus Pro, un generatore di testo in immagine [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek rilascia Janus Pro, un generatore di testo in immagine [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Brasile vieta alla società tecnologica di Sam Altman, Tools for Humanity, di pagare per le scansioni dell'iride]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il garante per la protezione dei dati del Brasile ha vietato a Tools for Humanity di offrire compensi, inclusi criptovalute, per le scansioni dell&#39;iride al fine di prevenire un&#39;influenza indebita sulle decisioni degli individui di condividere dati biometrici.
 Tools for Humanity, co-fondata dal CEO di OpenAI Sam Altman, mira a sviluppare un sistema di identità globale attraverso scansioni dell&#39;iride nell&#39;ambito del suo progetto World.
 La società afferma di rispettare le leggi brasiliane e sta collaborando con l&#39;autorità per risolvere le preoccupazioni a seguito di un&#39;indagine iniziata lo scorso novembre.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZIl Brasile vieta alla società tecnologica di Sam Altman, Tools for Humanity, di pagare per le scansioni dell&apos;iride</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mio tentativo fallito di ridurre del 5% tutti i pacchetti NPM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2022, è stata avanzata una proposta per utilizzare il compressore Zopfli al fine di ridurre le dimensioni dei pacchetti npm del 5%, con l&#39;obiettivo di migliorare le prestazioni e ridurre i costi di archiviazione. La proposta è stata respinta dai manutentori di npm a causa di preoccupazioni riguardanti la lentezza della velocità di compressione di Zopfli, il tempo di decompressione, i problemi con i file di blocco e la complessità dell&#39;integrazione. L&#39;esperienza ha fornito spunti sulla scrittura di proposte e sulla valutazione dei compromessi, nonostante il ritiro della proposta.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZIl mio tentativo fallito di ridurre del 5% tutti i pacchetti NPM</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex CEO tecnologico fa causa per rimuovere dal web il record del suo arresto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il ex CEO tecnologico Maury Blackman sta facendo causa al giornalista Jack Poulson per 25 milioni di dollari per rimuovere da internet un arresto per violenza domestica del 2021, nonostante il record sia stato sigillato da un giudice.
 Il contenzioso ha acceso dibattiti sul Primo Emendamento, con la Electronic Frontier Foundation che difende Poulson, sottolineando l&#39;interesse pubblico nella pubblicazione.
 La First Amendment Coalition ha intentato una causa contro la legge californiana che impedisce la pubblicazione di registri di arresto sigillati, mettendo in evidenza la tensione tra i diritti alla privacy e alla libertà di parola.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEx CEO tecnologico fa causa per rimuovere dal web il record del suo arresto</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, ASML crollano mentre DeepSeek innesca la svendita di titoli tecnologici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia ha visto il valore delle sue azioni diminuire di 560 miliardi di dollari, segnando il più grande calo nella storia del mercato, principalmente a causa delle preoccupazioni riguardanti la startup cinese di intelligenza artificiale DeepSeek.
 Il modello AI a basso costo e competitivo di DeepSeek ha sollevato timori sul futuro degli investimenti in AI delle aziende statunitensi, influenzando le azioni di Nvidia e i principali indici come l&#39;S&amp;P 500 e il Nasdaq 100.
 Nonostante le sfide di Nvidia, Meta prevede di aumentare la spesa per i progetti di intelligenza artificiale, e OpenAI, SoftBank e Oracle hanno annunciato un&#39;importante iniziativa infrastrutturale per l&#39;IA da 100 miliardi di dollari.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML crollano mentre DeepSeek innesca la svendita di titoli tecnologici</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Quest'uomo è un codardo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg affronta critiche per il suo silenzio mentre l&#39;ex presidente Donald Trump smantella i National Institutes of Health, influenzando 40 miliardi di dollari in finanziamenti per la ricerca, nonostante i precedenti impegni di Zuckerberg nella ricerca sulle malattie.
 Le azioni di Zuckerberg in Meta, tra cui la riduzione del fact-checking, della moderazione dei contenuti e delle iniziative di diversità, insieme alla promozione di dirigenti repubblicani, suggeriscono un cambiamento nei principi, allineandosi con le richieste di Trump.
 Critici sostengono che la conformità di Zuckerberg alle tendenze autoritarie di Trump rifletta una mancanza di coraggio, influenzando altre aziende tecnologiche come Amazon a potenzialmente adottare posizioni simili, influenzando così la sua eredità.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Quest&apos;uomo è un codardo</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside e la teoria delle linee di trasmissione (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il sito web di radio amatoriale di PA3FWM esplora argomenti tecnici come la modulazione di frequenza a banda laterale singola, le schede audio per radio definite dal software (SDR) e la progettazione di antenne.
 Il sito mette in evidenza i contributi di Oliver Heaviside alla teoria delle linee di trasmissione, inclusi i suoi miglioramenti alle equazioni di Maxwell e ai modelli di cavi telegrafici.
 Il contenuto è adattato da un articolo di novembre 2021 della rivista olandese di radioamatori Electron, che fornisce approfondimenti storici e tecnici sulla trasmissione del segnale e sul design dei cavi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside e la teoria delle linee di trasmissione (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steam Brick: Nessuno schermo, nessun controller, solo un pulsante di accensione e una porta USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il Steam Brick Mod è un progetto personalizzato che modifica un Steam Deck per renderlo più piccolo e leggero rimuovendo lo schermo e il controller, lasciando solo i componenti essenziali. La modifica utilizza un Steam Deck OLED da 1TB e comporta la creazione di una custodia personalizzata con una stampante 3D, risultando in un dispositivo circa un terzo delle dimensioni e il 24% più leggero dell&#39;originale. Nonostante i benefici in termini di portabilità, il mod presenta limitazioni, come l&#39;assenza di accesso al BIOS e la difficoltà nel determinare se il dispositivo è acceso, e non è ufficialmente supportato da Valve, comportando rischi di danni.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Nessuno schermo, nessun controller, solo un pulsante di accensione e una porta USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non è un crimine se lo facciamo con un'app]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I grandi gruppi alimentari stanno presumibilmente utilizzando app per impegnarsi nel fissare i prezzi, una pratica definita &quot;greedflation&quot;, coordinando i prezzi tramite broker di dati di terze parti come Potatotrac.
 Questo problema non è limitato all&#39;industria alimentare ma riguarda anche il settore abitativo e altri settori, attirando l&#39;attenzione delle autorità antitrust.
 Cory Doctorow nel suo nuovo libro, &quot;Picks and Shovels&quot;, esplora questi temi, con l&#39;autore che fa diverse apparizioni per promuoverlo.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZNon è un crimine se lo facciamo con un&apos;app</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ogni elemento HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZOgni elemento HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il pilota sudvietnamita che atterrò con un Cessna su una portaerei per salvare la sua famiglia (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In aprile 1975, il Maggiore Buang-Ly, un pilota sudvietnamita, eseguì una fuga audace con la sua famiglia su un piccolo aereo durante la caduta del Vietnam del Sud. Il Capitano Lawrence Chambers della USS Midway prese la decisione senza precedenti di liberare il ponte per l&#39;atterraggio di Buang, persino scartando elicotteri, permettendo a Buang di atterrare in sicurezza. Questo evento faceva parte dell&#39;Operazione Frequent Wind, la fase finale dell&#39;evacuazione dei civili americani e dei vietnamiti &quot;a rischio&quot; da Saigon, e l&#39;aereo di Buang è ora esposto al National Naval Aviation Museum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZIl pilota sudvietnamita che atterrò con un Cessna su una portaerei per salvare la sua famiglia (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 startup inattive di Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il YC Graveyard elenca 821 startup inattive di Y Combinator, un noto acceleratore di startup, evidenziando le sfide affrontate dalle nuove imprese. Queste startup, provenienti da 39 gruppi e 50 settori, includono ambiti come finanza, sanità, vendita al dettaglio e tecnologia, dimostrando l&#39;ampia portata dell&#39;influenza di Y Combinator. Aziende di rilievo come Blume Benefits, Fileforge e Celest sono tra quelle che hanno cessato le operazioni, riflettendo la natura ad alto rischio delle iniziative imprenditoriali.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 startup inattive di Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un'istruzione 68030 non valida ha accidentalmente permesso al Mac Classic II di avviarsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown ha identificato un bug nella ROM del Macintosh Classic II che avrebbe dovuto impedirne l&#39;avvio, ma un&#39;istruzione non definita sulla CPU Motorola MC68030 ha permesso di procedere. Utilizzando l&#39;emulatore MAME, Doug ha scoperto che il Classic II non riusciva ad avviarsi in modalità a 32 bit a causa di un errore di bus da un indirizzo non valido, corretto da un&#39;istruzione non documentata sull&#39;hardware reale. Questa scoperta sottolinea il ruolo degli emulatori nel rivelare bug hardware nascosti e le complessità delle istruzioni CPU non documentate, con test su hardware reale che confermano l&#39;importanza dell&#39;istruzione non documentata per l&#39;avvio.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZUn&apos;istruzione 68030 non valida ha accidentalmente permesso al Mac Classic II di avviarsi</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il parco elettrico di Caltrain è più efficiente del previsto]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZIl parco elettrico di Caltrain è più efficiente del previsto</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, un browser headless open-source in Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda è un nuovo browser headless open-source sviluppato in Zig, progettato per essere più veloce ed efficiente rispetto alle opzioni esistenti come Chrome headless, in particolare per attività di web scraping e automazione. Dispone di un caricatore HTTP, un parser HTML, un albero DOM, un runtime JavaScript e un server CDP, rendendolo compatibile con strumenti come Puppeteer e Playwright, pur essendo circa 10 volte più veloce e utilizzando 10 volte meno memoria rispetto a Chrome headless. Attualmente in beta, Lightpanda supporta API web limitate, con piani di espansione, e offre un servizio Managed Cloud come parte del suo modello di business.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, un browser headless open-source in Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums e la Teoria di Internet Morto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>“Hall of Impossible Dreams” è un archivio che presenta contenuti diversi, tra cui codice e letteratura, e ha recentemente discusso il declino di PhysicsForums a causa dei contenuti generati dall&#39;IA. PhysicsForums, fondato nel 2001, era un forum scientifico fiorente fino all&#39;ascesa di piattaforme centralizzate come StackExchange e all&#39;infiltrazione di post generati dall&#39;IA entro il 2025. Il post solleva preoccupazioni sulla &quot;Teoria di Internet Morto&quot;, che sostiene che gran parte di internet sia ora costituita da contenuti non umani, evidenziando le sfide e le implicazioni etiche del mantenimento delle comunità online di fronte all&#39;evoluzione della tecnologia.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums e la Teoria di Internet Morto</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer è stato integrato nell'editor Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il nuovo editor Helix ha introdotto una funzione di esplorazione dei file, ispirata al telescope-file-browser, che consente agli utenti di navigare tra i file come un selettore di file.
 Creato dal collaboratore drybalka, la funzione è stata accolta positivamente, con feedback per miglioramenti come le barre delle directory e le icone.
 Alcuni utenti su MacOS hanno segnalato problemi con il command palette, ma l&#39;esploratore di file funziona efficacemente con i tasti di scelta rapida, e futuri aggiornamenti potrebbero risolvere le esclusioni dei file .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer è stato integrato nell&apos;editor Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un codice QR che ti invia a una destinazione diversa – lenticolare e avversario]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZUn codice QR che ti invia a una destinazione diversa – lenticolare e avversario</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo Stato di Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Alla morte di Bram Moolenaar, fondatore di Vim, nel 2023, la comunità si è riorganizzata per garantire la continuazione dello sviluppo di Vim, con Christian Brabandt che ha assunto un ruolo più attivo. Il progetto sta affrontando sfide come la gestione dell&#39;organizzazione Vim su GitHub, l&#39;aggiornamento del sito web e la considerazione di cambiamenti come il supporto XDG, pur rimanendo in modalità di manutenzione. VimConf 2024 a Tokyo ha evidenziato la collaborazione internazionale, con presentazioni in inglese e giapponese, e ha sottolineato l&#39;importanza del contributo della comunità e dei test accurati rispetto a un approccio con un singolo leader.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZLo Stato di Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI è un inferno: calcolatrici a quattro funzioni]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI è un inferno: calcolatrici a quattro funzioni</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costruiscilo da solo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher affronta il problema del ricambio delle dipendenze nello sviluppo software, specialmente negli ecosistemi JavaScript e Rust, dove aggiornamenti frequenti e numerose dipendenze possono portare a vulnerabilità di sicurezza e complessità.
 Propone un cambiamento verso la scrittura di codice con dipendenze minime, sottolineando i vantaggi delle funzioni stabili e scritte autonomamente rispetto a grafici di dipendenze estesi.
 Ronacher chiede un cambiamento culturale sia nelle comunità aziendali che in quelle open-source per dare priorità alla semplicità e alla stabilità nelle pratiche di codifica, il che può portare a una riduzione della manutenzione e a un&#39;implementazione più rapida.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZCostruiscilo da solo</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho realizzato un laptop open-source da zero]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZHo realizzato un laptop open-source da zero</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Come migliorare l'illuminazione del tuo lavoro da casa per ridurre l'affaticamento degli occhi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Per ridurre l&#39;affaticamento degli occhi mentre si lavora da casa, crea un ambiente di illuminazione equilibrato utilizzando luce naturale, tende trasparenti e luci artificiali prive di sfarfallio. Applica la regola del 20/20/20: ogni 20 minuti, guarda qualcosa a 20 piedi di distanza per 20 secondi per rilassare gli occhi. Completa il tuo spazio di lavoro con tende filtranti per la luce e illuminazione da scrivania che corrisponda alla luminosità del monitor, prendendo anche pause regolari per mantenere la salute generale.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZCome migliorare l&apos;illuminazione del tuo lavoro da casa per ridurre l&apos;affaticamento degli occhi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduce un motore ad alte prestazioni, ottenendo build fino a 5 volte più veloci e build incrementali oltre 100 volte più veloci, migliorando le prestazioni e la flessibilità per gli sviluppatori. L&#39;aggiornamento include funzionalità CSS moderne come i livelli di cascata, color-mix() e le query sui contenitori integrate, insieme a un plugin Vite di prima parte per un&#39;integrazione migliorata e un&#39;installazione semplificata. Nuove funzionalità come le utilità di trasformazione 3D, API di gradienti ampliate e configurazione CSS-first con token di design come variabili CSS rendono più facile e veloce costruire progetti web moderni, con una guida all&#39;aggiornamento disponibile per i progetti esistenti.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il tribunale federale (finalmente) dichiara incostituzionali le ricerche di dati tramite backdoor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un tribunale distrettuale federale ha stabilito che le ricerche di backdoor nei database contenenti comunicazioni private degli americani ai sensi della Sezione 702 richiedono un mandato, segnando una decisione legale significativa nel caso United States v. Hasbajrami. Nonostante il Congresso abbia riautorizzato la Sezione 702, le prove mostrano un uso improprio da parte dell&#39;FBI e della comunità di intelligence, con 3,4 milioni di ricerche senza mandato condotte nel 2021, spingendo a richieste di riforma per garantire protezioni costituzionali. La decisione del tribunale evidenzia la natura incostituzionale delle ricerche senza mandato ai sensi della Sezione 702, esortando il Congresso a imporre mandati per le ricerche che coinvolgono i dati delle persone statunitensi prima della sua scadenza nel 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZIl tribunale federale (finalmente) dichiara incostituzionali le ricerche di dati tramite backdoor</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Articoli più influenti nella storia dell'informatica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il testo evidenzia sette articoli fondamentali nella storia dell&#39;informatica, ognuno dei quali ha contribuito con concetti di base che sostengono la tecnologia moderna, come la Macchina di Turing, la teoria dell&#39;informazione e il modello di database relazionale.
 Questi documenti hanno introdotto idee rivoluzionarie come la NP-completezza, il TCP/IP, il World Wide Web e PageRank, che hanno influenzato significativamente il calcolo, la comunicazione e lo sviluppo di internet.
 Le menzioni bonus includono opere influenti su Lisp, sistemi distribuiti e il documento &quot;Attention Is All You Need&quot;, che mostrano l&#39;evoluzione e la diversità della ricerca in informatica.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZArticoli più influenti nella storia dell&apos;informatica</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il progresso di F-Droid e cosa ci aspetta nel 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2024, F-Droid ha compiuto notevoli progressi nella decentralizzazione della distribuzione delle app, migliorando la sua infrastruttura e ampliando il suo ecosistema, grazie soprattutto al supporto della comunità e ai finanziamenti. Tra i risultati significativi vi sono stati gli aggiornamenti dell&#39;infrastruttura e l&#39;espansione di strumenti come Repomaker e Mobifree, con oltre 7205 aggiornamenti di app e 402 nuove app aggiunte. Guardando al 2025, F-Droid prevede di utilizzare una sovvenzione dell&#39;Open Technology Fund per migliorare ulteriormente l&#39;infrastruttura e continuare a concentrarsi sulla decentralizzazione della distribuzione delle app e sulla promozione di alternative open-source.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZIl progresso di F-Droid e cosa ci aspetta nel 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprendere gRPC, OpenAPI e REST e quando utilizzarli nella progettazione delle API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il design delle API utilizza principalmente due modelli: gRPC (Remote Procedure Call) e REST (Representational State Transfer), entrambi spesso mappati su HTTP, con gRPC che utilizza HTTP/2 per una comunicazione efficiente.
 Le API REST sono note per la loro semplicità e stabilità, mentre gRPC offre librerie client efficienti e implementazioni server, rendendolo adatto per API interne o quando si utilizzano strumenti specifici come Cloud Endpoints.
 OpenAPI, simile a RPC, richiede la costruzione di URL da modelli, l&#39;esposizione dei dettagli HTTP e può coinvolgere mappature HTTP personalizzate complesse, offrendo una compatibilità più ampia con gli strumenti HTTP rispetto a gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZComprendere gRPC, OpenAPI e REST e quando utilizzarli nella progettazione delle API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il NIH colpito da blocchi su riunioni, viaggi, comunicazioni e assunzioni]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZIl NIH colpito da blocchi su riunioni, viaggi, comunicazioni e assunzioni</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 è stato rilasciato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 è un aggiornamento significativo per lo sviluppo di JavaScript e TypeScript, migliorando la compatibilità con Node.js e aggiungendo il supporto integrato per S3 e Postgres. L&#39;aggiornamento introduce Bun.sql per i database SQL, un gestore di pacchetti più veloce e un test runner integrato, insieme a prestazioni migliorate e nuove funzionalità JavaScript. Bun 1.2 migliora anche il bundling con importazioni HTML, eseguibili standalone e un nuovo parser CSS, rimanendo gratuito e open-source con contributi continui dalla comunità.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 è stato rilasciato</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il settore tecnologico porta il principio di Pareto troppo oltre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart critica la dipendenza dell&#39;industria tecnologica dal Principio di Pareto e dagli MVP, che spesso portano a prodotti incompleti a causa di incentivi insufficienti per completarli.
 Contrappone questo all&#39;approccio del &#39;vertical slice&#39; dell&#39;industria dei videogiochi, che si concentra sulla creazione di un prodotto rifinito fin dall&#39;inizio.
 Lockhart sostiene un approccio artigianale allo sviluppo software, sottolineando l&#39;importanza di completare e perfezionare i prodotti per ottenere un risultato finale raffinato.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZIl settore tecnologico porta il principio di Pareto troppo oltre</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho creato un gioco sparatutto multiplayer in Lisp, ecco il mio viaggio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il gioco &quot;Wizard Masters&quot;, uno sparatutto multiplayer in terza persona, è stato sviluppato utilizzando Clojure, un dialetto di Lisp, ed è disponibile su CrazyGames. Clojure è stato scelto per le sue capacità full-stack e il sistema REPL interattivo, mentre Babylon.js è stato utilizzato per la grafica grazie alle sue caratteristiche e al supporto della comunità. Le sfide includevano il networking complesso con le librerie asincrone di Clojure, la gestione dello stato con l&#39;immutabilità di Clojure e la mancanza di una forte comunità di sviluppo di giochi in Clojure, evidenziando i potenziali benefici di passare a motori più diffusi come Unity o Unreal per progetti futuri.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHo creato un gioco sparatutto multiplayer in Lisp, ecco il mio viaggio</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: un IDE potenziato dall'IA di ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: un IDE potenziato dall&apos;IA di ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fondamenti dei Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il libro &quot;Foundations of Large Language Models&quot; di Tong Xiao e Jingbo Zhu esplora concetti chiave come il pre-addestramento, i modelli generativi, le tecniche di prompting e i metodi di allineamento nei modelli di linguaggio di grandi dimensioni. Si rivolge a studenti universitari, professionisti e operatori nel campo dell&#39;elaborazione del linguaggio naturale, rendendolo una risorsa preziosa per coloro che sono interessati a Computazione e Linguaggio, Intelligenza Artificiale e Apprendimento Automatico. Il libro è disponibile per ulteriori letture su arXiv con l&#39;identificatore 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFondamenti dei Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacking Subaru: Tracciare e Controllare le Auto tramite il Pannello di Amministrazione Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Una vulnerabilità di sicurezza nel servizio STARLINK di Subaru è stata scoperta il 20 novembre 2024, consentendo l&#39;accesso non autorizzato ai veicoli e agli account dei clienti negli Stati Uniti, in Canada e in Giappone. Il difetto permetteva agli aggressori di controllare a distanza i veicoli e accedere a informazioni personali utilizzando dati minimi, come un cognome e un codice postale, a causa di problemi nel pannello di amministrazione di STARLINK. La vulnerabilità è stata segnalata e corretta entro 24 ore senza alcuna sfruttamento malevolo, sottolineando le sfide nella sicurezza dei sistemi di auto connesse a causa delle ampie autorizzazioni di accesso.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHacking Subaru: Tracciare e Controllare le Auto tramite il Pannello di Amministrazione Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dove si trova la pecora più centrale di Londra?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, fondata nel 1976, è la fattoria urbana più vicina al centro di Londra, situata a poco più di un miglio da Trafalgar Square.
 Il podere ospita diverse pecore, tra cui una Shetland e una Herdwick di nome Daffodil, mettendo in mostra il fascino rurale all&#39;interno dell&#39;ambiente urbano.
 Spitalfields City Farm, la seconda più vicina al centro di Londra, ospita una pecora Herdwick di nome Beatrix e diversi Castlemilk Moorits, sottolineando l&#39;attrattiva unica delle fattorie urbane a Londra.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZDove si trova la pecora più centrale di Londra?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht ha ricevuto la grazia completa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross è stato graziato completamente dall&#39;ex presidente Donald Trump, risultando nella sua liberazione.
 Il perdono è stato accolto con notevole gratitudine, con Trump lodato per aver mantenuto la sua promessa.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht ha ricevuto la grazia completa</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progetto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX per costruire data center]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProgetto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX per costruire data center</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcuno sta facendo qualcosa di interessante con i modelli linguistici piccoli?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZQualcuno sta facendo qualcosa di interessante con i modelli linguistici piccoli?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generazione di Asset 3D ad Alta Risoluzione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio ha lanciato capacità di generazione 3D sul loro sito web e ha rilasciato il codice di inferenza e i modelli pre-addestrati per Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 è un sistema avanzato per la creazione di asset 3D ad alta risoluzione, caratterizzato da un modello di generazione delle forme (Hunyuan3D-DiT) e un modello di sintesi delle texture (Hunyuan3D-Paint), offrendo dettagli geometrici superiori e qualità delle texture.
 Gli utenti possono accedere a Hunyuan3D 2.0 tramite codice o l&#39;app Gradio, con ulteriori informazioni disponibili sul loro sito ufficiale e piano open-source.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generazione di Asset 3D ad Alta Risoluzione</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Errore DNS di Mastercard non rilevato per anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard ha risolto un errore DNS (Domain Name System) che avrebbe potuto portare all&#39;intercettazione del traffico registrando un dominio inutilizzato, che era stato una vulnerabilità per quasi cinque anni. Il ricercatore di sicurezza Philippe Caturegli ha identificato il problema, che coinvolgeva un errore di battitura nel nome di un server DNS, e ha registrato il dominio per 300 dollari per prevenire un potenziale uso improprio, nonostante l&#39;affermazione di MasterCard di nessun rischio per la sicurezza. Le azioni di Caturegli e la divulgazione pubblica hanno evidenziato potenziali vulnerabilità e criticato la risposta di MasterCard, rivelando una storia di errori di battitura simili nei DNS con il dominio.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZErrore DNS di Mastercard non rilevato per anni</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Quali sono questi rigonfiamenti sulla parte superiore di una lattina con linguetta?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZQuali sono questi rigonfiamenti sulla parte superiore di una lattina con linguetta?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS rimuove tutti i membri dei consigli consultivi sulla sicurezza informatica, sospende le indagini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le stili minimi della schermata iniziale sono definiti, con stili aggiuntivi situati in un file CSS separato, garantendo un&#39;interfaccia utente coerente e ottimizzata.
 Il Dipartimento della Sicurezza Interna (DHS) ha concluso tutte le adesioni ai comitati consultivi, influenzando i pannelli di sicurezza informatica come l&#39;Agenzia per la Sicurezza Informatica e delle Infrastrutture (CISA).
 Le indagini del Cyber Safety Review Board sull&#39;incidente Salt Typhoon sono state interrotte, indicando un arresto nei progressi su questa questione di sicurezza informatica.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS rimuove tutti i membri dei consigli consultivi sulla sicurezza informatica, sospende le indagini</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isolare la complessità è l'essenza delle astrazioni di successo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nel campo dello sviluppo software, la complessità dovrebbe essere gestita e isolata piuttosto che eliminata, come sottolineato da Fred Hebert. Nei microservizi, la complessità è spesso nascosta all&#39;interno dei singoli servizi, mentre linguaggi di programmazione come Rust e TypeScript gestiscono la complessità attraverso sistemi di tipi e strumenti come il borrow checker di Rust. Rust e TypeScript sono preferiti dagli sviluppatori per la loro capacità di rivelare e gestire la complessità, permettendo di creare astrazioni di successo isolando la complessità in aree ben definite.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZIsolare la complessità è l&apos;essenza delle astrazioni di successo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mio conflitto con lo scrolling del destino]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;autore affronta la sua abitudine di scorrere in modo compulsivo rimuovendo app distraenti come YouTube e Instagram e disabilitando il browser sul telefono. Ha sperimentato alcuni inconvenienti, come l&#39;accesso limitato ai servizi, ma ha trovato utile stabilire confini e ridurre le distrazioni. Reintrodurre un browser limitato con un&#39;interfaccia utente minima li ha aiutati a riprendere il controllo sul consumo di media, portando a più tempo per la lettura e a una mentalità più calma.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZIl mio conflitto con lo scrolling del destino</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il Tirannia della Mancanza di Struttura (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, conosciuta anche come Joreen, critica il concetto di &quot;assenza di struttura&quot; nel movimento di liberazione delle donne, sostenendo che tutti i gruppi formano strutture, siano esse formali o informali. L&#39;articolo mette in evidenza i problemi delle strutture informali, come l&#39;elitarismo e la mancanza di responsabilità, e suggerisce principi per una strutturazione democratica. Sottolinea la necessità di strutture formali per prevenire squilibri di potere e per aiutare il movimento a raggiungere i suoi obiettivi in modo efficace e inclusivo.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZIl Tirannia della Mancanza di Struttura (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Attacco di deanonimizzazione a 0 clic che prende di mira Signal, Discord e altre piattaforme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uno studente di scuola superiore di 15 anni ha scoperto un attacco di deanonymizzazione a 0 clic utilizzando il sistema di caching di Cloudflare, che può localizzare gli utenti entro un raggio di 250 miglia. Questa vulnerabilità colpisce app popolari come Signal e Discord, consentendo agli aggressori di tracciare gli utenti senza il loro consenso. Nonostante la segnalazione del problema, solo un bug correlato è stato corretto da Cloudflare, lasciando la vulnerabilità principale non affrontata, evidenziando la necessità per gli utenti, in particolare giornalisti e attivisti, di essere vigili riguardo alla loro privacy.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAttacco di deanonimizzazione a 0 clic che prende di mira Signal, Discord e altre piattaforme</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter: Hacker News ha perso la sua fiducia]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter: Hacker News ha perso la sua fiducia</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering dell'anti-cheat di Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Il Treyarch Anti-Cheat (TAC) in Black Ops Cold War è un sistema anti-cheat in modalità utente, privo della componente in modalità kernel presente nel Ricochet di Modern Warfare. TAC utilizza Arxan per l&#39;offuscamento, il che complica l&#39;ingegneria inversa attraverso tecniche come la decrittazione eseguibile a runtime, i checksum degli eseguibili e la crittografia dei puntatori. Le principali caratteristiche anti-cheat includono il rilevamento di hooking delle API, registri di debug, monitoraggio del traffico di rete e overlay esterni, insieme a varie tecniche anti-debugging e stub di syscall personalizzati per bypassare gli hook.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZReverse engineering dell&apos;anti-cheat di Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk è apparso fare il saluto nazista all'inaugurazione di Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk è stato osservato fare un gesto all&#39;inaugurazione di Trump che alcuni hanno interpretato come un saluto nazista, portando a una controversia sui social media. La Anti-Defamation League (ADL) ha suggerito che il gesto fosse probabilmente un momento imbarazzante piuttosto che un saluto intenzionale, con alcuni che lo attribuiscono alla sindrome di Asperger di Musk. Musk ha risposto alla controversia con un&#39;emoji che ride e ha espresso entusiasmo per la menzione di Marte da parte di Trump, che si allinea con i suoi obiettivi di esplorazione spaziale.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk è apparso fare il saluto nazista all&apos;inaugurazione di Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk sembra fare saluti fascisti consecutivi al raduno di inaugurazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk ha affrontato critiche per aver fatto un gesto che somigliava a un saluto in stile fascista durante le celebrazioni dell&#39;inaugurazione di Donald Trump, che alcuni hanno interpretato come un saluto nazista.
 Il Anti-Defamation League ha riconosciuto la somiglianza del gesto con un saluto nazista, ma in seguito ha suggerito che si trattava di un momento imbarazzante di entusiasmo, attirando critiche da parte di Alexandria Ocasio-Cortez.
 Mentre le azioni di Musk sono state celebrate da alcune figure di estrema destra, hanno alimentato dibattiti sulle sue affiliazioni politiche e intenzioni.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk sembra fare saluti fascisti consecutivi al raduno di inaugurazione</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censura '#Democrat' su Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censura &apos;#Democrat&apos; su Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organizzare le comunità locali senza Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;individuo sta cercando di trasferire le interazioni della comunità locale da Facebook a una piattaforma federata auto-ospitata, che consente un controllo e una gestione decentralizzati.
 Stanno cercando soluzioni pronte all&#39;uso o collaboratori per facilitare questo passaggio, indicando la necessità di opzioni accessibili e personalizzabili.
 Il contesto riguarda le aree rurali con più piccoli paesi, ciascuno con una popolazione di circa 50.000 abitanti, evidenziando l&#39;importanza della connettività e del coinvolgimento della comunità.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganizzare le comunità locali senza Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Indolenza metacognitiva: effetti dell'IA generativa sulla motivazione all'apprendimento]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIndolenza metacognitiva: effetti dell&apos;IA generativa sulla motivazione all&apos;apprendimento</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 ufficiale ora su Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek ha introdotto i suoi modelli di ragionamento di prima generazione, che si comportano al pari di OpenAI-o1 in compiti che coinvolgono matematica, codice e ragionamento. I modelli variano significativamente in dimensioni, da 1,5 miliardi a 671 miliardi di parametri, indicando diverse esigenze di archiviazione. Questi modelli sono accessibili sotto la Licenza MIT, consentendo un ampio utilizzo e modifica.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 ufficiale ora su Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le persone sono pessime nel riportare ciò che mangiano. Questo è un problema per la ricerca dietetica.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLe persone sono pessime nel riportare ciò che mangiano. Questo è un problema per la ricerca dietetica.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lista dei desideri per il supporto dei dispositivi ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm sta raccogliendo feedback dalla comunità per determinare quali GPU supportare nei futuri aggiornamenti, con i dettagli di compatibilità attuali disponibili sul loro sito web. Gli utenti stanno sostenendo un supporto più ampio, in particolare per le GPU più vecchie e di fascia consumer, e un&#39;integrazione migliorata con i sistemi Windows. C&#39;è una forte richiesta di supporto coerente su tutte le architetture, sottolineando l&#39;importanza della VRAM per le applicazioni AI, e richieste di miglioramenti nel supporto APU di AMD e un processo di sviluppo simile al CUDA di NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLista dei desideri per il supporto dei dispositivi ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Linter Python e formattatore di codice scritto in Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground è un linter e formattatore di codice Python scritto in Rust, che offre velocità 10-100 volte superiori rispetto agli strumenti tradizionali come Flake8 e Black. Supporta Python 3.13, si integra con editor come VS Code e può sostituire più strumenti come Flake8, Black e isort, essendo compatibile con i monorepo. Ruff è ampiamente adottato in progetti importanti come Apache Airflow, FastAPI e Pandas, ed è disponibile per l&#39;installazione tramite pip, pipx e altri gestori di pacchetti, con supporto di configurazione tramite pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Linter Python e formattatore di codice scritto in Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Scalare l'Apprendimento per Rinforzo con LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 è un modello multi-modale all&#39;avanguardia che supera significativamente GPT-4o e Claude Sonnet 3.5 nei compiti di catena di pensiero breve (CoT), con miglioramenti fino al 550% su benchmark come AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.
 Si abbina all&#39;o1 di OpenAI nelle prestazioni a lungo termine del CoT attraverso varie modalità, utilizzando l&#39;apprendimento per rinforzo con scalatura del contesto lungo e ottimizzazione avanzata delle politiche, evitando metodi complessi come la ricerca ad albero di Monte Carlo.
 Kimi k1.5 è addestrato sia su dati testuali che visivi, consentendo un ragionamento congiunto, e sarà presto accessibile tramite la Kimi OpenPlatform su <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Scalare l&apos;Apprendimento per Rinforzo con LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autori cercano i registri del client torrent di Meta e i dati di seeding nell'indagine sulla pirateria dell'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta sta affrontando una causa legale per l&#39;uso presunto di materiali piratati, in particolare libri protetti da copyright provenienti da LibGen, per addestrare i suoi modelli di intelligenza artificiale tramite BitTorrent.
 Autori, tra cui Richard Kadrey e Sarah Silverman, accusano Meta di violazione del copyright, mentre Meta sostiene che le sue azioni rientrano nell&#39;uso equo.
 Il tribunale ha permesso nuove accuse riguardanti le attività di torrenting di Meta, con gli autori che cercano di accedere ai registri del client torrent di Meta e ai dati di seeding, sottolineando le sfide legali relative ai dati di addestramento dell&#39;IA e alle questioni di copyright.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAutori cercano i registri del client torrent di Meta e i dati di seeding nell&apos;indagine sulla pirateria dell&apos;IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon fa il saluto nazista durante il discorso di inaugurazione]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon fa il saluto nazista durante il discorso di inaugurazione</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
