<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il divieto degli smartphone a scuola porta a un sonno migliore e a un umore migliorato: studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio condotto da psicologi dell&#39;Università di York ha rilevato che vietare gli smartphone nelle scuole ha migliorato il sonno e l&#39;umore tra i bambini. Gli studenti dell&#39;anno 8 della Stanway School di Colchester hanno partecipato a un divieto di smartphone di 21 giorni, che ha portato a un addormentamento più rapido e a un&#39;ora di riposo in più per notte. Lo studio ha riportato una riduzione del 17% della depressione e del 18% dell&#39;ansia, evidenziando i potenziali benefici dei divieti di smartphone mentre i governi valutano il loro impatto sui giovani.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIl divieto degli smartphone a scuola porta a un sonno migliore e a un umore migliorato: studio</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vedono le tue foto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZVedono le tue foto</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una dimostrazione visiva che a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una dimostrazione visiva dimostra l&#39;identità algebrica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), che è un concetto fondamentale in algebra.</li>
<li>Il commento di Sophie Germain sottolinea l&#39;interconnessione tra algebra e geometria, suggerendo che l&#39;algebra può essere rappresentata visivamente attraverso diagrammi geometrici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZUna dimostrazione visiva che a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Una comunità per gli appassionati di retro-computing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE è una piattaforma comunitaria per gli appassionati di retro-computing, che utilizza un sistema basato su PLATO noto per le sue capacità multiutente, grafiche e interattive. Supporta una gamma di piattaforme informatiche classiche come Atari, Commodore e Apple, permettendo agli utenti di connettersi tramite terminali web o software specifici come PLATOTERM. La piattaforma offre giochi multiplayer, funzionalità sociali e un ambiente di sviluppo utilizzando il linguaggio di programmazione TUTOR, soddisfacendo sia gli interessi di gioco che di sviluppo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Una comunità per gli appassionati di retro-computing</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent e lo stato delle startup di hardware AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent e lo stato delle startup di hardware AI</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando una Sfera di Cristallo Non è Sufficiente per Farti Diventare Ricco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nella &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; del 2023, 118 giovani adulti formati in finanza hanno ricevuto 50 dollari per negoziare l&#39;S&amp;P 500 e i titoli del Tesoro USA a 30 anni utilizzando le notizie con un giorno di anticipo, ma senza dati sui prezzi.</li>
<li>Nonostante avessero notizie in anticipo, metà dei partecipanti ha perso denaro e uno su sei è andato in bancarotta, con un guadagno medio di solo il 3,2%, a causa di previsioni di mercato errate e una cattiva dimensione delle operazioni.</li>
<li>Il esperimento ha evidenziato che, anche con la preveggenza, il trading di successo richiede abilità e strategia, come dimostrato da cinque trader esperti che hanno ottenuto risultati migliori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZQuando una Sfera di Cristallo Non è Sufficiente per Farti Diventare Ricco</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Informatori di OpenAI trovato morto in un appartamento di San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ex dipendente di OpenAI e informatore, Suchir Balaji, è stato trovato morto nel suo appartamento di San Francisco, con le autorità che hanno stabilito si tratti di un suicidio.</li>
<li>Balaji aveva accusato OpenAI di violazioni del copyright nell&#39;addestramento del suo programma ChatGPT, portando a molteplici cause legali contro l&#39;azienda.</li>
<li>OpenAI nega le accuse, affermando che le sue pratiche sono legali secondo le leggi sul &quot;fair use&quot;, mentre Balaji è stato una figura chiave nelle battaglie legali in corso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZInformatori di OpenAI trovato morto in un appartamento di San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk voleva un OpenAI a scopo di lucro]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk voleva un OpenAI a scopo di lucro</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey and Company pagherà 650 milioni di dollari per il ruolo nella crisi degli oppioidi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ha accettato un accordo di 650 milioni di dollari per risolvere le indagini federali sul suo coinvolgimento nella promozione delle vendite di oppioidi per Purdue Pharma, coprendo sia le accuse civili che penali.</li>
<li>Il patteggiamento segue quasi 900 milioni di dollari precedentemente concordati con i governi statali e locali, e McKinsey si è impegnata a evitare lavori futuri con sostanze controllate e sarà soggetta a una maggiore supervisione federale.</li>
<li>Il ex partner di McKinsey, Martin Elling, si dichiarerà colpevole di ostruzione alla giustizia per la cancellazione di documenti, mettendo in evidenza le critiche persistenti secondo cui i leader aziendali spesso evitano il carcere nonostante multe significative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company pagherà 650 milioni di dollari per il ruolo nella crisi degli oppioidi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS 15.2 interrompe la possibilità di copiare il sistema operativo su un altro disco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un problema significativo con macOS 15.2 interrompe il replicatore, causando un errore di Risorsa Occupata durante la replica dei dati, influenzando la copia del sistema operativo di terze parti.</li>
<li>Si consiglia agli utenti di utilizzare &quot;Backup - tutti i file&quot; con &quot;Aggiornamento intelligente&quot; per eseguire il backup dei dati, escludendo il sistema operativo, fino a quando Apple non fornirà una soluzione.</li>
<li>Il bug, identificato come FB16090831, è improbabile che venga risolto presto a causa della stagione delle vacanze, come riportato da Dave Nanian di Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 interrompe la possibilità di copiare il sistema operativo su un altro disco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Condivisione di nuove ricerche, modelli e set di dati da Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR ha rilasciato nuovi artefatti di ricerca open-source per avanzare l&#39;intelligenza delle macchine, tra cui Meta Motivo e Meta Video Seal. - Meta Motivo utilizza l&#39;apprendimento per rinforzo non supervisionato per abilitare comportamenti simili a quelli umani in agenti virtuali, mentre Meta Video Seal offre capacità robuste di watermarking video. - Ulteriori rilasci includono Flow Matching per l&#39;IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind per l&#39;intelligenza sociale e Meta Large Concept Models per il ragionamento linguistico gerarchico, evidenziando l&#39;impegno di Meta nello sviluppo responsabile dell&#39;IA e nella collaborazione con la comunità di ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZCondivisione di nuove ricerche, modelli e set di dati da Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: le patch si adattano meglio dei token]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Byte Latent Transformer (BLT) è una nuova architettura di modello linguistico di grandi dimensioni (LLM) a livello di byte che raggiunge prestazioni paragonabili ai LLM basati sulla tokenizzazione con una maggiore efficienza e robustezza.</li>
<li>BLT utilizza patch di dimensioni dinamiche come unità di calcolo, che si adattano in base alla complessità dei dati, portando a un miglioramento dell&#39;efficienza di addestramento e inferenza.</li>
<li>Lo studio dimostra che BLT può scalare fino a 8 miliardi di parametri con 4 trilioni di byte di addestramento, superando i modelli basati sulla tokenizzazione scalando efficacemente sia la dimensione delle patch che del modello.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: le patch si adattano meglio dei token</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS talk [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS talk [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[linguaggio di programmazione Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon è un linguaggio di programmazione di alto livello che unisce elementi di Oberon e Lua, progettato specificamente per la macchina virtuale (VM) LuaJIT.</li>
<li>Introduce il tipaggio statico in Lua, consentendo un&#39;integrazione senza soluzione di continuità con le librerie Lua e C, e include funzionalità come la semantica di riferimento, un tipo HASHMAP e tipi di dati STRING immutabili.</li>
<li>Il progetto offre un compilatore, un ambiente di sviluppo integrato (IDE) e versioni precompilate per Linux e Windows, ed è open-source sotto le licenze GPL 2 o 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zlinguaggio di programmazione Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilasciato Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il più recente aggiornamento, versione 2.0.4, introduce cambiamenti significativi come l&#39;impostazione del target predefinito per htmx.ajax al body, la risoluzione di problemi con radici shadow annidate e il miglioramento della gestione degli eventi e del comportamento dei tag.</li>
<li>Questo aggiornamento include anche aggiornamenti di compatibilità e correzioni di bug per le estensioni, evidenziando i continui miglioramenti nella libreria htmx, utilizzata per migliorare l&#39;HTML con AJAX, transizioni CSS, WebSockets e Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>Il changelog riflette un costante impegno per migliorare le funzionalità e risolvere i problemi, con aggiornamenti significativi come il supporto migliorato per il shadow DOM e l&#39;aggiunta di nuove funzionalità nel tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZRilasciato Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, un gestore di pacchetti e progetti Python veloce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; è un gestore di pacchetti e progetti Python veloce scritto in Rust, progettato per sostituire diversi strumenti come pip, poetry e virtualenv, offrendo un aumento di velocità significativo da 10 a 100 volte rispetto a pip.</li>
<li>Fornisce una gestione completa dei progetti con funzionalità come un file di blocco universale, la gestione delle versioni di Python e il supporto per spazi di lavoro in stile Cargo, e può essere installato senza Rust o Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; è supportato da Astral e supporta più sistemi operativi, inclusi macOS, Linux e Windows, offrendo funzionalità avanzate ed efficienza per la gestione delle dipendenze e degli ambienti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, un gestore di pacchetti e progetti Python veloce</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Che cos'è l'entropia? Una misura di quanto poco sappiamo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropia, inizialmente introdotta da Sadi Carnot, misura il disordine ed è cruciale per comprendere la seconda legge della termodinamica, che afferma che l&#39;entropia aumenta sempre. Il concetto di entropia si è espanso oltre la termodinamica per includere la teoria dell&#39;informazione, dove rappresenta l&#39;incertezza ed è vista come soggettiva, a seconda della conoscenza di un osservatore. I ricercatori stanno esplorando l&#39;uso dell&#39;informazione come risorsa, con esperimenti in motori informativi e termodinamica quantistica, offrendo nuove opportunità per l&#39;innovazione scientifica e la comprensione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZChe cos&apos;è l&apos;entropia? Una misura di quanto poco sappiamo</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ho creato una libreria Figma gratuita ricca di componenti per prototipazione rapida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZHo creato una libreria Figma gratuita ricca di componenti per prototipazione rapida</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, una libreria JavaScript per lavorare con le pubblicazioni EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stata sviluppata e rilasciata una nuova libreria EPUB per Node.js come pacchetto NPM, con l&#39;obiettivo di fornire una soluzione ben mantenuta per la creazione di libri EPUB.</li>
<li>La libreria è stata inizialmente creata durante lo sviluppo di un progetto chiamato Storyteller ed è ora disponibile per la più ampia comunità di Node.js.</li>
<li>Il rilascio è stato motivato da una richiesta di consigli sulla creazione di libri EPUB, evidenziando la domanda di un tale strumento nella comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, una libreria JavaScript per lavorare con le pubblicazioni EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho progettato una macchina per espresso e un macinacaffè]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto solista prevede la progettazione di una macchina per espresso innovativa con una pompa unica e pressione regolabile, con l&#39;obiettivo di migliorare la tecnologia obsoleta come le pompe vibranti del 1977. La macchina è minimalista, facile da usare e può anche preparare caffè filtro, affrontando problemi comuni come la necessità di bilance e vassoi raccogligocce. Il progetto include un kit di aggiornamento della pompa a ingranaggi per altre macchine e presenta un macinacaffè con macine cilindriche, sebbene affronti sfide con le tostature oleose. Entrambe le macchine richiedono una fonte di alimentazione DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZHo progettato una macchina per espresso e un macinacaffè</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nuovo video cattura una dimostrazione del 1968 del Terminale Esecutivo di IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1968, IBM dimostrò il suo Executive Terminal, un primo tentativo di integrare computer, video e informazioni digitali per migliorare il processo decisionale dei dirigenti.</li>
<li>Il dimostrazione ha evidenziato l&#39;approccio innovativo di IBM nell&#39;utilizzo della tecnologia per scopi aziendali strategici, segnando un momento significativo nella storia della tecnologia.</li>
<li>Questo evento è degno di nota per mostrare il potenziale degli strumenti digitali negli ambienti aziendali, aprendo la strada a futuri progressi nelle soluzioni tecnologiche per dirigenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUn nuovo video cattura una dimostrazione del 1968 del Terminale Esecutivo di IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il tempo della media (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nella prima metà degli anni &#39;90, gli artisti russi Komar e Melamid utilizzarono ricerche di mercato per rivelare che le persone di diversi paesi preferivano paesaggi blu simili, indicando una mancanza di individualità nelle preferenze artistiche.</li>
<li>Questa tendenza all&#39;omogeneità si osserva in vari campi come il design d&#39;interni, l&#39;architettura, le automobili, l&#39;aspetto personale, i media e il branding, suggerendo una dominanza della convenzione e del cliché.</li>
<li>L&#39;articolo suggerisce che questa &#39;era della mediocrità&#39; offre un&#39;opportunità per i marchi audaci di differenziarsi abbracciando la creatività e l&#39;originalità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZIl tempo della media (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tra i tagli alla ricerca di base, la Nuova Zelanda elimina tutto il supporto per le scienze sociali]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTra i tagli alla ricerca di base, la Nuova Zelanda elimina tutto il supporto per le scienze sociali</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alcuni fondatori affermano che Carta sta rendendo troppo difficile cancellare gli abbonamenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fondatori di startup hanno criticato Carta, un software di gestione del cap table, per rendere difficili le cancellazioni degli abbonamenti, spesso richiedendo riunioni programmate dopo le date di rinnovo.</li>
<li>Carta attribuisce i problemi di cancellazione a una &quot;sfida di personale unica&quot; e mira a chiarire il processo per i clienti.</li>
<li>Concorrenti come AngelList e Pulley offrono metodi di cancellazione più semplici e, nonostante le critiche, alcuni utenti lodano ancora il prodotto di Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZAlcuni fondatori affermano che Carta sta rendendo troppo difficile cancellare gli abbonamenti</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Sostituzione a Caldo del Codice (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il manuale esplora lo scambio di codice a caldo in Elixir/Erlang, consentendo aggiornamenti del codice senza interrompere il sistema, una caratteristica significativa per mantenere il tempo di attività. Spiega concetti essenziali, tra cui applicazioni Erlang, file .app e .rel, e strumenti come Relups e Distillery per gestire aggiornamenti e rilasci. Il manuale evidenzia la complessità della gestione dei rilasci in Elixir e l&#39;evoluzione continua degli strumenti per supportare questo processo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Sostituzione a Caldo del Codice (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematici scoprono un nuovo modo per contare i numeri primi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematici Ben Green e Mehtaab Sawhney hanno sviluppato un nuovo metodo per contare un tipo specifico di numeri primi, migliorando la nostra comprensione di questi elementi matematici essenziali.</li>
<li>Il loro lavoro si basa su una congettura di Friedlander e Iwaniec, dimostrando che ci sono infiniti numeri primi della forma p² + 4q², dove sia p che q sono primi.</li>
<li>Questa svolta evidenzia il potenziale per nuove applicazioni delle norme di Gowers, uno strumento matematico, nel campo della teoria dei numeri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematici scoprono un nuovo modo per contare i numeri primi</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taming LLMs – Una guida pratica alle insidie degli LLM con software open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; è una guida pratica che affronta le sfide e le insidie dell&#39;utilizzo dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) nelle applicazioni, fornendo soluzioni per gestire l&#39;output non strutturato e gestire le finestre di contesto.</li>
<li>Il libro offre esempi pratici di Python e soluzioni open-source, coprendo argomenti come output strutturato, limiti di token, lacune di valutazione, allucinazioni, problemi di sicurezza, fattori di costo e come evitare il lock-in del fornitore.</li>
<li>Si propone di fornire agli ingegneri e ai product manager le conoscenze necessarie per sfruttare efficacemente i LLM, evitando errori comuni, rendendolo una risorsa preziosa per coloro che lavorano con questi modelli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaming LLMs – Una guida pratica alle insidie degli LLM con software open source</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ciò che ogni programmatore di sistemi dovrebbe sapere sulla concorrenza (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCiò che ogni programmatore di sistemi dovrebbe sapere sulla concorrenza (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il governo aiuta gli assicuratori sanitari a nascondere il loro sporco segreto: i rifiuti sono in aumento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I fornitori di assicurazioni sanitarie hanno aumentato significativamente i tassi di rifiuto delle richieste dal 1-2% nel 2013 a una media del 15% entro il 2022, con alcune aziende che rifiutano quasi la metà di tutte le richieste.</li>
<li>Il Patient Protection and Affordable Care Act impone la trasparenza nei tassi di rifiuto, ma la mancanza di applicazione ha permesso agli assicuratori di trarre vantaggio da questi rifiuti, con i pazienti che raramente fanno ricorso nonostante i tassi di successo elevati.</li>
<li>Betsy McCaughey sostiene l&#39;intervento federale per garantire trasparenza e responsabilità nei mercati assicurativi rivelando i tassi di rifiuto degli assicuratori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZIl governo aiuta gli assicuratori sanitari a nascondere il loro sporco segreto: i rifiuti sono in aumento</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una batteria litio-aria a base di Li2O a temperatura ambiente abilitata da un elettrolita solido]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUna batteria litio-aria a base di Li2O a temperatura ambiente abilitata da un elettrolita solido</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh diventa il più giovane campione del mondo di scacchi nella storia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il GM Gukesh D è diventato il più giovane campione del mondo nel Campionato Mondiale di Scacchi 2024 sconfiggendo il GM Ding Liren nel Round 14.</li>
<li>Il match è stato notevole per il gioco strategico di Gukesh e la sua profonda preparazione, sfruttando l&#39;errore di Ding in un finale di re e pedoni.</li>
<li>Lichess ha fornito una copertura in diretta con il commento del GM Felix Blohberger, dell&#39;IM Laura Unuk e dell&#39;ospite GM Ivan Cheparinov, mettendo in evidenza l&#39;importanza dell&#39;evento e i momenti emozionanti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh diventa il più giovane campione del mondo di scacchi nella storia</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Mappa Interattiva della Storia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Mappa Interattiva della Storia</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Misteriosi avvistamenti di droni nel New Jersey spingono a richiedere lo 'stato di emergenza']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Più di 3.000 avvistamenti di droni nel New Jersey e nel nord-est degli Stati Uniti hanno portato a richieste di uno &quot;stato di emergenza limitato&quot; e di un divieto temporaneo dei droni da parte del senatore statale Jon Bramnick.</li>
<li>Le preoccupazioni sono aumentate a causa dei droni avvistati vicino a luoghi sensibili, come il campo da golf del Presidente eletto Trump e le infrastrutture critiche.</li>
<li>Nonostante il gran numero di avvistamenti, l&#39;FBI non ha fornito una spiegazione e il Pentagono ha respinto le affermazioni di un coinvolgimento straniero, inclusa quella di una &#39;nave madre iraniana&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMisteriosi avvistamenti di droni nel New Jersey spingono a richiedere lo &apos;stato di emergenza&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un clone di ChatGPT, in 3000 byte di C, supportato da GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini ha sviluppato un clone di ChatGPT utilizzando un&#39;implementazione minima in C di GPT-2, che è di soli circa 3000 byte.- Il progetto è privo di dipendenze e ottimizzato per eseguire GPT-2 Small su macchine moderne, anche se produce output di bassa qualità.- Questa iniziativa mette in evidenza la semplicità delle reti neurali e la capacità di condensare modelli complessi di apprendimento automatico in codice compatto, con il codice sorgente disponibile su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUn clone di ChatGPT, in 3000 byte di C, supportato da GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il giudice fallimentare respinge la vendita di Infowars a The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un giudice ha bloccato la vendita di Infowars a The Onion, che intendeva trasformarlo in una piattaforma satirica.</li>
<li>Nonostante il sostegno delle famiglie delle vittime di Sandy Hook, la decisione è stata presa lasciando il futuro di Infowars in bilico.</li>
<li>Un fiduciario nominato dal tribunale è ora responsabile per determinare un nuovo corso d&#39;azione, mentre The Onion rimane interessato all&#39;acquisizione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZIl giudice fallimentare respinge la vendita di Infowars a The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: il nostro nuovo modello di IA per l'era agentica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind ha lanciato Gemini 2.0, un modello avanzato di intelligenza artificiale progettato per l&#39;&quot;era agentica&quot;, con funzionalità come output nativo di immagini e audio e utilizzo di strumenti. - Gemini 2.0 Flash è attualmente accessibile a sviluppatori e tester fidati, con un rilascio più ampio previsto per l&#39;inizio del prossimo anno, indicando una strategia di distribuzione graduale. - Google si sta concentrando sullo sviluppo responsabile dell&#39;IA, enfatizzando la sicurezza e la protezione, con potenziali applicazioni nella ricerca, nei giochi e nella robotica, evidenziando la versatilità del modello e l&#39;impegno verso pratiche etiche nell&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: il nostro nuovo modello di IA per l&apos;era agentica</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM esce dal mercato dei robotaxi, porterà le operazioni di Cruise internamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) sta interrompendo il finanziamento per la divisione Cruise robotaxi, optando per integrarla nel suo team tecnologico per concentrarsi sui sistemi autonomi per veicoli personali.</li>
<li>GM mira ad acquisire le restanti azioni di Cruise entro il 2025, riducendo significativamente la sua spesa annuale per la divisione di oltre la metà.</li>
<li>Cruise ha affrontato sfide, come una multa di 1,5 milioni di dollari per non aver segnalato un incidente, mentre concorrenti come Waymo e Tesla continuano a progredire nel mercato dei robotaxi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM esce dal mercato dei robotaxi, porterà le operazioni di Cruise internamente</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilascio beta di Electric (motore di sincronizzazione Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il motore di sincronizzazione di Electric, ora in BETA con la versione 1.0.0-beta.1, facilita la replica parziale in tempo reale dei dati Postgres nelle app locali, consentendo un accesso immediato ai dati locali senza alterare gli stack tecnologici esistenti. - Il motore include PGlite, una versione leggera di Postgres in WebAssembly (WASM) per i browser, ed è pronto per la produzione dopo una riscrittura di sei mesi, già utilizzato da aziende come Google e Supabase. - Electric supporta carichi di lavoro ad alta velocità con bassa latenza, è facile da adottare con API semplici e può essere integrato in modo incrementale, con Electric Cloud, un servizio di hosting gestito, in fase di sviluppo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZRilascio beta di Electric (motore di sincronizzazione Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WPEngine, Inc. contro Automattic – Ordinanza sulla mozione per un'ingiunzione preliminare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. contro Automattic – Ordinanza sulla mozione per un&apos;ingiunzione preliminare</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quello che sappiamo sul sospetto della sparatoria del CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, un ventiseienne di una nota famiglia di Baltimora, è stato accusato dell&#39;omicidio del CEO di UnitedHealthcare Brian Thompson a New York City.</li>
<li>Mangione è stato arrestato in Pennsylvania con una pistola fantasma e un documento che suggeriva un movente legato alla rabbia verso le aziende americane.</li>
<li>Nonostante i suoi successi accademici e la carriera come ingegnere dei dati, i social media di Mangione suggeriscono un recente isolamento dalla famiglia e dagli amici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZQuello che sappiamo sul sospetto della sparatoria del CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questo non è uno scherzo, Funko ha appena chiamato mia madre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZQuesto non è uno scherzo, Funko ha appena chiamato mia madre</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Calcolo degli alberi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Calcolo degli Alberi è un modello computazionale Turing-completo con un singolo operatore, che consente l&#39;analisi dei programmi, il controllo dei tipi, la compilazione e l&#39;ottimizzazione direttamente all&#39;interno del codice. Supporta sistemi di tipi arbitrari e tipizzazione graduale, abilitando potenti cicli Read-Eval-Print (REPL) e il dispiegamento di programmi senza strumenti esterni. La sua sintassi e semantica minima lo rendono portabile e facile da implementare su qualsiasi piattaforma, adatto per la modellazione, le specifiche formali e scopi educativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZCalcolo degli alberi</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – modello generativo a maglia 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post introduce un nuovo metodo di generazione 3D utilizzando una rappresentazione unificata Structured LATent (SLAT), migliorando la creazione di asset 3D versatili e di alta qualità.</li>
<li>Il modello, chiamato TRELLIS, utilizza trasformatori di flusso rettificato ed è addestrato su un ampio set di dati, superando i metodi esistenti nella generazione 3D.</li>
<li>Il metodo supporta formati di output flessibili e l&#39;editing 3D locale, con l&#39;intenzione di rilasciare il codice, il modello e i dati al pubblico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – modello generativo a maglia 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salva la Musica, Salva l'Archivio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Più di 500 musicisti stanno sostenendo che le principali etichette ritirino una causa da 621 milioni di dollari contro l&#39;Internet Archive, un&#39;istituzione culturale senza scopo di lucro.</li>
<li>I musicisti sottolineano la necessità di una giusta compensazione, la protezione delle eredità musicali e l&#39;investimento negli artisti viventi piuttosto che sostenere pratiche monopolistiche.</li>
<li>Affermano che la sopravvivenza dell&#39;industria musicale dipende dal dare priorità al futuro degli artisti e preservare le loro opere, sollecitando il sostegno pubblico attraverso una lettera aperta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZSalva la Musica, Salva l&apos;Archivio</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Da dove ho lasciato]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDa dove ho lasciato</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lo sviluppatore ha scritto 25k righe di codice per un plugin Neovim utilizzando il telefono e il touchscreen.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZLo sviluppatore ha scritto 25k righe di codice per un plugin Neovim utilizzando il telefono e il touchscreen.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (e Smentire?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il debanking, la chiusura involontaria dei conti bancari, è una questione controversa che colpisce in particolare le imprese di criptovalute, con preoccupazioni che possa essere utilizzato come strumento politico.</li>
<li>Il dibattito coinvolge complesse interazioni tra attori privati e statali, con alcuni che vedono il debanking come necessario per la gestione del rischio, mentre altri lo considerano ingiusto e privo di un giusto processo.</li>
<li>Azioni regolatorie storiche come l&#39;Operazione Choke Point, che ha spinto le banche a interrompere i rapporti con determinate industrie, sono citate dai critici come simili alle attuali azioni contro le imprese cripto, denominate &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (e Smentire?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Investire in Indici con Spese di Gestione allo 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double è una piattaforma finanziaria che consente di investire in oltre 50 indici di mercato azionario senza rapporti di spesa, addebitando una tariffa fissa di $1/mese per la gestione, il riequilibrio e la raccolta delle perdite fiscali.</li>
<li>La piattaforma offre l&#39;indicizzazione diretta acquistando azioni individuali da indici popolari, fornendo personalizzazione e ottimizzazione quotidiana del portafoglio, distinguendosi così da altri robo-advisor.</li>
<li>Double ha raggiunto $10 milioni in asset under management (AUM) e mira a rivoluzionare il mercato degli ETF e dei fondi comuni di investimento da $100 miliardi all&#39;anno offrendo strategie di investimento a basso costo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Investire in Indici con Spese di Gestione allo 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko ha rimosso Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko ha rimosso Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compromettere la catena di fornitura di OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I problemi di sicurezza sono stati identificati da un ingegnere della sicurezza nel processo di aggiornamento del firmware di OpenWrt, inclusi problemi di iniezione di comandi e collisioni di hash SHA-256. - Le vulnerabilità permettevano a potenziali attaccanti di iniettare comandi e creare collisioni di hash, portando all&#39;installazione di firmware dannoso. - Il team di OpenWrt ha prontamente affrontato e risolto queste vulnerabilità, sottolineando la necessità di una forte sicurezza nelle catene di fornitura del software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZCompromettere la catena di fornitura di OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger era sbagliato per Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, nonostante la sua competenza tecnica e le sue capacità manageriali, è stato ritenuto inadatto come CEO di Intel a causa della sua incapacità di affrontare le sfide culturali e strategiche dell&#39;azienda.</li>
<li>Le sue decisioni di leadership, come il mantenimento dei dividendi e la pubblicità aggressiva, sono state criticate per riflettere un approccio da tempo di pace piuttosto che la necessaria leadership in tempo di guerra.</li>
<li>Gelsinger ha gestito i Servizi di Fonderia di Intel e la cessazione del progetto Tofino, un promettente silicio per switch programmabili, sono stati visti come errori significativi, lasciando irrisolti i problemi culturali di Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger era sbagliato per Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON per gli esseri umani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, un&#39;estensione di JSON, è progettato per una modifica manuale più semplice, rendendolo ideale per i file di configurazione ma non adatto alla comunicazione tra macchine.</li>
<li>Dal suo lancio nel 2012, JSON5 ha guadagnato una notevole popolarità, con oltre 65 milioni di download settimanali, ed è utilizzato da importanti progetti come Chromium e Next.js.</li>
<li>JSON5 è un superset di JSON, che incorpora le caratteristiche di ECMAScript 5.1, consentendo una sintassi flessibile, ed è compatibile con ES5, con una libreria JavaScript disponibile per l&#39;analisi e la serializzazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON per gli esseri umani</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Regno Unito vieta le pubblicità televisive diurne per cereali, muffin e hamburger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il governo del Regno Unito sta attuando un divieto sugli spot televisivi diurni per alimenti zuccherati e &quot;meno sani&quot;, come cereali, muffin e hamburger, per affrontare l&#39;obesità infantile.</li>
<li>Dal prossimo ottobre, questi annunci saranno consentiti in onda solo dopo le 21:00, con l&#39;obiettivo di prevenire 20.000 casi di obesità infantile ogni anno.</li>
<li>Il Segretario alla Salute Wes Streeting ha sottolineato l&#39;importanza di fermare il bersagliamento dei bambini con pubblicità di cibo spazzatura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZIl Regno Unito vieta le pubblicità televisive diurne per cereali, muffin e hamburger</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner ha deciso di cancellare il nostro account e terminare tutti i server.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner ha deciso di cancellare il nostro account e terminare tutti i server.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, il nostro chip quantistico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha introdotto Willow, un chip quantistico che segna un significativo avanzamento nella correzione degli errori quantistici e nella velocità di calcolo. Willow ha dimostrato la sua capacità eseguendo un calcolo in meno di cinque minuti, un compito che richiederebbe a un supercomputer 10 settilioni di anni, indicando il suo potenziale per affrontare problemi complessi oltre i computer classici. Questo sviluppo è fondamentale per il futuro dei computer quantistici commercialmente validi, con implicazioni per la rivoluzione di settori come la medicina, l&#39;energia e l&#39;intelligenza artificiale (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, il nostro chip quantistico</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Il Browser degli Hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt è un browser progettato per utenti avanzati, che enfatizza la navigazione tramite tastiera e l&#39;efficienza nell&#39;analisi e nell&#39;estrazione delle informazioni online.</li>
<li>Include strumenti potenti come l&#39;indicazione dei link, Jump Headings per la navigazione nei documenti e la ricerca fuzzy per una facile gestione delle schede e l&#39;esecuzione dei comandi.</li>
<li>Le funzionalità aggiuntive includono un REPL integrato (Read-Eval-Print Loop) per la programmabilità, ricerca intelligente dei segnalibri, riempimenti automatici personalizzabili, cronologia degli appunti e una cronologia basata su albero per tracciare le pagine visitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Il Browser degli Hacker</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il governo siriano cade ponendo fine al dominio cinquantennale della famiglia Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZIl governo siriano cade ponendo fine al dominio cinquantennale della famiglia Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering del formato di file immagine del gioco Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel è stato un servizio pionieristico di giochi su richiesta per il Sega Genesis, attivo dal 1994 al 1998, offrendo circa 50 giochi mensili. Nel 2024, un utente ha scoperto un CD con l&#39;immagine di un gioco di Sega Channel del 1996, portando a sforzi di ingegneria inversa per estrarre e preservare i suoi dati. Il progetto ha decodificato con successo giochi esclusivi, sottolineando il ruolo degli sforzi della comunità e dell&#39;ingegneria inversa nella conservazione della storia dei videogiochi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZReverse engineering del formato di file immagine del gioco Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riapre la Cattedrale di Notre Dame]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZRiapre la Cattedrale di Notre Dame</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs indaga sui più feroci hacker di Internet da una località segreta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs indaga sui più feroci hacker di Internet da una località segreta</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un informatore della compagnia aerea ha ricevuto migliaia di dollari dai sequestri di contanti dei passeggeri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZUn informatore della compagnia aerea ha ricevuto migliaia di dollari dai sequestri di contanti dei passeggeri</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Navigare contenuti negativi online peggiora le difficoltà di salute mentale: Studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori del MIT hanno creato un plug-in web chiamato &quot;Digital Diet&quot; per aiutare gli utenti a fare scelte informate sui contenuti online al fine di proteggere la loro salute mentale.</li>
<li>Lo strumento utilizza l&#39;elaborazione del linguaggio naturale (NLP) per valutare le pagine web in base a emozione, conoscenza e azionabilità, indirizzando gli utenti verso contenuti più positivi.</li>
<li>Le ricerche sottolineano la relazione bidirezionale tra il comportamento online e la salute mentale, con risultati pubblicati su Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZNavigare contenuti negativi online peggiora le difficoltà di salute mentale: Studio</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mio secondo anno senza lavoro]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZIl mio secondo anno senza lavoro</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elemento di dialogo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il tag HTML `` viene utilizzato per creare finestre di dialogo, che possono essere modali (interrompendo l&#39;interazione con la pagina) o non modali (consentendo l&#39;interazione).</li>
<li>Il metodo JavaScript <code>.showModal()</code> viene utilizzato per visualizzare finestre di dialogo modali, mentre <code>.show()</code> viene utilizzato per visualizzare finestre di dialogo non modali. Il metodo <code>.close()</code> viene utilizzato per chiuderle.</li>
<li>È fondamentale garantire l&#39;accessibilità; assicurati che il focus sia impostato correttamente e fornisci un meccanismo di chiusura, come un pulsante, mentre utilizzi CSS <code>::backdrop</code> per lo stile degli sfondi dei modali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZElemento di dialogo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il co-fondatore di Maps.me cerca di chiudere il fork open-source di Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps ha rilasciato il codice sorgente del suo &quot;metaserver&quot;, che ottimizza la velocità di download delle mappe indirizzando gli utenti ai migliori server della Content Delivery Network (CDN) in base alla loro posizione.</li>
<li>Il codice, inizialmente chiuso per prevenire fork non autorizzati, è ora aperto sotto la licenza MIT, promuovendo trasparenza e coinvolgimento della comunità.</li>
<li>Il team sta riconsiderando l&#39;uso di Cloudflare Workers per prevenire il lock-in del fornitore e ha annullato le modifiche non autorizzate apportate da un collaboratore, sottolineando il loro impegno per la privacy e la trasparenza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZIl co-fondatore di Maps.me cerca di chiudere il fork open-source di Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come usare Postgres per tutto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Postgres for Everything” è un repository che promuove l&#39;uso di PostgreSQL, un popolare database relazionale open-source, per una vasta gamma di applicazioni oltre i compiti tradizionali dei database. - Il repository invita a contribuire e traccia vari usi innovativi di PostgreSQL, inclusi cron jobs, code di messaggi, analisi e altro, evidenziando la sua versatilità. - L&#39;iniziativa include 11 elementi relativi a Supabase, una piattaforma che fornisce servizi backend utilizzando PostgreSQL, mostrando la sua integrazione e utilità nello sviluppo di applicazioni moderne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZCome usare Postgres per tutto</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bugie che mi sono state raccontate sull'editing collaborativo, Parte 1: Algoritmi per l'editing offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inizio 2024, la ricerca sui sistemi di editing collaborativo per l&#39;editor di testo di Moment ha evidenziato sfide con l&#39;editing offline, dove algoritmi popolari come i CRDT (Conflict-free Replicated Data Types) e OT (Operational Transformation) spesso falliscono. L&#39;editing offline aumenta i conflitti diretti, con il 20-30% di questi conflitti che risultano in esiti inaccettabili, suggerendo che il problema è più una sfida di interfaccia utente/esperienza utente (UI/UX) che algoritmica. I ricercatori si stanno ora concentrando sul miglioramento dell&#39;esperienza utente nell&#39;editing offline, tracciando parallelismi con il modo in cui git gestisce la fusione dei documenti, il che rappresenta uno sviluppo promettente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZBugie che mi sono state raccontate sull&apos;editing collaborativo, Parte 1: Algoritmi per l&apos;editing offline</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Output strutturati con Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama ha introdotto il supporto per output strutturati, consentendo ai modelli di generare output in un formato specifico utilizzando uno schema JSON.</li>
<li>Questa funzionalità è ora disponibile nelle librerie aggiornate di Ollama Python e JavaScript, utili per compiti come l&#39;analisi dei dati da documenti e immagini.</li>
<li>È consigliabile che gli utenti aggiornino alla versione più recente di Ollama e utilizzino il parametro di formato nelle richieste cURL o nelle librerie, con futuri aggiornamenti che promettono miglioramenti delle prestazioni e più opzioni di formato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZOutput strutturati con Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon è stato l'ultimo del suo genere [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon è stato l&apos;ultimo del suo genere [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il fruttosio nella dieta favorisce la crescita tumorale: ricerca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il consumo di fruttosio è aumentato significativamente negli ultimi 50 anni, principalmente a causa dello sciroppo di mais ad alto contenuto di fruttosio presente nelle bevande e nei cibi trasformati.</li>
<li>Le ricerche della Washington University di St. Louis indicano che, sebbene il fruttosio non alimenti direttamente i tumori, il fegato lo converte in nutrienti che supportano la crescita tumorale in tumori come il melanoma, il cancro al seno e il cancro cervicale.</li>
<li>Lo studio suggerisce potenziali nuovi trattamenti contro il cancro esplorando metodi per impedire al fruttosio di favorire la crescita tumorale, possibilmente attraverso cambiamenti dietetici o farmaceutici, con un finanziamento parziale da parte dei National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZIl fruttosio nella dieta favorisce la crescita tumorale: ricerca</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programmi shell più grandi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Questa pagina mette in evidenza programmi shell significativi, concentrandosi su script scritti a mano piuttosto che su quelli generati da strumenti come autoconf. - Tra le voci notevoli ci sono akinomyoga/ble.sh, un editor di linea Bash con 61K linee di codice (LoC), e kalua, un addon OpenWRT con 56K linee di codice sorgente (SLoC). - La lista fornisce approfondimenti sulla complessità e diversità della programmazione shell, presentando programmi che utilizzano strutture dati e algoritmi, tipicamente superando le 5.000 linee di codice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZProgrammi shell più grandi</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmazione–non suggerimento–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy è un framework progettato per costruire sistemi di intelligenza artificiale modulari utilizzando codice Python composizionale, concentrandosi sul miglioramento degli output dei modelli linguistici (LM) senza fare affidamento esclusivamente sui prompt. Supporta diversi fornitori di modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM) come OpenAI, Anthropic e Databricks, permettendo agli utenti di descrivere il comportamento dell&#39;IA come codice, facilitando iterazioni e ottimizzazioni più semplici. Originato dal Stanford NLP, DSPy ha una forte presenza comunitaria su GitHub e Discord, contribuendo alla ricerca open-source sull&#39;IA e avanzando le architetture dei programmi e gli ottimizzatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmazione–non suggerimento–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il numero corretto di annunci è zero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Verge ha introdotto un modello di abbonamento con una versione a pagamento, offrendo vantaggi come feed RSS a testo completo agli abbonati.</li>
<li>Lo scopo dell&#39;abbonamento è ridurre l&#39;esposizione agli annunci, ma ci sono critiche sul fatto che gli abbonati paganti non dovrebbero vedere alcun annuncio.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo alla potenziale vendita di dati agli inserzionisti, suggerendo che gli abbonati non dovrebbero essere soggetti sia agli annunci pubblicitari che alla monetizzazione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZIl numero corretto di annunci è zero</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il problema del 70%: Verità difficili sulla programmazione assistita dall'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIl problema del 70%: Verità difficili sulla programmazione assistita dall&apos;IA</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il porto di Portland cresce con un'ampia copertura in legno massiccio.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Portland Airport (PDX) ha ampliato il suo terminal principale con una copertura sostenibile in legno massiccio, progettata da ZGF, utilizzando lamellare incollato di abete di Douglas proveniente da fonti locali.</li>
<li>Il tetto di nove acri mira a migliorare la capacità dell&#39;aeroporto e l&#39;esperienza dei passeggeri riducendo l&#39;impronta di carbonio, incorporando elementi biofilici per un&#39;atmosfera accogliente.</li>
<li>Questo progetto stabilisce un nuovo standard per la progettazione sostenibile degli aeroporti, con il completamento previsto per il 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIl porto di Portland cresce con un&apos;ampia copertura in legno massiccio.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il consiglio di amministrazione di Intel, e un esempio di quando i consigli e il breve termine falliscono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il congedo di Pat Gelsinger da Intel è descritto come un licenziamento piuttosto che un pensionamento, sottolineando i fallimenti del consiglio e la sua attenzione a breve termine rispetto alla strategia a lungo termine. - La mancanza di competenza del consiglio nel settore dei semiconduttori e la concentrazione sul valore immediato per gli azionisti sono stati criticati, potenzialmente danneggiando le prospettive a lungo termine di Intel e l&#39;industria dei semiconduttori negli Stati Uniti. - Il fallimento del consiglio nel supportare la strategia IDM 2.0 di Gelsinger suggerisce un cambiamento verso la vendita di parti dell&#39;azienda, che potrebbe avvantaggiare gli azionisti a breve termine ma danneggiare il futuro di Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIl consiglio di amministrazione di Intel, e un esempio di quando i consigli e il breve termine falliscono</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: server di applicazioni open-source, veloce e a file singolo, costruito utilizzando Rust e SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase è un server di applicazioni open-source progettato per API veloci e type-safe, utilizzando Rust, SQLite e V8, ed è adatto per applicazioni mobili, web o desktop.</li>
<li>Offre latenze inferiori al millisecondo, eliminando la necessità di cache dedicate, e supporta varie piattaforme con binari precompilati e pacchetti client disponibili per Linux, MacOS e diversi linguaggi di programmazione.</li>
<li>TrailBase è concesso in licenza sotto OSL-3.0, permettendo di utilizzarlo come framework senza requisiti di licenza aggiuntivi, e sono incoraggiati i contributi dalla comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: server di applicazioni open-source, veloce e a file singolo, costruito utilizzando Rust e SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab nomina Bill Staples come nuovo CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab ha nominato Bill Staples come nuovo CEO, con il co-fondatore Sid Sijbrandij che passa a Presidente Esecutivo del Consiglio a causa di motivi di salute.</li>
<li>Staples, ex CEO di New Relic, porta una vasta esperienza nelle piattaforme per sviluppatori a GitLab, una rinomata piattaforma DevSecOps potenziata dall&#39;intelligenza artificiale.</li>
<li>GitLab serve oltre 10.000 clienti, genera oltre 750 milioni di dollari di entrate ed è utilizzato da più di 40 milioni di utenti, inclusi oltre la metà delle aziende Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab nomina Bill Staples come nuovo CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le tre centrali nucleari dell'Ucraina hanno ripristinato la produzione di elettricità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le centrali nucleari dell&#39;Ucraina hanno ripreso la produzione di elettricità dopo i recenti attacchi alla rete, sottolineando l&#39;importanza di un approvvigionamento energetico stabile per la sicurezza nucleare.</li>
<li>L&#39;Agenzia internazionale per l&#39;energia atomica (IAEA) sta monitorando attivamente la situazione in Ucraina, sottolineando il suo impegno per la sicurezza e la protezione nucleare.</li>
<li>Attrezzature del valore di oltre 14 milioni di euro sono state fornite all&#39;Ucraina per rafforzare le misure di sicurezza e protezione nucleare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZLe tre centrali nucleari dell&apos;Ucraina hanno ripristinato la produzione di elettricità</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presunta campagna di hackeraggio su commissione di ExxonMobil mirata agli attivisti per il clima]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil è accusata di aver orchestrato una campagna di hacking su commissione, &quot;Fox Hunt&quot;, prendendo di mira oltre 500 attivisti per il clima e giornalisti utilizzando avanzate capacità informatiche.</li>
<li>Si dice che l&#39;operazione abbia coinvolto attacchi di phishing e email trapelate per minare gli attivisti ambientali e supportare le strategie legali di Exxon, nonostante la negazione dell&#39;azienda di essere coinvolta.</li>
<li>Questo caso sottolinea la crescente tendenza della guerra digitale nelle dispute aziendali, spingendo le indagini dell&#39;FBI e richieste di misure legali più forti per combattere tali operazioni informatiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPresunta campagna di hackeraggio su commissione di ExxonMobil mirata agli attivisti per il clima</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, che verrà lanciato il 5 dicembre 2024, offre alle aziende uno strumento di ricerca e intelligenza artificiale incentrato sulla privacy, sottolineando l&#39;assenza di pubblicità, tracciamento o raccolta di dati.</li>
<li>Il servizio include un motore di ricerca premium e accesso universale all&#39;IA, con prezzi flessibili basati sugli utenti attivi, offrendo piani Professional e Ultimate.</li>
<li>Kagi promette un&#39;installazione rapida, supporto disponibile e un significativo ritorno sull&#39;investimento (ROI) grazie a tempi di ricerca più veloci, garantendo la privacy dei dati per le aziende.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho trascorso un anno a creare un corso Android per gli anziani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato un corso video per insegnare agli anziani come utilizzare gli smartphone Android, affrontando sfide comuni come l&#39;intimidazione dalle interfacce e la mancanza di competenze di base come lo scorrimento o lo swipe.</li>
<li>Il corso include un copione di 400 pagine, registrazioni video e un&#39;app Android con esercizi, inizialmente ospitato su Udemy e successivamente trasferito su un sito web dedicato, &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Commercializzare il corso è impegnativo a causa delle difficoltà del pubblico di riferimento con la registrazione e il pagamento online, e l&#39;autore cerca feedback per migliorare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHo trascorso un anno a creare un corso Android per gli anziani</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un'unità di McKinsey pagherà 123 milioni di dollari per risolvere le accuse di aver corrotto funzionari sudafricani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una sussidiaria di McKinsey &amp; Company ha accettato di pagare 123 milioni di dollari per risolvere le accuse di aver corrotto funzionari sudafricani, come riportato dal Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti.</li>
<li>Lo schema di corruzione, che coinvolgeva McKinsey Africa, ha portato a 85 milioni di dollari di profitti attraverso contratti con aziende di servizi pubblici controllate dallo stato.</li>
<li>Vikas Sagar, ex partner di McKinsey, ha ammesso la colpevolezza per accuse di cospirazione ai sensi del Foreign Corrupt Practices Act, e McKinsey Africa ha accettato un accordo di sospensione condizionale della durata di tre anni, impegnandosi a migliorare le misure di conformità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUn&apos;unità di McKinsey pagherà 123 milioni di dollari per risolvere le accuse di aver corrotto funzionari sudafricani</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Installa postmarketOS su un telefono Android e utilizza Docker come server domestico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il manuale descrive l&#39;installazione di Docker su un OnePlus 6T utilizzando postmarketOS, convertendolo efficacemente in un server domestico, ma cancella tutti i dati del telefono.</li>
<li>Requisiti chiave includono un OnePlus 6 o 6T, Fastboot su un PC e file postmarketOS, con passaggi che coinvolgono l&#39;abilitazione della Modalità Sviluppatore, il flashing di postmarketOS e la configurazione di SSH.</li>
<li>Anche se questa configurazione offre un&#39;alternativa a un Raspberry Pi con schermo e batteria integrati, manca del supporto Ethernet ed è limitata alla memoria interna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstalla postmarketOS su un telefono Android e utilizza Docker come server domestico</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – come HN ma con foto e sottotitoli generati dalla folla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il autore, insieme all&#39;ex istruttore Arnav e allo studente Archis, ha lanciato un progetto chiamato Hacker Herald, un front end per Hacker News. - Il progetto è stato sviluppato durante un corso online di programmazione JavaScript e mira a fornire un layout visivamente accattivante simile ai siti di giornali popolari. - L&#39;inclusione di elementi visivi, come le immagini, è intesa a migliorare l&#39;esperienza narrativa fornendo un contesto immediato senza la necessità di cliccare sugli articoli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – come HN ma con foto e sottotitoli generati dalla folla</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il governo del Congo afferma di essere 'in allerta' per una misteriosa malattia simile all'influenza che ha ucciso decine di persone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIl governo del Congo afferma di essere &apos;in allerta&apos; per una misteriosa malattia simile all&apos;influenza che ha ucciso decine di persone</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
