<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Felice Anno Nuovo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFelice Anno Nuovo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alberi di ricerca statici: più veloci della ricerca binaria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;implementazione e l&#39;ottimizzazione degli alberi di ricerca statici (alberi S+) per una ricerca significativamente più veloce di dati ordinati, raggiungendo velocità 40 volte superiori rispetto alla tradizionale ricerca binaria. - Tecniche di ottimizzazione come il batching, il prefetching e il SIMD manuale (Single Instruction, Multiple Data) sono impiegate per migliorare il throughput delle query. - L&#39;articolo esplora anche vari layout degli alberi, dimensioni dei nodi e strategie di gestione della memoria, con una discussione sul lavoro futuro come la ricerca branchy e la ricerca per interpolazione per migliorare ulteriormente l&#39;efficienza della ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAlberi di ricerca statici: più veloci della ricerca binaria</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% di diminuzione nell'accuratezza di o1-Preview quando i problemi di Putnam sono leggermente variati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM è un benchmark progettato per valutare i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) sul ragionamento matematico avanzato utilizzando problemi tratti dalla Putnam Mathematical Competition. - Il benchmark include 236 problemi originali e una variazione con 52 problemi modificati per evitare la contaminazione dei dati. - Il modello con le migliori prestazioni di OpenAI ha raggiunto un&#39;accuratezza del 41,95% sui problemi originali, ma ha subito un calo significativo delle prestazioni di circa il 30% sui problemi modificati, evidenziando le sfide nell&#39;adattarsi alle variazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% di diminuzione nell&apos;accuratezza di o1-Preview quando i problemi di Putnam sono leggermente variati</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Database nel 2024: Un anno in rassegna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il panorama dei database nel 2024 ha subito cambiamenti significativi, tra cui importanti acquisizioni, cambiamenti di licenza e rivalità in corso tra i principali attori come Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ha guadagnato popolarità per le query analitiche, con integrazioni in Postgres, mentre tra le versioni notevoli si annoverano Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Acquisizioni come Tabular da parte di Databricks e OrioleDB da parte di Supabase sono state significative, e nonostante battute d&#39;arresto come la chiusura di OtterTune, l&#39;industria rimane dinamica con nuovi progetti e finanziamenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabase nel 2024: Un anno in rassegna</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libri che ho amato leggere nel 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il elenco presenta una gamma diversificata di libri, tra cui narrativi storici, filosofici, scientifici e personali, ognuno dei quali offre intuizioni uniche ed esperienze arricchenti.</li>
<li>Tra i punti salienti ci sono le lettere di Cicerone per approfondimenti sulla vita romana, le opere di Ben-Ari sulla logica dell&#39;informatica e la verifica dei programmi, e il memoir di Steve Martin sul successo comico.</li>
<li>La collezione include anche esplorazioni filosofiche di Pierre Hadot e Nietzsche, tragedie greche di Eschilo e opere letterarie di Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLibri che ho amato leggere nel 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Uno dei miei articoli è stato rifiutato oggi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Ingegnerizzare automaticamente al contrario le API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot è un nuovo strumento progettato per semplificare l&#39;automazione dei processi aziendali identificando automaticamente le correlazioni dei dati tra le richieste API e fornendo una rappresentazione grafica del flusso. - Consente agli utenti di registrare le richieste, definire input e output ed esportare questi flussi come codice JavaScript, rendendo il processo più efficiente rispetto all&#39;ingegneria inversa manuale o all&#39;uso di tecnologie meno ottimali come l&#39;Automazione dei Processi Robotici (RPA). - Lo strumento è costruito su Electron ed è disponibile per le piattaforme Windows e Linux, con un tutorial disponibile per l&#39;ingegneria inversa dell&#39;API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Ingegnerizzare automaticamente al contrario le API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Il più grande deposito di esplosivi artigianali nella storia dell'agenzia trovato in Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Il più grande deposito di esplosivi artigianali nella storia dell&apos;agenzia trovato in Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVE spettrali nel titolo del mio terminale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, un nuovo emulatore di terminale, aveva una vulnerabilità di sicurezza simile a una del 2003, che permetteva ai caratteri di escape ASCII di eseguire comandi come l&#39;apertura di applicazioni. - Il problema era particolarmente problematico con Zsh e Bash in modalità vi, ma Ghostty 1.0.1 ha risolto questo disabilitando la funzione per impostazione predefinita. - Nonostante la falla di sicurezza, Ghostty è lodato per le sue caratteristiche, e lo sviluppatore ha affrontato prontamente il problema, fornendo correzioni e soluzioni alternative per gli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVE spettrali nel titolo del mio terminale</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni: Modellazione del linguaggio in uno spazio di rappresentazione delle frasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il repository offre implementazioni per i Modelli di Concetto di Grandi Dimensioni (LCM), che utilizzano i &quot;concetti&quot; come rappresentazione semantica di livello superiore per la modellazione del linguaggio.</li>
<li>LCM supporta 200 lingue testuali e 57 lingue parlate utilizzando lo spazio di incorporamento SONAR, ed è addestrato per la previsione auto-regressiva delle frasi con metodi come la regressione MSE e la generazione basata sulla diffusione.</li>
<li>Il repository fornisce istruzioni per l&#39;installazione, la preparazione dei dati, l&#39;addestramento, il finetuning e le linee guida per la valutazione, ed è rilasciato sotto la licenza MIT, utilizzando fairseq2 con opzioni di installazione UV e pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelli di Concetto di Grandi Dimensioni: Modellazione del linguaggio in uno spazio di rappresentazione delle frasi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buon Natale a tutti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZBuon Natale a tutti</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[App della barra dei menu di macOS che mostra in tempo reale quanto è pieno il serbatoio delle urine della ISS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream è un&#39;applicazione per la barra dei menu di macOS che mostra lo stato in tempo reale della capacità del serbatoio delle urine della Stazione Spaziale Internazionale (ISS). L&#39;app è sviluppata utilizzando Swift e macOS, segnando il primo tentativo del sviluppatore, il che potrebbe comportare potenziali bug e una gestione limitata degli errori. I dati per l&#39;app provengono dal progetto ISS Mimic, anche se lo sviluppatore non prevede di includere ulteriori statistiche dalla fonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZApp della barra dei menu di macOS che mostra in tempo reale quanto è pieno il serbatoio delle urine della ISS</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Albero di Natale Decorato (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Albero di Natale Decorato (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questo problema aperto mi ha insegnato cos'è la topologia [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQuesto problema aperto mi ha insegnato cos&apos;è la topologia [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce nuove funzionalità come il riferimento ai parametri di blocco utilizzando <code>it</code>, Prism come parser predefinito e Happy Eyeballs Versione 2 per una connettività di rete migliorata.</li>
<li>Il aggiornamento include miglioramenti delle prestazioni, nuove opzioni da riga di comando e varie correzioni di bug, insieme ad avvisi di deprecazione per i letterali di stringa mutabili e supporto per lo splatting di parole chiave nil.</li>
<li>Problemi di compatibilità e aggiornamenti dell&#39;API C sono stati affrontati, con aggiornamenti alle classi principali e alla libreria standard, rendendolo un rilascio significativo per gli sviluppatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provando QvQ – il nuovo modello di ragionamento visivo di Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba ha rilasciato un nuovo modello di ragionamento visivo, QvQ-72B-Preview, nel dicembre 2024, che integra la visione con i prompt di testo per migliorare le capacità di ragionamento visivo.</li>
<li>Il modello è disponibile per il test su Hugging Face Spaces e può essere eseguito localmente utilizzando il pacchetto mlx-vlm di Prince Canuma, dimostrando la sua natura open-source e accessibilità.</li>
<li>Il blog di Simon Willison mette in evidenza il potenziale del modello per applicazioni creative, nonostante i risultati contrastanti, e sottolinea il suo approccio divertente alla risoluzione dei problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZProvando QvQ – il nuovo modello di ragionamento visivo di Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maschere, Fumo e Specchi: La storia del volo EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMaschere, Fumo e Specchi: La storia del volo EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – un browser web leggero creato da zero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo browser web leggero e incentrato sulla privacy è in fase di sviluppo, che opera in modo unico senza JavaScript, utilizzando script aggiornati per migliorare i siti web. - Il browser impiega una strategia di whitelist per bloccare le risorse provenienti da vari domini, evitando efficacemente i tracker e migliorando la privacy degli utenti. - Lo sviluppatore sta conducendo una raccolta fondi per supportare l&#39;avanzamento di questo progetto, invitando contributi da parte di soggetti interessati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – un browser web leggero creato da zero</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho creato un sito web per cercare semanticamente i documenti di ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studente laureato con ADHD ha sviluppato un sito web per assistere nelle revisioni sistematiche della letteratura trovando articoli simili basati sul significato. - Il sito utilizza il modello di embedding di MixedBread per la rappresentazione vettoriale, Milvus per l&#39;archiviazione e la ricerca, e Gradio per il servizio dell&#39;applicazione. - Il database vettoriale viene aggiornato settimanalmente utilizzando dati di Kaggle, e l&#39;efficienza della ricerca è migliorata binarizzando gli embedding e impiegando la distanza di Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZHo creato un sito web per cercare semanticamente i documenti di ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simulazione CRT in uno shader GPU, sembra migliore dell'inserimento di fotogrammi neri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, in collaborazione con Timothy Lottes, ha introdotto un nuovo algoritmo open-source per simulare i display CRT (Cathode Ray Tube), disponibile su Shadertoy e GitHub. Questo algoritmo riduce la sfocatura del movimento su display a 240Hz+ e offre uno sfarfallio più morbido rispetto al BFI (Black Frame Insertion), ed è stato integrato nell&#39;emulatore Retroarch. La simulazione è compatibile con LCD e OLED, fornendo modalità in tempo reale e al rallentatore, ed è particolarmente efficace per ridurre la sfocatura del movimento nei contenuti legacy a 60fps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSimulazione CRT in uno shader GPU, sembra migliore dell&apos;inserimento di fotogrammi neri</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung è morto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, un rispettato redattore di PCWorld e giornalista di hardware, è scomparso a 58 anni dopo una battaglia contro il cancro al pancreas, lasciando un impatto significativo sul giornalismo tecnologico.</li>
<li>Con oltre 25 anni nel settore, era noto per la sua profonda conoscenza, la scrittura coinvolgente e l&#39;impegno per l&#39;integrità giornalistica, contribuendo a Maximum PC e PCWorld.</li>
<li>Gordon ha ispirato molti nella comunità tecnologica con il suo lavoro, incluso il podcast &quot;The Full Nerd&quot;, ed è stato ammirato per la sua dedizione alla difesa dei consumatori e per la semplificazione della tecnologia complessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung è morto</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho appena aggiornato il Chrome di mia moglie e uBlock non è più supportato]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZHo appena aggiornato il Chrome di mia moglie e uBlock non è più supportato</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un pilota ha corso attraverso l'aeroporto per sorprendere la donna che gli ha salvato la vita]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZUn pilota ha corso attraverso l&apos;aeroporto per sorprendere la donna che gli ha salvato la vita</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Che fine ha fatto il più grande televisore a tubo del mondo? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZChe fine ha fatto il più grande televisore a tubo del mondo? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il numero pi greco ha un gemello malvagio]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZIl numero pi greco ha un gemello malvagio</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38º Congresso del Chaos Communication]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 38º Chaos Communication Congress (38C3) è previsto ad Amburgo dal 27 al 30 dicembre 2024, organizzato dal Chaos Computer Club. Questo evento annuale sottolinea l&#39;intersezione tra tecnologia, società e utopia, offrendo conferenze, workshop e discussioni sull&#39;impatto della tecnologia. I partecipanti sono invitati a partecipare come volontari, ospitare eventi o presentare progetti, con informazioni chiave accessibili sulle pagine informative dell&#39;evento e sul blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38º Congresso del Chaos Communication</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costruisci un drone a basso costo utilizzando ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZCostruisci un drone a basso costo utilizzando ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rendere le GPU AMD competitive per l'inferenza LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM facilita la compilazione e il deployment di Large Language Models (LLM) su GPU AMD utilizzando ROCm, raggiungendo prestazioni vicine a quelle delle GPU di fascia alta di NVIDIA. - L&#39;AMD Radeon RX 7900 XTX offre prestazioni competitive, raggiungendo l&#39;80% della velocità della NVIDIA RTX 4090 e il 94% della RTX 3090 Ti per modelli specifici, pur essendo significativamente più conveniente. - Il progetto mette in evidenza il potenziale delle GPU AMD per l&#39;inferenza LLM, con miglioramenti continui nel supporto software e piani per futuri miglioramenti come il batching e il supporto multi-GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZRendere le GPU AMD competitive per l&apos;inferenza LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché le linee guida sul cancro sono bloccate nei PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZPerché le linee guida sul cancro sono bloccate nei PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decompilazione completa di Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto prevede una completa decompilazione di LEGO Island (Versione 1.1, Inglese), con l&#39;obiettivo di replicare il codice macchina originale il più fedelmente possibile.</li>
<li>Utilizza CMake per la compilazione, con Microsoft Visual C++ 4.20 consigliato per risultati ottimali, e prevede la configurazione dell&#39;ambiente, la configurazione con CMake e la compilazione con nmake.</li>
<li>Si incoraggiano i contributi, concentrandosi specificamente sulla versione inglese della release 1.1, con miglioramenti continui ai file decompilati ISLE.EXE e LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZDecompilazione completa di Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Azionisti di Intel presentano un caso chiedendo all'ex CEO e CFO di restituire 3 anni di stipendio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I soci di Intel stanno cercando la restituzione della retribuzione dall&#39;ex CEO Pat Gelsinger e dal CFO David Zinsner, accusandoli di aver fuorviato gli azionisti riguardo alle prestazioni finanziarie dell&#39;unità di fonderia di Intel.</li>
<li>Il contenzioso sostiene una violazione dei doveri fiduciari, a seguito del fallito piano di rilancio di Intel e di una perdita trimestrale record di 16,6 miliardi di dollari, che ha portato a un calo del 9,2% delle azioni di Intel.</li>
<li>Il reparto fonderia, inizialmente previsto come motore di crescita, è stato successivamente identificato come un centro di costo significativo, spingendo Zinsner, ora co-CEO ad interim, a intraprendere sforzi di ristrutturazione, mentre Gelsinger si è dimesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAzionisti di Intel presentano un caso chiedendo all&apos;ex CEO e CFO di restituire 3 anni di stipendio</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo ha rilasciato gratuitamente i dati del cloud di punti dell'intera città]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo ha reso disponibili dati di nuvole di punti gratuiti dell&#39;intera città, consentendo il download pubblico.</li>
<li>Il dato di nuvola di punti è una raccolta di punti dati nello spazio, spesso utilizzata nella modellazione 3D e nei sistemi informativi geografici (GIS).</li>
<li>Questa versione è significativa in quanto fornisce risorse preziose per sviluppatori, ricercatori e urbanisti interessati alla modellazione 3D e all&#39;analisi spaziale di Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo ha rilasciato gratuitamente i dati del cloud di punti dell&apos;intera città</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demistificare i Debugger, Parte 2: L'Anatomia di un Programma in Esecuzione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo &quot;Demistificare i Debugger, Parte 2: L&#39;Anatomia di un Programma in Esecuzione&quot; spiega i componenti coinvolti nell&#39;esecuzione di un programma, come gli spazi di indirizzamento virtuale, i thread e i processi.- Dettaglia come i sistemi operativi utilizzano la memoria virtuale e la pianificazione per gestire più programmi in esecuzione simultaneamente.- Il post fa parte di una serie focalizzata a spiegare come i debugger interagiscono con questi processi per analizzare l&#39;esecuzione del programma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDemistificare i Debugger, Parte 2: L&apos;Anatomia di un Programma in Esecuzione</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatizzare la ricerca della vita artificiale con modelli di base]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il algoritmo di Ricerca Automatica per la Vita Artificiale (ASAL) utilizza modelli di base di visione-linguaggio AI per scoprire forme di vita artificiali nelle simulazioni, migliorando il campo della ricerca sulla Vita Artificiale (ALife). ASAL ha identificato con successo nuove forme di vita in simulazioni come Lenia, Boids, Particle Life e Game of Life, mostrando schemi dinamici e nuove regole di automi cellulari. Questo approccio automatizza il processo di scoperta, superando i limiti delle simulazioni progettate manualmente, e incoraggia ulteriori esplorazioni e collaborazioni per integrare i concetti di ALife nell&#39;AI per sistemi più adattivi e creativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatizzare la ricerca della vita artificiale con modelli di base</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analizzare milioni di URL al secondo (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZAnalizzare milioni di URL al secondo (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Da Parigi a Berlino in treno ora è più veloce di cinque ore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn e SNCF hanno lanciato un nuovo servizio di treno diretto diurno da Parigi a Berlino, riducendo il tempo di viaggio di cinque ore a 7 ore e 59 minuti.</li>
<li>Il percorso include viste panoramiche e fermate a Strasburgo, Karlsruhe e Francoforte, con biglietti a partire da €59,99 per la seconda classe.</li>
<li>Anche se il servizio offre un&#39;esperienza di viaggio più rilassata, alcuni sostengono che debba essere più veloce per competere efficacemente con il trasporto aereo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDa Parigi a Berlino in treno ora è più veloce di cinque ore</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["United Healthcare" utilizza il DMCA contro le immagini di Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare sta apparentemente utilizzando richieste DMCA per rimuovere contenuti online relativi a Luigi Mangione, nonostante non detenga i diritti d&#39;autore, sollevando preoccupazioni sull&#39;uso improprio della legge sul copyright. - La situazione evidenzia come il DMCA possa essere sfruttato da troll del copyright per fare pressione sugli host di contenuti affinché si conformino a richieste potenzialmente infondate. - Non è chiaro se United Healthcare sia direttamente responsabile di queste richieste o se una terza parte stia impersonandoli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&quot;United Healthcare&quot; utilizza il DMCA contro le immagini di Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt è un servizio di microblogging decentralizzato e minimalista per hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt ha rilasciato la versione v1.3.2-dev, un servizio di microblogging decentralizzato e minimalista rivolto agli hacker.</li>
<li>La documentazione include sezioni su Installazione, Avvio rapido, Utilizzo, Configurazione e API, con supporto della comunità disponibile su IRC.</li>
<li>Il capitolo dell&#39;API descrive gli endpoint per utenti, tweet, menzioni, tag e scoperta, incoraggiando i contributi su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt è un servizio di microblogging decentralizzato e minimalista per hacker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Previsioni per il 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZPrevisioni per il 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le bustine di tè commerciali rilasciano microplastiche, entrando nelle cellule umane]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLe bustine di tè commerciali rilasciano microplastiche, entrando nelle cellule umane</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Può l'IA fare matematica? Pensieri di un matematico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il nuovo modello linguistico di OpenAI, o3, ha ottenuto un punteggio del 25% sul dataset FrontierMath, che include domande di matematica impegnative con risposte definitive.</li>
<li>I dati sono tenuti segreti per impedire ai modelli linguistici di addestrarsi su di essi e includono problemi che richiedono competenze in aree matematiche specifiche.</li>
<li>Anche se le prestazioni di o3 sono notevoli, il vero progresso si avrà quando l&#39;IA sarà in grado di risolvere domande più complesse basate su prove, poiché i modelli attuali come AlphaProof di DeepMind sono ancora limitati a problemi di livello scolastico superiore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZPuò l&apos;IA fare matematica? Pensieri di un matematico</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il fossato di CUDA è ancora vivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il benchmarking delle GPU MI300X, H100 e H200 mostra che la MI300X di AMD ha prestazioni inferiori a causa di problemi software, nonostante le sue specifiche promettenti.</li>
<li>Nvidia dimostra prestazioni superiori con le sue GPU già pronte all&#39;uso, mentre l&#39;MI300X di AMD richiede una significativa messa a punto e correzione di bug per raggiungere il suo potenziale.</li>
<li>Le raccomandazioni per AMD includono il miglioramento della qualità del software, l&#39;aumento dei test interni e la collaborazione con i partner per migliorare la sua posizione competitiva rispetto a Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZIl fossato di CUDA è ancora vivo</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Specifiche riservate di caccia trapelate sui forum di War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le specifiche classificate del radar dell&#39;Eurofighter Typhoon sono state trapelate sui forum di War Thunder, causando polemiche e sollevando preoccupazioni per la sicurezza.</li>
<li>Questo incidente fa parte di un modello, poiché precedenti fughe di notizie sulla piattaforma hanno coinvolto altri sistemi militari come il carro armato Challenger 2.</li>
<li>Il responsabile della fuga di notizie è stato sospeso e il materiale è stato prontamente rimosso, sottolineando le sfide che War Thunder affronta nel bilanciare l&#39;accuratezza militare con la sicurezza delle informazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSpecifiche riservate di caccia trapelate sui forum di War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il nuovo foglio di Google su metà dello schermo del MacBook Air da 13,6" è completamente coperto da popup.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZIl nuovo foglio di Google su metà dello schermo del MacBook Air da 13,6&quot; è completamente coperto da popup.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox acquisirà Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox prevede di acquisire Lexmark per 1,5 miliardi di dollari, con l&#39;obiettivo di migliorare i suoi servizi di stampa ed espandere la sua portata globale.</li>
<li>Si prevede che l&#39;acquisizione, che dovrebbe concludersi nella seconda metà del 2025, sarà finanziata tramite contanti e debito, con un dividendo ridotto per gestire il debito.</li>
<li>Le approvazioni normative sono in sospeso e l&#39;accordo mira a combinare i punti di forza di entrambe le aziende per offrire un portafoglio completo e migliorare le prestazioni finanziarie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox acquisirà Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Tutta la tua infrastruttura dati, in un'unica gemma Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack è una gemma Ruby che consolida più componenti dell&#39;infrastruttura dati in un unico pacchetto per applicazioni Ruby e Ruby on Rails, utilizzando SQLite. Offre funzionalità come un database SQL, cache, coda di lavoro, broker di messaggi, motore di ricerca full-text e piattaforma di metriche, migliorando le prestazioni e riducendo i costi eliminando la necessità di server separati. La gemma si integra con framework IO basati su Fiber per un uso ottimizzato della CPU e della memoria ed è open source sotto la licenza MIT, con contributi benvenuti su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Tutta la tua infrastruttura dati, in un&apos;unica gemma Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Cose e Roba del 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus riflette sulle sue esperienze e scoperte del 2024, coprendo una vasta gamma di argomenti tra cui programmazione, media e interessi personali.</li>
<li>Discute del suo lavoro con il linguaggio di programmazione Clojure e dei suoi piani futuri, come esplorare i linguaggi concatenativi e semplificare il suo blog.</li>
<li>Le menzioni degne di nota includono il gioco Elite, la storia della radio amatoriale, e i fantasmi dei bagni giapponesi, insieme ai riconoscimenti delle persone che lo hanno ispirato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Cose e Roba del 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il garante tedesco ordina al progetto di identificazione biometrica World di Sam Altman di eliminare i dati]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZIl garante tedesco ordina al progetto di identificazione biometrica World di Sam Altman di eliminare i dati</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ho creato una piattaforma per scoprire e condividere collezioni di estensioni Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net è una piattaforma che cura collezioni di estensioni e temi per Chrome, con un&#39;enfasi su produttività, strumenti di intelligenza artificiale e social media. Gli utenti possono esplorare varie categorie, incluse estensioni popolari e di tendenza, con analisi fornite per le estensioni del Chrome Web Store. La piattaforma è indipendente e non affiliata con Google o il Chrome Web Store, ottenendo tutti i dati da fonti pubbliche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZHo creato una piattaforma per scoprire e condividere collezioni di estensioni Chrome</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
