<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[App che chiede 'perché?' ogni volta che sblocchi il telefono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty è un&#39;app che incoraggia gli utenti a sviluppare abitudini più sane con il telefono attraverso avvisi di consapevolezza quando sbloccano i loro dispositivi. L&#39;app enfatizza la privacy operando interamente a livello locale senza pubblicità o tracciamento, e utilizza le autorizzazioni Android esclusivamente per la funzionalità senza raccolta di dati. Con un design minimalista e una personalizzazione intelligente, Intenty ha una valutazione di 4,4 stelle e oltre 10.000 download, attirando utenti che mirano a ridurre l&#39;uso inconsapevole del telefono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp che chiede &apos;perché?&apos; ogni volta che sblocchi il telefono</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il condensatore che Apple ha saldato in modo errato in fabbrica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown evidenzia un errore di produzione nel Macintosh LC III di Apple, dove un condensatore è stato installato al contrario, potenzialmente causando problemi.</li>
<li>Il Macintosh LC III, prodotto tra il 1993 e il 1994 per il mercato dell&#39;istruzione, non subì un richiamo importante nonostante questo errore.</li>
<li>Brown consiglia cautela quando si sostituiscono i condensatori, specialmente con i moderni condensatori al tantalio, e raccomanda di installarli correttamente, contrariamente alle istruzioni serigrafiche del PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZIl condensatore che Apple ha saldato in modo errato in fabbrica</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Io non avevo bisogno di Kubernetes, e probabilmente non ne hai bisogno neanche tu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore è passato da Kubernetes a Google Cloud Run, citando la complessità, il costo e la lenta scalabilità automatica di Kubernetes come svantaggi. Google Cloud Run è evidenziato come un&#39;alternativa più semplice ed economica, addebitando solo per l&#39;effettivo utilizzo di CPU e memoria e offrendo una rapida scalabilità senza il sovraccarico di gestione di Kubernetes. L&#39;autore utilizza GitHub Actions per l&#39;integrazione continua/distribuzione continua (CI/CD), database gestiti e messaggistica pub-sub, sottolineando l&#39;idoneità di Cloud Run per progetti che necessitano di semplicità ed efficienza rispetto alle ampie funzionalità di Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZIo non avevo bisogno di Kubernetes, e probabilmente non ne hai bisogno neanche tu</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker nelle estorsioni di Snowflake potrebbe essere un soldato statunitense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Due individui sono stati arrestati per furto di dati da aziende che utilizzano Snowflake, mentre un terzo sospetto, noto come &quot;Kiberphant0m&quot;, è ancora latitante e si ritiene sia un soldato dell&#39;esercito statunitense in Corea del Sud.</li>
<li>Il gruppo è stato coinvolto nella vendita di dati rubati e nell&#39;estorsione di aziende, con AT&amp;T che avrebbe pagato 370.000 dollari per far cancellare i record rubati.</li>
<li>Le autorità canadesi hanno arrestato Alexander Moucka, e John Erin Binns è incarcerato in Turchia, entrambi collegati alle violazioni, mentre Kiberphant0m rimane attivo nei forum di criminalità informatica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker nelle estorsioni di Snowflake potrebbe essere un soldato statunitense</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice nel Browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduce LibreOffice nei browser web, consentendo l&#39;accesso da qualsiasi dispositivo con opzioni per l&#39;auto-hosting o l&#39;uso di una Content Delivery Network (CDN) per il controllo dei dati. - La suite include Writer, Calc e Impress per l&#39;elaborazione di testi, fogli di calcolo e presentazioni, ed è disponibile sia per il web che per il desktop su Linux e Windows, garantendo la compatibilità dei documenti. - ZetaOffice offre software open-source con opzioni a pagamento per l&#39;uso del CDN e il supporto, e si integra con i sistemi esistenti tramite l&#39;API LibreOffice UNO, funzionando in modo efficiente nei browser moderni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice nel Browser</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link afferma che non correggerà 60.000 modem più vecchi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link ha annunciato che non fornirà patch di sicurezza per 60.000 modem più vecchi che hanno raggiunto lo stato di fine vita, esortando gli utenti ad aggiornare a modelli più recenti.</li>
<li>I problemi di sicurezza non risolti potrebbero potenzialmente consentire agli hacker di prendere il controllo di questi dispositivi, rappresentando un rischio significativo.</li>
<li>La maggior parte dei modem interessati si trova a Taiwan e, per gli utenti impossibilitati ad aggiornare, D-Link raccomanda di limitare l&#39;accesso remoto e di utilizzare password sicure come misure precauzionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link afferma che non correggerà 60.000 modem più vecchi</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain è morto poche ore dopo aver denunciato ritorsioni alla NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il professore della NC State Marshall Brain, fondatore di HowStuffWorks.com, è stato trovato deceduto nel suo ufficio il 20 novembre, dopo aver denunciato ritorsioni da parte dei funzionari dell&#39;università.</li>
<li>Brain ha affermato di essere stato costretto al pensionamento a seguito di denunce etiche, ma l&#39;università non ha commentato queste accuse o la sua morte.</li>
<li>Ex studenti e colleghi hanno espresso delusione per il silenzio dell&#39;università, sottolineando la natura in corso di questa storia in evoluzione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain è morto poche ore dopo aver denunciato ritorsioni alla NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet per Mortali (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il autore ha pubblicato un libro online gratuito intitolato &quot;Janet for Mortals&quot;, incentrato sul linguaggio di programmazione Janet, che ha richiesto 20 settimane per essere scritto. - Il libro comprende 44.000 parole ed è accompagnato da un sito web con un REPL (Read-Eval-Print Loop) per l&#39;apprendimento interattivo. - Il libro e i progetti correlati, come i binding delle librerie C++ e un framework di test, hanno ricevuto attenzione positiva su piattaforme come Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet per Mortali (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 è un aggiornamento più veloce e immediato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) è un aggiornamento significativo rispetto al CM4, offrendo prestazioni 2-3 volte più veloci, compatibilità con USB 3 e PCIe Gen 3, mantenendo lo stesso fattore di forma.</li>
<li>Il CM5 ha un prezzo simile al CM4, con il modello da 8GB a partire da $75, e include una CPU più veloce, RAM e grafica migliorata, sebbene utilizzi più energia a piena capacità.</li>
<li>È stata rilasciata anche una scheda IO aggiornata al prezzo di 20 dollari, con alimentazione USB-C e altri miglioramenti, evidenziando il supporto e la modularità del CM5 nonostante la concorrenza di altri computer a scheda singola (SBC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 è un aggiornamento più veloce e immediato</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I fornitori di servizi Internet affermano che il loro 'eccellente servizio clienti' è il motivo per cui gli utenti non cambiano fornitore.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le lobby degli ISP sostengono che la concorrenza garantisce alti standard di servizio clienti, rendendo superflue ulteriori regolamentazioni, poiché un servizio scadente spingerebbe i clienti a cambiare fornitore.</li>
<li>I regolatori in California e Oregon segnalano un diffuso malcontento tra i clienti, evidenziando problemi come lunghi tempi di attesa e problemi di fatturazione, in contrasto con le affermazioni degli ISP.</li>
<li>Il FCC sta esaminando le pratiche di servizio clienti, ma con la leadership di Brendan Carr, nominato dal Presidente eletto Trump, è improbabile che vengano introdotte nuove regolamentazioni, poiché l&#39;attenzione si sposta verso la riduzione degli oneri normativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZI fornitori di servizi Internet affermano che il loro &apos;eccellente servizio clienti&apos; è il motivo per cui gli utenti non cambiano fornitore.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raccomandazione per un ingegnere del software che desidera aggiornarsi sulle ultime novità in materia di intelligenza artificiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il lettore sta attivamente cercando fonti affidabili per gli ultimi aggiornamenti sull&#39;Intelligenza Artificiale (IA), in particolare attraverso blog tecnologici simili a Hacker News (HN).</li>
<li>Hanno esperienza nell&#39;uso di ChatGPT e dell&#39;API di OpenAI, specificamente la versione 3.5, indicando un interesse pratico per gli strumenti di intelligenza artificiale.</li>
<li>Il lettore ha trovato il blog di Simon Willison ma ritiene che manchi di coesione, suggerendo la necessità di fonti di informazione sull&#39;IA più strutturate e complete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaccomandazione per un ingegnere del software che desidera aggiornarsi sulle ultime novità in materia di intelligenza artificiale</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI mette in pausa il modello video Sora dopo che gli artisti hanno trapelato l'accesso in segno di protesta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI mette in pausa il modello video Sora dopo che gli artisti hanno trapelato l&apos;accesso in segno di protesta</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sì, 'sembra un'anatra', ma i corrieri come il nuovo camion postale USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il servizio postale degli Stati Uniti sta introducendo nuovi camion postali elettrici come parte di un piano di modernizzazione da 9,6 miliardi di dollari, offrendo caratteristiche come aria condizionata, maggiore spazio per il carico e sicurezza migliorata.</li>
<li>Originariamente destinato a essere principalmente alimentata a gas, il 75% della flotta sarà ora elettrico a causa di sfide legali, segnando un cambiamento significativo verso la sostenibilità.</li>
<li>Nonostante il loro design non convenzionale, i camion sono stati accolti positivamente per il loro comfort e la loro efficienza, incorporando input dai postini e includendo caratteristiche come superfici antiscivolo, airbag e un sistema di prevenzione delle collisioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSì, &apos;sembra un&apos;anatra&apos;, ma i corrieri come il nuovo camion postale USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motore di rendering Htmy – Async, puro Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; è un motore di rendering puro-Python che supporta componenti di funzione asincroni e sincroni, gestione del contesto simile a React e tag HTML integrati, rendendolo versatile per varie esigenze di sviluppo web. Offre funzionalità come il supporto Markdown, l&#39;internazionalizzazione basata su JSON e un&#39;integrazione facile con qualsiasi framework backend o frontend, migliorando la sua adattabilità e personalizzazione. La libreria è open-source sotto la licenza MIT, incoraggiando i contributi della comunità, e può essere installata tramite PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZMotore di rendering Htmy – Async, puro Python</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 aggiunge Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduce le scritture condizionali, consentendo aggiornamenti solo se un oggetto rimane non modificato, prevenendo sovrascritture concorrenti verificando l&#39;ETag dell&#39;oggetto. Questa funzionalità, simile all&#39;intestazione HTTP if-none-match, permette ai client di utilizzare l&#39;intestazione if-match per garantire la coerenza dell&#39;ETag prima della scrittura, migliorando l&#39;efficienza per le applicazioni distribuite. Disponibile senza costi aggiuntivi in tutte le regioni AWS, l&#39;implementazione può essere effettuata utilizzando l&#39;SDK AWS, l&#39;API o la CLI, con ulteriori dettagli nella Guida utente di S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 aggiunge Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bugie che ci raccontiamo per continuare a usare Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo critica Golang, osservando che, sebbene abbia caratteristiche attraenti come un runtime asincrono e un garbage collector, presenta anche notevoli svantaggi, come l&#39;assenza di tipi somma e una gestione degli errori inadeguata. Sostiene che la semplicità percepita di Go può essere ingannevole, portando a complessità nascoste e sfide negli ambienti di produzione, e sottolinea l&#39;importanza di riconoscere questi problemi piuttosto che adottare Go solo per la sua facilità d&#39;uso. L&#39;articolo contrappone Go a Rust, suggerendo che, nonostante le sfide di Rust, esso fornisce soluzioni più robuste per gestire la complessità e garantire la correttezza del codice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZBugie che ci raccontiamo per continuare a usare Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Molti richiami del Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Tesla Cybertruck ha subito diversi richiami sin dal suo lancio, con l&#39;ultimo che coinvolge inverter di trazione difettosi che interessano oltre 2.400 unità, sollevando preoccupazioni sulla sua affidabilità.</li>
<li>Nonostante i problemi di qualità, il design unico del Cybertruck continua ad attrarre acquirenti, sebbene la sua incapacità di soddisfare gli standard di sicurezza europei ne limiti la portata sul mercato.</li>
<li>I richiami, pur dimostrando l&#39;efficacia della regolamentazione, potrebbero danneggiare la reputazione del marchio Tesla, soprattutto considerando la significativa influenza di Elon Musk sulle normative statunitensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZMolti richiami del Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator spesso sostiene startup che duplicano altre aziende di YC, mostrano i dati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), un noto acceleratore di startup, è conosciuto per aver lanciato aziende di successo come Airbnb e Stripe, ma molte delle sue startup creano prodotti simili o identici a quelli di precedenti aziende YC.</li>
<li>Il controverso caso di PearAI ha messo in evidenza questa tendenza, in cui PearAI è stata accusata di clonare un altro prodotto YC, ma il CEO di YC Garry Tan ha difeso la pratica, citando l&#39;importanza della scelta e dell&#39;innovazione.</li>
<li>Secondo l&#39;analisi delle tendenze di YC da parte di Deckmatch, le categorie di startup popolari includono editor di codice AI, sistemi PoS per ristoranti e strumenti di finanza aziendale, mentre alcune aree come il trading di criptovalute stanno vedendo un interesse decrescente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator spesso sostiene startup che duplicano altre aziende di YC, mostrano i dati</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interruzione di Fly.io – risolta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZInterruzione di Fly.io – risolta</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una breve introduzione alla tecnologia Lidar automobilistica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Newsletter di Vik esplora la tecnologia lidar automobilistica, fondamentale per le auto a guida autonoma grazie alla sua capacità di produrre immagini ad alta risoluzione utilizzando laser a infrarossi. Il newsletter discute i principi operativi del lidar, comprese le scelte di lunghezza d&#39;onda, i fotodetettori e le tecniche di misurazione come il Time-of-Flight e il Frequency Modulated Continuous Wave. Esamina anche vari sistemi lidar, come le opzioni meccaniche e allo stato solido, con l&#39;obiettivo di ridurre i costi e migliorare la tecnologia per una più ampia adozione nei veicoli autonomi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUna breve introduzione alla tecnologia Lidar automobilistica</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serve un documento d'identità per leggere le regole del REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un tentativo di accedere alle nuove regole di identificazione digitale della TSA ha rivelato problemi con il REAL-ID Act, poiché le regole non sono accessibili al pubblico e richiedono un documento d&#39;identità per l&#39;accesso, sollevando preoccupazioni riguardo a leggi segrete e al giusto processo.</li>
<li>I requisiti per l&#39;ID digitale della TSA, derivati da documenti privati, implicano interazioni complesse tra app, dispositivi e agenzie governative, con preoccupazioni sulla privacy riguardo all&#39;uso registrato degli ID.</li>
<li>L&#39;autore sostiene che le pratiche della TSA violano i diritti di accesso pubblico e ha segnalato la questione all&#39;Ufficio del Registro Federale, cercando il ritiro della norma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZServe un documento d&apos;identità per leggere le regole del REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una soluzione al problema di The Onion di J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post affronta il &quot;Problema della Cipolla&quot;, che riguarda il taglio delle cipolle per ottenere una minima varianza nei volumi delle fette per uniformità. - Un&#39;esplorazione matematica utilizzando il calcolo ha determinato che il punto di taglio ottimale è il 55,73066% sotto il centro della cipolla, definito come la &quot;vera costante della cipolla&quot;. - Questa scoperta affina un suggerimento precedente di tagliare verso un punto al 60% sotto il centro, fornendo un metodo più preciso per fette di cipolla uniformi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUna soluzione al problema di The Onion di J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis sta cercando di prendere il controllo di tutte le librerie OSS Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Si dice che Redis stia assumendo il controllo di tutte le librerie Redis open-source (OSS), che includono quelle popolari come Jedis, Lettuce e redis-py.</li>
<li>Queste librerie sono attualmente inattive, e un&#39;altra libreria, redis-rs, sta affrontando un potenziale controllo o chiusura.</li>
<li>Questa situazione è significativa poiché influisce sugli sviluppatori che si affidano a queste librerie per l&#39;integrazione di Redis nelle loro applicazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis sta cercando di prendere il controllo di tutte le librerie OSS Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Quando i finlandesi tagliarono a metà il loro denaro per frenare l'inflazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1945, la Finlandia implementò il &quot;setelinleikkaus&quot;, una politica che richiedeva ai cittadini di tagliare a metà le grandi banconote per combattere l&#39;inflazione post-bellica, con una metà che manteneva valore e l&#39;altra che diventava un&#39;obbligazione governativa. La politica fu inefficace poiché colpiva solo il denaro contante fisico, una parte minore dell&#39;offerta di moneta, a differenza di riforme più riuscite in altri paesi europei come il Belgio. L&#39;articolo specula che il controllo dell&#39;inflazione futuro potrebbe coinvolgere il congelamento dei conti digitali, un metodo più preciso ma potenzialmente controverso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Quando i finlandesi tagliarono a metà il loro denaro per frenare l&apos;inflazione</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Preghiera, Collocazione e Assoluzione: Peter Hristoff sui Tappeti da Preghiera Islamici (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le opere d&#39;arte di Peter Hristoff esplorano l&#39;intersezione tra arte e spiritualità, in particolare attraverso il mezzo dei tappeti da preghiera, a partire dal 1997. Le sue creazioni, tra cui disegni e stampe serigrafiche, si evolvono in pezzi più grandi &quot;tappeto&quot; su carta di riso, ispirati ai tappeti e kilim turchi, che egli considera come diari personali con significati simbolici. Il lavoro di Hristoff incarna una &quot;tristezza luminosa&quot;, una fusione di gioia e dolore, influenzata dagli scritti del Patriarca Bartolomeo, e continua a esplorare gli aspetti spirituali e fisici della natura umana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPreghiera, Collocazione e Assoluzione: Peter Hristoff sui Tappeti da Preghiera Islamici (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Confronto tra Deno e Oracle: Annullamento del Marchio JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno ha presentato una petizione presso l&#39;Ufficio Brevetti e Marchi degli Stati Uniti (USPTO) per annullare il marchio di Oracle su &quot;JavaScript&quot;, con l&#39;obiettivo di renderlo un bene pubblico e rimuovere le barriere legali al suo utilizzo.</li>
<li>Il ricorso sostiene che &quot;JavaScript&quot; è un termine generico, Oracle ha commesso frode nel rinnovare il marchio e Oracle ha abbandonato il marchio per non utilizzo.</li>
<li>Più di 14.000 sviluppatori supportano la mossa di Deno, e Oracle ha tempo fino al 4 gennaio 2025 per rispondere, con Deno pronto a condividere tutti i procedimenti con la comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZConfronto tra Deno e Oracle: Annullamento del Marchio JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite per Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato un plugin Jekyll SQLite per migliorare le capacità di manipolazione dei dati all&#39;interno di Jekyll, un popolare generatore di siti statici.</li>
<li>Questo plugin consente agli utenti di eseguire query SQL per la manipolazione dei dati, affrontando le limitazioni di Liquid, il linguaggio di templating di Jekyll, nella gestione di operazioni complesse sui dati.</li>
<li>Il plugin è stato utilizzato con successo in produzione per un anno, dimostrato con il dataset Northwind, e l&#39;autore invita a fornire feedback e suggerimenti per miglioramenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite per Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imbiancamento prematuro dei capelli: Revisione con aggiornamenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il canizie prematuro (PGH) è definito come l&#39;ingrigimento dei capelli prima dei 20 anni nei caucasici e prima dei 30 anni negli afroamericani, influenzando l&#39;autostima. Le cause del PGH non sono completamente comprese, ma sono associate a disturbi dell&#39;invecchiamento, malattie autoimmuni e stress ossidativo, con fattori come il fumo e le carenze nutrizionali che contribuiscono. I trattamenti comuni per il PGH includono tinture per capelli e integratori nutrizionali, con studi che indicano legami tra PGH e fattori emotivi, predisposizioni genetiche e influenze ambientali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZImbiancamento prematuro dei capelli: Revisione con aggiornamenti</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devirtualizzazione potenziata da LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo stage presso Thalium si è concentrato sulla deoffuscazione di binari virtualizzati utilizzando LLVM, un framework per compilatori, per rendere il codice più comprensibile, specialmente nel contesto del malware. La virtualizzazione, una potente tecnica di offuscamento utilizzata da strumenti come Tigress e VMProtect, codifica i programmi in istruzioni virtuali, rendendo complessa l&#39;ingegneria inversa. Il progetto ha utilizzato con successo l&#39;analisi dinamica del taint per ricostruire il grafo di flusso di controllo di binari offuscati da Tigress, sebbene fosse limitato a funzioni pure e percorsi di esecuzione singoli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDevirtualizzazione potenziata da LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell è un nuovo servizio di SpaceX che offre accesso globale a messaggi, voce e dati per telefoni LTE, garantendo connettività su terra, laghi e acque costiere.</li>
<li>Il servizio inizierà con i servizi di testo nel 2024, seguiti dal supporto per voce, dati e IoT (Internet of Things) nel 2025, senza necessità di modifiche hardware o app speciali.</li>
<li>Questo sviluppo evidenzia l&#39;espansione di SpaceX nelle telecomunicazioni, offrendo connettività senza interruzioni senza attrezzature aggiuntive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questo sito web è ospitato su Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il protocollo AT, utilizzato da Bluesky, supporta l&#39;hosting tramite Personal Data Servers (PDS), dimostrando la sua flessibilità oltre gli usi previsti. Il contenuto su Bluesky è organizzato in record e blob, con i blob che rappresentano dati più grandi come i media, che devono essere caricati prima di essere referenziati nei record. L&#39;estensibilità del protocollo consente applicazioni creative, come l&#39;hosting di siti web, potenzialmente portando a nuovi casi d&#39;uso in futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZQuesto sito web è ospitato su Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come configuro le mie identità Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post discute la configurazione delle identità Git utilizzando <code>includeIf</code> per configurazioni condizionali, consentendo impostazioni diverse in base ai percorsi delle directory o agli URL remoti.</li>
<li>L&#39;autore condivide un metodo per gestire più identità Git e chiavi SSH utilizzando diversi valori <code>Host</code> in <code>~/.ssh/config</code> e regolando le configurazioni Git con <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Il post evidenzia un nuovo approccio che utilizza <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> per configurazioni Git condizionali basate sugli URL remoti, migliorando la flessibilità nella gestione delle identità Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZCome configuro le mie identità Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Crea, modifica, esplora database SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio ha rilasciato la versione 3.4.6, affrontando il problema della &quot;linea di codice SQL nera&quot; della versione precedente 3.4.5 e risolvendo altri due problemi.</li>
<li>Questo software è open-source, multipiattaforma e portatile, disponibile gratuitamente sotto la licenza GPL, e compatibile con Windows, Linux e MacOS X.</li>
<li>Notoriamente, SQLiteStudio non richiede installazione, rendendolo conveniente per gli utenti che desiderano creare, modificare e navigare nei database SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Crea, modifica, esplora database SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I due schieramenti di C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>All&#39;interno della comunità C++ esiste una divisione tra le moderne aziende tecnologiche che cercano funzionalità avanzate e gli utenti legacy che dipendono da sistemi obsoleti, creando una tensione nell&#39;evoluzione del linguaggio. Il focus del C++ Evolution Working Group sulla compatibilità all&#39;indietro è in conflitto con la domanda di funzionalità moderne e sicurezza, portando a insoddisfazione tra alcuni grandi attori tecnologici. In risposta a queste sfide, il governo degli Stati Uniti e aziende come Google stanno esplorando o sviluppando linguaggi alternativi, come Rust, che danno priorità alla sicurezza e alle capacità moderne rispetto alla compatibilità all&#39;indietro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZI due schieramenti di C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky è sul punto di superare Threads in tutti i modi che contano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, una piattaforma decentralizzata inizialmente associata a Jack Dorsey, sta guadagnando terreno e ora conta 3,5 milioni di utenti attivi giornalieri, avvicinandosi a Threads di Meta.</li>
<li>Dal 5 novembre, la piattaforma ha registrato un aumento del 300% degli utenti, poiché giornalisti e accademici migrano dall&#39;X di Elon Musk, in cerca di un discorso pubblico più aperto.</li>
<li>Il crescita di Bluesky è messa alla prova da problemi come interruzioni e truffe, ma il suo fascino è rafforzato dalla decisione del CEO di Meta, Mark Zuckerberg, di limitare i contenuti politici su Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky è sul punto di superare Threads in tutti i modi che contano</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spingere l'Infinity Fabric di AMD al suo limite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric di AMD, parte dell&#39;architettura Zen, collega i core della CPU e gestisce la latenza della memoria, con Zen 5 che mostra un miglioramento nella gestione della larghezza di banda grazie a DDR5 più veloce e una migliore gestione del traffico.</li>
<li>Zen 2 fornisce approfondimenti sui colli di bottiglia del Core Complex (CCX) e del Core Complex Die (CCD), sebbene sia un&#39;architettura più vecchia.</li>
<li>Anche se le applicazioni tipiche come i giochi non mettono sotto pressione la larghezza di banda, carichi di lavoro impegnativi come RawTherapee possono rivelare i punti di forza e le limitazioni nella gestione della latenza, in particolare in Zen 4 sotto carico pesante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSpingere l&apos;Infinity Fabric di AMD al suo limite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Esempi Stravaganti di Query Ricorsive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I Common Table Expressions (CTE) in SQL servono come viste temporanee per una singola istruzione, con due tipi: ordinarie e ricorsive, semplificando rispettivamente le query complesse e gestendo i dati gerarchici.</li>
<li>Le CTE vengono create utilizzando una clausola WITH e possono includere più CTE in un&#39;unica istruzione, con le CTE ricorsive che richiedono regole specifiche come l&#39;uso degli operatori UNION o UNION ALL.</li>
<li>Le indicazioni di materializzazione, disponibili nella versione 3.35.0 di SQLite e successive, guidano il pianificatore di query sull&#39;implementazione di CTE, con limitazioni come l&#39;impossibilità di utilizzare WITH in CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Esempi Stravaganti di Query Ricorsive</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hey, aspetta – la performance dei dipendenti è distribuita secondo una Gaussiana?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, aspetta – la performance dei dipendenti è distribuita secondo una Gaussiana?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una giornata nella vita: La tabella BGP globale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo approfondisce le fluttuazioni quotidiane della tabella globale BGP (Border Gateway Protocol), concentrandosi su comportamenti a breve termine come attributi di percorso insoliti e percorsi instabili.</li>
<li>Utilizzando uno strumento chiamato bgpsee, l&#39;autore analizza i messaggi BGP per scoprire informazioni sugli aggiornamenti dei percorsi, i comportamenti ciclici e le lunghezze estreme dei percorsi AS (Sistema Autonomo).</li>
<li>Il sondaggio mette in evidenza la complessità e la resilienza del sistema BGP, sottolineando le dinamiche intricate del routing internet globale nonostante sollevi più domande che risposte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZUna giornata nella vita: La tabella BGP globale</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le tecnologie di monitoraggio della fauna selvatica utilizzate per intimidire e spiare le donne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori di Cambridge hanno scoperto che le tecnologie di monitoraggio della fauna selvatica, come le fototrappole e i droni, vengono utilizzate in modo improprio in India per spiare le donne, influenzando la loro salute mentale e sicurezza. Queste tecnologie, originariamente destinate a scopi di conservazione, sono segnalate come strumenti utilizzati dalle autorità locali per intimidire le donne, violando i loro diritti. Lo studio sottolinea la necessità di una attenta considerazione degli impatti sociali nell&#39;implementazione di tali tecnologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZLe tecnologie di monitoraggio della fauna selvatica utilizzate per intimidire e spiare le donne</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vetro smerigliato dai giochi al web: interfaccia utente in vetro HTML ispirata allo sviluppo di giochi AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il manuale esplora la creazione di un effetto vetro smerigliato in HTML, ispirato da giochi AAA come Forza Horizon 3 e Forza Motorsport 7, fornendo codice di esempio e risorse.</li>
<li>Le tecniche chiave includono l&#39;uso di <code>backdrop-filter</code> di CSS per effetti di sfocatura, <code>box-shadow</code> per la profondità e JavaScript per riflessi di luce dinamici, con versioni sia JavaScript che non JavaScript per la compatibilità tra piattaforme.</li>
<li>Il tutorial include una sezione &quot;Ricetta Finale&quot; per un avvio rapido, consentendo agli utenti di creare la propria straordinaria interfaccia utente in vetro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZVetro smerigliato dai giochi al web: interfaccia utente in vetro HTML ispirata allo sviluppo di giochi AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker implementato in circa 100 righe di Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker è un&#39;implementazione Docker minimale scritta in circa 100 righe di bash, progettata per una gestione leggera dei container.</li>
<li>Richiede pacchetti di sistema e configurazioni specifiche, inclusi un filesystem btrfs e impostazioni di rete, ed è meglio eseguirlo in una macchina virtuale a causa della necessità di accesso root.</li>
<li>Bocker supporta le funzionalità di base di Docker come la costruzione, il pulling, l&#39;esecuzione di container e la gestione delle risorse, ma manca di funzionalità come i container di volume dati e l&#39;inoltro delle porte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker implementato in circa 100 righe di Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come dare un feedback a un leader senior senza essere licenziati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter fornisce strategie per dare feedback ai leader senior in modo sicuro, come la tecnica &quot;ancora di più&quot; e l&#39;uso di un linguaggio diplomatico.</li>
<li>La newsletter sottolinea l&#39;importanza di supportare il feedback con dati e condividere esperienze personali per migliorare l&#39;efficacia della comunicazione.</li>
<li>Promuove anche il corso di Comunicazione Esecutiva e Influenza di Wes, mirato a migliorare le competenze comunicative sul posto di lavoro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZCome dare un feedback a un leader senior senza essere licenziati</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prove della più antica scrittura alfabetica conosciuta scoperte in un'antica città siriana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori della Johns Hopkins University hanno scoperto quella che potrebbe essere la più antica scrittura alfabetica conosciuta, risalente approssimativamente al 2400 a.C., in una tomba siriana.</li>
<li>Questa scoperta suggerisce che la scrittura alfabetica è più antica di 500 anni rispetto a quanto si credeva in precedenza, potenzialmente alterando la comprensione delle sue origini.</li>
<li>Le scritture, trovate su cilindri di argilla a Tell Umm-el Marra in Siria, precedono gli scritti conosciuti dall&#39;Egitto e saranno presentate all&#39;Assemblea Annuale della American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZProve della più antica scrittura alfabetica conosciuta scoperte in un&apos;antica città siriana</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenne Diodi nel Processore Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog di Ken Shirriff esplora la storia dei computer, con un focus sui computer vintage e sull&#39;ingegneria inversa dei circuiti integrati (IC), offrendo approfondimenti sulle complessità della progettazione e della produzione dei chip.</li>
<li>In un post sul processore Pentium, spiega i &quot;diodi antenna&quot;, che proteggono i circuiti dalle cariche indotte dal plasma durante il processo di incisione, un aspetto critico della produzione.</li>
<li>Nonostante sia stato rilasciato nel 1993 con 3,1 milioni di transistor, l&#39;uso di diodi antenna nel Pentium è limitato a causa dei vincoli di spazio, evidenziando le sfide continue nel design moderno dei circuiti integrati per mitigare gli effetti antenna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenne Diodi nel Processore Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un errore che mette fine alla carriera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza di pianificare la fine della propria carriera, concentrandosi sul raggiungimento degli obiettivi professionali oltre il semplice pensionamento.</li>
<li>Descrive tre potenziali percorsi di carriera: Anzianità (diventare un collaboratore individuale senior), Gestione (passare a un ruolo manageriale) e Indipendenza (lavorare per conto proprio).</li>
<li>Il testo sottolinea la necessità di auto-riflessione, sviluppo delle competenze e flessibilità, incoraggiando i lettori a pianificare attivamente i loro percorsi di carriera e a rimanere aperti al cambiamento e alle opportunità inaspettate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZUn errore che mette fine alla carriera</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il creatore di Howstuffworks.com, Marshall Brain, è morto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZIl creatore di Howstuffworks.com, Marshall Brain, è morto</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le bugie del 'Ritorno in ufficio']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog critica la spinta per il ritorno in ufficio, sostenendo che ruoli come l&#39;inserimento dati e la comunicazione digitale non richiedono la presenza fisica.</li>
<li>L&#39;autore evidenzia i benefici del lavoro a distanza, come l&#39;aumento della produttività, la riduzione dello stress e una migliore accessibilità per i dipendenti disabili e affetti da malattie croniche.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo alla potenziale perdita di giovani talenti se le opzioni di lavoro a distanza sono limitate, soprattutto data la mancanza di bonus di rendimento nonostante l&#39;aumento dei carichi di lavoro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZLe bugie del &apos;Ritorno in ufficio&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Immagini a più alta risoluzione mai catturate dell'intera superficie del sole]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 2023, da meno di 46 milioni di miglia di distanza.</li>
<li>Il Solar Orbiter, una missione congiunta con la NASA lanciata nel 2020, ha raggiunto traguardi come catturare le immagini più vicine del sole e delle sue regioni polari.</li>
<li>I nuovi immagini, scattate dal Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) e dall&#39;Extreme Ultraviolet Imager (EUI), forniscono dettagli senza precedenti dei campi magnetici del sole e della sua atmosfera esterna, con l&#39;obiettivo di migliorare la comprensione della natura dinamica del sole.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZImmagini a più alta risoluzione mai catturate dell&apos;intera superficie del sole</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revisione del Codice Sorgente di Quake 3: Modello di Rete (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglard nella sua recensione elogia il modello di rete di Quake 3 per l&#39;uso efficiente di UDP/IP, preferito rispetto a TCP/IP per minimizzare la latenza in ambienti di gioco frenetici.</li>
<li>Il server gestisce l&#39;affidabilità di UDP utilizzando storie snapshot per creare pacchetti delta, garantendo una comunicazione efficiente tra il client e il server.</li>
<li>Il modulo NetChannel pre-frammenta i messaggi per prevenire la frammentazione del router e gestisce la consegna garantita per determinati messaggi, migliorando le prestazioni complessive della rete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRevisione del Codice Sorgente di Quake 3: Modello di Rete (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gli americani vedono i loro risparmi svanire nella crisi fintech di Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il crollo della società fintech Synapse ha portato migliaia di americani a perdere i loro risparmi, con conti inizialmente ritenuti garantiti dal governo.</li>
<li>Una disputa tra Synapse e Evolve Bank ha portato a fondi mancanti e problemi irrisolti, lasciando i clienti bloccati fuori dai loro conti per mesi.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea i rischi associati alle aziende fintech che non hanno rapporti diretti con le banche tradizionali, poiché gli enti regolatori non sono intervenuti per risolvere la crisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZGli americani vedono i loro risparmi svanire nella crisi fintech di Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Libreria di astrazione delle finestre C99 a singolo header]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RGFW (Riley&#39;s Graphics library FrameWork) è una libreria leggera a singolo header per la creazione di applicazioni grafiche, offrendo un&#39;alternativa flessibile a GLFW. RGFW supporta più piattaforme, tra cui UNIX, MacOS, Windows e webASM, con supporto sperimentale per Wayland, e funziona con vari backend grafici come OpenGL e Vulkan. È progettata per RSGL ma può essere utilizzata indipendentemente o con altre librerie, presentando un sistema di eventi flessibile e compatibilità con più compilatori, sotto la licenza Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Libreria di astrazione delle finestre C99 a singolo header</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- il fratellino del grande SGI Desktop su IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ha rilasciato una nuova versione incentrata su alte prestazioni, stabilità e produttività con un design minimalista e un basso utilizzo delle risorse. L&#39;ambiente desktop è progettato per migliorare la creatività dando priorità alle applicazioni degli utenti e riducendo al minimo le distrazioni visive, rivolgendosi agli utenti IRIX, artisti grafici e sviluppatori. Il progetto sta passando a un modello guidato dalla comunità, incoraggiando la partecipazione e la collaborazione degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- il fratellino del grande SGI Desktop su IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 Interpretabilità con Autoencoder Sparsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post discute di un progetto personale incentrato sulla replica della ricerca di interpretabilità meccanicistica su modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM) proprietari, ispirato al recente lavoro di aziende come Anthropic, OpenAI e DeepMind.</li>
<li>L&#39;autore sta cercando feedback e coinvolgimento dalla comunità di HackerNews, indicando un approccio collaborativo e aperto alla loro ricerca.</li>
<li>Il progetto è collegato a recenti pubblicazioni accademiche, suggerendo che è basato sull&#39;attuale discorso scientifico e sui progressi nel campo dell&#39;interpretabilità dell&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 Interpretabilità con Autoencoder Sparsi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un gioco WebGL ispirato a Marble Madness che abbiamo creato per Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio creativo ha sviluppato un gioco interattivo per Netlify per celebrare il raggiungimento di 5 milioni di sviluppatori, ispirato al classico gioco Marble Madness. Il gioco utilizza Three.js per la grafica 3D e Rapier per la fisica, integrando contenuti 2D con trasformazioni 3D CSS per creare un&#39;esperienza senza soluzione di continuità. Lo studio invita gli utenti a provare il gioco e fornire feedback, mettendo in evidenza la fusione di contenuti di marketing con un&#39;esperienza simile a un gioco.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZUn gioco WebGL ispirato a Marble Madness che abbiamo creato per Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il salmone torna a deporre le uova nell'habitat storico dopo il progetto di rimozione della diga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Successivamente alla demolizione di quattro dighe sul fiume Klamath, centinaia di salmoni sono tornati a deporre le uova in aree che erano precedentemente inaccessibili, segnando una rapida ripresa ecologica.</li>
<li>Questo evento è una vittoria significativa per le tribù locali che hanno sostenuto la rimozione della diga per ripristinare l&#39;ecosistema del fiume, evidenziando il successo del progetto nel migliorare la qualità dell&#39;acqua e la salute dei salmoni.</li>
<li>Il progetto è noto come la più grande rimozione di una diga nella storia degli Stati Uniti, con il rapido ritorno dei salmoni che ha superato le aspettative e ha fornito ottimismo per il futuro del fiume.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZIl salmone torna a deporre le uova nell&apos;habitat storico dopo il progetto di rimozione della diga</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investirà altri 4 miliardi di dollari in Anthropic, il più grande rivale di OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon ha annunciato un significativo investimento di 4 miliardi di dollari in Anthropic, una startup di intelligenza artificiale fondata da ex dirigenti di OpenAI, portando il suo investimento totale a 8 miliardi di dollari. Amazon Web Services (AWS) sarà il principale partner cloud e di formazione di Anthropic, offrendo ai clienti AWS un accesso anticipato per personalizzare il chatbot Claude di Anthropic con i loro dati. Questo investimento evidenzia la natura competitiva del mercato dell&#39;IA generativa, con Anthropic che ha recentemente svelato agenti di intelligenza artificiale per compiti complessi e Google che aveva precedentemente investito 2 miliardi di dollari nella società.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investirà altri 4 miliardi di dollari in Anthropic, il più grande rivale di OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autoflow, uno strumento basato su Graph RAG e una base di conoscenza conversazionale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow è un Knowledge Graph open-source chiamato GraphRAG, che utilizza TiDB Vector, LlamaIndex e DSPy, caratterizzato da una ricerca conversazionale in stile perplexity e un crawler per siti web per lo scraping degli URL della sitemap.</li>
<li>Può essere distribuito utilizzando Docker Compose, richiedendo 4 core CPU e 8GB di RAM, e include uno stack tecnologico composto da TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js e shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow consente agli utenti di modificare il Knowledge Graph per garantirne l&#39;accuratezza e offre un frammento di codice JavaScript incorporabile per integrare una finestra di ricerca conversazionale sui siti web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, uno strumento basato su Graph RAG e una base di conoscenza conversazionale</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 ora supporta la possibilità di aggiungere dati a un oggetto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ora supporta l&#39;aggiunta di dati a oggetti esistenti, eliminando la necessità di archiviazione locale e avvantaggiando applicazioni come l&#39;elaborazione dei log e la trasmissione di contenuti multimediali.</li>
<li>Questa funzionalità è disponibile in tutte le regioni AWS e può essere accessibile utilizzando l&#39;AWS SDK, CLI o Mountpoint per Amazon S3 (versione 1.12.0 o superiore).</li>
<li>Il miglioramento è particolarmente vantaggioso per le applicazioni che richiedono aggiornamenti continui dei file, migliorando l&#39;efficienza e riducendo il sovraccarico di archiviazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 ora supporta la possibilità di aggiungere dati a un oggetto</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una fotocamera a "meta-ottica" delle dimensioni di un granello di sale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori dell&#39;Università di Princeton e dell&#39;Università di Washington hanno creato una fotocamera &quot;meta-ottica&quot;, straordinariamente piccola delle dimensioni di un granello di sale e 500.000 volte più piccola delle fotocamere tradizionali.</li>
<li>Questa fotocamera utilizza una metasuperficie con 1,6 milioni di colonne cilindriche per catturare immagini di alta qualità a colori, potenzialmente trasformando campi come l&#39;imaging medico, l&#39;elettronica di consumo e i telescopi spaziali.</li>
<li>I metasuperfici sono realizzati utilizzando tecniche simili alla produzione di chip per computer, il che potrebbe ridurre i costi e ampliare la gamma di applicazioni per queste fotocamere ultra-compatte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZUna fotocamera a &quot;meta-ottica&quot; delle dimensioni di un granello di sale</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storia delle duemila console portatili Playdate rubate]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZStoria delle duemila console portatili Playdate rubate</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qual è il prossimo passo per WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le specifiche di WebGPU sono in fase di sviluppo attivo, con importanti aziende tecnologiche come Google, Mozilla, Apple, Intel e Microsoft che collaborano settimanalmente. Un recente incontro mirava a far avanzare WebGPU allo stato di raccomandazione candidata per il World Wide Web Consortium (W3C) e ha discusso nuove funzionalità come sottogruppi, buffer di texel e atomiche a 64 bit. L&#39;incontro ha evidenziato l&#39;importanza della collaborazione e del feedback, concentrandosi sul miglioramento delle capacità di WebGPU per la grafica web e l&#39;intelligenza artificiale (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZQual è il prossimo passo per WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 è stato rilasciato il 21 novembre 2024, introducendo un motore più veloce e una toolchain unificata. - Questa versione enfatizza una configurazione CSS-first, rispondendo alle esigenze dello sviluppo web moderno con funzionalità come i livelli di cascata nativi e i colori a gamma ampia. - Gli utenti sono incoraggiati a esplorare la documentazione beta per contribuire alla preparazione per il rilascio stabile previsto per l&#39;inizio del prossimo anno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC emette mandati per Netanyahu, Gallant e funzionari di Hamas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC emette mandati per Netanyahu, Gallant e funzionari di Hamas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutti sono capaci di pensare matematicamente e possono trarne beneficio.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, un matematico, sostiene che il pensiero matematico, che bilancia intuizione e logica, sia benefico per tutti, migliorando creatività e comprensione. Nel suo libro &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; Bessis paragona il pensiero matematico a un dialogo tra ragione e istinto, simile allo yoga, e lo sottolinea come una competenza sviluppata attraverso la pratica. Bessis vede la matematica come una lezione di vita universale che può portare gioia, chiarezza e fiducia in se stessi, suggerendo che non è solo risoluzione di problemi ma una forma di auto-aiuto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZTutti sono capaci di pensare matematicamente e possono trarne beneficio.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library aiuta gli studenti a superare la povertà accademica, secondo uno studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio nel Journal of University Teaching &amp; Learning Practice esamina l&#39;uso di Z-Library, una biblioteca ombra che fornisce libri e articoli accademici gratuiti, evidenziando i costi elevati e l&#39;accesso limitato come principali motivatori.</li>
<li>Studenti post-laurea cinesi, tra gli altri, utilizzano Z-Library per combattere la povertà accademica, considerandola cruciale per il successo accademico nonostante i problemi legali affrontati dalla piattaforma.</li>
<li>Lo studio raccomanda che le università e gli editori aumentino l&#39;accesso gratuito ai contenuti per colmare i divari digitali e rispondere alle esigenze degli studenti che si affidano a tali risorse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library aiuta gli studenti a superare la povertà accademica, secondo uno studio</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Farmaco per la perdita di peso trovato per ridurre i muscoli nei topi e nelle cellule umane]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio dell&#39;Università di Alberta indica che i farmaci per la perdita di peso come Ozempic possono portare a un restringimento del cuore e dei muscoli, sollevando preoccupazioni sui potenziali effetti sulla salute a lungo termine.</li>
<li>Lo studio ha osservato una perdita di muscolo cardiaco sia nei topi che nelle cellule umane, spingendo i ricercatori a raccomandare il monitoraggio della salute cardiaca negli utenti di questi farmaci.</li>
<li>Esperti suggeriscono che fino al 40% della perdita di peso da questi farmaci è costituito da muscoli, consigliando agli utenti di mantenere la massa muscolare attraverso una corretta alimentazione e allenamento di resistenza durante il trattamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZFarmaco per la perdita di peso trovato per ridurre i muscoli nei topi e nelle cellule umane</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un comune incrocio urbano nei Paesi Bassi (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le intersezioni urbane nei Paesi Bassi, come quelle a &#39;s-Hertogenbosch, sono progettate per dare priorità alla sicurezza e all&#39;efficienza per tutti gli utenti della strada, compreso il traffico motorizzato, i ciclisti e i pedoni.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono piste ciclabili protette, intersezioni rialzate, segnaletica stradale chiara e regole di priorità che favoriscono il traffico non motorizzato, riducendo la necessità di semafori.</li>
<li>Questo approccio progettuale sottolinea l&#39;impegno olandese nell&#39;accogliere diversi tipi di traffico attraverso una pianificazione infrastrutturale innovativa e ponderata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZUn comune incrocio urbano nei Paesi Bassi (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google smette di permettere a siti come Forbes di dominare la ricerca per "Migliori gomme al CBD"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha rivisto la sua politica sull&#39;abuso della reputazione del sito per affrontare il &quot;Parasite SEO&quot;, in cui siti web affermati utilizzano la loro autorità di dominio per promuovere raccomandazioni di prodotti di terze parti non correlati.</li>
<li>Questo aggiornamento ha portato a un calo nei posizionamenti di ricerca per siti come Forbes e Time, che hanno utilizzato questa tattica per contenuti affiliati.</li>
<li>Il cambiamento di politica mira a migliorare l&#39;esperienza di ricerca riducendo l&#39;influenza delle pratiche SEO sfruttatrici sui risultati di ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle smette di permettere a siti come Forbes di dominare la ricerca per &quot;Migliori gomme al CBD&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Applicazioni desktop multipiattaforma scritte in TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun è uno strumento per sviluppare applicazioni desktop veloci, piccole e multipiattaforma utilizzando Typescript, sfruttando bun per l&#39;esecuzione e zig per i binding nativi.</li>
<li>È possibile installare l&#39;ultima versione, Electrobun v0.0.13, con <code>$ bun install electrobun</code>, offrendo pacchetti app compatti (~12MB) e aggiornamenti minimi (piccoli fino a 4KB).</li>
<li>Fornisce un flusso di lavoro integrato che consente agli sviluppatori di iniziare a programmare in 5 minuti e distribuire applicazioni in 10, garantendo prestazioni efficienti con processi isolati e capacità di Remote Procedure Call (RPC) facili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Applicazioni desktop multipiattaforma scritte in TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduce aggiornamenti significativi, inclusi hook per le proprietà calcolate e visibilità asimmetrica per il controllo di accesso alle proprietà.- I miglioramenti includono un&#39;API DOM aggiornata con supporto HTML5, nuove funzioni per gli array e una nuova implementazione JIT (Just-In-Time) per migliorare le prestazioni.- Le funzionalità deprecate riguardano estensioni non più incluse e modifiche a determinate costanti e funzioni, incoraggiando gli utenti ad aggiornare per ottenere migliori prestazioni e sintassi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrum's Law in Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, chiamata così in onore dell&#39;ingegnere di Google Hyrum Wright, suggerisce che con un numero sufficiente di utenti API, tutti i comportamenti osservabili saranno utilizzati da qualcuno, rendendo rischiosi i cambiamenti.</li>
<li>In linguaggio di programmazione Go, modificare messaggi di errore come &quot;http: request body too large&quot; può interrompere il codice esistente che dipende da questi messaggi, illustrando la Legge di Hyrum.</li>
<li>Questo concetto non è esclusivo di Go; è evidente anche in altri linguaggi come JavaScript, sottolineando l&#39;importanza di progettare sistemi per ridurre al minimo le dipendenze non intenzionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrum&apos;s Law in Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abbiamo reso open source la nostra tecnologia di monitoraggio del compost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. è una startup focalizzata sul miglioramento dell&#39;efficienza del compostaggio sia per uso residenziale che industriale attraverso la tecnologia open-source. La tecnologia si integra con piattaforme come Raspberry Pi e Arduino, utilizzando sensori per monitorare gas, temperatura, umidità e pressione dell&#39;aria, con dati esportabili come file CSV. Sebbene inizialmente progettata per il monitoraggio del compost, la tecnologia è adattabile per applicazioni di Internet delle Cose (IoT) e monitoraggio ambientale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZAbbiamo reso open source la nostra tecnologia di monitoraggio del compost</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il meme-ificazione del "Nucleo Demoniaco"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il &quot;Demon Core&quot;, associato a due incidenti nucleari fatali, è diventato un meme oscuro su internet, spesso caratterizzato da giustapposizioni inaspettate con personaggi anime carini. La popolarità del meme dal 2019 evidenzia un interesse di nicchia che ha guadagnato un riconoscimento più ampio, nonostante sia considerato di cattivo gusto. Il &quot;Demon Core&quot; era il terzo nucleo di plutonio destinato alla Seconda Guerra Mondiale, aggiungendo complessità alla sua trasformazione in meme, in particolare a causa delle sue origini giapponesi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZIl meme-ificazione del &quot;Nucleo Demoniaco&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matrix: Generazione del Mondo a Orizzonte Infinito con Interazione in Tempo Reale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto Matrix sta sviluppando un universo digitale immersivo in tempo reale con immagini di alta qualità e precisione a livello di fotogramma, ispirato al concetto del film.</li>
<li>Utilizza modelli avanzati come Swin-DPM per generare video infinitamente lunghi, consentendo il controllo in tempo reale e l&#39;esplorazione di ambienti dinamici.</li>
<li>Il progetto prevede di rendere open-source i suoi dati per incoraggiare la ricerca e l&#39;innovazione, mostrando scene diverse che fondono ambienti virtuali e reali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZMatrix: Generazione del Mondo a Orizzonte Infinito con Interazione in Tempo Reale</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Planner di percorsi ciclabili che segue quasi esclusivamente piste ciclabili ufficiali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stata sviluppata una nuova app per la pianificazione di percorsi cicloturistici, che si concentra sull&#39;utilizzo delle infrastrutture ciclabili esistenti e consente agli utenti di esplorare percorsi tramite mappe o sentieri ufficiali. Attualmente, l&#39;app copre l&#39;Europa e utilizza i dati di OpenStreetMap per una pianificazione ottimale dei percorsi, con piani di espansione futura in Nord America e a livello globale. Tecnicamente, l&#39;app impiega Graphhopper per la ricerca dei percorsi, è costruita con Next.js 14 e Typescript, e utilizza un backend .NET, con le mappe fornite da MapTiler, anche se è prevista l&#39;auto-gestione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPlanner di percorsi ciclabili che segue quasi esclusivamente piste ciclabili ufficiali</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing ha sovraccaricato l'Aeronautica Militare degli Stati Uniti dell'8000% sopra il mercato per i distributori di sapone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing ha sovraccaricato l&apos;Aeronautica Militare degli Stati Uniti dell&apos;8000% sopra il mercato per i distributori di sapone</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La resilienza di Internet in Europa mitiga l'impatto dei tagli ai cavi sottomarini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I recenti tagli ai cavi nel Mar Baltico, in particolare i cavi BCS East-West Interlink e C-Lion1, non hanno significativamente interrotto la connettività Internet in Europa grazie a un&#39;infrastruttura resiliente.</li>
<li>Le robuste infrastrutture Internet dell&#39;Europa, caratterizzate da molteplici connessioni sottomarine e terrestri, garantiscono un impatto minimo da tali incidenti fornendo percorsi alternativi.</li>
<li>Cloudflare Radar monitora attivamente la connettività Internet globale, offrendo aggiornamenti tramite social media e post sul blog, sottolineando l&#39;importanza di un&#39;architettura di rete ridondante per prevenire interruzioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZLa resilienza di Internet in Europa mitiga l&apos;impatto dei tagli ai cavi sottomarini</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt ha ora 10 anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt è un&#39;autorità di certificazione gratuita che semplifica l&#39;ottenimento e la gestione dei certificati server, affrontando le sfide di costo e complessità.</li>
<li>Supportato da importanti organizzazioni come Mozilla, Cisco e la Electronic Frontier Foundation (EFF), mira a rendere la sicurezza su Internet accessibile e aperta a tutti.</li>
<li>Principi chiave di Let&#39;s Encrypt includono essere gratuito, automatico, sicuro, trasparente, aperto e cooperativo, con opportunità di sponsorizzazione o contributo per supportare l&#39;iniziativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt ha ora 10 anni</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic consente a Internet Archive di distribuire Unreal e Unreal Tournament per sempre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Si suggerisce che, se il disegno di legge HR 9495, una proposta di legge, venisse approvato, potrebbe potenzialmente classificare l&#39;Internet Archive come un&#39;organizzazione terroristica senza una giustificazione chiara.</li>
<li>Una fonte anonima ha sollevato la preoccupazione, indicando che questa classificazione potrebbe non essere un obiettivo principale o una priorità del disegno di legge.</li>
<li>Le implicazioni di una tale classificazione potrebbero avere conseguenze significative per l&#39;Internet Archive, una biblioteca digitale che offre accesso gratuito a una vasta collezione di contenuti digitali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic consente a Internet Archive di distribuire Unreal e Unreal Tournament per sempre</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade ha 'costruito' la sua strada verso oltre 600k venduti in un mese]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, un rilassante gioco di costruzione di Pounce Light, ha venduto oltre 600.000 copie entro un mese dal suo rilascio su Steam, indicando un notevole successo commerciale.</li>
<li>Il gioco ha guadagnato popolarità grazie a video virali e alla partecipazione al Next Fest di Steam, risultando in oltre 1,3 milioni di liste dei desideri, dimostrando strategie di marketing efficaci.</li>
<li>Il suo successo è attribuito alla sua esperienza sandbox serena e senza obiettivi e alla coinvolgente tecnologia di generazione procedurale, che attrae i fan dei giochi accoglienti e di costruzione di città.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade ha &apos;costruito&apos; la sua strada verso oltre 600k venduti in un mese</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Anti-aliasing analitico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Anti-Aliasing Analitico è una tecnica progettata per rimuovere i bordi frastagliati (jaggies) nelle immagini rasterizzate pre-calcolando la sfumatura dei bordi delle forme, garantendo bordi lisci senza artefatti. Questo metodo è efficiente poiché non richiede buffer o hardware aggiuntivi ed è compatibile con il WebGL 1.0 di base, rendendolo accessibile per varie applicazioni. È evidenziato per il suo uso professionale in piattaforme come Unity e Valve Software, offrendo chiarezza e nitidezza senza la sfocatura comune in altri metodi di anti-aliasing, come SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) e DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Anti-aliasing analitico</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Qual è l'origine dell'immagine del carro armato nel lago che è diventata un meme? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZQual è l&apos;origine dell&apos;immagine del carro armato nel lago che è diventata un meme? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 ha attraversato entrambi i cavi C-Lion 1 e BSC in momenti corrispondenti a quando si sono rotti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 ha attraversato entrambi i cavi C-Lion 1 e BSC in momenti corrispondenti a quando si sono rotti</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando le stime sono diventate scadenze?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In progetti di modernizzazione del software, le stime dovrebbero essere considerate come linee guida flessibili piuttosto che scadenze rigide a causa della natura imprevedibile di tali progetti.</li>
<li>Indu Alagarsamy paragona la modernizzazione dell&#39;architettura alla riparazione di un&#39;auto, sottolineando la necessità di adattabilità e approvazioni aggiuntive quando sorgono problemi imprevisti.</li>
<li>Una leadership efficace in questi progetti comporta il porre domande perspicaci, abbracciare la sperimentazione e utilizzare quadri adeguati per navigare nelle complessità e raggiungere il successo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZQuando le stime sono diventate scadenze?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Super Heavy di SpaceX atterra nel golfo, annullando l'atterraggio con le bacchette.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZIl Super Heavy di SpaceX atterra nel golfo, annullando l&apos;atterraggio con le bacchette.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizzo degli aggiornamenti di codice a caldo di Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, un team di consulenza Elixir, indaga sugli aggiornamenti di codice a caldo di Erlang, una caratteristica distintiva che consente modifiche al codice senza fermare il sistema.</li>
<li>Anche se Elixir, basato su Erlang, supporta gli aggiornamenti a caldo del codice, il rilascio standard di mix manca dei file necessari, spingendo gli esperti a raccomandare di apprendere questa abilità.</li>
<li>Gli aggiornamenti del codice a caldo sono particolarmente utili nello sviluppo con Nerves per dispositivi embedded, e più strumenti in Elixir potrebbero migliorare questo processo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZUtilizzo degli aggiornamenti di codice a caldo di Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple conferma attacchi zero-day che colpiscono i sistemi macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple conferma attacchi zero-day che colpiscono i sistemi macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprendere l'algoritmo di ricerca full text BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, o Best Match 25, è un algoritmo ampiamente utilizzato per la ricerca a testo completo, implementato in sistemi come Lucene/Elasticsearch e SQLite, e spesso abbinato alla ricerca di similarità vettoriale nei sistemi di ricerca ibridi.</li>
<li>Classifica i documenti in base alla rilevanza rispetto a una query utilizzando fattori come i termini della query, la Frequenza Inversa dei Documenti (IDF), la frequenza dei termini e la normalizzazione della lunghezza del documento, seguendo il Principio di Classificazione Probabilistica.</li>
<li>Le punteggiature BM25 sono specifiche al contesto, il che significa che sono comparabili all&#39;interno della stessa collezione di documenti ma non tra collezioni diverse o nel tempo, a causa di potenziali cambiamenti nella collezione che influenzano i punteggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZComprendere l&apos;algoritmo di ricerca full text BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, rilasciato il 19 novembre 2024, porta aggiornamenti significativi, tra cui il collegamento di luci e ombre di EEVEE, un nuovo nodo Metallic BSDF e un nodo texture Gabor Noise.</li>
<li>Le migliorie includono il compositing interattivo multi-pass, un miglioramento dell&#39;editing UV e aggiornamenti significativi ai Geometry Nodes e al Grease Pencil per prestazioni migliori e nuovi strumenti.</li>
<li>Il rilascio include anche miglioramenti all&#39;interfaccia utente, miglioramenti al Video Sequencer, supporto per il backend Vulkan e rimane gratuito, supportato dalle donazioni della comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – fork di Riak aperto e moderno]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – fork di Riak aperto e moderno</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Macchina Virtuale per il Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM è una macchina virtuale Linux che opera all&#39;interno di un browser web utilizzando HTML5 e WebAssembly, sfruttando il motore di virtualizzazione CheerpX per supportare i binari x86.</li>
<li>Offre un ambiente lato client senza server con funzionalità di rete abilitate tramite Tailscale, una rete VPN, rendendolo accessibile senza l&#39;infrastruttura server tradizionale.</li>
<li>WebVM è open-source sotto la licenza Apache 2.0, con specifiche restrizioni per l&#39;uso organizzativo, e può essere distribuito facendo un fork del repository, abilitando GitHub Pages e personalizzando i Dockerfile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Macchina Virtuale per il Web</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky sta inaugurando un'era dei social media in cui si può scegliere il proprio algoritmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, un social network con oltre 20 milioni di utenti, offre un controllo personalizzato sugli algoritmi dei social media, permettendo agli utenti di scegliere i loro contenuti.</li>
<li>Al contrario di piattaforme come X (precedentemente Twitter), dove gli algoritmi determinano i contenuti, Bluesky offre un &quot;mercato di algoritmi&quot; per consentire agli utenti di selezionare i feed in base ai propri interessi.</li>
<li>Questo approccio consente agli utenti di modellare la loro esperienza sui social media e potrebbe stabilire un nuovo standard del settore, nonostante le difficoltà nel trovare o creare il feed giusto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky sta inaugurando un&apos;era dei social media in cui si può scegliere il proprio algoritmo</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il DOJ spingerà Google a vendere Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZIl DOJ spingerà Google a vendere Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B ora funziona a 969 token/s su Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il modello Llama 3.1 405B di Frontier AI su Cerebras ha stabilito un nuovo record di velocità, raggiungendo 969 token al secondo, diventando così il modello di frontiera più veloce disponibile.</li>
<li>Il modello supporta una lunghezza del contesto di 128K e offre la latenza più breve per il tempo al primo token a 240 ms, migliorando significativamente l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
<li>Cerebras ha reso disponibile Llama 3.1 per le prove dei clienti, con disponibilità generale prevista per il primo trimestre del 2025, e un prezzo fissato a $6 per milione di token di input e $12 per milione di token di output.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B ora funziona a 969 token/s su Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il direttore uscente di Scientific American e la politicizzazione della scienza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, ex direttrice di Scientific American, si è dimessa a seguito di post controversi sui social media e critiche riguardanti la sua direzione editoriale.</li>
<li>Durante il suo mandato, la rivista ha affrontato accuse di promuovere un&#39;agenda politica, che secondo i critici ha compromesso la sua credibilità scientifica, in particolare su argomenti delicati come la medicina di genere giovanile.</li>
<li>La situazione ha contribuito a una più ampia crisi di fiducia nell&#39;autorità scientifica, con richieste affinché Scientific American dia priorità alla scienza rispetto alla politica per recuperare la sua reputazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZIl direttore uscente di Scientific American e la politicizzazione della scienza</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le nuove tessere vettoriali di OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) ha lanciato le tessere vettoriali nel formato Mapbox Vector Tiles (MVT), consentendo agli utenti di personalizzare gli stili delle mappe e cambiare le lingue delle etichette, migliorando la chiarezza e la flessibilità delle mappe.</li>
<li>Questo aggiornamento segna un cambiamento rispetto all&#39;uso precedente di tile raster statici, consentendo immagini più nitide e un&#39;interazione più dinamica con i dati.</li>
<li>Il post include indicazioni su come configurare un ambiente Python e utilizzare DuckDB per l&#39;analisi dei dati, con la possibilità di visualizzazione tramite strumenti come QGIS e Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZLe nuove tessere vettoriali di OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le monete equilibrate tendono a cadere sul lato da cui sono partite: prove da 350.757 lanci]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLe monete equilibrate tendono a cadere sul lato da cui sono partite: prove da 350.757 lanci</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Uno strumento di benchmarking da riga di comando]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine è uno strumento di benchmarking da riga di comando versatile che supporta l&#39;analisi statistica, comandi shell arbitrari e fornisce feedback sul progresso in tempo reale. Offre funzionalità come esecuzioni di riscaldamento, comandi per la pulizia della cache, rilevamento di valori anomali e supporta l&#39;esportazione dei risultati in formati CSV, JSON e Markdown. Lo strumento è compatibile con più sistemi operativi e gestori di pacchetti, ed è concesso in doppia licenza sotto la MIT e la Apache License 2.0, rendendolo accessibile e flessibile per gli sviluppatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Uno strumento di benchmarking da riga di comando</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratti hanno imparato a guidare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un neuroscienziato ha addestrato dei ratti a guidare piccole auto, dimostrando che l&#39;anticipazione del divertimento può aumentare la motivazione e la gioia, influenzando il comportamento e la funzione cerebrale.</li>
<li>Lo studio ha scoperto che l&#39;anticipazione positiva può spostare gli stili cognitivi da pessimisti a ottimisti, evidenziando il ruolo degli ambienti arricchiti e dei periodi di attesa per le ricompense.</li>
<li>Le osservazioni del comportamento dei ratti, come la postura della coda, hanno fornito spunti sulle espressioni emotive, sottolineando l&#39;importanza delle esperienze positive nella formazione del cervello.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRatti hanno imparato a guidare</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Fresatura CNC di grande formato resa accessibile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 è un router CNC (Controllo Numerico Computerizzato) di grande formato che facilita agli utenti la trasformazione di progetti digitali in creazioni fisiche.</li>
<li>Il Maslow community è attiva nella condivisione di progetti diversi, tra cui mobili, arte, barche e insegne, dimostrando la versatilità della piattaforma e incoraggiando la creatività.</li>
<li>Gli utenti hanno creato con successo vari oggetti come scrivanie regolabili, incisioni e persino una piccola casa, evidenziando il potenziale della tecnologia CNC per progetti innovativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Fresatura CNC di grande formato resa accessibile</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering del Riavvio per Inattività di iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 ha introdotto una funzione di riavvio per inattività che riavvia automaticamente gli iPhone dopo 3 giorni di inattività per migliorare la sicurezza. - Questa funzione transita i dispositivi dallo stato più vulnerabile Dopo il Primo Sblocco (AFU) allo stato più sicuro Prima del Primo Sblocco (BFU), proteggendo i dati degli utenti. - Il Secure Enclave Processor (SEP) monitora l&#39;ultimo tempo di sblocco e attiva un riavvio se il dispositivo è inattivo per oltre 3 giorni, riducendo efficacemente il rischio di furto e accesso non autorizzato, sebbene presenti sfide per le forze dell&#39;ordine nell&#39;estrazione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZReverse Engineering del Riavvio per Inattività di iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stiamo chiudendo Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel chiuderà il 30 ottobre 2024 a causa dell&#39;incapacità di raggiungere il successo commerciale o un modello di business sostenibile, nonostante il supporto della comunità.</li>
<li>Contributi significativi a FreeCAD includono un nuovo banco di lavoro per l&#39;assemblaggio, un risolutore di vincoli 3D e miglioramenti a Sketcher e TechDraw, tutti i quali rimarranno open-source.</li>
<li>Anche se Ondsel ES non rilascerà la versione v2024.3, i membri del team precedenti continueranno a contribuire a FreeCAD, e gli utenti avranno tempo per scaricare i loro dati prima che il server venga chiuso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZStiamo chiudendo Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché l'installazione di Windows 95 utilizzava tre sistemi operativi?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZPerché l&apos;installazione di Windows 95 utilizzava tre sistemi operativi?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mi è stato vietato l'accesso all'account di accessibilità di hCaptcha perché non sono cieco (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utente è stato bannato dall&#39;account di accessibilità di hCaptcha nonostante fosse cieco, evidenziando potenziali difetti nelle misure di accessibilità di hCaptcha. - L&#39;incidente sottolinea i rischi di affidarsi a aziende che potrebbero intenzionalmente rendere i loro prodotti inaccessibili, con soluzioni alternative inaffidabili. - L&#39;utente consiglia cautela a coloro che dipendono da tali servizi e suggerisce di condividere questo avvertimento, in particolare con i webmaster che utilizzano hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZMi è stato vietato l&apos;accesso all&apos;account di accessibilità di hCaptcha perché non sono cieco (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notebook HTML reattivi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;uso dell&#39;HTML come piattaforma unificata per la pubblicazione scientifica, eliminando la necessità di strumenti multipli come Jupyter o LaTeX. - Viene mostrata la creazione di notebook HTML reattivi con elementi interattivi utilizzando librerie come Observable, Pyodide e WebR. - Viene evidenziato il potenziale dell&#39;HTML per semplificare il processo di pubblicazione, con un accenno alla libreria @celine/celine per ulteriori sviluppi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNotebook HTML reattivi</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuovo motore JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo motore JavaScript è in fase di sviluppo utilizzando un design orientato ai dati, che ottimizza l&#39;archiviazione e l&#39;accesso ai dati. - Le caratteristiche principali includono l&#39;archiviazione dei dati in vettori specifici per tipo e l&#39;uso di indici discriminati per tipo per i riferimenti all&#39;heap, migliorando le prestazioni. - Gli oggetti sono divisi in vettori specifici per tipo e suddivisi per evitare di leggere parti non utilizzate, migliorando l&#39;efficienza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNuovo motore JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avresti potuto progettare un'encoding posizionale all'avanguardia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post esamina lo sviluppo della codifica posizionale nei modelli transformer, enfatizzando la Codifica Posizionale Rotativa (RoPE) utilizzata in modelli avanzati come LLama 3.2. Discute la necessità di informazioni posizionali nei meccanismi di auto-attenzione per comprendere le relazioni tra i token, confrontando vari metodi di codifica e le loro limitazioni. RoPE viene introdotto come un metodo che codifica le posizioni relative attraverso rotazioni, migliorando le prestazioni senza modificare le informazioni semantiche, con potenziali estensioni ai dati multidimensionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAvresti potuto progettare un&apos;encoding posizionale all&apos;avanguardia</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adolescente dietro centinaia di attacchi di swatting si dichiara colpevole di accuse federali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, un diciottenne della California, si è dichiarato colpevole di accuse federali per aver condotto oltre 375 attacchi di swatting, prendendo di mira scuole, istituzioni religiose e politici statunitensi. Operando sotto lo pseudonimo di &quot;Torswats&quot;, Filion faceva parte di un gruppo internazionale di swatting, causando paura e caos diffusi negli Stati Uniti. Rischia fino a cinque anni di prigione per ciascuno dei quattro capi d&#39;accusa di minacce interstatali, con la data della sentenza ancora da stabilire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAdolescente dietro centinaia di attacchi di swatting si dichiara colpevole di accuse federali</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[È ora di sostituire TCP nel data center (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento critica il TCP (Transmission Control Protocol) come obsoleto per i moderni datacenter, citando problemi come l&#39;orientamento a flusso e la consegna dei pacchetti in ordine. Propone Homa come sostituto, che affronta queste limitazioni del TCP ma non è compatibile a livello di API con il TCP. L&#39;adozione di Homa potrebbe essere facilitata attraverso l&#39;integrazione con i framework RPC (Remote Procedure Call), rendendolo più accessibile per un uso diffuso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZÈ ora di sostituire TCP nel data center (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho creato un'app per aiutare a gestire il mio diabete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, uno studente, ha sviluppato Islet, un&#39;app per la gestione del diabete alimentata da GPT-4o-mini, ora disponibile sull&#39;App Store.</li>
<li>Originariamente l&#39;app era un progetto estivo e offre funzionalità come la gestione dell&#39;insulina, il conteggio dei carboidrati, il monitoraggio della glicemia, suggerimenti personalizzati per i pasti e il monitoraggio dell&#39;attività.</li>
<li>Islet dimostra il potenziale dell&#39;IA nell&#39;affrontare problemi di salute reali, in particolare per le persone con diabete di tipo 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZHo creato un&apos;app per aiutare a gestire il mio diabete</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come le aziende nere giapponesi opprimono i lavoratori (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il termine &quot;black company&quot; descrive luoghi di lavoro sfruttatori, particolarmente nelle industrie impiegatizie, originato in Giappone e divenuto prominente nei primi anni 2000. Il &quot;Black Corporations Award&quot; è stato creato nel 2012 per mettere in luce i peggiori trasgressori, con Watami Foodservice Co. frequentemente riconosciuta per il cattivo trattamento dei dipendenti. Un elenco di controllo dell&#39;avvocato Yoshiyuki Iwasa aiuta a identificare le black companies, con criteri come straordinari non pagati e ambienti di lavoro abusivi, mentre il Ministero della Salute, del Lavoro e del Welfare del Giappone sta lavorando per affrontare questi problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZCome le aziende nere giapponesi opprimono i lavoratori (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le agenzie di dimissioni diventano una risorsa per i lavoratori giapponesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un sondaggio di Mynavi Corp. indica un aumento nell&#39;uso delle agenzie di dimissioni in Giappone, con il 20% dei lavoratori ventenni che utilizza questi servizi per lasciare il lavoro.</li>
<li>Le agenzie di dimissioni, come Momuri, assistono i giovani lavoratori nel lasciare lavori che influiscono negativamente sulla loro salute mentale, gestendo il processo di dimissioni dietro pagamento di una tariffa.</li>
<li>Questa tendenza indica un cambiamento generazionale verso la valorizzazione del benessere mentale e la sfida alle norme lavorative tradizionali giapponesi, che potrebbe portare a una cultura lavorativa più equilibrata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZLe agenzie di dimissioni diventano una risorsa per i lavoratori giapponesi</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Bhutan, dopo aver dato priorità alla felicità, ora affronta una crisi esistenziale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Bhutan sta vivendo una significativa emigrazione di giovani, nonostante offra assistenza sanitaria gratuita, istruzione e un&#39;economia in crescita, poiché cercano migliori opportunità di lavoro all&#39;estero, in particolare in Australia.</li>
<li>In risposta, il re del Bhutan ha in programma di sviluppare Gelephu Mindfulness City, progettata dall&#39;architetto danese Bjarke Ingels, per creare posti di lavoro e attirare i giovani a tornare, concentrandosi sullo sviluppo sostenibile e sui valori bhutanesi.</li>
<li>Il successo di questo progetto è considerato vitale per il futuro del Bhutan, con alcuni cittadini, come la giornalista Namgay Zam, ispirati a sostenere l&#39;iniziativa e a rimanere nel paese.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZIl Bhutan, dopo aver dato priorità alla felicità, ora affronta una crisi esistenziale</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museo dell'Arte Brutta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Museum Of Bad Art (MOBA) è un museo unico a Boston dedicato a esporre opere d&#39;arte che sono umoristicamente imperfette e che normalmente non verrebbero esposte nei musei tradizionali.</li>
<li>Situato all&#39;interno del Dorchester Brewing Co, MOBA offre ingresso gratuito, permettendo ai visitatori di godere sia dell&#39;arte che delle offerte del birrificio, come birre artigianali e cibo di M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA è presentato in un video di 7 minuti da WSBE RI PBS su YouTube e, in quanto organizzazione non profit, accetta donazioni deducibili dalle tasse per sostenere la sua missione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseo dell&apos;Arte Brutta</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il kernel Linux 6.12 è stato rilasciato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il kernel 6.12 è stato rilasciato da Linus Torvalds, rispettando il programma di rilascio regolare, ed è significativo in quanto versione di Supporto a Lungo Termine (LTS) per il 2024. - Le caratteristiche principali includono il supporto per l&#39;estensione overlay dei permessi Arm, miglioramenti nelle mitigazioni Spectre e il completamento del supporto alla preemption in tempo reale, migliorando le prestazioni e la sicurezza del sistema. - Questo rilascio potrebbe influenzare le distribuzioni ad abilitare Rust ed è previsto che venga utilizzato in Debian 13 e nei suoi derivati, con miglioramenti nella gestione di dimensioni di blocco maggiori nel filesystem XFS e strumenti di prestazione come perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZIl kernel Linux 6.12 è stato rilasciato</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
