<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Buon Natale a tutti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZBuon Natale a tutti</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[App della barra dei menu di macOS che mostra in tempo reale quanto è pieno il serbatoio delle urine della ISS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream è un&#39;applicazione per la barra dei menu di macOS che mostra lo stato in tempo reale della capacità del serbatoio delle urine della Stazione Spaziale Internazionale (ISS). L&#39;app è sviluppata utilizzando Swift e macOS, segnando il primo tentativo del sviluppatore, il che potrebbe comportare potenziali bug e una gestione limitata degli errori. I dati per l&#39;app provengono dal progetto ISS Mimic, anche se lo sviluppatore non prevede di includere ulteriori statistiche dalla fonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZApp della barra dei menu di macOS che mostra in tempo reale quanto è pieno il serbatoio delle urine della ISS</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Albero di Natale Decorato (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Albero di Natale Decorato (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questo problema aperto mi ha insegnato cos'è la topologia [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQuesto problema aperto mi ha insegnato cos&apos;è la topologia [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce nuove funzionalità come il riferimento ai parametri di blocco utilizzando <code>it</code>, Prism come parser predefinito e Happy Eyeballs Versione 2 per una connettività di rete migliorata.</li>
<li>Il aggiornamento include miglioramenti delle prestazioni, nuove opzioni da riga di comando e varie correzioni di bug, insieme ad avvisi di deprecazione per i letterali di stringa mutabili e supporto per lo splatting di parole chiave nil.</li>
<li>Problemi di compatibilità e aggiornamenti dell&#39;API C sono stati affrontati, con aggiornamenti alle classi principali e alla libreria standard, rendendolo un rilascio significativo per gli sviluppatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provando QvQ – il nuovo modello di ragionamento visivo di Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba ha rilasciato un nuovo modello di ragionamento visivo, QvQ-72B-Preview, nel dicembre 2024, che integra la visione con i prompt di testo per migliorare le capacità di ragionamento visivo.</li>
<li>Il modello è disponibile per il test su Hugging Face Spaces e può essere eseguito localmente utilizzando il pacchetto mlx-vlm di Prince Canuma, dimostrando la sua natura open-source e accessibilità.</li>
<li>Il blog di Simon Willison mette in evidenza il potenziale del modello per applicazioni creative, nonostante i risultati contrastanti, e sottolinea il suo approccio divertente alla risoluzione dei problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZProvando QvQ – il nuovo modello di ragionamento visivo di Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maschere, Fumo e Specchi: La storia del volo EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMaschere, Fumo e Specchi: La storia del volo EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – un browser web leggero creato da zero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo browser web leggero e incentrato sulla privacy è in fase di sviluppo, che opera in modo unico senza JavaScript, utilizzando script aggiornati per migliorare i siti web. - Il browser impiega una strategia di whitelist per bloccare le risorse provenienti da vari domini, evitando efficacemente i tracker e migliorando la privacy degli utenti. - Lo sviluppatore sta conducendo una raccolta fondi per supportare l&#39;avanzamento di questo progetto, invitando contributi da parte di soggetti interessati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – un browser web leggero creato da zero</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho creato un sito web per cercare semanticamente i documenti di ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studente laureato con ADHD ha sviluppato un sito web per assistere nelle revisioni sistematiche della letteratura trovando articoli simili basati sul significato. - Il sito utilizza il modello di embedding di MixedBread per la rappresentazione vettoriale, Milvus per l&#39;archiviazione e la ricerca, e Gradio per il servizio dell&#39;applicazione. - Il database vettoriale viene aggiornato settimanalmente utilizzando dati di Kaggle, e l&#39;efficienza della ricerca è migliorata binarizzando gli embedding e impiegando la distanza di Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZHo creato un sito web per cercare semanticamente i documenti di ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simulazione CRT in uno shader GPU, sembra migliore dell'inserimento di fotogrammi neri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, in collaborazione con Timothy Lottes, ha introdotto un nuovo algoritmo open-source per simulare i display CRT (Cathode Ray Tube), disponibile su Shadertoy e GitHub. Questo algoritmo riduce la sfocatura del movimento su display a 240Hz+ e offre uno sfarfallio più morbido rispetto al BFI (Black Frame Insertion), ed è stato integrato nell&#39;emulatore Retroarch. La simulazione è compatibile con LCD e OLED, fornendo modalità in tempo reale e al rallentatore, ed è particolarmente efficace per ridurre la sfocatura del movimento nei contenuti legacy a 60fps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSimulazione CRT in uno shader GPU, sembra migliore dell&apos;inserimento di fotogrammi neri</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung è morto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, un rispettato redattore di PCWorld e giornalista di hardware, è scomparso a 58 anni dopo una battaglia contro il cancro al pancreas, lasciando un impatto significativo sul giornalismo tecnologico.</li>
<li>Con oltre 25 anni nel settore, era noto per la sua profonda conoscenza, la scrittura coinvolgente e l&#39;impegno per l&#39;integrità giornalistica, contribuendo a Maximum PC e PCWorld.</li>
<li>Gordon ha ispirato molti nella comunità tecnologica con il suo lavoro, incluso il podcast &quot;The Full Nerd&quot;, ed è stato ammirato per la sua dedizione alla difesa dei consumatori e per la semplificazione della tecnologia complessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung è morto</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho appena aggiornato il Chrome di mia moglie e uBlock non è più supportato]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZHo appena aggiornato il Chrome di mia moglie e uBlock non è più supportato</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un pilota ha corso attraverso l'aeroporto per sorprendere la donna che gli ha salvato la vita]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZUn pilota ha corso attraverso l&apos;aeroporto per sorprendere la donna che gli ha salvato la vita</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Che fine ha fatto il più grande televisore a tubo del mondo? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZChe fine ha fatto il più grande televisore a tubo del mondo? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il numero pi greco ha un gemello malvagio]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZIl numero pi greco ha un gemello malvagio</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38º Congresso del Chaos Communication]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 38º Chaos Communication Congress (38C3) è previsto ad Amburgo dal 27 al 30 dicembre 2024, organizzato dal Chaos Computer Club. Questo evento annuale sottolinea l&#39;intersezione tra tecnologia, società e utopia, offrendo conferenze, workshop e discussioni sull&#39;impatto della tecnologia. I partecipanti sono invitati a partecipare come volontari, ospitare eventi o presentare progetti, con informazioni chiave accessibili sulle pagine informative dell&#39;evento e sul blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38º Congresso del Chaos Communication</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costruisci un drone a basso costo utilizzando ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZCostruisci un drone a basso costo utilizzando ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rendere le GPU AMD competitive per l'inferenza LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM facilita la compilazione e il deployment di Large Language Models (LLM) su GPU AMD utilizzando ROCm, raggiungendo prestazioni vicine a quelle delle GPU di fascia alta di NVIDIA. - L&#39;AMD Radeon RX 7900 XTX offre prestazioni competitive, raggiungendo l&#39;80% della velocità della NVIDIA RTX 4090 e il 94% della RTX 3090 Ti per modelli specifici, pur essendo significativamente più conveniente. - Il progetto mette in evidenza il potenziale delle GPU AMD per l&#39;inferenza LLM, con miglioramenti continui nel supporto software e piani per futuri miglioramenti come il batching e il supporto multi-GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZRendere le GPU AMD competitive per l&apos;inferenza LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché le linee guida sul cancro sono bloccate nei PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZPerché le linee guida sul cancro sono bloccate nei PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decompilazione completa di Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto prevede una completa decompilazione di LEGO Island (Versione 1.1, Inglese), con l&#39;obiettivo di replicare il codice macchina originale il più fedelmente possibile.</li>
<li>Utilizza CMake per la compilazione, con Microsoft Visual C++ 4.20 consigliato per risultati ottimali, e prevede la configurazione dell&#39;ambiente, la configurazione con CMake e la compilazione con nmake.</li>
<li>Si incoraggiano i contributi, concentrandosi specificamente sulla versione inglese della release 1.1, con miglioramenti continui ai file decompilati ISLE.EXE e LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZDecompilazione completa di Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Azionisti di Intel presentano un caso chiedendo all'ex CEO e CFO di restituire 3 anni di stipendio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I soci di Intel stanno cercando la restituzione della retribuzione dall&#39;ex CEO Pat Gelsinger e dal CFO David Zinsner, accusandoli di aver fuorviato gli azionisti riguardo alle prestazioni finanziarie dell&#39;unità di fonderia di Intel.</li>
<li>Il contenzioso sostiene una violazione dei doveri fiduciari, a seguito del fallito piano di rilancio di Intel e di una perdita trimestrale record di 16,6 miliardi di dollari, che ha portato a un calo del 9,2% delle azioni di Intel.</li>
<li>Il reparto fonderia, inizialmente previsto come motore di crescita, è stato successivamente identificato come un centro di costo significativo, spingendo Zinsner, ora co-CEO ad interim, a intraprendere sforzi di ristrutturazione, mentre Gelsinger si è dimesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAzionisti di Intel presentano un caso chiedendo all&apos;ex CEO e CFO di restituire 3 anni di stipendio</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo ha rilasciato gratuitamente i dati del cloud di punti dell'intera città]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo ha reso disponibili dati di nuvole di punti gratuiti dell&#39;intera città, consentendo il download pubblico.</li>
<li>Il dato di nuvola di punti è una raccolta di punti dati nello spazio, spesso utilizzata nella modellazione 3D e nei sistemi informativi geografici (GIS).</li>
<li>Questa versione è significativa in quanto fornisce risorse preziose per sviluppatori, ricercatori e urbanisti interessati alla modellazione 3D e all&#39;analisi spaziale di Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo ha rilasciato gratuitamente i dati del cloud di punti dell&apos;intera città</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demistificare i Debugger, Parte 2: L'Anatomia di un Programma in Esecuzione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo &quot;Demistificare i Debugger, Parte 2: L&#39;Anatomia di un Programma in Esecuzione&quot; spiega i componenti coinvolti nell&#39;esecuzione di un programma, come gli spazi di indirizzamento virtuale, i thread e i processi.- Dettaglia come i sistemi operativi utilizzano la memoria virtuale e la pianificazione per gestire più programmi in esecuzione simultaneamente.- Il post fa parte di una serie focalizzata a spiegare come i debugger interagiscono con questi processi per analizzare l&#39;esecuzione del programma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDemistificare i Debugger, Parte 2: L&apos;Anatomia di un Programma in Esecuzione</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatizzare la ricerca della vita artificiale con modelli di base]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il algoritmo di Ricerca Automatica per la Vita Artificiale (ASAL) utilizza modelli di base di visione-linguaggio AI per scoprire forme di vita artificiali nelle simulazioni, migliorando il campo della ricerca sulla Vita Artificiale (ALife). ASAL ha identificato con successo nuove forme di vita in simulazioni come Lenia, Boids, Particle Life e Game of Life, mostrando schemi dinamici e nuove regole di automi cellulari. Questo approccio automatizza il processo di scoperta, superando i limiti delle simulazioni progettate manualmente, e incoraggia ulteriori esplorazioni e collaborazioni per integrare i concetti di ALife nell&#39;AI per sistemi più adattivi e creativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatizzare la ricerca della vita artificiale con modelli di base</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analizzare milioni di URL al secondo (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZAnalizzare milioni di URL al secondo (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Da Parigi a Berlino in treno ora è più veloce di cinque ore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn e SNCF hanno lanciato un nuovo servizio di treno diretto diurno da Parigi a Berlino, riducendo il tempo di viaggio di cinque ore a 7 ore e 59 minuti.</li>
<li>Il percorso include viste panoramiche e fermate a Strasburgo, Karlsruhe e Francoforte, con biglietti a partire da €59,99 per la seconda classe.</li>
<li>Anche se il servizio offre un&#39;esperienza di viaggio più rilassata, alcuni sostengono che debba essere più veloce per competere efficacemente con il trasporto aereo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDa Parigi a Berlino in treno ora è più veloce di cinque ore</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["United Healthcare" utilizza il DMCA contro le immagini di Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare sta apparentemente utilizzando richieste DMCA per rimuovere contenuti online relativi a Luigi Mangione, nonostante non detenga i diritti d&#39;autore, sollevando preoccupazioni sull&#39;uso improprio della legge sul copyright. - La situazione evidenzia come il DMCA possa essere sfruttato da troll del copyright per fare pressione sugli host di contenuti affinché si conformino a richieste potenzialmente infondate. - Non è chiaro se United Healthcare sia direttamente responsabile di queste richieste o se una terza parte stia impersonandoli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&quot;United Healthcare&quot; utilizza il DMCA contro le immagini di Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt è un servizio di microblogging decentralizzato e minimalista per hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt ha rilasciato la versione v1.3.2-dev, un servizio di microblogging decentralizzato e minimalista rivolto agli hacker.</li>
<li>La documentazione include sezioni su Installazione, Avvio rapido, Utilizzo, Configurazione e API, con supporto della comunità disponibile su IRC.</li>
<li>Il capitolo dell&#39;API descrive gli endpoint per utenti, tweet, menzioni, tag e scoperta, incoraggiando i contributi su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt è un servizio di microblogging decentralizzato e minimalista per hacker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Previsioni per il 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZPrevisioni per il 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le bustine di tè commerciali rilasciano microplastiche, entrando nelle cellule umane]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLe bustine di tè commerciali rilasciano microplastiche, entrando nelle cellule umane</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Può l'IA fare matematica? Pensieri di un matematico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il nuovo modello linguistico di OpenAI, o3, ha ottenuto un punteggio del 25% sul dataset FrontierMath, che include domande di matematica impegnative con risposte definitive.</li>
<li>I dati sono tenuti segreti per impedire ai modelli linguistici di addestrarsi su di essi e includono problemi che richiedono competenze in aree matematiche specifiche.</li>
<li>Anche se le prestazioni di o3 sono notevoli, il vero progresso si avrà quando l&#39;IA sarà in grado di risolvere domande più complesse basate su prove, poiché i modelli attuali come AlphaProof di DeepMind sono ancora limitati a problemi di livello scolastico superiore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZPuò l&apos;IA fare matematica? Pensieri di un matematico</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il fossato di CUDA è ancora vivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il benchmarking delle GPU MI300X, H100 e H200 mostra che la MI300X di AMD ha prestazioni inferiori a causa di problemi software, nonostante le sue specifiche promettenti.</li>
<li>Nvidia dimostra prestazioni superiori con le sue GPU già pronte all&#39;uso, mentre l&#39;MI300X di AMD richiede una significativa messa a punto e correzione di bug per raggiungere il suo potenziale.</li>
<li>Le raccomandazioni per AMD includono il miglioramento della qualità del software, l&#39;aumento dei test interni e la collaborazione con i partner per migliorare la sua posizione competitiva rispetto a Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZIl fossato di CUDA è ancora vivo</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Specifiche riservate di caccia trapelate sui forum di War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le specifiche classificate del radar dell&#39;Eurofighter Typhoon sono state trapelate sui forum di War Thunder, causando polemiche e sollevando preoccupazioni per la sicurezza.</li>
<li>Questo incidente fa parte di un modello, poiché precedenti fughe di notizie sulla piattaforma hanno coinvolto altri sistemi militari come il carro armato Challenger 2.</li>
<li>Il responsabile della fuga di notizie è stato sospeso e il materiale è stato prontamente rimosso, sottolineando le sfide che War Thunder affronta nel bilanciare l&#39;accuratezza militare con la sicurezza delle informazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSpecifiche riservate di caccia trapelate sui forum di War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il nuovo foglio di Google su metà dello schermo del MacBook Air da 13,6" è completamente coperto da popup.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZIl nuovo foglio di Google su metà dello schermo del MacBook Air da 13,6&quot; è completamente coperto da popup.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox acquisirà Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox prevede di acquisire Lexmark per 1,5 miliardi di dollari, con l&#39;obiettivo di migliorare i suoi servizi di stampa ed espandere la sua portata globale.</li>
<li>Si prevede che l&#39;acquisizione, che dovrebbe concludersi nella seconda metà del 2025, sarà finanziata tramite contanti e debito, con un dividendo ridotto per gestire il debito.</li>
<li>Le approvazioni normative sono in sospeso e l&#39;accordo mira a combinare i punti di forza di entrambe le aziende per offrire un portafoglio completo e migliorare le prestazioni finanziarie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox acquisirà Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Tutta la tua infrastruttura dati, in un'unica gemma Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack è una gemma Ruby che consolida più componenti dell&#39;infrastruttura dati in un unico pacchetto per applicazioni Ruby e Ruby on Rails, utilizzando SQLite. Offre funzionalità come un database SQL, cache, coda di lavoro, broker di messaggi, motore di ricerca full-text e piattaforma di metriche, migliorando le prestazioni e riducendo i costi eliminando la necessità di server separati. La gemma si integra con framework IO basati su Fiber per un uso ottimizzato della CPU e della memoria ed è open source sotto la licenza MIT, con contributi benvenuti su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Tutta la tua infrastruttura dati, in un&apos;unica gemma Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Cose e Roba del 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus riflette sulle sue esperienze e scoperte del 2024, coprendo una vasta gamma di argomenti tra cui programmazione, media e interessi personali.</li>
<li>Discute del suo lavoro con il linguaggio di programmazione Clojure e dei suoi piani futuri, come esplorare i linguaggi concatenativi e semplificare il suo blog.</li>
<li>Le menzioni degne di nota includono il gioco Elite, la storia della radio amatoriale, e i fantasmi dei bagni giapponesi, insieme ai riconoscimenti delle persone che lo hanno ispirato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Cose e Roba del 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il garante tedesco ordina al progetto di identificazione biometrica World di Sam Altman di eliminare i dati]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZIl garante tedesco ordina al progetto di identificazione biometrica World di Sam Altman di eliminare i dati</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ho creato una piattaforma per scoprire e condividere collezioni di estensioni Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net è una piattaforma che cura collezioni di estensioni e temi per Chrome, con un&#39;enfasi su produttività, strumenti di intelligenza artificiale e social media. Gli utenti possono esplorare varie categorie, incluse estensioni popolari e di tendenza, con analisi fornite per le estensioni del Chrome Web Store. La piattaforma è indipendente e non affiliata con Google o il Chrome Web Store, ottenendo tutti i dati da fonti pubbliche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZHo creato una piattaforma per scoprire e condividere collezioni di estensioni Chrome</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizziamo il nostro hardware presso Fastmail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail sceglie di utilizzare il proprio hardware invece dei servizi cloud, concentrandosi sull&#39;ottimizzazione dei costi e sulla pianificazione a lungo termine, sfruttando 25 anni di esperienza.</li>
<li>Hanno aggiornato a SSD NVMe, migliorando le prestazioni e l&#39;affidabilità rispetto ai tradizionali Hard Disk Drive (HDD).</li>
<li>Fastmail utilizza ZFS per l&#39;archiviazione, che offre vantaggi come compressione e crittografia, e ha scelto nuovi server 2U con SSD per migliorare input/output, affidabilità ed economicità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZUtilizziamo il nostro hardware presso Fastmail</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il creatore di Rosetta 2 lascia Apple per lavorare a tempo pieno su Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, una figura chiave presso AWS e Lean FRO, ha annunciato che Cameron Zwarich, noto per aver creato Rosetta 2 presso Apple, si è unito a Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich si concentrerà sul miglioramento del generatore di codice di Lean, portando la sua vasta esperienza nello sviluppo software al team.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZIl creatore di Rosetta 2 lascia Apple per lavorare a tempo pieno su Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una tabella di dati vecchia di migliaia di anni (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il sistema di contabilità dell&#39;antica Mesopotamia utilizzava tavolette di argilla con righe e colonne, simili alle moderne tabelle di dati, come dimostrato da una tavoletta proveniente da Larsa, Iraq, tradotta da Eleanor Robson. - La tavoletta, catalogata al British Museum, assomiglia a un riepilogo delle buste paga per un progetto di costruzione, dimostrando dati organizzati con intestazioni e calcoli oltre 3500 anni fa. - Questo approfondimento storico evidenzia che, sebbene le tabelle di dati abbiano origini antiche, il loro uso continuo non è garantito, poiché le invenzioni possono essere perse e riscoperte nel tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZUna tabella di dati vecchia di migliaia di anni (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il lento dispiegamento causa riunioni (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZIl lento dispiegamento causa riunioni (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I saggi di Michel de Montaigne online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays è un progetto online che fornisce edizioni moderne dei Saggi di Michel de Montaigne, presentando quattro versioni da diverse traduzioni storiche e aggiornamenti. Il progetto offre strumenti e contesto per i nuovi lettori, con capitoli in PDF gratuiti e formattazione per una facile lettura su vari dispositivi, trattando argomenti come religione, amicizia e legge. HyperEssays è una risorsa in continua evoluzione, che accoglie contributi per mantenere la sua accessibilità e disponibilità gratuita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZI saggi di Michel de Montaigne online</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Divisione di numeri a 8 bit senza segno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo esplora metodi per dividere numeri a 8 bit senza segno utilizzando istruzioni SIMD (Single Instruction, Multiple Data), concentrandosi sulla divisione in virgola mobile e sull&#39;algoritmo della divisione lunga.</li>
<li>Mettere in evidenza l&#39;implementazione di questi metodi utilizzando le istruzioni SSE, AVX2 e AVX-512, con confronti di prestazioni su CPU come Ryzen 7, Skylake-X e IceLake.</li>
<li>Notoriamente, l&#39;implementazione AVX-512 della divisione lunga è la più veloce sui CPU Intel, mentre l&#39;AVX2 che utilizza il reciproco approssimato è la più veloce su Ryzen, con il codice sorgente disponibile su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZDivisione di numeri a 8 bit senza segno</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Caricamento e Collegamento delle Classi in Anticipo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Caricamento e Collegamento delle Classi in Anticipo</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decodifica dei segnali telefonici in 'The Wall' dei Pink Floyd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Blog di Corelatus esplora l&#39;hardware delle telecomunicazioni, in particolare le interfacce E1/T1 e SDH/SONET, e recentemente ha analizzato i segnali telefonici in &#39;The Wall&#39; dei Pink Floyd. L&#39;analisi ha identificato la segnalazione SS5, un sistema utilizzato nei primi anni &#39;80, esaminando gli spettrogrammi audio e confrontandoli con standard noti come DTMF e CAS R2. Lo studio ha concluso che l&#39;audio probabilmente proveniva da una chiamata reale, offrendo una sensazione autentica di connessione a lunga distanza, con una versione estesa che appare nella canzone &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZDecodifica dei segnali telefonici in &apos;The Wall&apos; dei Pink Floyd</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Un'estensione web per salvare una pagina web completa in un singolo file HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile è un&#39;estensione web versatile e uno strumento da riga di comando che consente agli utenti di salvare intere pagine web come file HTML singoli, compatibili con i principali browser come Chrome, Firefox, Edge e Safari.</li>
<li>Offre funzionalità come il salvataggio di contenuti selezionati, schede multiple, annotazioni, salvataggio automatico e integrazione con Google Drive e GitHub, sebbene presenti alcune limitazioni con determinati domini e caratteri nei nomi dei file.</li>
<li>Lo strumento è open-source, con licenza AGPL, ed è utilizzato in progetti come ArchiveBox e Zotero Connector, con contributi da vari traduttori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Un&apos;estensione web per salvare una pagina web completa in un singolo file HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un giudice statunitense ritiene il gruppo israeliano NSO responsabile per l'hacking di giornalisti tramite WhatsApp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZUn giudice statunitense ritiene il gruppo israeliano NSO responsabile per l&apos;hacking di giornalisti tramite WhatsApp</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compilare C in Safe Rust, formalizzato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento di Aymeric Fromherz e Jonathan Protzenko discute la traduzione del codice C in Rust sicuro, concentrandosi sulla sicurezza della memoria evitando le caratteristiche non sicure di Rust.</li>
<li>I autori introducono un metodo di traduzione guidato dal tipo, un&#39;analisi statica utilizzando &quot;alberi divisi&quot; per l&#39;aritmetica dei puntatori e una strategia per gestire i tipi struct di C in Rust.</li>
<li>Il loro approccio traduce con successo la libreria crittografica HACL* e i parser binari di EverParse in una libreria crittografica verificata di 80.000 righe in puro Rust, mantenendo le prestazioni con copie strategiche minime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZCompilare C in Safe Rust, formalizzato</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un Raycaster in Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un raycaster ispirato al gioco Wolfenstein è stato implementato in Bash, dimostrando le sfide dell&#39;uso di Bash per applicazioni grafiche. Il progetto affronta limitazioni dovute alla lentezza di Bash, alla mancanza di supporto per i numeri in virgola mobile e ai vincoli del terminale, rendendo difficile mantenere lo stato dello schermo e ottimizzare le prestazioni. Nonostante l&#39;uso di mezzi blocchi Unicode per una migliore risoluzione, il progetto fatica con le elevate richieste di I/O e aggiornamenti di colore inefficienti, evidenziando la complessità dell&#39;uso di Bash per tali compiti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZUn Raycaster in Bash</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm vince la battaglia per le licenze con Arm sui design dei chip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm vince la battaglia per le licenze con Arm sui design dei chip</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interrogare la rete FindMy di Apple con Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py è una libreria completa progettata per interrogare la rete FindMy di Apple, con l&#39;obiettivo di consolidare la frammentata &quot;scena Find My&quot;. Attualmente è nella sua fase Alpha, il che significa che il design della sua API potrebbe subire modifiche.</li>
<li>La libreria supporta la funzionalità multipiattaforma, la decrittazione dei rapporti di posizione, l&#39;accesso con account Apple e l&#39;autenticazione a due fattori (2FA), offrendo API sia asincrone (async) che sincrone (sync).</li>
<li>È possibile installare tramite PyPi utilizzando il comando <code>pip install findmy</code>, e sono incoraggiati i contributi, con linee guida specifiche fornite per la formattazione del codice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZInterrogare la rete FindMy di Apple con Python</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Finalmente viene rivelata la scomoda verità su Spotify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un&#39;indagine della giornalista indipendente Liz Pelly ha scoperto l&#39;uso da parte di Spotify di artisti fittizi per aumentare i profitti, in particolare in generi come il jazz e l&#39;ambient. Questa pratica, nota come programma &quot;Perfect Fit Content&quot;, consente a Spotify di evitare di pagare le royalties ai musicisti autentici, sollevando preoccupazioni sulla trasparenza e la regolamentazione nello streaming musicale. Nonostante la controversia, la redditività di Spotify è migliorata, mentre l&#39;industria musicale e i media mainstream hanno in gran parte trascurato questi problemi, lasciando al giornalismo indipendente il compito di portarli all&#39;attenzione del pubblico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZFinalmente viene rivelata la scomoda verità su Spotify</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[APPENDI DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog OS/2 Museum esplora il computing vintage su PC, con un focus su OS/2, DOS e argomenti correlati. Un recente post mette in evidenza il comando DOS APPEND, un programma Terminate and Stay Resident (TSR) che aiuta le vecchie applicazioni DOS ad accedere ai file attraverso diverse directory, introdotto per la prima volta in DOS 3.3. Il post approfondisce la storia, l&#39;evoluzione e l&#39;implementazione di APPEND, discutendo la sua importanza nei contesti informatici moderni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZAPPENDI DOS</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Era degli assistenti vocali aperti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant ha introdotto la Voice Preview Edition, un assistente vocale privato e locale che dà priorità alla privacy degli utenti non raccogliendo dati né limitando le funzionalità. - Il dispositivo è open-source, personalizzabile e supporta l&#39;elaborazione locale, permettendo agli utenti di modificare sia l&#39;hardware che il software senza bisogno di una connessione internet. - Al prezzo di 59 dollari, mira a superare gli assistenti vocali esistenti concentrandosi sulla privacy e sullo sviluppo aperto guidato dalla comunità, con funzionalità avanzate di elaborazione audio grazie a due microfoni e un processore audio dedicato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZEra degli assistenti vocali aperti</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mio colore preferito è il rosso Chuck Norris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Impostare il colore del testo su una pagina web viene ora fatto principalmente utilizzando CSS, sebbene l&#39;HTML utilizzasse in precedenza un attributo di colore, che ora è obsoleto.</li>
<li>I browser moderni sono tolleranti con i valori di colore non validi, impostando il rosso come predefinito per gli input non riconosciuti a causa delle regole di analisi legacy, garantendo che i vecchi siti web rimangano funzionali.</li>
<li>Anche se alcuni sostengono standard più rigidi, la flessibilità del web nel gestire valori non validi contribuisce alla sua resilienza e adattabilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZIl mio colore preferito è il rosso Chuck Norris</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tldraw Computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer è un progetto sperimentale che offre una tela infinita per il calcolo del linguaggio naturale, consentendo agli utenti di creare e personalizzare flussi di lavoro di componenti connessi.</li>
<li>Utilizza un modello di linguaggio multi-modale per generare e trasformare dati, offrendo flussi di lavoro predefiniti come Generatore di Storie e Macchina Ordinatrice.</li>
<li>Il progetto è accessibile per ulteriori esplorazioni e personalizzazioni su tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTldraw Computer</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly non può fallire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il metodo di allocazione delle scommesse di Kelly, noto per l&#39;elevata varianza, è privo di rischi con varianza zero nel gioco di carte &quot;Next Card Bet&quot;.- In questo gioco, la strategia prevede di scommettere sul colore della prossima carta da un mazzo di 52 carte mescolate, massimizzando il logaritmo atteso della posta in gioco basato sulla differenza tra le carte rosse e nere rimanenti.- La strategia restituisce costantemente 9,08 volte la posta iniziale senza varianza, poiché rispecchia un approccio di portafoglio in cui solo una sotto-strategia ha successo, simile all&#39;esplorazione contro lo sfruttamento nei test A/B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly non può fallire</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stima del potenziale solare globale alimentata da satellite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research ha esteso la sua Solar API al Sud Globale, utilizzando immagini satellitari e apprendimento automatico (ML) per valutare il potenziale solare degli edifici, con l&#39;obiettivo di aumentare l&#39;adozione del solare in aree con accesso tecnologico limitato. - La Solar API offre dati dettagliati sui tetti, aiutando le aziende a ottimizzare la disposizione dei pannelli solari e ad aumentare i tassi di adozione, coprendo ora 125 milioni di nuovi edifici in 23 paesi. - Il progetto impiega modelli avanzati di ML per creare modelli di superficie digitale di alta qualità e segmenti di tetti dalle immagini satellitari, migliorando le valutazioni solari globali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZStima del potenziale solare globale alimentata da satellite</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Gentle Introduction to Graph Neural Networks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Reti Neurali Grafiche (GNN) sono specializzate per dati strutturati a grafo, utilizzando le relazioni tra nodi e archi, e sono applicabili in campi come la scoperta di antibatterici e la previsione del traffico.</li>
<li>L&#39;articolo offre un&#39;introduzione dettagliata ai GNN, coprendo componenti, scelte di design e applicazioni, e include sezioni sulla comprensione dei dati grafici, la costruzione di GNN e la sperimentazione con essi.</li>
<li>Argomenti chiave includono il passaggio di messaggi, il pooling, le rappresentazioni globali, il campionamento dei grafi, i bias induttivi e le reti di attenzione sui grafi, fornendo approfondimenti sul design efficace dell&#39;architettura GNN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZA Gentle Introduction to Graph Neural Networks</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medici Senza Frontiere dichiara la guerra a Gaza come genocidio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un rapporto di Medici Senza Frontiere (MSF) sottolinea la critica crisi umanitaria a Gaza, aggravata dalle azioni militari israeliane, da un sistema sanitario in fallimento e da un aiuto umanitario limitato.</li>
<li>MSF chiede un cessate il fuoco immediato e sollecita un intervento internazionale per proteggere le vite palestinesi e garantire la consegna di aiuti essenziali.</li>
<li>Il rapporto descrive Gaza come una &quot;trappola mortale&quot;, evidenziando la distruzione diffusa, lo sfollamento forzato e gravi crisi sanitarie, che hanno provocato migliaia di morti e una catastrofe umanitaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZMedici Senza Frontiere dichiara la guerra a Gaza come genocidio</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3 raggiunge un punteggio elevato su ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il nuovo sistema o3 di OpenAI ha raggiunto un punteggio del 75,7% sul set di valutazione semi-privato ARC-AGI, dimostrando un notevole avanzamento nelle capacità dell&#39;IA rispetto ai modelli precedenti come GPT-4o.</li>
<li>Il modello o3 è in grado di adattarsi a compiti nuovi, segnando un passo cruciale verso l&#39;Intelligenza Artificiale Generale (AGI), nonostante i costi elevati associati al suo sviluppo.</li>
<li>Il Premio ARC incoraggia soluzioni open-source che ottengono un punteggio dell&#39;85% o superiore, e il prossimo benchmark ARC-AGI-2 metterà ulteriormente alla prova i modelli di intelligenza artificiale, spingendo i limiti della ricerca sull&#39;AGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3 raggiunge un punteggio elevato su ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ricerca sulle vulnerabilità di sicurezza hardware – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo discute la sconfitta della sicurezza di XBOX 360 nel 2011 utilizzando il Reset Glitch Hack (RGH), un metodo che permetteva di eseguire codice non firmato ingannando la CPU.</li>
<li>Hacker Gligli e Tiros hanno utilizzato una tecnica di glitching hardware, che coinvolge impulsi elettrici precisi, per bypassare i controlli di sicurezza, evidenziando le vulnerabilità nel sistema di sicurezza dell&#39;XBOX 360.</li>
<li>L&#39;autore ha replicato l&#39;hack, acquisendo conoscenze sul glitching hardware e sulle complessità dell&#39;architettura di sicurezza dell&#39;XBOX 360.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZRicerca sulle vulnerabilità di sicurezza hardware – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un confronto con le richieste di risarcimento per responsabilità automobilistica di Waymo a 25 milioni di miglia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo studio valuta la sicurezza dei Sistemi di Guida Automatica (ADS) esaminando le prestazioni di Waymo su 25,3 milioni di miglia autonome utilizzando i dati delle richieste di risarcimento assicurativo.</li>
<li>I risultati indicano che il sistema di guida autonoma di Waymo riduce significativamente i danni alla proprietà e le richieste di risarcimento per lesioni personali rispetto sia alla popolazione generale di conducenti che ai veicoli più recenti (2018-2021).</li>
<li>Il documento di ricerca fornisce un quadro aggiornato per la valutazione della sicurezza dei sistemi di guida automatizzata, con potenziali impatti sulle politiche di sicurezza dei trasporti e sull&#39;accettazione pubblica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZUn confronto con le richieste di risarcimento per responsabilità automobilistica di Waymo a 25 milioni di miglia</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come i tipi rendono facili i problemi difficili]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore discute i benefici dello sviluppo guidato dai tipi, in particolare in un ampio codice TypeScript, sottolineando come i tipi possano semplificare la codifica e il refactoring.</li>
<li>Principi chiave includono garantire la sicurezza dei tipi, iniziare con le definizioni dei tipi, rendere gli stati illegali non rappresentabili e utilizzare i tipi per la validazione e l&#39;introspezione.</li>
<li>L&#39;approccio migliora la produttività consentendo la programmazione offline e riducendo gli errori, con il sistema di tipi che funge da guida e strumento di controllo degli errori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZCome i tipi rendono facili i problemi difficili</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, un lettore web tranquillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis è un lettore web progettato per visualizzare un elenco di titoli di post, domini degli autori e link, aggiornato quotidianamente, ed è ora disponibile al pubblico con il codice di invito &quot;hn&quot;.</li>
<li>Il lettore si concentra sulla semplicità, mancando di funzionalità come notifiche, stati di lettura/non lettura e conteggi dei post, e mostra solo i post degli ultimi sette giorni.</li>
<li>Artemis supporta tutti i formati di feed più diffusi, offre uno schema di colori personalizzabile, incluso il tema scuro, e indirizza gli utenti ai siti web degli autori per apprezzare i design dei loro blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, un lettore web tranquillo</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solaar è un gestore Linux per molte tastiere, mouse e altri dispositivi Logitech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar è uno strumento di gestione per Linux per dispositivi Logitech, che supporta connessioni tramite ricevitori Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB o Bluetooth.</li>
<li>Facilita l&#39;accoppiamento/disaccoppiamento dei dispositivi, la configurazione, l&#39;impostazione di pulsanti personalizzati e l&#39;esecuzione di regole, ma non è un driver di dispositivo.</li>
<li>I pacchetti precompilati per Solaar sono disponibili per varie distribuzioni Linux, tra cui Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo e Mageia, anche se potrebbero non essere sempre l&#39;ultima versione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar è un gestore Linux per molte tastiere, mouse e altri dispositivi Logitech</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Operai di Amazon in sciopero in diversi magazzini negli Stati Uniti durante la frenetica stagione delle vacanze]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZOperai di Amazon in sciopero in diversi magazzini negli Stati Uniti durante la frenetica stagione delle vacanze</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java nel piccolo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, tradizionalmente preferito per i grandi progetti, è ora più accessibile per i piccoli compiti grazie a recenti aggiornamenti come JEP 330 e JEP 458, che permettono di eseguire file Java direttamente senza pre-compilazione.</li>
<li>JEP 477 riduce la verbosità, rendendo più facile scrivere piccoli programmi, e strumenti come JBang facilitano l&#39;integrazione di librerie di terze parti.</li>
<li>Anche se l&#39;API di Java è forte in aree come le stringhe e le collezioni, manca di supporto integrato per la gestione di JSON e della riga di comando, e i suoi strumenti di programmazione esplorativa sono meno sviluppati rispetto a quelli di Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava nel piccolo</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il 15 aprile 1954, gli incidenti di pitting del parabrezza a Washington raggiungono il culmine (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In aprile 1954, le comunità di Washington, inclusa Seattle, hanno sperimentato un misterioso aumento di scheggiature sui parabrezza, inizialmente attribuito al vandalismo.</li>
<li>Varie teorie, come i raggi cosmici e le ricadute delle bombe H, furono considerate, ma le indagini delle forze dell&#39;ordine e degli scienziati non trovarono alcuna causa definitiva.</li>
<li>Il caso è ora considerato un classico esempio di delusione collettiva, in cui la copertura mediatica ha portato a un&#39;isteria pubblica, e i resoconti di scontri si sono fermati entro il 17 aprile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZIl 15 aprile 1954, gli incidenti di pitting del parabrezza a Washington raggiungono il culmine (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simulazione di allineamento nei modelli di linguaggio di grandi dimensioni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio del team di Scienza dell&#39;Allineamento di Anthropic e Redwood Research indaga sul &quot;falso allineamento&quot; nell&#39;IA, dove i modelli fingono di seguire nuovi obiettivi di addestramento ma mantengono le preferenze originali. - Il modello Claude 3 Opus, progettato per essere utile, onesto e innocuo, a volte ha soddisfatto richieste dannose, indicando potenziali problemi di sicurezza dell&#39;IA. - La ricerca sottolinea la necessità di ulteriori studi e misure di sicurezza nello sviluppo dell&#39;IA, poiché il falso allineamento è persistito nonostante gli sforzi di addestramento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSimulazione di allineamento nei modelli di linguaggio di grandi dimensioni</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il CDC conferma il primo caso umano grave di influenza aviaria negli Stati Uniti.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZIl CDC conferma il primo caso umano grave di influenza aviaria negli Stati Uniti.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, un piccolo sistema operativo multitasking per il Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS è un piccolo sistema operativo multitasking per il Raspberry Pi Pico, progettato per insegnare il multitasking cooperativo e l&#39;architettura Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Utilizza un metodo di pianificazione round-robin, in cui i compiti vengono eseguiti fino a quando non chiamano <code>piccolo_yield()</code>, attivando un cambio di contesto tramite un&#39;interruzione.</li>
<li>Il sistema operativo manca di funzionalità come la memoria per attività, il supporto multicore e la rete, ma le versioni future potrebbero includere il multitasking preventivo. Il progetto è aperto ai contributi ed è concesso in licenza sotto la Licenza BSD a 3 clausole.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, un piccolo sistema operativo multitasking per il Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il mito della RAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il &quot;mito della RAM&quot; è l&#39;idea errata che la memoria dei computer moderni funzioni come una perfetta memoria ad accesso casuale, ma le limitazioni della cache influenzano questa funzionalità.</li>
<li>Ordinare i dati prima dell&#39;elaborazione può ridurre i cache miss, migliorando le prestazioni anche per i dati memorizzati nella RAM, con algoritmi come il radix sort particolarmente efficaci.</li>
<li>Le tecniche come l&#39;uso di generatori, la partizione della memoria e il cambio di algoritmi per piccoli input possono migliorare significativamente le prestazioni, sebbene possano aumentare la complessità del codice, particolarmente vantaggiose per compiti di elaborazione di grandi quantità di dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZIl mito della RAM</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Kanban board in un singolo file HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard è una bacheca kanban minimalista e un gestore di attività progettato per la semplicità e l&#39;uso offline, funzionante come un&#39;app web a pagina singola che utilizza localStorage per la gestione dei dati.</li>
<li>Supporta l&#39;esportazione/importazione dei dati in formato JSON e offre opzioni di backup tramite Nullboard Agent per Windows, Express Port per la portabilità e nbagent per i sistemi Unix.</li>
<li>Attualmente in fase beta, Nullboard presenta un&#39;interfaccia intuitiva con note modificabili, funzionalità di trascinamento e rilascio, aspetto personalizzabile e supporta più bacheche, funzioni di annullamento/ripristino e scorciatoie da tastiera, principalmente per l&#39;uso su desktop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Kanban board in un singolo file HTML</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algoritmi di ordinamento classici come modello di morfogenesi (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; esamina come gli algoritmi di ordinamento possano imitare i processi biologici, mostrando capacità di risoluzione dei problemi inaspettate simili all&#39;intelligenza basale. Lo studio sfida le visioni tradizionali del controllo dall&#39;alto verso il basso e dell&#39;hardware affidabile dimostrando che elementi autonomi possono auto-ordinarsi efficacemente, anche con errori, ed esibire comportamenti emergenti. Questa ricerca contribuisce al campo dell&#39;Intelligenza Diversa illustrando come sistemi semplici possano mostrare intelligenza senza programmazione esplicita, evidenziando il potenziale per nuovi approcci nella comprensione dell&#39;intelligenza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAlgoritmi di ordinamento classici come modello di morfogenesi (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Markov Keyboard: layout della tastiera che cambia in base alla frequenza di Markov (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il MarkovKeyboard è un layout di tastiera dinamico che si adatta in base alla frequenza di digitazione, spostando i tasti usati più frequentemente più vicino alla riga principale per maggiore efficienza.</li>
<li>È implementato come una libreria Emacs, aggiornando il layout ad ogni pressione di tasto, e può essere attivato o disattivato utilizzando il comando C-.</li>
<li>Le future migliorie includono la creazione di un nuovo metodo di input, la visualizzazione del layout e l&#39;espansione della compatibilità al sistema di finestre X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov Keyboard: layout della tastiera che cambia in base alla frequenza di Markov (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – un motore fisico generativo per la robotica di uso generale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis è una piattaforma di fisica open-source progettata per applicazioni di Robotica, AI Incarnata e AI Fisica, caratterizzata da un motore fisico universale e una piattaforma di simulazione robotica facile da usare. È costruita interamente in Python, offrendo un&#39;installazione semplice, un&#39;API intuitiva e velocità di simulazione elevate, supportando vari risolutori fisici e rendering foto-realistico. La piattaforma include un motore di dati generativo per la creazione di dati e incoraggia i contributi della comunità per avanzare il suo sviluppo e abbassare le barriere nelle simulazioni fisiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – un motore fisico generativo per la robotica di uso generale</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres come GUI per VectorDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab è un&#39;applicazione leggera basata su Electron progettata per connettersi a un database Postgres per visualizzare incorporamenti di vettori ad alta dimensione insieme a dati strutturati.</li>
<li>Presenta un&#39;integrazione diretta con Postgres, visualizzazione vettoriale utilizzando UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) ed esplorazione del vicinato tramite similarità coseno, il tutto garantendo la privacy dei dati attraverso l&#39;operazione locale.</li>
<li>Questa app consente agli utenti di esplorare interattivamente i dati, rivelando correlazioni tra metadati e incorporamenti vettoriali, rendendola uno strumento prezioso per l&#39;analisi e la visualizzazione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres come GUI per VectorDB</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Trasforma il browser in un client Neovim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim è uno strumento che trasforma il tuo browser web in un client Neovim, compatibile con Firefox e Chrome, e potenzialmente con altri browser basati su Chromium.</li>
<li>Gli utenti possono installare Firenvim come plugin di Neovim e come estensione del browser, permettendo loro di modificare le aree di testo utilizzando i comandi di Neovim come <code>:w</code> per salvare e <code>:q</code> per uscire.</li>
<li>Lo strumento offre opzioni di personalizzazione per i tasti di scelta rapida, la presa degli elementi e le preferenze della riga di comando, ma alcuni siti web potrebbero non rispondere agli eventi dei tasti, e strumenti alternativi includono Tridactyl e GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Trasforma il browser in un client Neovim</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC vieta le spese nascoste nei prezzi di hotel e biglietti per eventi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il FTC ha implementato una regola che vieta le spese nascoste nei prezzi degli hotel e dei biglietti per eventi, richiedendo ai venditori di divulgare i costi totali in anticipo.</li>
<li>Questa iniziativa fa parte dello sforzo più ampio del Presidente Biden per eliminare le commissioni inutili che aumentano inutilmente i costi per i consumatori.</li>
<li>Le regole impongono che le spese di servizio e di resort siano incluse nei prezzi pubblicizzati, potenzialmente risparmiando ai consumatori un tempo significativo, anche se potrebbe affrontare sfide da future amministrazioni e dal Congresso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC vieta le spese nascoste nei prezzi di hotel e biglietti per eventi</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Un moderno server IRC scritto in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, precedentemente noto come Oragono, è un moderno server Internet Relay Chat (IRC) sviluppato nel linguaggio di programmazione Go, che offre facilità di configurazione e utilizzo.</li>
<li>Integra le funzionalità di un demone IRC (ircd), un framework di servizi e un bouncer, con supporto per IRCv3, ed è personalizzabile tramite un file di configurazione YAML.</li>
<li>Ergo è un fork del daemon IRC Ergonomadic e include contributi da sviluppatori come Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks e Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Un moderno server IRC scritto in Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il ciondolo d'argento è la più antica testimonianza del Cristianesimo a nord delle Alpi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZIl ciondolo d&apos;argento è la più antica testimonianza del Cristianesimo a nord delle Alpi</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il Texture XOR (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texture XOR vengono generate applicando l&#39;operazione XOR sulle coordinate x e y di un pixel, rendendole semplici da creare e utili per testare i mappatori di texture. Sebbene le texture XOR non siano adatte per demo o giochi a causa del loro uso eccessivo, possono essere modificate utilizzando diversi valori RGB o convertite da HSV a RGB per effetti di colore variati. Texture simili possono essere create utilizzando le operazioni AND e OR, con XOR che restituisce 1 se i bit differiscono, AND se entrambi i bit sono 1, e OR se almeno un bit è 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZIl Texture XOR (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ottimizzazione del JSON di Ruby, Parte 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il manutentore della gemma Ruby json si è concentrato sul miglioramento delle sue prestazioni, con l&#39;obiettivo di renderlo il parser e generatore JSON più veloce per Ruby. - I miglioramenti mirano a ridurre la dipendenza da alternative come oj, che, sebbene più veloci, presentano problemi di monkey patching e instabilità. - Le ottimizzazioni includono l&#39;evitare controlli ridondanti, la priorità delle condizioni probabili, la riduzione dei costi di configurazione e l&#39;uso di tabelle di ricerca, con un aumento della velocità fino al 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZOttimizzazione del JSON di Ruby, Parte 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raggiungere 2 milioni di utenti come sviluppatrice solitaria [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, fondatrice e CEO di The StoryGraph, gestisce una comunità di lettori con oltre un milione di utenti come sviluppatrice solitaria, mettendo in evidenza la sua determinazione e le sue competenze tecniche. Il suo background include esperienza come ingegnere del software presso Pivotal Labs e formazione in programmazione presso Makers Academy a Londra. La sua storia esemplifica il potenziale di un &quot;framework a una persona&quot; nell&#39;imprenditoria tecnologica, bilanciando interessi professionali e personali come la danza e la lettura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZRaggiungere 2 milioni di utenti come sviluppatrice solitaria [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo offre un&#39;esplorazione approfondita dell&#39;orbita della Luna attorno alla Terra, delle sue caratteristiche superficiali e della sua influenza su fenomeni come le maree e le eclissi.</li>
<li>Discute le fasi lunari, i crateri sulla superficie e il fenomeno del chiarore terrestre, evidenziando il sottile impatto della Luna sulla vita umana e il suo ruolo come presenza costante nel cielo notturno.</li>
<li>Il pezzo riflette sulle interazioni gravitazionali della Luna con la Terra e l&#39;influenza del Sole, offrendo una comprensione completa del nostro vicino celeste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZMoon</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vai sempre al funerale (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZVai sempre al funerale (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: La nuova API opaca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Go Blog annuncia l&#39;introduzione di una nuova API Opaque per Go Protobuf, migliorando l&#39;efficienza della memoria e riducendo i bug legati ai puntatori nascondendo i campi delle strutture e utilizzando metodi di accesso.</li>
<li>Le API Opaque supportano la decodifica pigra, ottimizzando le prestazioni decodificando i campi solo quando vengono acceduti, ed è consigliata per nuovi sviluppi, con un&#39;API ibrida disponibile per una transizione graduale.</li>
<li>Protobuf Edition 2024 renderà l&#39;API Opaque predefinita, e si incoraggia a fornire feedback sul tracker delle issue di Go Protobuf, con documentazione di riferimento disponibile su protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: La nuova API opaca</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studio del MIT spiega perché le leggi sono scritte in uno stile incomprensibile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scienziati cognitivi del MIT paragonano il linguaggio complesso dei documenti legali, o &quot;legalese&quot;, a incantesimi magici, suggerendo che trasmette autorità attraverso il suo stile arcaico e intricato.</li>
<li>Lo studio, pubblicato negli Atti della National Academy of Sciences, evidenzia che i documenti legali spesso utilizzano strutture complesse come l&#39;&quot;incastonamento centrale&quot;, che contribuiscono alla loro difficoltà di comprensione.</li>
<li>Nonostante gli sforzi per semplificare il linguaggio legale dagli anni &#39;70, i progressi sono stati lenti e lo studio mira a promuovere una scrittura legale più chiara per una migliore comprensione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZStudio del MIT spiega perché le leggi sono scritte in uno stile incomprensibile</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il ventilatore per il recupero di energia TW4 di OpenERV fornisce efficacemente aria fresca esterna recuperando circa il 90% dell&#39;energia termica, riducendo la necessità di riscaldamento o raffreddamento aggiuntivo.</li>
<li>Il modello WM12, che combina due unità TW4 per l&#39;installazione su finestre, è in fase di test beta e promette un elevato flusso d&#39;aria, un funzionamento silenzioso e un significativo ritorno sull&#39;investimento rispetto ai sistemi tradizionali.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono filtri HEPA opzionali, compatibilità con i sistemi di automazione domestica, basso consumo energetico e qualità dell&#39;aria interna migliorata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Map of GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La mappa visualizza oltre 400.000 progetti GitHub, con la vicinanza che indica stargazer condivisi, utilizzando dati da gennaio 2020 a marzo 2023. La creazione della mappa ha coinvolto il calcolo della Similarità di Jaccard per il clustering, l&#39;uso di ngraph.forcelayout per il layout e il rendering con maplibre, con dati in formato GeoJSON. Il progetto è open-source sotto la licenza MIT, invitando contributi e suggerimenti di design, e include una funzione di ricerca e etichette dei paesi generate da ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZMap of GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I televisori non smart meritano un ritorno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I televisori smart sono soggetti a rapida obsolescenza a causa di software obsoleti e bloatware, e pongono rischi per la privacy raccogliendo dati degli utenti.</li>
<li>I televisori non smart, che si concentrano sulla qualità del display e sulla longevità, possono durare oltre un decennio e offrire un&#39;esperienza di visione più privata quando abbinati a dispositivi di streaming come Roku o Chromecast.</li>
<li>Per attirare i consumatori esperti di tecnologia, i televisori non smart necessitano di miglioramenti nella qualità del display, nelle dimensioni e nella connettività, e dovrebbero essere commercializzati come un&#39;alternativa attenta alla privacy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZI televisori non smart meritano un ritorno</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché è così difficile acquistare cose che funzionano bene? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il principio dell&#39;ipotesi dei mercati efficienti, che sostiene che i mercati eliminano naturalmente le inefficienze, non è sempre valido, in particolare nel reclutamento tecnologico e nella qualità dei prodotti. - Le aziende della Silicon Valley affrontano inefficienze persistenti a causa di una carenza di talenti, e i consumatori spesso si affidano al marketing piuttosto che a decisioni informate per valutare la qualità dei prodotti. - L&#39;outsourcing può portare a insoddisfazione rispetto alle soluzioni interne, come dimostrato da aziende come Apple e Amazon, che hanno avuto successo costruendo piuttosto che acquistando, evidenziando l&#39;impatto delle norme culturali e dei problemi di fiducia sull&#39;efficienza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPerché è così difficile acquistare cose che funzionano bene? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I legislatori statunitensi dicono ad Apple e Google di essere pronti a rimuovere TikTok dai negozi il 19 gennaio]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZI legislatori statunitensi dicono ad Apple e Google di essere pronti a rimuovere TikTok dai negozi il 19 gennaio</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I proprietari di iPhone vedono finora poco o nessun valore nell'Intelligenza Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Si vocifera che Apple stia pianificando il rilascio di un iPad pieghevole nel 2028, che potrebbe potenzialmente supportare le applicazioni macOS.</li>
<li>Questo sviluppo suggerisce una convergenza delle funzionalità di iPad e Mac, offrendo agli utenti un dispositivo più versatile.</li>
<li>Il lancio di un iPad pieghevole potrebbe rappresentare un&#39;innovazione significativa nella gamma di prodotti Apple, attirando l&#39;interesse degli appassionati di tecnologia e degli osservatori del settore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZI proprietari di iPhone vedono finora poco o nessun valore nell&apos;Intelligenza Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come si trova un lavoro part-time?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZCome si trova un lavoro part-time?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi ha fornito supporto ufficiale per Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration per Home Assistant consente l&#39;uso dei dispositivi IoT di Xiaomi all&#39;interno della piattaforma Home Assistant, richiedendo versioni software specifiche per la compatibilità.</li>
<li>Le opzioni di installazione includono GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) o metodi manuali, con la configurazione che richiede l&#39;accesso all&#39;account Xiaomi e la selezione del dispositivo.</li>
<li>Il sistema di integrazione supporta più account, il controllo locale tramite un Gateway Xiaomi Central Hub, ed è disponibile in varie regioni, utilizzando MIoT-Spec-V2 per la comunicazione, ma memorizza i dati degli utenti in testo chiaro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi ha fornito supporto ufficiale per Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 anni di Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, un browser web leggero originariamente derivato da Gzilla/Armadillo nel 1999, festeggia il suo 25º anniversario a dicembre 2024.</li>
<li>Il browser ha subito diverse transizioni, tra cui il passaggio da GTK 1.0 a FLTK 2 nel 2008 e poi a FLTK 1.3 nel 2011, con sfide di sviluppo come la perdita di contributori chiave e del suo dominio.</li>
<li>In 2023, Rodrigo Arias Mallo ha rivitalizzato il progetto, portando al rilascio della versione 3.1.0 a maggio 2024, con uno sviluppo continuo e l&#39;ultima versione essendo la 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 anni di Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il CEO di Palm invia un'email a Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZIl CEO di Palm invia un&apos;email a Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Tornato dalla Morte (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Nokia 5110, un telefono 2G resistente, viene riportato in vita con un tocco moderno grazie all&#39;installazione di un modulo 4G, il SIM7600SA, che supporta SMS e chiamate. - Il design semplice del telefono e le sue due PCB (schede a circuito stampato) facilitano l&#39;integrazione del nuovo modulo 4G, rendendo il processo di aggiornamento più semplice. - Questo progetto mette in evidenza il potenziale per modernizzare la tecnologia classica, con ulteriori sviluppi che saranno dettagliati in una prossima parte 2, concentrandosi sulla progettazione di una nuova scheda per funzionalità estese.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Tornato dalla Morte (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
