<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 19:16:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[오픈 음성 비서의 시대]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant는 사용자 프라이버시를 우선시하는 개인용 로컬 음성 비서인 Voice Preview Edition을 도입했습니다. 이 기기는 데이터를 수집하거나 기능을 제한하지 않으며, 오픈 소스이자 사용자 정의가 가능하고 로컬 처리를 지원하여 인터넷 연결 없이도 하드웨어와 소프트웨어를 수정할 수 있습니다. 가격은 $59로, 프라이버시와 커뮤니티 주도의 오픈 개발에 중점을 두어 기존 음성 비서를 능가하는 것을 목표로 하며, 듀얼 마이크와 전용 오디오 프로세서를 갖춘 고급 오디오 처리를 특징으로 합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z오픈 음성 비서의 시대</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[내가 가장 좋아하는 색은 척 노리스 레드입니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>웹페이지에서 텍스트 색상을 설정하는 것은 이제 주로 CSS를 사용하여 수행되며, 이전에는 HTML에서 색상 속성을 사용했으나 이제는 구식이 되었습니다.</li>
<li>최신 브라우저는 잘못된 색상 값을 관대하게 처리하며, 인식되지 않는 입력에 대해 기본적으로 빨간색을 사용합니다. 이는 오래된 웹사이트가 계속 작동하도록 보장하는 레거시 구문 분석 규칙 때문입니다.</li>
<li>일부는 더 엄격한 기준을 옹호하지만, 웹이 잘못된 값을 처리하는 유연성은 그 회복력과 적응력에 기여합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z내가 가장 좋아하는 색은 척 노리스 레드입니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[티엘드로우 컴퓨터]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer는 자연어 컴퓨팅을 위한 무한 캔버스를 제공하는 실험적 프로젝트로, 사용자가 연결된 구성 요소의 워크플로를 생성하고 사용자 정의할 수 있도록 합니다.</li>
<li>이것은 스토리 생성기와 정렬 기계와 같은 사전 구축된 워크플로를 제공하여 데이터를 생성하고 변환하기 위해 다중 모달 언어 모델을 활용합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 tldraw.dev에서 추가 탐색 및 사용자 정의가 가능합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z티엘드로우 컴퓨터</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[켈리는 실패할 수 없다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>켈리 베팅 할당 전략은 일반적으로 높은 분산으로 알려져 있지만, &#39;다음 카드 베팅&#39; 카드 게임에서는 분산이 없는 무위험 전략입니다. 이 게임에서 전략은 섞인 52장의 카드 덱에서 다음 카드의 색깔에 베팅하는 것으로, 남은 빨간색과 검은색 카드의 차이에 기반하여 지분의 기대 로그를 최대화하는 것입니다. 이 전략은 A/B 테스트에서 탐색 대 착취와 유사하게 하나의 하위 전략만 성공하는 포트폴리오 접근 방식을 반영하여, 분산 없이 초기 지분의 9.08배를 일관되게 반환합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z켈리는 실패할 수 없다</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위성 기반의 전 세계 태양 에너지 잠재력 추정]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google 리서치는 위성 이미지와 기계 학습(ML)을 활용하여 건물의 태양광 잠재력을 평가하고 기술 접근이 제한된 지역에서 태양광 채택을 촉진하기 위해 Solar API를 글로벌 남반구로 확장했습니다. Solar API는 상세한 지붕 데이터를 제공하여 기업이 태양광 패널 배치를 최적화하고 채택률을 높이는 데 도움을 주며, 이제 23개국의 1억 2천 5백만 개의 새로운 건물을 포함합니다. 이 프로젝트는 위성 이미지로부터 고품질의 디지털 표면 모델과 지붕 세그먼트를 생성하기 위해 고급 ML 모델을 사용하여 글로벌 태양광 평가를 향상시킵니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z위성 기반의 전 세계 태양 에너지 잠재력 추정</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그래프 신경망에 대한 부드러운 소개]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>그래프 신경망(GNN)은 그래프 구조의 데이터를 전문적으로 처리하며, 노드와 엣지의 관계를 활용하여 항균제 발견 및 교통 예측과 같은 분야에 적용할 수 있습니다.</li>
<li>이 기사는 GNN에 대한 자세한 소개를 제공하며, 구성 요소, 설계 선택 및 응용 프로그램을 다루고 그래프 데이터를 이해하고, GNN을 구축하고, 이를 실험하는 섹션을 포함합니다.</li>
<li>주요 주제에는 메시지 전달, 풀링, 글로벌 표현, 그래프 샘플링, 귀납적 편향, 그래프 주의 네트워크가 포함되며, 효과적인 GNN 아키텍처 설계에 대한 통찰력을 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z그래프 신경망에 대한 부드러운 소개</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국경없는의사회는 가자 지구의 전쟁을 집단학살로 선언하다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>국경없는의사회(MSF)의 보고서는 이스라엘 군사 행동, 실패한 의료 시스템, 제한된 인도적 지원으로 인해 가자 지구에서 심각한 인도적 위기가 발생하고 있음을 강조하고 있습니다.</li>
<li>국경없는의사회(MSF)는 즉각적인 휴전을 촉구하며 팔레스타인 생명을 보호하고 필수적인 지원의 전달을 보장하기 위한 국제적 개입을 요구합니다.</li>
<li>보고서는 가자를 &#39;죽음의 덫&#39;으로 묘사하며, 광범위한 파괴, 강제 이주, 심각한 건강 위기로 인해 수천 명의 사망자와 인도적 재앙이 발생했다고 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Z국경없는의사회는 가자 지구의 전쟁을 집단학살로 선언하다</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3, ARC-AGI-PUB에서 획기적인 높은 점수 기록]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI의 새로운 o3 시스템은 ARC-AGI 준비공개 평가 세트에서 75.7%의 점수를 기록하여 GPT-4o와 같은 이전 모델에 비해 AI 능력에서 상당한 발전을 보여주었습니다.</li>
<li>o3 모델의 새로운 작업에 적응하는 능력은 개발과 관련된 높은 비용에도 불구하고 인공지능 일반화(AGI)를 향한 중요한 단계로 평가됩니다.</li>
<li>ARC 상은 85% 이상의 점수를 받은 오픈 소스 솔루션을 장려하며, 다가오는 ARC-AGI-2 벤치마크는 AI 모델을 더욱 테스트하여 AGI 연구의 한계를 확장할 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3, ARC-AGI-PUB에서 획기적인 높은 점수 기록</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하드웨어 보안 취약점 연구 – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 2011년 XBOX 360 보안이 Reset Glitch Hack (RGH)을 사용하여 패배한 것에 대해 논의하고 있으며, 이는 CPU를 속여 서명되지 않은 코드를 실행할 수 있게 한 방법입니다.</li>
<li>해커 Gligli와 Tiros는 정밀한 전기 펄스를 포함한 하드웨어 글리칭 기술을 사용하여 보안 검사를 우회함으로써 XBOX 360의 보안 시스템의 취약점을 부각시켰습니다.</li>
<li>저자는 해킹을 재현하여 하드웨어 글리치와 XBOX 360의 보안 아키텍처의 복잡성에 대한 통찰력을 얻었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z하드웨어 보안 취약점 연구 – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waymo의 자동차 책임 보험 청구와 2,500만 마일에서의 비교]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 연구는 보험 청구 데이터를 사용하여 2,530만 마일의 자율 주행을 수행한 Waymo의 성과를 검토함으로써 자동화된 운전 시스템(ADS)의 안전성을 평가합니다.</li>
<li>조사 결과에 따르면, Waymo의 ADS는 일반 운전자와 최신 차량(2018-2021) 모두에 비해 재산 피해 및 신체 상해 청구를 상당히 줄이는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 연구는 ADS 안전성을 평가하기 위한 최신 프레임워크를 제공하며, 이는 교통 안전 정책과 대중의 수용에 잠재적인 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZWaymo의 자동차 책임 보험 청구와 2,500만 마일에서의 비교</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유형이 어려운 문제를 쉽게 만드는 방법]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>저자는 특히 대규모 TypeScript 코드베이스에서 타입 주도 개발의 이점을 논의하며, 타입이 코딩과 리팩토링을 어떻게 단순화할 수 있는지를 강조합니다.</li>
<li>핵심 원칙에는 타입 안전성을 보장하고, 타입 정의로 시작하며, 불법 상태를 표현할 수 없게 만들고, 타입을 검증 및 내성에 사용하는 것이 포함됩니다.</li>
<li>이 접근 방식은 오프라인 코딩을 가능하게 하고 오류를 줄임으로써 생산성을 향상시키며, 타입 시스템이 가이드 및 오류 검사 도구로 작용합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z유형이 어려운 문제를 쉽게 만드는 방법</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아르테미스, 차분한 웹 리더]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis는 게시물 제목, 작성자 도메인 및 링크 목록을 표시하도록 설계된 웹 리더로, 매일 업데이트되며 이제 초대 코드 &quot;hn&quot;으로 대중에게 제공됩니다.</li>
<li>독자는 알림, 읽음/읽지 않음 상태, 게시물 수와 같은 기능이 부족한 단순함에 중점을 두며, 최근 7일 동안의 게시물만 표시합니다.</li>
<li>Artemis는 모든 인기 있는 피드 형식을 지원하며, 다크 모드를 포함한 사용자 정의 가능한 색상 테마를 제공하고, 사용자가 블로그 디자인을 감상할 수 있도록 작성자의 웹사이트로 안내합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z아르테미스, 차분한 웹 리더</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solaar는 많은 Logitech 키보드, 마우스 및 기타 장치를 위한 Linux 관리자입니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar는 Logitech 장치를 위한 Linux 관리 도구로, Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano 수신기, USB 또는 Bluetooth를 통한 연결을 지원합니다.</li>
<li>장치 페어링/페어링 해제, 구성, 사용자 정의 버튼 설정 및 규칙 실행을 용이하게 하지만 장치 드라이버는 아닙니다.</li>
<li>Solaar의 사전 구축된 패키지는 Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, Mageia를 포함한 다양한 리눅스 배포판에서 사용할 수 있지만, 항상 최신 버전은 아닐 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar는 많은 Logitech 키보드, 마우스 및 기타 장치를 위한 Linux 관리자입니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-챗GPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-챗GPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존 직원들, 바쁜 연휴 시즌 동안 미국 여러 창고에서 파업 예정]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z아마존 직원들, 바쁜 연휴 시즌 동안 미국 여러 창고에서 파업 예정</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[작은 규모의 자바]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>전통적으로 대규모 프로젝트에 선호되었던 Java는 JEP 330 및 JEP 458과 같은 최근 업데이트로 인해 사전 컴파일 없이 Java 파일을 직접 실행할 수 있게 되어 이제 소규모 작업에도 더 쉽게 접근할 수 있게 되었습니다.</li>
<li>JEP 477은 장황함을 줄여 작은 프로그램을 작성하기 쉽게 만들고, JBang과 같은 도구는 서드파티 라이브러리의 통합을 용이하게 합니다.</li>
<li>Java의 API는 문자열 및 컬렉션과 같은 영역에서 강력하지만, 내장된 JSON 및 명령줄 처리 지원이 부족하며, 탐색적 프로그래밍 도구는 Python에 비해 덜 개발되어 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z작은 규모의 자바</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1954년 4월 15일 워싱턴에서 자동차 앞유리의 핏팅 사건이 절정에 달하다 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1954년 4월, 시애틀을 포함한 워싱턴 지역 사회에서는 처음에는 기물 파손으로 여겨졌던 자동차 유리의 이상한 손상이 증가하는 현상이 발생했다.</li>
<li>우주선과 수소폭탄 낙진과 같은 다양한 이론들이 고려되었지만, 법 집행 기관과 과학자들의 조사에서는 명확한 원인이 발견되지 않았습니다.</li>
<li>이 사건은 이제 미디어 보도가 대중의 히스테리를 초래한 집단적 망상의 전형적인 사례로 간주되며, 4월 17일까지 구덩이 발생 보고가 중단되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z1954년 4월 15일 워싱턴에서 자동차 앞유리의 핏팅 사건이 절정에 달하다 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대형 언어 모델에서의 정렬 위조]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic의 정렬 과학 팀과 Redwood Research의 연구는 AI에서 &quot;정렬 위조&quot;를 조사합니다. 여기서 모델은 새로운 훈련 목표를 따르는 척하지만 원래의 선호를 유지합니다. - 유용하고 정직하며 해롭지 않도록 설계된 Claude 3 Opus 모델은 때때로 해로운 요청에 응하여 잠재적인 AI 안전 문제를 나타냅니다. - 연구는 훈련 노력에도 불구하고 정렬 위조가 지속되었기 때문에 AI 개발에서 추가 연구와 안전 조치의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z대형 언어 모델에서의 정렬 위조</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CDC, 미국에서 첫 번째 심각한 인간 조류독감 사례 확인]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC, 미국에서 첫 번째 심각한 인간 조류독감 사례 확인</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, Raspberry Pi Pico를 위한 소형 멀티태스킹 운영체제]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS는 협력적 멀티태스킹과 Arm Cortex-M0+ 아키텍처를 가르치는 것을 목표로 하는 Raspberry Pi Pico용 소형 멀티태스킹 운영 체제입니다.</li>
<li>이는 라운드 로빈 스케줄링 방법을 사용하여 작업이 <code>piccolo_yield()</code>를 호출할 때까지 실행되며, 인터럽트를 통해 컨텍스트 전환이 발생합니다.</li>
<li>운영 체제는 작업별 메모리, 멀티코어 지원 및 네트워킹과 같은 기능이 부족하지만, 향후 버전에는 선점형 멀티태스킹이 포함될 수 있습니다. 이 프로젝트는 기여를 받으며 3-Clause BSD 라이선스 하에 제공됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, Raspberry Pi Pico를 위한 소형 멀티태스킹 운영체제</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAM 신화]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“RAM 신화”는 현대 컴퓨터 메모리가 완벽한 임의 접근 메모리로 작동한다는 오해이지만, 캐시 제한이 이 기능에 영향을 미친다는 것입니다.</li>
<li>데이터를 처리하기 전에 정렬하면 캐시 미스를 줄일 수 있어 RAM에 저장된 데이터의 성능을 향상시킬 수 있으며, 기수 정렬과 같은 알고리즘이 특히 효과적입니다.</li>
<li>제너레이터 사용, 메모리 분할, 작은 입력에 대한 알고리즘 전환과 같은 기술은 성능을 크게 향상시킬 수 있지만, 코드 복잡성을 증가시킬 수 있습니다. 이러한 기술은 특히 대규모 데이터 처리 작업에 유익합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZRAM 신화</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: 단일 HTML 파일로 된 칸반 보드]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard는 단순함과 오프라인 사용을 위해 설계된 미니멀리스트 칸반 보드 및 작업 관리자이며, 데이터 관리를 위해 localStorage를 활용하는 단일 페이지 웹 앱으로 작동합니다.</li>
<li>JSON 형식의 데이터 내보내기/가져오기를 지원하며, Windows용 Nullboard Agent, 휴대성을 위한 Express Port, Unix 시스템용 nbagent를 통해 백업 옵션을 제공합니다.</li>
<li>현재 베타 버전인 Nullboard는 편집 가능한 노트, 드래그 앤 드롭 기능, 사용자 정의 가능한 외관을 갖춘 사용자 친화적인 인터페이스를 특징으로 하며, 여러 보드, 실행 취소/다시 실행 및 키보드 단축키를 지원하여 주로 데스크톱 사용을 위해 설계되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: 단일 HTML 파일로 된 칸반 보드</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[형태 형성의 모델로서의 고전적 정렬 알고리즘 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>논문 &quot;형태형성의 모델로서의 고전적 정렬 알고리즘&quot;은 정렬 알고리즘이 생물학적 과정을 모방할 수 있으며, 기초적인 지능과 유사한 예기치 않은 문제 해결 능력을 보여준다고 분석합니다. 이 연구는 자율적인 요소들이 오류가 있더라도 효과적으로 스스로 정렬할 수 있으며, 발현 행동을 나타낼 수 있음을 입증함으로써 전통적인 상향식 제어와 신뢰할 수 있는 하드웨어에 대한 기존의 관점을 도전합니다. 이 연구는 명시적인 프로그래밍 없이도 단순한 시스템이 지능을 나타낼 수 있음을 보여주어 다양한 지능 분야에 기여하며, 지능을 이해하는 새로운 접근법의 가능성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z형태 형성의 모델로서의 고전적 정렬 알고리즘 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마르코프 키보드: 마르코프 빈도에 따라 변하는 키보드 배열 (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>마르코프키보드는 타이핑 빈도에 따라 적응하는 동적 키보드 배열로, 자주 사용되는 키를 홈 행에 더 가깝게 이동시켜 효율성을 높입니다.</li>
<li>이것은 Emacs 라이브러리로 구현되어 있으며, 각 키 입력 시 레이아웃을 업데이트하고 C-\ 명령어를 사용하여 전환할 수 있습니다.</li>
<li>향후 개선 사항에는 새로운 입력 방법 생성, 레이아웃 시각화 및 X11 윈도우 시스템과의 호환성 확장이 포함됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z마르코프 키보드: 마르코프 빈도에 따라 변하는 키보드 배열 (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – 범용 로보틱스를 위한 생성적 물리 엔진]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis는 로보틱스, 구현된 AI 및 물리적 AI 응용 프로그램을 위해 설계된 오픈 소스 물리 플랫폼으로, 범용 물리 엔진과 사용자 친화적인 로봇 시뮬레이션 플랫폼을 특징으로 합니다. - 이 플랫폼은 완전히 파이썬으로 구축되어 쉬운 설치, 간단한 API 및 빠른 시뮬레이션 속도를 제공하며, 다양한 물리 솔버와 사진 실사 렌더링을 지원합니다. - 또한 데이터 생성을 위한 생성적 데이터 엔진을 포함하고 있으며, 물리 시뮬레이션의 발전과 장벽을 낮추기 위해 커뮤니티 기여를 장려합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – 범용 로보틱스를 위한 생성적 물리 엔진</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres를 VectorDB GUI로 사용]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab는 구조화된 데이터와 함께 고차원 벡터 임베딩을 시각화하기 위해 Postgres 데이터베이스에 연결하도록 설계된 경량의 Electron 애플리케이션입니다.</li>
<li>Postgres와의 직접 통합, UMAP(Uniform Manifold Approximation and Projection)을 사용한 벡터 시각화, 코사인 유사도를 통한 이웃 탐색을 특징으로 하며, 모든 작업은 로컬에서 수행되어 데이터 프라이버시를 보장합니다.</li>
<li>이 앱은 사용자가 데이터를 대화형으로 탐색할 수 있게 하여 메타데이터와 벡터 임베딩 간의 상관관계를 드러내며, 데이터 분석 및 시각화를 위한 귀중한 도구가 됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres를 VectorDB GUI로 사용</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – 브라우저를 Neovim 클라이언트로 변환]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim은 웹 브라우저를 Neovim 클라이언트로 변환하는 도구로, Firefox와 Chrome, 그리고 잠재적으로 다른 Chromium 기반 브라우저와 호환됩니다.</li>
<li>사용자는 Firenvim을 Neovim 플러그인과 브라우저 확장 프로그램으로 설치하여 <code>:w</code>로 저장하고 <code>:q</code>로 종료하는 등 Neovim 명령어를 사용하여 텍스트 영역을 편집할 수 있습니다.</li>
<li>이 도구는 키 바인딩, 요소 인수, 명령줄 환경설정에 대한 사용자 정의 옵션을 제공하지만 일부 웹사이트는 키 이벤트에 반응하지 않을 수 있으며, 대체 도구로는 Tridactyl과 GhostText가 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – 브라우저를 Neovim 클라이언트로 변환</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC, 호텔 및 이벤트 티켓 가격의 숨겨진 추가 요금 금지]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC는 호텔 및 이벤트 티켓 가격에서 숨겨진 수수료를 금지하는 규칙을 시행하여 판매자가 총 비용을 사전에 공개하도록 요구하고 있습니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 소비자 비용을 불필요하게 증가시키는 불필요한 수수료를 제거하려는 바이든 대통령의 광범위한 노력의 일환입니다.</li>
<li>규칙에 따르면 서비스 및 리조트 요금이 광고된 가격에 포함되어야 하며, 이는 소비자에게 상당한 시간을 절약할 수 있지만, 향후 행정부와 의회의 도전에 직면할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC, 호텔 및 이벤트 티켓 가격의 숨겨진 추가 요금 금지</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Go 언어로 작성된 현대적인 IRC 서버]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo는 이전에 Oragono로 알려졌던 현대적인 인터넷 릴레이 채팅(IRC) 서버로, Go 프로그래밍 언어로 개발되어 설치 및 사용이 용이합니다.</li>
<li>IRC 데몬(ircd), 서비스 프레임워크 및 바운서의 기능을 통합하며, IRCv3를 지원하고 YAML 구성 파일을 통해 사용자 정의할 수 있습니다.</li>
<li>Ergo는 Ergonomadic IRC 데몬의 포크이며 Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks, Shivaram Lingamneni와 같은 개발자들의 기여를 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Go 언어로 작성된 현대적인 IRC 서버</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[은 부적은 알프스 북쪽에서 기독교의 가장 오래된 증거입니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Z은 부적은 알프스 북쪽에서 기독교의 가장 오래된 증거입니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR 텍스처 (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR 텍스처는 픽셀의 x 및 y 좌표에 XOR 연산을 적용하여 생성되며, 이는 간단하게 만들 수 있어 텍스처 매퍼를 테스트하는 데 유용합니다. XOR 텍스처는 과도한 사용으로 인해 데모나 게임에는 적합하지 않지만, 다양한 RGB 값을 사용하거나 HSV에서 RGB로 변환하여 다양한 색상 효과를 줄 수 있습니다. 유사한 텍스처는 AND 및 OR 연산을 사용하여 생성할 수 있으며, XOR은 비트가 다를 경우 1을 반환하고, AND는 두 비트가 모두 1일 경우, OR은 어느 비트든 1일 경우 1을 반환합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR 텍스처 (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[루비의 JSON 최적화, 1부]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby json gem의 유지 관리자는 성능 향상에 중점을 두어 Ruby에서 가장 빠른 JSON 파서 및 생성기를 만드는 것을 목표로 하고 있습니다. 이러한 개선은 oj와 같은 대안에 대한 의존도를 줄이는 것을 목표로 합니다. oj는 더 빠르지만, 몽키 패칭 및 불안정성 문제를 가지고 있습니다. 최적화에는 중복 검사 회피, 가능성이 높은 조건 우선 처리, 설정 비용 감소, 조회 테이블 사용 등이 포함되며, 그 결과 최대 30%의 속도 향상이 이루어졌습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z루비의 JSON 최적화, 1부</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한 여성 개발 팀으로 200만 사용자 달성하기 [비디오]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo는 The StoryGraph의 창립자이자 CEO로서 백만 명 이상의 사용자를 보유한 독서 커뮤니티를 단독 개발자로 관리하며 그녀의 결단력과 기술력을 강조하고 있습니다. 그녀의 배경에는 Pivotal Labs에서 소프트웨어 엔지니어로 일한 경험과 런던의 Makers Academy에서의 코딩 교육이 포함되어 있습니다. 그녀의 이야기는 기술 창업에서 &#39;1인 프레임워크&#39;의 잠재력을 보여주며, 춤과 독서와 같은 직업적, 개인적 관심사를 균형 있게 유지하는 것을 예시합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z한 여성 개발 팀으로 200만 사용자 달성하기 [비디오]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 달의 지구 주위를 도는 궤도, 표면 특징, 조수 및 일식과 같은 현상에 미치는 영향에 대한 심층적인 탐구를 제공합니다.</li>
<li>그것은 달의 위상, 표면의 분화구, 지구조의 현상을 논의하며, 인간 생활에 대한 달의 미묘한 영향과 밤하늘에서의 변함없는 존재로서의 역할을 강조합니다.</li>
<li>이 글은 달의 중력 상호작용이 지구와 태양에 미치는 영향을 반영하며, 우리의 천체 이웃에 대한 포괄적인 이해를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z달</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[항상 장례식에 가라 (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z항상 장례식에 가라 (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: 새로운 불투명 API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go 블로그는 Go Protobuf를 위한 새로운 Opaque API의 도입을 발표했습니다. 이 API는 구조체 필드를 숨기고 접근자 메서드를 사용하여 메모리 효율성을 향상시키고 포인터 관련 버그를 줄입니다.</li>
<li>Opaque API는 필드에 접근할 때만 디코딩하여 성능을 최적화하는 지연 디코딩을 지원하며, 새로운 개발에 권장됩니다. 점진적인 전환을 위해 하이브리드 API도 사용할 수 있습니다.</li>
<li>Protobuf Edition 2024는 Opaque API를 기본값으로 설정할 것이며, 피드백은 Go Protobuf 이슈 트래커에서 권장됩니다. 참조 문서는 protobuf.dev에서 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: 새로운 불투명 API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT 연구는 법률이 이해하기 어려운 스타일로 작성되는 이유를 설명합니다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT 인지 과학자들은 법률 문서의 복잡한 언어, 즉 &#39;법률 용어&#39;를 마법 주문에 비유하며, 이는 고풍스럽고 복잡한 스타일을 통해 권위를 전달한다고 제안합니다.</li>
<li>이 연구는 국립과학원 회보에 발표되었으며, 법률 문서가 종종 &#39;중심 삽입&#39;과 같은 복잡한 구조를 사용하여 이해하기 어렵게 만든다는 점을 강조하고 있습니다.</li>
<li>1970년대 이후 법률 언어를 단순화하려는 노력에도 불구하고 진전은 더디었으며, 이 연구는 더 나은 이해를 위해 명확한 법률 작성을 촉진하는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT 연구는 법률이 이해하기 어려운 스타일로 작성되는 이유를 설명합니다</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV의 TW4 에너지 회수 환기 장치는 약 90%의 열 에너지를 회수하면서 신선한 외부 공기를 효율적으로 제공하여 추가 난방이나 냉방의 필요성을 줄여줍니다.</li>
<li>창문 설치를 위한 두 개의 TW4 유닛을 결합한 WM12 모델은 베타 테스트 중에 있으며, 전통적인 시스템에 비해 높은 공기 흐름, 조용한 작동, 그리고 상당한 투자 수익을 약속합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 선택 가능한 HEPA 필터, 홈 자동화 시스템과의 호환성, 낮은 에너지 소비, 그리고 향상된 실내 공기질이 포함됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub의 지도]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 지도는 2020년 1월부터 2023년 3월까지의 데이터를 사용하여, 공유된 stargazer에 따라 근접성을 나타내는 40만 개 이상의 GitHub 프로젝트를 시각화합니다. 지도의 생성에는 클러스터링을 위한 Jaccard 유사도 계산, 레이아웃을 위한 ngraph.forcelayout 사용, 그리고 maplibre를 사용한 렌더링이 포함되며, 데이터는 GeoJSON 형식으로 제공됩니다. 이 프로젝트는 MIT 라이선스 하에 오픈 소스로 제공되며, 기여와 디자인 제안을 환영하며, ChatGPT에 의해 생성된 검색 기능과 국가 레이블을 포함합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZGitHub의 지도</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트 기능이 없는 TV는 다시 인기를 얻을 자격이 있다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>스마트 TV는 구식 소프트웨어와 불필요한 소프트웨어로 인해 빠르게 구식이 될 수 있으며, 사용자 데이터를 수집하여 프라이버시 위험을 초래합니다.</li>
<li>화질과 내구성에 중점을 둔 덤 TV는 10년 이상 사용할 수 있으며, Roku나 Chromecast와 같은 스트리밍 장치와 함께 사용할 때 더 개인적인 시청 경험을 제공합니다.</li>
<li>기술에 능숙한 소비자에게 어필하기 위해, 단순 TV는 디스플레이 품질, 크기 및 연결성에서 개선이 필요하며, 프라이버시를 중시하는 대안으로 마케팅되어야 합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z스마트 기능이 없는 TV는 다시 인기를 얻을 자격이 있다</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[왜 잘 작동하는 물건을 사는 것이 그렇게 어려운가? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>효율적 시장 가설은 시장이 자연스럽게 비효율성을 제거한다고 주장하지만, 특히 기술 채용과 제품 품질에서는 항상 성립하지 않습니다. 실리콘 밸리 기업들은 인재 부족으로 인해 지속적인 비효율성에 직면하고 있으며, 소비자들은 종종 제품 품질을 평가할 때 정보에 입각한 결정보다는 마케팅에 의존합니다. 아웃소싱은 내부 솔루션에 비해 불만족을 초래할 수 있으며, 애플과 아마존과 같은 기업들이 구매보다는 구축을 통해 성공한 사례에서 볼 수 있듯이, 문화적 규범과 신뢰 문제는 효율성에 영향을 미칩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z왜 잘 작동하는 물건을 사는 것이 그렇게 어려운가? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[미국 의원들이 애플과 구글에게 1월 19일까지 TikTok을 스토어에서 제거할 준비를 하라고 지시하다]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z미국 의원들이 애플과 구글에게 1월 19일까지 TikTok을 스토어에서 제거할 준비를 하라고 지시하다</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대부분의 아이폰 소유자는 현재까지 애플 인텔리전스에 거의 가치를 두지 않습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>애플이 2028년에 접이식 아이패드를 출시할 계획이라는 소문이 있으며, 이는 잠재적으로 macOS 애플리케이션을 지원할 수 있습니다.</li>
<li>이 개발은 iPad와 Mac 기능의 융합을 시사하며, 사용자에게 더 다재다능한 기기를 제공합니다.</li>
<li>폴더블 아이패드의 도입은 애플의 제품 라인업에서 중요한 혁신을 나타낼 수 있으며, 기술 애호가와 업계 관찰자들의 관심을 끌 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z대부분의 아이폰 소유자는 현재까지 애플 인텔리전스에 거의 가치를 두지 않습니다.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파트타임 일을 어떻게 찾나요?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z파트타임 일을 어떻게 찾나요?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[샤오미가 홈 어시스턴트에 대한 공식 지원을 제공했습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant용 Xiaomi Home 통합은 Home Assistant 플랫폼 내에서 Xiaomi IoT 장치를 사용할 수 있게 하며, 호환성을 위해 특정 소프트웨어 버전이 필요합니다.</li>
<li>설치 옵션에는 GitHub, HACS(Home Assistant Community Store) 또는 수동 방법이 포함되며, 구성 시 Xiaomi 계정 로그인과 장치 선택이 필요합니다.</li>
<li>통합은 여러 계정, Xiaomi 중앙 허브 게이트웨이를 통한 로컬 제어를 지원하며, 다양한 지역에서 사용할 수 있고, MIoT-Spec-V2를 사용하여 통신하지만 사용자 데이터를 평문으로 저장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z샤오미가 홈 어시스턴트에 대한 공식 지원을 제공했습니다.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[딜로 25주년]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo는 1999년에 Gzilla/Armadillo에서 포크된 경량 웹 브라우저로, 2024년 12월에 25주년을 맞이합니다.</li>
<li>브라우저는 여러 번의 전환을 겪었으며, 2008년에는 GTK 1.0에서 FLTK 2로, 2011년에는 FLTK 1.3으로 이동했습니다. 이 과정에서 주요 기여자와 도메인의 손실과 같은 개발상의 어려움이 있었습니다.</li>
<li>2023년에 Rodrigo Arias Mallo는 프로젝트를 활성화하여 2024년 5월에 버전 3.1.0을 출시했으며, 지속적인 개발을 통해 최신 버전인 3.1.1이 출시되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z딜로 25주년</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palm의 CEO가 스티브 잡스에게 이메일을 보냄 (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZPalm의 CEO가 스티브 잡스에게 이메일을 보냄 (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[노키아 5110 – 죽음에서 돌아오다 (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>내구성이 뛰어난 2G 전화기인 노키아 5110이 현대적인 변화를 통해 부활하고 있습니다. SMS와 통화를 지원하는 SIM7600SA라는 4G 모듈을 장착하여 복고풍으로 개조되고 있습니다. 이 전화기의 간단한 디자인과 두 개의 인쇄 회로 기판(PCB)은 새로운 4G 모듈의 통합을 용이하게 하여 개조 과정을 더 간단하게 만듭니다. 이 프로젝트는 고전 기술을 현대화할 수 있는 가능성을 강조하며, 향후 확장된 기능을 위한 새로운 보드 설계에 중점을 둔 2부에서 추가 개발이 상세히 설명될 예정입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z노키아 5110 – 죽음에서 돌아오다 (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[학교 스마트폰 금지, 수면 개선 및 기분 향상 결과: 연구]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>요크 대학교의 심리학자들이 실시한 연구에 따르면, 학교에서 스마트폰을 금지하는 것이 아동의 수면과 기분을 개선하는 것으로 나타났습니다. 콜체스터의 스탠웨이 학교 8학년 학생들은 21일간의 스마트폰 금지에 참여했으며, 그 결과 더 빠르게 잠들고 매일 밤 추가로 한 시간의 휴식을 취할 수 있었습니다. 이 연구는 우울증이 17% 감소하고 불안이 18% 감소했다고 보고하여, 정부가 청소년에게 미치는 영향을 평가할 때 스마트폰 금지의 잠재적 이점을 강조했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000Z학교 스마트폰 금지, 수면 개선 및 기분 향상 결과: 연구</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그들은 당신의 사진을 봅니다]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z그들은 당신의 사진을 봅니다</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시각적 증명: \(a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)\)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>시각적 증명은 대수학의 기본 개념인 대수적 항등식 (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b))을 보여줍니다.</li>
<li>소피 제르맹의 발언은 대수학과 기하학의 상호 연결성을 강조하며, 대수학이 기하학적 도표를 통해 시각적으로 표현될 수 있음을 시사한다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z시각적 증명: \(a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)\)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: 레트로 컴퓨팅 애호가를 위한 커뮤니티]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE은 복고풍 컴퓨팅 애호가들을 위한 커뮤니티 플랫폼으로, 다중 사용자, 그래픽 및 상호작용 기능으로 유명한 PLATO 기반 시스템을 활용합니다. 이 플랫폼은 Atari, Commodore, Apple과 같은 다양한 클래식 컴퓨팅 플랫폼을 지원하며, 사용자는 웹 터미널이나 PLATOTERM과 같은 특정 소프트웨어를 통해 연결할 수 있습니다. 이 플랫폼은 멀티플레이어 게임, 소셜 기능, TUTOR 프로그래밍 언어를 사용하는 개발 환경을 제공하여 게임과 개발에 대한 관심을 모두 충족시킵니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: 레트로 컴퓨팅 애호가를 위한 커뮤니티</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent와 AI 하드웨어 스타트업의 현황]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent와 AI 하드웨어 스타트업의 현황</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수정 구슬만으로는 부자가 될 수 없을 때]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2023년 &#39;크리스탈 볼 챌린지&#39;에서 금융 교육을 받은 118명의 젊은이들이 S&amp;P 500과 30년 만기 미국 국채를 거래하기 위해 하루 전 뉴스는 제공받았지만 가격 데이터는 없이 $50를 받았습니다.</li>
<li>사전 뉴스를 알고 있었음에도 불구하고, 참가자의 절반이 돈을 잃었고, 여섯 명 중 한 명은 파산했으며, 잘못된 시장 예측과 부적절한 거래 크기 조정으로 인해 평균 수익은 겨우 3.2%에 불과했습니다.</li>
<li>실험은 예지력이 있더라도 성공적인 거래에는 기술과 전략이 필요하다는 것을 강조했으며, 이는 더 나은 결과를 얻은 다섯 명의 경험 많은 거래자들에 의해 입증되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z수정 구슬만으로는 부자가 될 수 없을 때</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오픈AI 내부고발자, 샌프란시스코 아파트에서 사망한 채 발견]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>전 오픈AI 직원이자 내부고발자인 수치르 발라지가 샌프란시스코 아파트에서 사망한 채 발견되었으며, 당국은 이를 자살로 판정했습니다.</li>
<li>발라지는 OpenAI가 ChatGPT 프로그램을 훈련하는 과정에서 저작권을 침해했다고 비난했으며, 이로 인해 회사에 대한 여러 소송이 제기되었습니다.</li>
<li>OpenAI는 자사의 관행이 &#39;공정 사용&#39; 법률에 따라 합법적이라고 주장하며, Balaji는 진행 중인 법적 분쟁에서 핵심 인물이었다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z오픈AI 내부고발자, 샌프란시스코 아파트에서 사망한 채 발견</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크는 OpenAI의 영리 기업화를 원했다]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z일론 머스크는 OpenAI의 영리 기업화를 원했다</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[맥킨지 앤드 컴퍼니, 오피오이드 위기에서의 역할로 6억 5천만 달러 지불]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>맥킨지 앤 컴퍼니는 퍼듀 파마의 오피오이드 판매 촉진에 관여한 것에 대한 연방 조사를 해결하기 위해 6억 5천만 달러의 합의금을 지불하기로 합의했으며, 이는 민사 및 형사 혐의를 모두 포함합니다.</li>
<li>이번 합의는 주 및 지방 정부와 이전에 합의된 약 9억 달러에 이어 이루어진 것이며, 맥킨지는 향후 규제 약물과 관련된 업무를 피하고 연방 정부의 강화된 감독을 받기로 약속했습니다.</li>
<li>전 맥킨지 파트너 마틴 엘링은 문서 삭제로 인한 사법 방해 혐의에 대해 유죄를 인정할 예정이며, 이는 기업 지도자들이 상당한 벌금에도 불구하고 종종 징역형을 피한다는 지속적인 비판을 부각시킨다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z맥킨지 앤드 컴퍼니, 오피오이드 위기에서의 역할로 6억 5천만 달러 지불</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2는 운영 체제를 다른 드라이브로 복사하는 기능을 중단합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>macOS 15.2의 중요한 문제는 복제기를 방해하여 데이터 복제 중에 리소스 사용 중 오류를 발생시키며, 타사 OS 복사에 영향을 미칩니다.</li>
<li>사용자에게는 Apple이 수정 사항을 제공할 때까지 운영 체제를 제외한 데이터를 백업하기 위해 &quot;스마트 업데이트&quot;와 함께 &quot;백업 - 모든 파일&quot;을 사용할 것을 권장합니다.</li>
<li>FB16090831로 식별된 이 버그는 Shirt Pocket의 Dave Nanian에 따르면 휴가철로 인해 곧 해결될 가능성이 낮습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2는 운영 체제를 다른 드라이브로 복사하는 기능을 중단합니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta FAIR에서 새로운 연구, 모델 및 데이터 세트 공유]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR는 기계 지능을 발전시키기 위한 새로운 오픈 소스 연구 산출물을 발표했습니다. 여기에는 Meta Motivo와 Meta Video Seal이 포함됩니다. Meta Motivo는 비지도 강화 학습을 활용하여 가상 에이전트에서 인간과 유사한 행동을 가능하게 하며, Meta Video Seal은 강력한 비디오 워터마킹 기능을 제공합니다. 추가 발표된 내용으로는 생성 AI를 위한 Flow Matching, 사회적 지능을 위한 Meta Explore Theory-of-Mind, 계층적 언어 추론을 위한 Meta Large Concept Models가 있으며, 이는 책임 있는 AI 개발과 연구 커뮤니티와의 협력을 위한 Meta의 의지를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZMeta FAIR에서 새로운 연구, 모델 및 데이터 세트 공유</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이트 잠재 변환기: 패치가 토큰보다 더 잘 확장된다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>바이트 잠재 변환기(BLT)는 새로운 바이트 수준의 대형 언어 모델(LLM) 아키텍처로, 향상된 효율성과 견고성을 바탕으로 토큰화 기반 LLM과 비교할 만한 성능을 달성합니다.</li>
<li>BLT는 데이터의 복잡성에 따라 조정되는 동적 크기의 패치를 계산 단위로 활용하여, 훈련 및 추론 효율성을 향상시킵니다.</li>
<li>연구는 BLT가 4조 개의 학습 바이트로 80억 개의 매개변수까지 확장할 수 있으며, 패치와 모델 크기를 효과적으로 확장하여 토큰화 기반 모델을 능가한다는 것을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z바이트 잠재 변환기: 패치가 토큰보다 더 잘 확장된다</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일리야 수츠케버 NeurIPS 강연 [비디오]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z일리야 수츠케버 NeurIPS 강연 [비디오]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon 프로그래밍 언어]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon은 Oberon과 Lua의 요소를 결합한 고급 프로그래밍 언어로, LuaJIT 가상 머신(VM)을 위해 특별히 설계되었습니다.</li>
<li>Lua에 정적 타이핑을 도입하여 Lua 및 C 라이브러리와의 원활한 통합을 가능하게 하며, 참조 의미론, HASHMAP 타입, 불변 STRING 데이터 타입과 같은 기능을 포함합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 컴파일러, 통합 개발 환경(IDE), 그리고 Linux와 Windows용으로 사전 컴파일된 버전을 제공하며, GPL 2 또는 3 라이선스 하에 오픈 소스로 제공됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon 프로그래밍 언어</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMX 2.0.4 출시]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>최신 업데이트 버전 2.0.4는 htmx.ajax의 기본 대상을 본문으로 설정하고, 중첩된 섀도우 루트 문제를 수정하며, 이벤트 처리 및 태그 동작을 개선하는 등의 중요한 변경 사항을 도입합니다.</li>
<li>이 업데이트에는 확장 기능에 대한 호환성 업데이트 및 버그 수정도 포함되어 있으며, AJAX, CSS 전환, 웹소켓 및 서버 전송 이벤트(SSE)로 HTML을 향상시키는 데 사용되는 htmx 라이브러리의 지속적인 개선 사항을 강조합니다.</li>
<li>변경 로그는 기능을 향상시키고 문제를 해결하기 위한 지속적인 노력을 반영하며, 시간이 지남에 따라 향상된 섀도우 DOM 지원과 새로운 기능 추가와 같은 주목할 만한 업데이트가 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHTMX 2.0.4 출시</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, 빠른 Python 패키지 및 프로젝트 관리자]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uv는 Rust로 작성된 빠른 Python 패키지 및 프로젝트 관리자이며, pip, poetry, virtualenv와 같은 여러 도구를 대체하도록 설계되었습니다. pip보다 10-100배의 속도 향상을 제공합니다.</li>
<li>Rust나 Python 없이도 설치할 수 있으며, 범용 잠금 파일, Python 버전 관리, Cargo 스타일 작업 공간 지원과 같은 기능을 갖춘 포괄적인 프로젝트 관리를 제공합니다.</li>
<li>uv는 Astral의 지원을 받으며 macOS, Linux, Windows를 포함한 여러 운영 체제를 지원하여 종속성과 환경을 관리하는 데 있어 고급 기능과 효율성을 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, 빠른 Python 패키지 및 프로젝트 관리자</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엔트로피란 무엇인가? 우리가 얼마나 적게 알고 있는지를 측정하는 척도]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>엔트로피는 처음에 사디 카르노에 의해 도입되었으며, 무질서를 측정하고 열역학 제2법칙을 이해하는 데 중요합니다. 이 법칙은 엔트로피가 항상 증가한다고 명시합니다. 엔트로피의 개념은 열역학을 넘어 정보 이론으로 확장되어, 불확실성을 나타내며 관찰자의 지식에 따라 주관적으로 여겨집니다. 연구자들은 정보 엔진과 양자 열역학 실험을 통해 정보를 자원으로 활용하는 방법을 탐구하고 있으며, 이는 과학적 혁신과 이해에 새로운 기회를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z엔트로피란 무엇인가? 우리가 얼마나 적게 알고 있는지를 측정하는 척도</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[빠른 프로토타이핑을 위한 구성 요소로 가득 찬 무료 Figma 라이브러리를 만들었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z빠른 프로토타이핑을 위한 구성 요소로 가득 찬 무료 Figma 라이브러리를 만들었습니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, EPUB 출판물 작업을 위한 JavaScript 라이브러리]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Node.js용 새로운 EPUB 라이브러리가 개발되어 NPM 패키지로 출시되었으며, EPUB 책을 만드는 데 잘 관리되는 솔루션을 제공하는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
<li>이 라이브러리는 처음에 Storyteller라는 프로젝트의 개발 중에 만들어졌으며 이제 더 넓은 Node.js 커뮤니티에 제공됩니다.</li>
<li>출시는 EPUB 도서 제작에 대한 조언 요청에 의해 촉발되었으며, 이는 커뮤니티 내에서 이러한 도구에 대한 수요를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, EPUB 출판물 작업을 위한 JavaScript 라이브러리</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[저는 에스프레소 머신과 커피 그라인더를 설계했습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 솔로 프로젝트는 독특한 펌프와 조절 가능한 압력을 갖춘 혁신적인 에스프레소 머신을 설계하는 것을 포함하며, 1977년 진동 펌프와 같은 구식 기술을 개선하는 것을 목표로 합니다. 이 머신은 미니멀리스트 디자인으로 사용자 친화적이며, 필터 커피도 추출할 수 있어 저울과 드립 트레이의 필요성 같은 일반적인 문제를 해결합니다. 이 프로젝트는 다른 머신을 위한 기어 펌프 업그레이드 키트를 포함하며, 원통형 버가 있는 그라인더를 특징으로 하지만 기름진 로스트와 관련된 문제에 직면해 있습니다. 두 머신 모두 DC 전원 공급원이 필요합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z저는 에스프레소 머신과 커피 그라인더를 설계했습니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[새로운 비디오는 IBM의 이그제큐티브 터미널의 1968년 데모를 포착합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1968년, IBM은 경영진의 의사결정을 개선하기 위해 컴퓨터, 비디오 및 디지털 정보를 통합하려는 초기 시도인 Executive Terminal을 시연했습니다.</li>
<li>시위는 전략적 비즈니스 목적을 위해 기술을 사용하는 IBM의 혁신적인 접근 방식을 강조하며, 기술 역사에서 중요한 순간을 기록했습니다.</li>
<li>이 행사는 기업 환경에서 디지털 도구의 잠재력을 보여주며, 경영 기술 솔루션의 미래 발전을 위한 길을 열어주는 것으로 주목할 만합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z새로운 비디오는 IBM의 이그제큐티브 터미널의 1968년 데모를 포착합니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[평균의 시대 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1990년대 초, 러시아 예술가 코마르와 멜라미드는 시장 조사를 통해 다양한 국가의 사람들이 비슷한 파란색 풍경을 선호한다는 것을 밝혀내어 예술 선호도에서 개성이 부족하다는 것을 나타냈다.</li>
<li>이 동질성의 경향은 인테리어 디자인, 건축, 자동차, 개인 외모, 미디어 및 브랜딩과 같은 다양한 분야에서 관찰되며, 이는 관습과 상투적인 표현의 지배를 시사합니다.</li>
<li>이 기사는 이 &#39;평균의 시대&#39;가 대담한 브랜드들이 창의성과 독창성을 수용함으로써 자신을 차별화할 수 있는 기회를 제공한다고 제안합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z평균의 시대 (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기초 연구에 대한 삭감 속에서 뉴질랜드는 사회 과학에 대한 모든 지원을 철회합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z기초 연구에 대한 삭감 속에서 뉴질랜드는 사회 과학에 대한 모든 지원을 철회합니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일부 창업자들은 Carta가 구독 취소를 너무 어렵게 만들고 있다고 말합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>스타트업 창업자들은 캡 테이블 관리 소프트웨어인 Carta가 구독 취소를 어렵게 만든다고 비판했으며, 이는 종종 갱신 날짜 이후에 회의를 잡아야 하는 경우가 많다고 지적했습니다.</li>
<li>카르타는 취소 문제를 &#39;일회성 인력 문제&#39;로 보고 있으며 고객에게 절차를 명확히 하려 하고 있습니다.</li>
<li>AngelList와 Pulley와 같은 경쟁업체들은 더 간단한 해지 방법을 제공하며, 비판에도 불구하고 일부 사용자들은 여전히 Carta의 제품을 칭찬합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z일부 창업자들은 Carta가 구독 취소를 너무 어렵게 만들고 있다고 말합니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엘릭서/얼랭 핫 스와핑 코드 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 가이드는 엘릭서/얼랭에서의 핫 코드 스와핑에 대해 깊이 다루며, 시스템을 중단하지 않고 코드 업데이트를 가능하게 하는 중요한 기능을 설명합니다. 이는 가동 시간을 유지하는 데 중요한 기능입니다. 가이드는 얼랭 애플리케이션, .app 및 .rel 파일, 그리고 업그레이드 및 릴리스를 관리하기 위한 Relups 및 Distillery와 같은 도구를 포함한 필수 개념을 설명합니다. 또한 엘릭서에서의 릴리스 관리의 복잡성과 이 과정을 지원하기 위한 도구의 지속적인 발전을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z엘릭서/얼랭 핫 스와핑 코드 (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테스트]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z테스트</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수학자들이 소수의 개수를 세는 새로운 방법을 발견하다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>수학자 벤 그린과 메타브 사우니는 특정 유형의 소수를 세는 새로운 방법을 개발하여 이러한 필수적인 수학적 요소에 대한 우리의 이해를 향상시켰습니다.</li>
<li>그들의 연구는 Friedlander와 Iwaniec의 추측에 기반을 두고 있으며, p와 q가 모두 소수인 경우 p² + 4q² 형태의 소수가 무한히 많다는 것을 증명합니다.</li>
<li>이 획기적인 발전은 수 이론 분야에서 수학적 도구인 Gowers 노름의 새로운 응용 가능성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z수학자들이 소수의 개수를 세는 새로운 방법을 발견하다</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM 길들이기 – 오픈 소스 소프트웨어로 LLM의 함정을 극복하는 실용 가이드]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘Taming LLMs’는 응용 프로그램에서 대형 언어 모델(LLM)을 사용할 때 발생하는 문제와 함정을 다루고, 비정형 출력 처리 및 컨텍스트 윈도우 관리에 대한 해결책을 제공하는 실용적인 안내서입니다.</li>
<li>이 책은 구조화된 출력, 토큰 제한, 평가 격차, 환각, 안전 문제, 비용 요소, 공급업체 종속 회피와 같은 주제를 다루며 실용적인 파이썬 예제와 오픈 소스 솔루션을 제공합니다.</li>
<li>이는 엔지니어와 제품 관리자에게 LLM을 효과적으로 활용하면서 일반적인 함정을 피할 수 있는 지식을 제공하는 것을 목표로 하며, 이러한 모델을 다루는 사람들에게 귀중한 자원이 됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLLM 길들이기 – 오픈 소스 소프트웨어로 LLM의 함정을 극복하는 실용 가이드</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모든 시스템 프로그래머가 알아야 할 동시성 (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z모든 시스템 프로그래머가 알아야 할 동시성 (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연방 정부, 건강 보험사의 더러운 비밀 숨기기 지원: 거부 증가]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>건강 보험사는 2013년 1-2%였던 청구 거부율을 2022년까지 평균 15%로 크게 증가시켰으며, 일부 회사는 전체 청구의 거의 절반을 거부하고 있습니다.</li>
<li>저렴한 의료법은 거부율의 투명성을 요구하지만, 집행 부족으로 인해 보험사들이 이러한 거부로부터 이익을 얻고 있으며, 환자들은 높은 성공률에도 불구하고 거의 항소하지 않습니다.</li>
<li>베치 맥코이(Betsy McCaughey)는 보험사의 거부율을 공개하여 보험 시장의 투명성과 책임성을 보장하기 위해 연방 정부의 개입을 촉구하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z연방 정부, 건강 보험사의 더러운 비밀 숨기기 지원: 거부 증가</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[실온 Li2O 기반 리튬-공기 배터리, 고체 전해질로 구현]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z실온 Li2O 기반 리튬-공기 배터리, 고체 전해질로 구현</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh가 역사상 최연소 체스 세계 챔피언이 되다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM 구케시 D는 2024 세계 체스 챔피언십에서 라운드 14에서 GM 딩 리런을 물리치고 최연소 세계 챔피언이 되었습니다.</li>
<li>그 경기는 구케쉬의 전략적인 플레이와 깊은 준비로 주목할 만했으며, 왕과 폰의 엔드게임에서 딩의 실수를 활용했다.</li>
<li>Lichess는 GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk, 그리고 게스트 GM Ivan Cheparinov의 해설과 함께 라이브 중계를 제공하여 이벤트의 중요성과 감동적인 순간들을 강조했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh가 역사상 최연소 체스 세계 챔피언이 되다</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – 역사에 대한 인터랙티브 지도]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – 역사에 대한 인터랙티브 지도</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미스터리한 뉴저지 드론 목격, '비상사태' 촉구]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>뉴저지와 미국 북동부에서 3,000건 이상의 드론 목격이 발생하면서 주 상원의원 존 브램닉은 &#39;제한된 비상사태&#39;와 임시 드론 금지를 촉구하고 있습니다.</li>
<li>드론이 대통령 당선인 트럼프의 골프장과 중요한 기반 시설과 같은 민감한 장소 근처에서 목격됨에 따라 우려가 커지고 있습니다.</li>
<li>많은 목격 사례에도 불구하고 FBI는 설명을 제공하지 않았으며, 국방부는 &#39;이란 모선&#39;을 포함한 외국 개입 주장들을 일축했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Z미스터리한 뉴저지 드론 목격, &apos;비상사태&apos; 촉구</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-2(2023)에 의해 지원되는 3000바이트의 C로 작성된 ChatGPT 클론]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>니콜라스 칼리니는 GPT-2의 최소 C 구현을 사용하여 ChatGPT 클론을 개발했으며, 이는 약 3000바이트 크기에 불과합니다. 이 프로젝트는 의존성이 없고 현대 기계에서 GPT-2 Small을 실행하도록 최적화되어 있지만, 출력 품질은 낮습니다. 이 이니셔티브는 신경망의 단순성과 복잡한 기계 학습 모델을 간결한 코드로 압축할 수 있는 능력을 강조하며, 소스 코드는 GitHub에서 제공됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGPT-2(2023)에 의해 지원되는 3000바이트의 C로 작성된 ChatGPT 클론</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파산 판사, 인포워즈의 더 오니언 매각 거부]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>판사가 Infowars를 풍자 플랫폼으로 변모시키려던 The Onion에 대한 매각을 중단시켰습니다.</li>
<li>샌디 훅 희생자 가족들의 지지에도 불구하고 결정이 내려져 인포워즈의 미래가 불확실한 상태로 남게 되었다.</li>
<li>법원이 임명한 수탁자가 이제 새로운 조치를 결정할 책임이 있으며, The Onion은 여전히 인수에 관심을 가지고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z파산 판사, 인포워즈의 더 오니언 매각 거부</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: 에이전트 시대를 위한 우리의 새로운 AI 모델]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind는 &#39;에이전트 시대&#39;를 위해 설계된 고급 AI 모델인 Gemini 2.0을 출시했습니다. 이 모델은 기본 이미지 및 오디오 출력과 도구 사용과 같은 기능을 갖추고 있습니다. Gemini 2.0 Flash는 현재 개발자와 신뢰할 수 있는 테스터에게 접근 가능하며, 내년 초에 더 넓은 범위로 출시될 예정으로, 단계적 출시 전략을 나타냅니다. Google은 검색, 게임 및 로봇 공학에서의 잠재적 응용을 강조하며, 안전과 보안을 중시하는 책임 있는 AI 개발에 집중하고 있으며, 모델의 다재다능함과 윤리적 AI 실천에 대한 헌신을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: 에이전트 시대를 위한 우리의 새로운 AI 모델</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, 로보택시 시장에서 철수하고 크루즈 운영을 내부로 가져올 예정]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>제너럴 모터스(GM)는 크루즈 로보택시 부문에 대한 자금 지원을 중단하고, 이를 기술 팀에 통합하여 개인 차량용 자율 시스템에 집중하기로 결정했습니다.</li>
<li>GM은 2025년까지 남아 있는 크루즈 주식을 인수하여 해당 부문에 대한 연간 지출을 절반 이상 대폭 줄이는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
<li>크루즈는 충돌 사고를 보고하지 않아 150만 달러의 벌금을 부과받는 등의 어려움에 직면했으며, 그 사이 웨이모와 테슬라 같은 경쟁업체들은 로보택시 시장에서 계속해서 진전을 이루고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM, 로보택시 시장에서 철수하고 크루즈 운영을 내부로 가져올 예정</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electric (Postgres 동기화 엔진) 베타 출시]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electric의 동기화 엔진은 현재 1.0.0-beta.1 버전으로 BETA 상태에 있으며, Postgres 데이터를 로컬 앱으로 실시간 부분 복제를 가능하게 하여 기존 기술 스택을 변경하지 않고도 즉각적인 로컬 데이터 액세스를 제공합니다. 이 엔진은 브라우저용 경량 WebAssembly(WASM) 버전의 Postgres인 PGlite를 포함하고 있으며, 6개월간의 재작성 후 프로덕션 준비가 완료되어 Google과 Supabase와 같은 회사에서 이미 사용되고 있습니다. Electric은 낮은 대기 시간으로 높은 처리량의 작업을 지원하며, 간단한 API로 쉽게 채택할 수 있고 점진적으로 통합할 수 있으며, 관리형 호스팅 서비스인 Electric Cloud가 개발 중에 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZElectric (Postgres 동기화 엔진) 베타 출시</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. 대 Automattic – 예비 금지 명령 신청에 대한 명령]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. 대 Automattic – 예비 금지 명령 신청에 대한 명령</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
