<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 19:07:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[게임에서 웹으로의 프로스트 글래스: AAA 게임 개발에서 영감을 받은 HTML 글래스 UI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 가이드는 Forza Horizon 3 및 Forza Motorsport 7과 같은 AAA 게임에서 영감을 받아 HTML에서 프로스트 글라스 효과를 만드는 방법을 탐구하며, 샘플 코드와 자산을 제공합니다.</li>
<li>주요 기술에는 블러 효과를 위한 CSS의 <code>backdrop-filter</code>, 깊이를 위한 <code>box-shadow</code>, 그리고 동적 빛 반사를 위한 JavaScript 사용이 포함되며, 플랫폼 간 호환성을 위해 JavaScript 버전과 비JavaScript 버전 모두를 제공합니다.</li>
<li>이 튜토리얼에는 사용자가 자신만의 멋진 유리 UI를 빠르게 만들 수 있도록 돕는 &#39;최종 레시피&#39; 섹션이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z게임에서 웹으로의 프로스트 글래스: AAA 게임 개발에서 영감을 받은 HTML 글래스 UI</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: 약 100줄의 Bash로 구현된 Docker (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker는 약 100줄의 bash로 작성된 최소한의 Docker 구현으로, 경량 컨테이너 관리를 위해 설계되었습니다.</li>
<li>특정 시스템 패키지 및 구성, btrfs 파일 시스템 및 네트워크 설정이 필요하며, 루트 액세스가 필요하기 때문에 가상 머신에서 실행하는 것이 가장 좋습니다.</li>
<li>Bocker는 컨테이너 빌드, 풀링, 실행 및 리소스 관리와 같은 기본적인 Docker 기능을 지원하지만, 데이터 볼륨 컨테이너 및 포트 포워딩과 같은 기능은 부족합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: 약 100줄의 Bash로 구현된 Docker (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상급자에게 피드백을 제공하면서 해고되지 않는 방법]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao의 뉴스레터는 &#39;더욱&#39; 기법과 외교적인 언어 사용과 같은 안전하게 고위 리더에게 피드백을 제공하는 전략을 제공합니다.</li>
<li>뉴스레터는 데이터로 피드백을 뒷받침하고 개인적인 경험을 공유하여 의사소통의 효과를 높이는 것을 강조합니다.</li>
<li>이는 또한 직장 내 의사소통 기술 향상을 목표로 하는 Wes의 경영진 커뮤니케이션 및 영향력 과정도 홍보합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z상급자에게 피드백을 제공하면서 해고되지 않는 방법</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가장 오래된 알파벳 문자 기록의 증거가 고대 시리아 도시에서 발굴되다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>존스 홉킨스 대학의 연구원들이 시리아의 한 무덤에서 기원전 약 2400년경으로 추정되는 가장 오래된 알파벳 문자일 수 있는 것을 발견했습니다.</li>
<li>이 발견은 알파벳 문자가 이전에 믿어졌던 것보다 500년 더 오래되었음을 시사하며, 그 기원의 이해를 잠재적으로 변화시킬 수 있습니다.</li>
<li>시리아의 텔 움 엘 마라에서 발견된 점토 원통에 있는 이 글은 이집트의 알려진 문자보다 앞선 것이며, 미국 해외 연구 학회의 연례 회의에서 발표될 예정입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z가장 오래된 알파벳 문자 기록의 증거가 고대 시리아 도시에서 발굴되다</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[펜티엄 프로세서의 안테나 다이오드]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>켄 시리프의 블로그는 컴퓨터 역사에 대해 깊이 탐구하며, 빈티지 컴퓨터와 집적 회로(IC) 리버스 엔지니어링에 중점을 두어 칩 설계 및 제조의 복잡성에 대한 통찰력을 제공합니다.</li>
<li>Pentium 프로세서에 대한 게시물에서 그는 제조의 중요한 측면인 에칭 과정 중 플라즈마로 인한 전하로부터 회로를 보호하는 &#39;안테나 다이오드&#39;에 대해 설명합니다.</li>
<li>1993년에 310만 개의 트랜지스터와 함께 출시되었음에도 불구하고, 펜티엄의 안테나 다이오드 사용은 공간 제약으로 인해 제한적이며, 이는 현대 IC 설계에서 안테나 효과를 완화하기 위한 지속적인 과제를 부각시킨다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z펜티엄 프로세서의 안테나 다이오드</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경력을 끝내는 실수]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 단순한 은퇴를 넘어 경력 목표를 달성하는 데 중점을 두고 경력의 끝을 계획하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>세 가지 잠재적인 경력 경로를 설명합니다: 고위직 (고위 개인 기여자가 되기), 관리직 (관리직으로 전환하기), 독립 (자영업하기).</li>
<li>이 글은 자기 성찰, 기술 개발, 유연성의 필요성을 강조하며 독자들이 자신의 경력 경로를 적극적으로 계획하고 변화와 예상치 못한 기회를 수용하도록 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z경력을 끝내는 실수</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.com의 창립자 마샬 브레인이 사망했습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.com의 창립자 마샬 브레인이 사망했습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘사무실 복귀’의 거짓말]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 블로그 게시물은 사무실 복귀를 촉구하는 움직임을 비판하며, 데이터 입력 및 디지털 커뮤니케이션과 같은 역할은 물리적 출석이 필요하지 않다고 주장합니다.</li>
<li>저자는 원격 근무의 이점으로 생산성 증가, 스트레스 감소, 장애인 및 만성 질환을 가진 직원에 대한 접근성 향상을 강조합니다.</li>
<li>원격 근무 옵션이 제한될 경우 젊은 인재의 잠재적 손실에 대한 우려가 제기되고 있으며, 특히 업무량이 증가했음에도 불구하고 성과 보너스가 부족하다는 점이 문제로 지적되고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z‘사무실 복귀’의 거짓말</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[태양 전체 표면의 최고 해상도 이미지]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>유럽우주국(ESA)은 2023년 3월 솔라 오비터가 4,600만 마일 이하 거리에서 촬영한 태양 표면의 최고 해상도 이미지를 공개했습니다.</li>
<li>2020년에 발사된 NASA와의 공동 임무인 솔라 오비터는 태양과 그 극지방의 가장 가까운 이미지를 포착하는 등의 이정표를 달성했습니다.</li>
<li>새로운 이미지는 편광 및 태양진동 이미저(PHI)와 극자외선 이미저(EUI)에 의해 촬영되었으며, 태양의 자기장과 외부 대기의 전례 없는 세부 사항을 제공하여 태양의 역동적인 특성에 대한 이해를 높이는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z태양 전체 표면의 최고 해상도 이미지</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퀘이크 3 소스 코드 리뷰: 네트워크 모델 (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglard의 리뷰는 빠른 게임 환경에서 지연 시간을 최소화하기 위해 TCP/IP보다 선호되는 UDP/IP의 효율적인 사용으로 Quake 3의 네트워크 모델을 칭찬합니다.</li>
<li>서버는 스냅샷 기록을 사용하여 델타 패킷을 생성함으로써 UDP의 신뢰성 부족을 관리하여 클라이언트와 서버 간의 효율적인 통신을 보장합니다.</li>
<li>NetChannel 모듈은 메시지를 사전에 분할하여 라우터의 단편화를 방지하고 특정 메시지에 대한 보장된 전달을 처리하여 전체 네트워크 성능을 향상시킵니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z퀘이크 3 소스 코드 리뷰: 네트워크 모델 (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국인들이 Synapse 핀테크 위기에서 저축이 사라지는 것을 목격하다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>핀테크 회사 시냅스의 붕괴로 인해 수천 명의 미국인들이 저축을 잃었으며, 처음에는 정부가 보장하는 계좌로 믿어졌습니다.</li>
<li>Synapse와 Evolve Bank 간의 분쟁으로 인해 자금이 사라지고 문제가 해결되지 않아 고객들이 몇 달 동안 계정에 접근할 수 없게 되었습니다.</li>
<li>이번 사건은 규제 기관이 위기를 해결하기 위해 개입하지 않은 상황에서 전통적인 은행과 직접적인 관계가 없는 핀테크 기업과 관련된 위험을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z미국인들이 Synapse 핀테크 위기에서 저축이 사라지는 것을 목격하다</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: 단일 헤더 C99 창 추상화 라이브러리]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley의 그래픽 라이브러리 FrameWork (RGFW)는 그래픽 애플리케이션을 만들기 위한 경량의 단일 헤더 라이브러리로, GLFW에 대한 유연한 대안을 제공합니다. RGFW는 UNIX, MacOS, Windows, webASM을 포함한 여러 플랫폼을 지원하며, Wayland에 대한 실험적 지원과 OpenGL 및 Vulkan과 같은 다양한 그래픽 백엔드와 함께 작동합니다. RSGL을 위해 설계되었지만 독립적으로 또는 다른 라이브러리와 함께 사용할 수 있으며, 유연한 이벤트 시스템과 여러 컴파일러와의 호환성을 특징으로 하며 Zlib/libPNG 라이선스 하에 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: 단일 헤더 C99 창 추상화 라이브러리</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- 위대한 SGI 데스크탑의 작은 형제인 IRIX에서]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop는 고성능, 안정성 및 생산성에 중점을 둔 새로운 버전을 출시했으며, 미니멀리스트 디자인과 낮은 자원 사용을 특징으로 합니다. 이 데스크톱 환경은 사용자 애플리케이션을 우선시하고 시각적 방해 요소를 최소화하여 창의성을 향상시키도록 설계되었으며, IRIX 사용자, 그래픽 아티스트 및 개발자를 대상으로 합니다. 이 프로젝트는 사용자 참여와 협력을 장려하는 커뮤니티 주도 모델로 전환하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- 위대한 SGI 데스크탑의 작은 형제인 IRIX에서</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라마 3.2 희소 오토인코더를 통한 해석 가능성]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 게시물은 Anthropic, OpenAI, DeepMind와 같은 회사의 최근 연구에서 영감을 받아 독점 대형 언어 모델(LLM)에 대한 기계적 해석 가능성 연구를 복제하는 데 중점을 둔 개인 사이드 프로젝트에 대해 논의합니다.</li>
<li>저자는 HackerNews 커뮤니티로부터 피드백과 참여를 구하고 있으며, 이는 그들의 연구에 대한 협력적이고 개방적인 접근 방식을 나타냅니다.</li>
<li>이 프로젝트는 최근 학술 출판물과 연결되어 있어 AI 해석 가능성 분야의 현재 과학적 담론과 발전에 기반을 두고 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z라마 3.2 희소 오토인코더를 통한 해석 가능성</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netlify를 위해 우리가 제작한 Marble Madness에서 영감을 받은 WebGL 게임]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>한 창의적인 스튜디오는 Netlify가 500만 명의 개발자에 도달한 것을 기념하기 위해 고전 게임 Marble Madness에서 영감을 받아 인터랙티브 게임을 개발했습니다. 이 게임은 3D 그래픽을 위해 Three.js를 사용하고 물리 엔진으로 Rapier를 활용하며, CSS 3D 변환을 통해 2D 콘텐츠를 통합하여 매끄러운 경험을 제공합니다. 스튜디오는 사용자들에게 게임을 시도하고 피드백을 제공하도록 초대하며, 마케팅 콘텐츠와 게임 같은 경험의 조화를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZNetlify를 위해 우리가 제작한 Marble Madness에서 영감을 받은 WebGL 게임</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[댐 제거 프로젝트 후 연어가 역사적인 서식지로 돌아와 알을 낳다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>클래머스 강의 네 개의 댐이 철거된 후, 수백 마리의 연어가 이전에는 접근할 수 없었던 지역으로 돌아와 산란을 하며 빠른 생태 회복을 보여주고 있다.</li>
<li>이 행사는 강의 생태계를 복원하기 위해 댐 철거를 주장한 지역 부족들에게 중요한 승리이며, 수질 개선과 연어 건강 증진에 있어 프로젝트의 성공을 강조합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 미국 역사상 가장 큰 댐 철거로 기록되었으며, 연어의 빠른 복귀가 기대를 초과하여 강의 미래에 대한 낙관을 제공하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z댐 제거 프로젝트 후 연어가 역사적인 서식지로 돌아와 알을 낳다</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, OpenAI의 최대 경쟁사인 Anthropic에 40억 달러 추가 투자]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>아마존은 전 OpenAI 임원들이 설립한 AI 스타트업인 Anthropic에 40억 달러의 대규모 투자를 발표하여 총 투자를 80억 달러로 늘렸습니다. Amazon Web Services(AWS)는 Anthropic의 주요 클라우드 및 교육 파트너로서 AWS 고객에게 Anthropic의 Claude 챗봇을 그들의 데이터로 맞춤화할 수 있는 조기 접근 권한을 제공합니다. 이 투자는 생성 AI 시장의 경쟁적 성격을 강조하며, Anthropic이 최근 복잡한 작업을 위한 AI 에이전트를 공개한 가운데, 구글이 이전에 이 회사에 20억 달러를 투자한 바 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z아마존, OpenAI의 최대 경쟁사인 Anthropic에 40억 달러 추가 투자</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, 그래프 RAG 기반 및 대화형 지식 베이스 도구]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow는 TiDB Vector, LlamaIndex, DSPy를 활용한 오픈 소스 지식 그래프인 GraphRAG로, 당혹도 스타일의 대화형 검색과 사이트맵 URL 스크래핑을 위한 웹사이트 크롤러를 특징으로 합니다.</li>
<li>이는 Docker Compose를 사용하여 배포할 수 있으며, 4개의 CPU 코어와 8GB RAM이 필요합니다. 또한 TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, shadcn/ui로 구성된 기술 스택을 포함합니다.</li>
<li>Autoflow는 사용자가 지식 그래프를 정확하게 편집할 수 있도록 하며, 웹사이트에 대화형 검색 창을 통합할 수 있는 삽입 가능한 JavaScript 스니펫을 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, 그래프 RAG 기반 및 대화형 지식 베이스 도구</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3는 이제 객체에 데이터를 추가할 수 있는 기능을 지원합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone은 이제 기존 객체에 데이터를 추가하는 기능을 지원하여 로컬 스토리지의 필요성을 없애고 로그 처리 및 미디어 방송과 같은 애플리케이션에 이점을 제공합니다.</li>
<li>이 기능은 모든 AWS 리전에서 사용할 수 있으며 AWS SDK, CLI 또는 Amazon S3의 마운트포인트(버전 1.12.0 이상)를 사용하여 액세스할 수 있습니다.</li>
<li>이 업데이트는 지속적인 파일 업데이트가 필요한 애플리케이션에 특히 유리하며, 효율성을 향상시키고 저장 공간의 부담을 줄여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3는 이제 객체에 데이터를 추가할 수 있는 기능을 지원합니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소금 알갱이 크기의 '메타 광학' 카메라]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>프린스턴 대학교와 워싱턴 대학교의 연구원들이 소금 알갱이 크기만큼 작고 전통적인 카메라보다 50만 배 작은 &#39;메타 광학&#39; 카메라를 개발했습니다.</li>
<li>이 카메라는 160만 개의 원통형 기둥을 가진 메타표면을 활용하여 고품질의 풀 컬러 이미지를 캡처하며, 이는 의료 영상, 소비자 전자 제품, 우주 망원경과 같은 분야를 혁신적으로 변화시킬 수 있습니다.</li>
<li>메타표면은 컴퓨터 칩 생산과 유사한 기술을 사용하여 제조되며, 이는 비용을 절감하고 이러한 초소형 카메라의 응용 범위를 넓힐 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z소금 알갱이 크기의 &apos;메타 광학&apos; 카메라</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2,000개의 도난당한 플레이데이트 휴대용 게임기의 이야기]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z2,000개의 도난당한 플레이데이트 휴대용 게임기의 이야기</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebGPU의 다음 단계는 무엇인가]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU 사양은 현재 활발히 개발 중이며, Google, Mozilla, Apple, Intel, Microsoft와 같은 주요 기술 기업들이 매주 협력하고 있습니다. 최근 회의에서는 WebGPU를 월드 와이드 웹 컨소시엄(W3C)의 후보 권고 상태로 발전시키기 위한 목표로, 서브그룹, 텍셀 버퍼, 64비트 원자 연산과 같은 새로운 기능에 대해 논의했습니다. 이 회의는 협력과 피드백의 중요성을 강조하며, 웹 그래픽과 인공지능(AI)을 위한 WebGPU의 기능 향상에 중점을 두었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZWebGPU의 다음 단계는 무엇인가</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 베타 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 베타 1은 2024년 11월 21일에 출시되었으며, 더 빠른 엔진과 통합된 툴체인을 도입했습니다. 이 버전은 CSS 우선 구성에 중점을 두어 네이티브 캐스케이드 레이어와 광범위한 색상과 같은 기능을 통해 현대 웹 개발 요구를 충족합니다. 사용자는 내년 초 예상되는 안정적인 릴리스를 준비하기 위해 베타 문서를 탐색하고 기여할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 베타 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC, 네타냐후, 갈란트 및 하마스 관계자들에 대한 영장 발부]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC, 네타냐후, 갈란트 및 하마스 관계자들에 대한 영장 발부</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모든 사람은 수학적 사고를 할 수 있으며, 그로부터 이익을 얻을 수 있습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>수학자 데이비드 베시스는 직관과 논리를 균형 있게 조화시키는 수학적 사고가 모든 사람에게 유익하며 창의력과 이해력을 향상시킨다고 주장합니다. 그의 저서 &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot;에서 베시스는 수학적 사고를 이성과 본능 간의 대화로 비유하며, 요가와 유사하다고 설명하고, 연습을 통해 개발되는 기술로 강조합니다. 베시스는 수학을 보편적인 인생 교훈으로 보고, 기쁨, 명확성, 자신감을 가져다줄 수 있다고 제안하며, 이는 단순한 문제 해결이 아니라 자기 계발의 한 형태라고 주장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z모든 사람은 수학적 사고를 할 수 있으며, 그로부터 이익을 얻을 수 있습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연구에 따르면 Z-Library는 학생들이 학문적 빈곤을 극복하는 데 도움을 준다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>University Teaching &amp; Learning Practice 저널에 실린 연구는 무료 도서 및 학술 기사를 제공하는 그림자 도서관인 Z-Library의 사용을 조사하며, 높은 비용과 제한된 접근성이 주요 동기로 작용하고 있음을 강조합니다.</li>
<li>중국의 대학원생들은 다른 사람들과 함께 학문적 빈곤을 극복하기 위해 Z-Library를 사용하며, 플랫폼이 직면한 법적 문제에도 불구하고 이를 학문적 성공에 필수적인 것으로 보고 있습니다.</li>
<li>이 연구는 대학과 출판사가 디지털 격차를 해소하고 이러한 자원에 의존하는 학생들의 요구를 충족시키기 위해 콘텐츠에 대한 무료 접근을 늘릴 것을 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z연구에 따르면 Z-Library는 학생들이 학문적 빈곤을 극복하는 데 도움을 준다</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[체중 감량 약물이 쥐와 인간 세포에서 근육을 줄이는 것으로 밝혀져]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>앨버타 대학교의 연구에 따르면, 오젬픽과 같은 체중 감량 약물이 심장과 근육의 축소를 초래할 수 있어 잠재적인 장기 건강 영향에 대한 우려를 제기하고 있습니다.</li>
<li>이 연구는 쥐와 인간 세포 모두에서 심장 근육 손실을 관찰했으며, 연구자들은 이러한 약물 사용자들의 심장 건강을 모니터링할 것을 권장했습니다.</li>
<li>전문가들은 이러한 약물로 인한 체중 감소의 최대 40%가 근육일 수 있다고 제안하며, 치료 중 적절한 영양 섭취와 저항 훈련을 통해 근육량을 유지할 것을 사용자에게 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z체중 감량 약물이 쥐와 인간 세포에서 근육을 줄이는 것으로 밝혀져</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네덜란드의 일반적인 도시 교차로 (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>네덜란드의 도시 교차로, 예를 들어 스헤르토헨보스의 교차로는 자동차 교통, 자전거 이용자, 보행자를 포함한 모든 도로 이용자의 안전과 효율성을 우선시하도록 설계되어 있습니다.</li>
<li>주요 특징으로는 보호된 자전거 도로, 높아진 교차로, 명확한 도로 표지, 비동력 교통을 우선시하는 우선 규칙이 포함되어 있으며, 이는 신호등의 필요성을 줄여줍니다.</li>
<li>이 디자인 접근 방식은 혁신적이고 사려 깊은 인프라 계획을 통해 다양한 교통 유형을 수용하려는 네덜란드의 의지를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z네덜란드의 일반적인 도시 교차로 (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, '최고의 CBD 젤리' 검색에서 포브스와 같은 사이트의 지배 중단]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google은 기존 웹사이트가 그들의 도메인 권한을 사용하여 관련 없는 제3자 제품 추천을 홍보하는 &#39;기생 SEO&#39;를 해결하기 위해 사이트 평판 남용 정책을 수정했습니다.</li>
<li>이 업데이트로 인해 Forbes와 Time과 같은 사이트의 검색 순위가 하락했으며, 이들은 제휴 콘텐츠에 이 전술을 사용해 왔습니다.</li>
<li>정책 변경은 검색 결과에 대한 착취적인 SEO 관행의 영향을 줄임으로써 검색 경험을 개선하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z구글, &apos;최고의 CBD 젤리&apos; 검색에서 포브스와 같은 사이트의 지배 중단</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: TypeScript로 작성된 크로스 플랫폼 데스크톱 애플리케이션]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun은 Typescript를 사용하여 빠르고 작으며 크로스 플랫폼 데스크톱 애플리케이션을 개발하기 위한 도구로, 실행을 위해 bun을 활용하고 네이티브 바인딩을 위해 zig를 사용합니다.</li>
<li>최신 버전인 Electrobun v0.0.13은 <code>$ bun install electrobun</code> 명령어로 설치할 수 있으며, 약 12MB의 컴팩트한 앱 번들 및 최소 4KB의 업데이트를 제공합니다.</li>
<li>개발자가 5분 안에 코딩을 시작하고 10분 안에 애플리케이션을 배포할 수 있는 통합 워크플로를 제공하여, 격리된 프로세스와 쉬운 원격 프로시저 호출(RPC) 기능을 통해 효율적인 성능을 보장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: TypeScript로 작성된 크로스 플랫폼 데스크톱 애플리케이션</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1은 계산된 속성을 위한 속성 훅과 속성 접근 제어를 위한 비대칭 가시성을 포함한 중요한 업데이트를 도입합니다. - 향상된 기능으로는 HTML5 지원이 포함된 업데이트된 DOM API, 새로운 배열 함수, 그리고 성능 향상을 위한 새로운 JIT(Just-In-Time) 구현이 포함됩니다. - 사용 중단된 기능에는 번들에서 제외된 확장과 특정 상수 및 함수의 변경이 포함되어 있으며, 사용자에게 더 나은 성능과 문법을 위해 업그레이드를 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrum의 법칙 in Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>하이럼의 법칙은 구글 엔지니어 하이럼 라이트의 이름을 따서 명명된 것으로, 충분한 API 사용자가 있을 경우 모든 관찰 가능한 행동이 누군가에 의해 의존되기 때문에 변경이 위험하다는 것을 시사합니다.</li>
<li>Go 프로그래밍 언어에서 &quot;http: request body too large&quot;와 같은 오류 메시지를 변경하는 것은 이러한 메시지에 의존하는 기존 코드를 방해할 수 있으며, 이는 하이럼의 법칙을 보여줍니다.</li>
<li>이 개념은 Go에만 국한된 것이 아니며, JavaScript와 같은 다른 언어에서도 명백히 드러나며, 의도치 않은 종속성을 최소화하도록 시스템을 설계하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrum의 법칙 in Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리는 우리의 퇴비 모니터링 기술을 오픈 소스로 공개했습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co.는 주거 및 산업용 퇴비화 효율성을 향상시키기 위해 오픈 소스 기술을 활용하는 스타트업입니다. 이 기술은 Raspberry Pi 및 Arduino와 같은 플랫폼과 통합되어 가스, 온도, 습도 및 기압을 모니터링하는 센서를 사용하며, 데이터를 CSV 파일로 내보낼 수 있습니다. 초기에는 퇴비 모니터링을 위해 설계되었지만, 이 기술은 사물인터넷(IoT) 및 환경 모니터링 응용 프로그램에 적응할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z우리는 우리의 퇴비 모니터링 기술을 오픈 소스로 공개했습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘악마의 핵’의 밈화]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>두 건의 치명적인 핵사고와 관련된 &#39;악마의 핵&#39;은 귀여운 애니메이션 캐릭터와의 예상치 못한 병치를 특징으로 하는 어두운 인터넷 밈이 되었습니다. 2019년 이후 이 밈의 인기는 비록 저속하다고 여겨지지만, 더 넓은 인정을 받은 틈새 관심사를 강조합니다. &#39;악마의 핵&#39;은 제2차 세계 대전을 위해 의도된 세 번째 플루토늄 핵으로, 특히 일본 기원으로 인해 밈화에 복잡성을 더합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z‘악마의 핵’의 밈화</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매트릭스: 실시간 상호작용을 통한 무한 지평 세계 생성]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>매트릭스 프로젝트는 영화의 개념에서 영감을 받아 고품질의 시각적 효과와 프레임 수준의 정밀도를 갖춘 실시간 몰입형 디지털 유니버스를 개발하고 있습니다.</li>
<li>이는 Swin-DPM과 같은 고급 모델을 활용하여 무한히 긴 비디오를 생성하고, 실시간으로 동적 환경을 제어하고 탐색할 수 있게 합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 연구와 혁신을 장려하기 위해 데이터를 오픈 소스로 공개할 계획이며, 가상과 현실 세계의 설정이 혼합된 다양한 장면을 선보일 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z매트릭스: 실시간 상호작용을 통한 무한 지평 세계 생성</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거의 공식 자전거 도로만 따르는 자전거 경로 계획자]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>새로운 자전거 투어 경로 계획 앱이 개발되었습니다. 이 앱은 기존 자전거 인프라를 활용하고 사용자가 지도나 공식 트레일을 통해 경로를 탐색할 수 있도록 합니다. 현재 이 앱은 유럽을 대상으로 하며, 최적의 경로 계획을 위해 OpenStreetMap 데이터를 사용하고 있으며, 향후 북미 및 전 세계로 확장할 계획입니다. 기술적으로 이 앱은 Graphhopper를 사용하여 경로를 찾고, Next.js 14와 Typescript로 구축되었으며, .NET 백엔드를 사용합니다. 지도 타일은 MapTiler에서 제공받고 있으며, 자체 호스팅도 계획 중입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z거의 공식 자전거 도로만 따르는 자전거 경로 계획자</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[보잉은 비누 디스펜서에 대해 시장 가격보다 8,000% 더 높은 가격을 미국 공군에 청구했습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z보잉은 비누 디스펜서에 대해 시장 가격보다 8,000% 더 높은 가격을 미국 공군에 청구했습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽의 인터넷 회복력은 해저 케이블 절단의 영향을 완화합니다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>최근 발트해에서 발생한 케이블 절단, 특히 BCS 동서 인터링크와 C-Lion1 케이블은 견고한 인프라 덕분에 유럽의 인터넷 연결에 큰 지장을 주지 않았습니다.</li>
<li>유럽의 견고한 인터넷 인프라는 여러 해저 및 지상 연결을 특징으로 하며, 대체 경로를 제공함으로써 이러한 사건으로 인한 영향을 최소화합니다.</li>
<li>Cloudflare Radar는 전 세계 인터넷 연결을 적극적으로 모니터링하며, 소셜 미디어와 블로그 게시물을 통해 업데이트를 제공하고, 중단을 방지하기 위한 중복 네트워크 아키텍처의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z유럽의 인터넷 회복력은 해저 케이블 절단의 영향을 완화합니다</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[렛츠 인크립트는 이제 10살입니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt는 비용과 복잡성의 문제를 해결하면서 서버 인증서를 얻고 관리하는 과정을 간소화하는 무료 인증 기관입니다.</li>
<li>Mozilla, Cisco, 전자 프런티어 재단(EFF)과 같은 주요 조직의 지원을 받아, 인터넷 보안을 모두에게 접근 가능하고 개방적으로 만들고자 합니다.</li>
<li>Let&#39;s Encrypt의 주요 원칙에는 무료, 자동, 안전, 투명, 개방, 협력이 포함되며, 이 이니셔티브를 지원하기 위한 후원 또는 기여의 기회가 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z렛츠 인크립트는 이제 10살입니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[에픽은 인터넷 아카이브가 언리얼과 언리얼 토너먼트를 영구적으로 배포할 수 있도록 허용합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HR 9495라는 제안된 법안이 통과되면 명확한 정당성 없이 인터넷 아카이브를 테러 조직으로 분류할 가능성이 있다는 제안이 있습니다.</li>
<li>익명의 소식통에 의해 제기된 우려는 이 분류가 법안의 주요 초점이나 우선순위가 아닐 수 있음을 나타냅니다.</li>
<li>이러한 분류의 함의는 방대한 디지털 콘텐츠 컬렉션에 무료로 접근할 수 있는 디지털 도서관인 인터넷 아카이브에 중대한 결과를 초래할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z에픽은 인터넷 아카이브가 언리얼과 언리얼 토너먼트를 영구적으로 배포할 수 있도록 허용합니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[타이니 글레이드는 한 달 만에 60만 개 이상 판매되었다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>파운스 라이트의 편안한 건설 게임인 타이니 글레이드는 출시 한 달 만에 스팀에서 60만 장 이상의 판매고를 올리며 상당한 상업적 성공을 거두었습니다.</li>
<li>이 게임은 바이럴 비디오와 스팀의 넥스트 페스트 참여를 통해 인기를 얻었으며, 130만 개 이상의 위시리스트를 기록하여 효과적인 마케팅 전략을 보여주었습니다.</li>
<li>그 성공은 아늑하고 도시 건설 게임의 팬들에게 매력적인 고요하고 목표 없는 샌드박스 경험과 매력적인 절차적 생성 기술 덕분으로 돌려진다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z타이니 글레이드는 한 달 만에 60만 개 이상 판매되었다.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – 분석적 안티 앨리어싱]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>분석적 안티 앨리어싱은 래스터화된 이미지에서 톱니 모양의 가장자리(일명 &#39;재기&#39;)를 제거하기 위해 설계된 기술로, 모양 경계의 페이드를 사전 계산하여 아티팩트 없이 부드러운 가장자리를 보장합니다. 이 방법은 추가 버퍼나 하드웨어가 필요하지 않으며 기본 WebGL 1.0과 호환되어 다양한 응용 프로그램에 접근할 수 있는 효율적인 방법입니다. Unity와 Valve Software와 같은 플랫폼에서 전문적으로 사용되며, SSAA(슈퍼 샘플 안티 앨리어싱), SMAA(서브픽셀 형태학적 안티 앨리어싱), DLAA(딥 러닝 안티 앨리어싱)와 같은 다른 안티 앨리어싱 방법에서 흔히 볼 수 있는 흐릿함 없이 선명함과 명확성을 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – 분석적 안티 앨리어싱</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[호수 탱크 이미지의 기원은 무엇인가요? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z호수 탱크 이미지의 기원은 무엇인가요? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3은 C-Lion 1과 BSC 케이블이 끊어진 시간과 일치하게 두 케이블을 모두 교차했습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3은 C-Lion 1과 BSC 케이블이 끊어진 시간과 일치하게 두 케이블을 모두 교차했습니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[언제 추정치가 마감일로 바뀌었나요?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>소프트웨어 현대화 프로젝트에서는 예측을 엄격한 마감일이 아닌 유연한 지침으로 간주해야 합니다. 이는 이러한 프로젝트의 예측 불가능한 특성 때문입니다.</li>
<li>Indu Alagarsamy는 건축 현대화를 자동차 수리에 비유하며, 예기치 않은 문제가 발생할 때 적응력과 추가 승인이 필요하다는 점을 강조합니다.</li>
<li>이러한 프로젝트에서 효과적인 리더십은 통찰력 있는 질문을 하고, 실험을 수용하며, 복잡성을 극복하고 성공을 달성하기 위해 적절한 프레임워크를 활용하는 것을 포함합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z언제 추정치가 마감일로 바뀌었나요?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스페이스X 슈퍼 헤비, 만에 착수하며 젓가락 착륙 취소]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z스페이스X 슈퍼 헤비, 만에 착수하며 젓가락 착륙 취소</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이랭 핫 코드 업데이트 사용]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord라는 Elixir 컨설팅 팀은 시스템을 중지하지 않고 코드 변경을 가능하게 하는 독특한 기능인 Erlang의 핫 코드 업데이트를 조사합니다.</li>
<li>Elixir는 Erlang을 기반으로 하여 핫 코드 업데이트를 지원하지만, 표준 믹스 릴리스에는 필요한 파일이 부족하여 전문가들은 이 기술을 배우는 것을 권장합니다.</li>
<li>핫 코드 업데이트는 임베디드 장치를 위한 Nerves 개발에서 특히 유용하며, Elixir에서 더 많은 도구가 이 프로세스를 향상시킬 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z이랭 핫 코드 업데이트 사용</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, macOS 시스템을 공격하는 제로데이 공격 확인]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z애플, macOS 시스템을 공격하는 제로데이 공격 확인</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BM25 전체 텍스트 검색 알고리즘 이해하기]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, 또는 Best Match 25는 Lucene/Elasticsearch 및 SQLite와 같은 시스템에서 구현된 전체 텍스트 검색을 위한 널리 사용되는 알고리즘으로, 하이브리드 검색 시스템에서 벡터 유사성 검색과 자주 결합됩니다.</li>
<li>이는 확률 순위 원칙을 따르며, 쿼리 용어, 역문서 빈도(IDF), 용어 빈도, 문서 길이 정규화와 같은 요소를 사용하여 쿼리에 대한 관련성을 기준으로 문서를 순위 매깁니다.</li>
<li>BM25 점수는 문맥에 따라 달라지며, 동일한 문서 컬렉션 내에서는 비교할 수 있지만, 다른 컬렉션 간이나 시간이 지남에 따라 비교할 수 없습니다. 이는 컬렉션의 변화가 점수에 영향을 미칠 수 있기 때문입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBM25 전체 텍스트 검색 알고리즘 이해하기</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블렌더 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024년 11월 19일에 출시된 Blender 4.3은 EEVEE의 빛과 그림자 연결, 새로운 Metallic BSDF 노드, 그리고 Gabor Noise 텍스처 노드를 포함한 중요한 업데이트를 제공합니다.</li>
<li>향상된 기능에는 대화형 멀티 패스 합성, 개선된 UV 편집, 그리고 성능 향상과 새로운 도구를 위한 Geometry Nodes와 Grease Pencil의 중요한 업데이트가 포함됩니다.</li>
<li>이번 릴리스에는 사용자 인터페이스 개선, 비디오 시퀀서 향상, Vulkan 백엔드 지원이 포함되어 있으며, 커뮤니티 기부로 지원되는 무료 상태를 유지합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z블렌더 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오픈 리악 – 오픈, 현대적인 리악 포크]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z오픈 리악 – 오픈, 현대적인 리악 포크</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: 웹을 위한 가상 머신]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM은 HTML5와 WebAssembly를 사용하여 웹 브라우저 내에서 작동하는 리눅스 가상 머신으로, CheerpX 가상화 엔진을 활용하여 x86 바이너리를 지원합니다.</li>
<li>이는 Tailscale이라는 VPN 네트워크를 통해 네트워킹 기능이 활성화된 서버리스, 클라이언트 측 환경을 제공하여 전통적인 서버 인프라 없이도 접근할 수 있게 합니다.</li>
<li>WebVM은 Apache License 2.0 하에 오픈 소스로 제공되며, 조직적 사용에 대한 특정 제한이 있습니다. 이 소프트웨어는 저장소를 포크하고, GitHub Pages를 활성화하며, Dockerfiles를 사용자 정의하여 배포할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: 웹을 위한 가상 머신</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky는 소셜 미디어의 선택형 알고리즘 시대를 열고 있습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>사용자가 2천만 명이 넘는 소셜 네트워크인 Bluesky는 소셜 미디어 알고리즘에 대한 개인화된 제어를 제공하여 사용자가 자신의 콘텐츠를 선택할 수 있도록 합니다.</li>
<li>X(이전의 트위터)와 같은 플랫폼과 달리 알고리즘이 콘텐츠를 결정하는 곳에서, Bluesky는 사용자가 관심사에 따라 피드를 선택할 수 있는 &#39;알고리즘의 시장&#39;을 제공합니다.</li>
<li>이 접근 방식은 사용자가 자신의 소셜 미디어 경험을 형성할 수 있도록 하며, 적절한 피드를 찾거나 만드는 데 어려움이 있더라도 새로운 산업 표준을 설정할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky는 소셜 미디어의 선택형 알고리즘 시대를 열고 있습니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[법무부는 구글에 크롬 매각을 추진할 것이다]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z법무부는 구글에 크롬 매각을 추진할 것이다</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B는 이제 Cerebras Inference에서 초당 969 토큰의 속도로 실행됩니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>프론티어 AI의 Llama 3.1 405B 모델이 Cerebras에서 새로운 속도 기록을 세우며 초당 969 토큰을 달성하여 현재 사용 가능한 가장 빠른 프론티어 모델이 되었습니다.</li>
<li>이 모델은 128K 컨텍스트 길이를 지원하며, 240ms의 가장 짧은 첫 번째 토큰 대기 시간을 제공하여 사용자 경험을 크게 향상시킵니다.</li>
<li>세레브라스는 Llama 3.1을 고객 시험용으로 제공하고 있으며, 일반 출시일은 2025년 1분기로 예상되며 가격은 입력 토큰 백만 개당 6달러, 출력 토큰 백만 개당 12달러로 설정되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B는 이제 Cerebras Inference에서 초당 969 토큰의 속도로 실행됩니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scientific American의 떠나는 편집자와 과학의 정치화]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>로라 헬무스, 전 사이언티픽 아메리칸 편집장은 논란이 된 소셜 미디어 게시물과 그녀의 편집 방향에 대한 비판에 따라 사임했다.</li>
<li>그녀의 재임 기간 동안, 그 잡지는 정치적 의제를 홍보한다는 비난을 받았으며, 비평가들은 특히 청소년 성별 의학과 같은 민감한 주제에서 잡지의 과학적 신뢰성을 훼손했다고 주장합니다.</li>
<li>이 상황은 과학적 권위에 대한 신뢰의 더 넓은 위기를 초래했으며, Scientific American이 명성을 회복하기 위해 과학을 정치보다 우선시해야 한다는 요구가 제기되고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZScientific American의 떠나는 편집자와 과학의 정치화</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap의 새로운 벡터 타일]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap(OSM)은 Mapbox 벡터 타일(MVT) 형식으로 벡터 타일을 출시하여 사용자가 지도 스타일을 맞춤화하고 라벨 언어를 전환할 수 있게 함으로써 지도 명확성과 유연성을 향상시켰습니다.</li>
<li>이 업데이트는 이전의 정적 래스터 타일 사용에서 벗어나 더 선명한 이미지와 더 역동적인 데이터 상호작용을 가능하게 합니다.</li>
<li>이 게시물에는 Python 환경 설정 및 데이터 분석을 위한 DuckDB 활용에 대한 지침이 포함되어 있으며, QGIS 및 Leafmap과 같은 도구를 통해 시각화가 가능합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZOpenStreetMap의 새로운 벡터 타일</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[공정한 동전은 시작한 면에 착지하는 경향이 있다: 350,757번의 동전 던지기에서 얻은 증거]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z공정한 동전은 시작한 면에 착지하는 경향이 있다: 350,757번의 동전 던지기에서 얻은 증거</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: 명령줄 벤치마킹 도구]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine은 통계 분석, 임의의 셸 명령어 지원, 실시간 진행 상황 피드백을 제공하는 다재다능한 명령줄 벤치마킹 도구입니다. 이 도구는 워밍업 실행, 캐시 지우기 명령어, 이상치 감지 기능을 제공하며, 결과를 CSV, JSON, Markdown 형식으로 내보내기를 지원합니다. 이 도구는 여러 운영 체제 및 패키지 관리자와 호환되며, MIT 및 Apache License 2.0의 이중 라이선스로 제공되어 개발자에게 접근성과 유연성을 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: 명령줄 벤치마킹 도구</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쥐들이 운전하는 법을 배웠다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>신경과학자는 쥐에게 작은 자동차를 운전하도록 훈련시켰으며, 이는 재미에 대한 기대가 동기 부여와 즐거움을 향상시켜 행동과 뇌 기능에 영향을 미칠 수 있음을 보여주었습니다.</li>
<li>연구에 따르면 긍정적인 기대감은 인지 스타일을 비관적에서 낙관적으로 전환시킬 수 있으며, 이는 풍부한 환경과 보상의 대기 기간의 역할을 강조합니다.</li>
<li>꼬리 자세와 같은 쥐의 행동 관찰은 감정 표현에 대한 통찰력을 제공하며, 긍정적인 경험이 뇌를 형성하는 데 있어 중요하다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z쥐들이 운전하는 법을 배웠다</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: 대형 포맷 CNC 라우팅을 쉽게 접근할 수 있도록]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4는 대형 포맷 CNC(컴퓨터 수치 제어) 라우터로, 사용자가 디지털 디자인을 물리적 창작물로 변환하는 것을 더 쉽게 만들어 줍니다.</li>
<li>Maslow 커뮤니티는 가구, 예술, 보트, 간판을 포함한 다양한 프로젝트를 공유하며 활발히 활동하고 있으며, 플랫폼의 다재다능함을 보여주고 창의성을 장려하고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 스탠딩 데스크, 조각품, 심지어 작은 집과 같은 다양한 아이템을 성공적으로 제작하여 혁신적인 프로젝트를 위한 CNC 기술의 잠재력을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: 대형 포맷 CNC 라우팅을 쉽게 접근할 수 있도록</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iOS 18 비활성 재부팅 리버스 엔지니어링]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18은 보안 강화를 위해 3일간 비활성 상태일 경우 자동으로 iPhone을 재부팅하는 비활성 재부팅 기능을 도입했습니다. 이 기능은 기기를 더 취약한 첫 번째 잠금 해제 후(AF) 상태에서 더 안전한 첫 번째 잠금 해제 전(BFU) 상태로 전환하여 사용자 데이터를 보호합니다. 보안 엔클레이브 프로세서(SEP)는 마지막 잠금 해제 시간을 모니터링하고 기기가 3일 이상 비활성 상태일 경우 재부팅을 트리거하여 도난 및 무단 액세스의 위험을 효과적으로 줄입니다. 그러나 이는 법 집행 기관이 데이터 추출을 수행하는 데 있어 도전 과제를 제시합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZiOS 18 비활성 재부팅 리버스 엔지니어링</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리는 Ondsel을 종료합니다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel은 커뮤니티의 지원에도 불구하고 상업적 성공이나 지속 가능한 비즈니스 모델을 달성하지 못하여 2024년 10월 30일에 문을 닫습니다.</li>
<li>FreeCAD에 대한 중요한 기여에는 새로운 조립 작업대, 3D 제약 조건 해결기, 그리고 Sketcher와 TechDraw의 개선이 포함되며, 이 모든 것은 오픈 소스로 유지될 것입니다.</li>
<li>Ondsel ES는 v2024.3을 출시하지 않겠지만, 이전 팀원들은 계속해서 FreeCAD에 기여할 것이며, 사용자는 서버가 종료되기 전에 데이터를 다운로드할 시간을 가질 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z우리는 Ondsel을 종료합니다</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 95 설치가 세 가지 운영 체제를 사용한 이유는 무엇입니까?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZWindows 95 설치가 세 가지 운영 체제를 사용한 이유는 무엇입니까?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[나는 시각 장애인이 아니라는 이유로 hCaptcha 접근성 계정에서 차단되었습니다 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>한 사용자가 시각 장애인임에도 불구하고 hCaptcha 접근성 계정에서 차단되었으며, 이는 hCaptcha의 접근성 조치에 잠재적인 결함이 있음을 강조합니다. 이 사건은 제품을 의도적으로 접근 불가능하게 만들 수 있는 회사에 의존하는 것의 위험성을 부각하며, 신뢰할 수 없는 우회 방법을 제공합니다. 사용자는 이러한 서비스에 의존하는 사람들에게 주의를 권고하며, 특히 hCaptcha를 사용하는 웹마스터와 이 경고를 공유할 것을 제안합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z나는 시각 장애인이 아니라는 이유로 hCaptcha 접근성 계정에서 차단되었습니다 (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반응형 HTML 노트북]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 Jupyter나 LaTeX와 같은 여러 도구의 필요성을 없애고 과학 출판을 위한 통합 플랫폼으로 HTML을 사용하는 것에 대해 논의합니다. Observable, Pyodide, WebR과 같은 라이브러리를 사용하여 상호작용 요소가 있는 반응형 HTML 노트북을 만드는 방법을 보여줍니다. HTML이 출판 과정을 단순화할 수 있는 잠재력을 강조하며, 추가 개발을 위한 @celine/celine 라이브러리를 언급합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z반응형 HTML 노트북</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[노바 자바스크립트 엔진]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>데이터 지향 설계를 사용하여 새로운 JavaScript 엔진이 개발되고 있으며, 이는 데이터 저장 및 접근을 최적화합니다. 주요 기능으로는 데이터가 유형별 벡터에 저장되고 힙 참조를 위한 유형 구분 인덱스를 사용하여 성능을 향상시키는 것이 포함됩니다. 객체는 종류별 벡터로 나뉘고 사용되지 않는 부분을 읽지 않도록 분할되어 효율성을 개선합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z노바 자바스크립트 엔진</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[당신은 최첨단 위치 인코딩을 설계할 수 있었습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 게시물은 트랜스포머 모델에서 위치 인코딩의 발전을 검토하며, LLama 3.2와 같은 고급 모델에서 사용되는 회전 위치 인코딩(RoPE)을 강조합니다. 자기 주의 메커니즘에서 토큰 관계를 이해하기 위해 위치 정보의 필요성을 논의하며, 다양한 인코딩 방법과 그 한계를 비교합니다. RoPE는 회전을 통해 상대적 위치를 인코딩하는 방법으로 소개되며, 의미 정보를 변경하지 않고 성능을 향상시키고 다차원 데이터로의 확장 가능성을 가지고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z당신은 최첨단 위치 인코딩을 설계할 수 있었습니다.</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수백 건의 스와팅 공격을 저지른 10대, 연방 혐의에 대해 유죄 인정]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>캘리포니아 출신의 18세 앨런 필리온은 학교, 종교 기관, 미국 정치인을 대상으로 375건 이상의 스와팅 공격을 수행한 혐의로 연방 기소에 대해 유죄를 인정했습니다. &#39;Torswats&#39;라는 가명으로 활동한 필리온은 국제 스와팅 그룹의 일원으로, 미국 전역에 광범위한 공포와 혼란을 초래했습니다. 그는 주간 위협을 가한 네 건의 혐의 각각에 대해 최대 5년의 징역형에 처해질 수 있으며, 그의 선고 날짜는 아직 결정되지 않았습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z수백 건의 스와팅 공격을 저지른 10대, 연방 혐의에 대해 유죄 인정</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터센터에서 TCP를 교체할 때가 되었습니다 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 논문은 현대 데이터 센터에 적합하지 않다는 이유로 TCP(전송 제어 프로토콜)를 비판하며, 스트림 지향성과 순서대로 패킷을 전달하는 문제를 지적합니다. - TCP의 이러한 한계를 해결할 대안으로 Homa를 제안하지만, Homa는 TCP와 API 호환성이 없습니다. - Homa의 채택은 RPC(원격 프로시저 호출) 프레임워크와의 통합을 통해 촉진될 수 있으며, 이를 통해 보다 널리 사용될 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z데이터센터에서 TCP를 교체할 때가 되었습니다 (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제가 당뇨병 관리를 돕기 위해 만든 앱]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>학생인 조슈아는 이제 앱 스토어에서 사용할 수 있는 GPT-4o-mini 기반의 당뇨병 관리 앱인 Islet을 개발했습니다.</li>
<li>이 앱은 처음에 여름 프로젝트로 시작되었으며 인슐린 관리, 탄수화물 계산, 혈당 추적, 개인 맞춤형 식사 제안 및 활동 추적과 같은 기능을 제공합니다.</li>
<li>Islet은 특히 제1형 당뇨병 환자들을 위해 실제 건강 문제를 해결하는 데 있어 인공지능의 잠재력을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z제가 당뇨병 관리를 돕기 위해 만든 앱</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일본의 블랙 기업이 노동자를 억압하는 방법 (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“블랙 기업”이라는 용어는 주로 화이트칼라 산업에서 착취적인 직장을 설명하는 것으로, 일본에서 유래하여 2000년대 초반에 주목받기 시작했습니다. &quot;블랙 기업상&quot;은 최악의 위반자를 조명하기 위해 2012년에 만들어졌으며, Watami Foodservice Co.는 직원 처우가 나쁘다는 이유로 자주 언급되었습니다. 변호사 이와사 요시유키가 작성한 체크리스트는 미지급 초과 근무와 학대적인 근무 환경과 같은 기준을 통해 블랙 기업을 식별하는 데 도움을 주며, 일본의 후생노동성은 이러한 문제를 해결하기 위해 노력하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z일본의 블랙 기업이 노동자를 억압하는 방법 (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일본 근로자들, 사직 대행 서비스에 의존]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>마이나비 코퍼레이션의 설문 조사에 따르면 일본에서 사직 대행 서비스의 이용이 증가하고 있으며, 20대 근로자의 20%가 이 서비스를 이용하여 직장을 그만두고 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>Momuri와 같은 사직 대행사는 젊은 근로자들이 정신 건강에 부정적인 영향을 미치는 직장을 떠날 수 있도록 돕고, 수수료를 받고 사직 절차를 관리합니다.</li>
<li>이 추세는 정신적 웰빙을 중시하고 전통적인 일본의 직장 규범에 도전하는 세대적 변화를 의미하며, 잠재적으로 더 균형 잡힌 직장 문화를 이끌 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z일본 근로자들, 사직 대행 서비스에 의존</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[행복을 우선시했던 부탄, 이제 존재의 위기에 직면하다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>부탄은 무료 의료, 교육, 그리고 성장하는 경제를 제공함에도 불구하고, 특히 호주에서 더 나은 일자리를 찾기 위해 젊은이들이 대거 이주하는 현상을 겪고 있습니다.</li>
<li>이에 대응하여 부탄의 국왕은 지속 가능한 개발과 부탄의 가치를 중점으로 일자리를 창출하고 젊은이들을 다시 끌어들이기 위해 덴마크 건축가 비야케 잉겔스가 설계한 겔레푸 마음챙김 도시를 개발할 계획입니다.</li>
<li>이 프로젝트의 성공은 부탄의 미래에 필수적인 것으로 간주되며, 기자 남게이 잠과 같은 일부 시민들은 이 이니셔티브를 지지하고 국가에 남아 있도록 영감을 받았습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z행복을 우선시했던 부탄, 이제 존재의 위기에 직면하다</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[나쁜 예술 박물관]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>나쁜 예술 박물관(MOBA)은 보스턴에 위치한 독특한 박물관으로, 전통적인 박물관에서는 일반적으로 전시되지 않을 유머러스하게 결함이 있는 예술 작품을 전시하는 데 전념하고 있습니다.</li>
<li>MOBA는 Dorchester Brewing Co 내부에 위치하고 있으며, 무료 입장을 제공하여 방문객들이 예술 작품과 함께 수제 맥주 및 M&amp;M 바비큐의 음식을 즐길 수 있도록 합니다.</li>
<li>MOBA는 YouTube에서 WSBE RI PBS의 7분짜리 비디오에 소개되었으며, 비영리 단체로서 그 사명을 지원하기 위해 세금 공제 가능한 기부금을 받습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z나쁜 예술 박물관</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리눅스 커널 6.12가 출시되었습니다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>6.12 커널이 리누스 토발즈에 의해 정기 출시 일정에 따라 출시되었으며, 2024 장기 지원(LTS) 버전으로 중요합니다. 주요 기능으로는 Arm 권한 오버레이 확장 지원, 개선된 Spectre 완화 조치, 실시간 선점 지원 완료가 포함되어 시스템 성능과 보안을 향상시킵니다. 이 릴리스는 배포판이 Rust를 활성화하도록 영향을 미칠 수 있으며, Debian 13 및 그 파생 제품에서 사용될 것으로 예상되며, XFS 파일 시스템에서 더 큰 블록 크기 처리 및 perf와 같은 성능 도구의 개선이 포함됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z리눅스 커널 6.12가 출시되었습니다</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS는 새로운 로고를 얻었으며 `rebeccapurple` 색상을 사용합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS는 GitHub에서 커뮤니티 투표를 통해 선정된 새로운 로고를 도입했으며, 색상으로 rebeccapurple (#663399)을 특징으로 합니다. rebeccapurple 색상은 2014년에 CSS 명세에 추가되었으며, 이는 뇌암으로 여섯 살에 세상을 떠난 Eric Meyer의 딸 Rebecca를 기리기 위한 것입니다. 새로운 로고의 디자인은 JavaScript 및 TypeScript와 같은 다른 웹 기술의 시각적 스타일과 일관성을 유지하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZCSS는 새로운 로고를 얻었으며 `rebeccapurple` 색상을 사용합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows XP 화면 보호기 스타일로 본 Bluesky 파이어호스]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZWindows XP 화면 보호기 스타일로 본 Bluesky 파이어호스</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제임스 글레이크의 혼돈: 소프트웨어]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>James Gleick의 &#39;CHAOS: The Software&#39;는 1991년 Autodesk DOS 프로그램의 무료 릴리스로, 이제 GNU 라이선스 하에 제공되어 사용자가 코드를 수정하고 공유할 수 있습니다.</li>
<li>이 프로그램은 글레이크의 책 &#39;카오스: 새로운 과학 만들기&#39;에서 영감을 받아 프랙탈과 혼돈 시스템에 중점을 둔 6개의 모듈로 구성되어 있으며, DOSBox를 사용하여 모든 플랫폼에서 실행할 수 있습니다.</li>
<li>주요 업데이트에는 향상된 디스플레이 해상도와 오래된 DOS TSR 프로그램 metashel.exe의 제거가 포함되며, 기여 내용은 Chaos GitHub 저장소를 통해 공유됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z제임스 글레이크의 혼돈: 소프트웨어</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스스로 에코로케이션을 배우기 (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>시각 장애인인 다니엘 키시는 박쥐와 유사하게 클릭 소리를 내고 그 반향을 해석하여 반향 위치 측정법을 사용한 내비게이션 방법을 개발했습니다.</li>
<li>반향 위치 측정은 시각 장애인에게 자신감과 독립성을 향상시킬 수 있으며, 시각이 있는 사람들도 배울 수 있습니다.</li>
<li>이 가이드는 소리 인식 연습, 눈가리개 사용, 조용한 환경에서 간단한 클릭 소리로 시작하는 것을 포함하여 반향 위치 측정을 배우는 단계를 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z스스로 에코로케이션을 배우기 (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky는 현재 하루에 100만 명 이상의 사용자를 확보하고 있습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup은 Jaz의 Bluesky 인덱스에 있는 게시물에 대한 집계 통계를 제공하며, 데이터 수집은 2023년 5월 1일부터 시작됩니다.</li>
<li>2024년 11월 15일 이후로는 활동 증가로 인해 총 사용자 수를 제외한 통계가 불완전합니다.</li>
<li>총 사용자 수는 Bluesky API에서 가져오며, 대형 봇 계정을 제외하여 보다 정확한 사용자 대표성을 보장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky는 현재 하루에 100만 명 이상의 사용자를 확보하고 있습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[충돌 후 테슬라 문이 열리지 않아 화재로 4명 사망]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>10월 24일 토론토에서 발생한 테슬라 모델 Y 충돌 사고로 4명이 사망했으며, 테슬라의 전자식 도어 메커니즘에 대한 우려가 제기되었습니다. 문이 열리지 않아 승객들이 내부에 갇혔기 때문입니다. 이 사건은 차량의 배터리와 도어 메커니즘에 대한 조사를 촉발했으며, 테슬라의 수동 해제 레버가 설계가 잘못되었다는 비판을 받았습니다. 이 비극적인 사건은 전기차의 안전 기능, 특히 비상 탈출 시스템에 대한 광범위한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z충돌 후 테슬라 문이 열리지 않아 화재로 4명 사망</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[텍스트, 이미지 및 스크린샷이 혼합된 콘텐츠를 위한 올인원 임베딩 모델]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyage-multimodal-3는 텍스트와 이미지를 함께 처리하여 검색 증강 생성(RAG) 및 의미 검색을 향상시키는 멀티모달 임베딩을 위해 설계된 새로운 모델입니다.</li>
<li>20개의 데이터셋에서 OpenAI CLIP 및 Cohere 멀티모달 v3와 같은 모델을 능가하여 검색 정확도가 다음으로 좋은 모델보다 19.63% 향상되었습니다.</li>
<li>이 모델은 현재 사용 가능하며, 처음 2억 개의 토큰은 무료로 제공됩니다. 이 모델은 스크린샷 비율이 높은 경우에도 혼합 모달리티 검색에서 뛰어난 성능을 발휘합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z텍스트, 이미지 및 스크린샷이 혼합된 콘텐츠를 위한 올인원 임베딩 모델</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빌림 검사기를 외우게 하지 마세요]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>저자는 Rust의 대여 검사기와 관련된 문제를 논의하며, 특정 상황을 처리할 수 없을 때 종종 주요 코드 리팩토링이 필요하다고 설명합니다.</li>
<li>Rust의 복잡성, 특히 수명과 비동기와 관련된 부분은 개발자들이 빈번한 리팩토링을 피하기 위해 규칙을 암기해야 하며, 이는 일부 더 간단한 언어보다 더 도전적으로 만듭니다.</li>
<li>Rust는 정의되지 않은 동작을 방지함으로써 C++보다 안전성을 향상시키지만, 그 복잡성과 더 나은 IDE 도구의 필요성 때문에 일부 개발자들은 더 사용자 친화적인 대안을 찾고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z빌림 검사기를 외우게 하지 마세요</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – 데이터 처리를 위한 선언적 논리 프로그래밍 언어]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica는 직관적인 데이터 조작을 위해 설계된 오픈 소스 논리 프로그래밍 언어로, SQL 엔진에 쉽게 접근할 수 있도록 SQL로 컴파일되는 논리 프로그래밍 구문을 확장합니다.</li>
<li>이는 복잡한 쿼리를 단순화하고 데이터 처리를 효율적으로 처리하기 위해 Python이나 Java의 함수와 유사한 술어를 사용하여 엔지니어와 데이터 과학자에게 적합합니다.</li>
<li>Logica는 BigQuery, SQLite 및 PostgreSQL과 호환되며, 사용 가능한 튜토리얼을 통해 배우고 설치하기 쉽지만 공식적으로 지원되는 Google 제품은 아닙니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – 데이터 처리를 위한 선언적 논리 프로그래밍 언어</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모든 것은 단지 함수일 뿐이다: SICP와 데이비드 비즐리로부터의 놀라운 통찰]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Beazley의 SICP(Structure and Interpretation of Computer Programs) 강좌는 2022년 말에 컴파일러를 이해하는 것과 유사한 깊은 통찰력을 계산에 제공했습니다.</li>
<li>이 과정은 Lisp 방언인 Scheme을 사용하여 간단한 계산 모델을 구축하고, Python으로 Scheme 인터프리터를 만들어 언어의 공통점을 이해하는 것을 포함했습니다.</li>
<li>Racket은 Scheme의 변형으로, 설정이 용이하여 정수, 연산, 그리고 변수 할당을 위한 &#39;define&#39;과 같은 특수 형식을 포함한 기본 사항을 다루는 데 사용되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z모든 것은 단지 함수일 뿐이다: SICP와 데이비드 비즐리로부터의 놀라운 통찰</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bpftune은 BPF를 사용하여 리눅스 시스템을 자동으로 조정합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>bpftune은 BPF(Berkeley Packet Filter)를 사용하여 시스템 설정을 자동으로 조정하는 도구로, 클라우드 환경에서 수많은 Linux 커널 튜너블을 관리하는 문제를 해결합니다. - 이 도구는 최소한의 오버헤드로 작동하며, 정책 변경을 기록하고 필요할 때 자동 조정을 비활성화하여 관리자 설정을 존중하며, 자원 할당을 최적화하기 위해 푸시-풀 접근 방식을 사용합니다. - 이 도구는 제로 구성으로, 시스템 구성 요소를 위한 다양한 튜너를 포함하고 있으며, GPL-2.0 라이선스 하에 제공되며, 서비스 및 포그라운드 작업을 지원하며 syslog에 로깅합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBpftune은 BPF를 사용하여 리눅스 시스템을 자동으로 조정합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – iPad용 Godot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xogot Godot라는 새로운 애플리케이션이 이제 iPad에서 사용할 수 있으며, 관심 있는 사용자를 위한 미리보기 등록 옵션이 제공됩니다.</li>
<li>미겔 데 이카자는 GodotCon 2024에서 발표를 하며 애플리케이션과 그 기능에 대한 통찰을 제공할 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – iPad용 Godot</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거대 운석 충돌이 시생대 환경과 생명에 미친 영향]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>약 30억 년 전의 거대한 운석 충돌은 초기 미생물 생명에 큰 영향을 미쳤으며, 처음에는 파괴를 초래했지만 나중에는 일부 미생물이 번성할 수 있는 필수 영양소를 제공했습니다.</li>
<li>이 고대 충돌의 증거는 남아프리카에서 발견되었으며, 여기서 구형층은 과거의 운석 사건을 나타내며, 이는 공룡 멸종을 초래한 충돌보다 더 큰 규모였음을 강조합니다.</li>
<li>충돌은 생물학적으로 이용 가능한 철과 인을 해양 표면에 도입하여 미생물 회복을 촉진하고, 초기의 해로움에도 불구하고 큰 충돌이 초기 생태계에 이로울 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z거대 운석 충돌이 시생대 환경과 생명에 미친 영향</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Claude AI는 나를 위해 지도를 나란히 비교할 수 있는 React 앱을 만들어 주었습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Map Matrix는 사용자가 여러 지도를 동시에 비교할 수 있도록 해주는 도구로, 처음에는 Claude AI를 사용하여 veloplanner.com을 위해 개발되었습니다.</li>
<li>개발 과정은 Claude AI를 사용하여 신속하게 프로토타입을 생성하고 나중에 Cursor AI와 claude-3.5-sonnet 모델로 개선함으로써 간소화되었습니다.</li>
<li>사용자는 사용자 지정 지도 소스를 추가할 수 있으며, 구성은 로컬에 저장됩니다. 개발자는 <code>npm install</code> 및 <code>npm run dev</code> 명령어를 사용하여 도구를 설정할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZClaude AI는 나를 위해 지도를 나란히 비교할 수 있는 React 앱을 만들어 주었습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 언어의 제약 조건]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 Go 프로그래밍 언어의 제네릭에 관한 시리즈의 마지막 편으로, 특히 제약 조건이라는 새로운 기능에 중점을 두고 있습니다. - Go 제네릭의 제약 조건은 제네릭 함수에서 사용할 수 있는 유형을 제한하여 <code>fmt.Stringer</code>와 같은 기본 인터페이스를 사용하여 보다 정밀한 작업을 가능하게 합니다. - 이 시리즈는 유형 집합 제약, 합집합, 교집합, 인터페이스 리터럴과 같은 다양한 제약 유형을 강조하며, John Arundel의 &quot;Know Go&quot;라는 책을 통해 더 많은 탐구를 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZGo 언어의 제약 조건</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하프라이프 2: 20주년 업데이트]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve는 Steam에서 Half-Life 2 20주년 업데이트를 출시했습니다. 이번 업데이트에는 개발자 해설, Steam Workshop 지원, 그래픽 향상 및 버그 수정이 포함되어 있으며, 새로운 게임패드 및 입력 설정도 추가되었습니다. 또한 Episode One과 Two 확장팩이 포함되어 있으며, 다운로드 가능한 배경화면과 사운드트랙 같은 추가 콘텐츠도 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife2/20th</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z하프라이프 2: 20주년 업데이트</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마도 블루스카이가 '승리'했을지도 모른다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky는 X의 대안으로 주목받고 있지만, 아직 완전히 분산화되거나 연합화되지 않았으며 자체 서버에 의존하고 있습니다. 이 플랫폼은 개인 데이터 서버, 릴레이, 앱 뷰를 포함하는 AT 프로토콜을 사용하여 사용자가 자신의 데이터를 호스팅할 수 있도록 하지만, 이는 기술적 전문 지식이 필요하고 비용이 많이 들 수 있습니다. Bluesky는 무료로 제공되며 도메인 기반 사용자 이름과 맞춤형 조정 기능을 제공하지만, 그 재정 모델은 도메인 판매에 의존하고 있어 장기적인 지속 가능성에 대한 의문을 제기합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z아마도 블루스카이가 &apos;승리&apos;했을지도 모른다</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[연구에 따르면 테슬라는 모든 자동차 브랜드 중에서 가장 높은 치명적인 사고율을 기록하고 있다]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000Z연구에 따르면 테슬라는 모든 자동차 브랜드 중에서 가장 높은 치명적인 사고율을 기록하고 있다</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 버퍼링 문제: 복싱 팬들, 제이크 폴 대 마이크 타이슨 경기 불만 제기]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>복싱 팬들은 제이크 폴 대 마이크 타이슨 경기 중 넷플릭스에서 버퍼링 문제를 겪어 지연, 끊기는 분석, 검은 화면을 경험했습니다.</li>
<li>스트리밍 문제는 특히 크리스마스에 예정된 NFL 경기를 앞두고 넷플릭스가 라이브 스포츠 이벤트를 처리할 수 있는 능력에 대한 우려를 불러일으켰습니다.</li>
<li>일부 시청자들은 X에서 안토니오 브라운의 라이브 스트리밍을 선택했으며, 이는 640만 명의 시청자를 끌어모아 큰 주목을 받았습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000Z넷플릭스 버퍼링 문제: 복싱 팬들, 제이크 폴 대 마이크 타이슨 경기 불만 제기</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라마-OCR: 문서를 마크다운으로]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>이 게시물은 광학 문자 인식 도구인 llama-ocr과 Together AI OCR을 사용하여 이미지를 마크다운 형식으로 변환하는 방법을 소개합니다.</li>
<li>사용자는 이미지를 업로드하여 구조화된 마크다운을 받을 수 있으며, 이를 통해 이미지에서 텍스트 추출 및 서식이 더 쉬워집니다.</li>
<li>JavaScript의 예제 코드는 llama-ocr 라이브러리를 사용하여 이미지 파일을 처리하고 마크다운 출력을 얻는 방법을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llamaocr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z라마-OCR: 문서를 마크다운으로</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky 파이어호스를 월 $2.50 미만으로 소비하기]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky의 공개 데이터는 1,500만 명의 사용자로 구성되어 있으며, Jetstream이라는 웹소켓 JSON 피드를 통해 실시간 네트워크 모니터링이 가능합니다.</li>
<li>Jetstream 피드에서 삭제 이벤트를 수신하여 익명화된 삭제된 텍스트를 잠시 표시하는 간단한 애플리케이션이 개발되었습니다.</li>
<li>이 앱은 Fly의 가장 작은 인스턴스에서 월 $2.24에 운영되며, 게시물 이벤트 관리, 콘텐츠 필터링, 텍스트 캐싱 및 삭제된 게시물 방송을 효율적으로 처리하지만, 더 복잡한 애플리케이션은 확장성 문제에 직면할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZBluesky 파이어호스를 월 $2.50 미만으로 소비하기</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[첫인상: Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU를 탑재한 Lenovo T14s]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU를 탑재한 Lenovo T14s가 평가되고 있으며, 이는 전통적인 X86 아키텍처의 비효율성 인식으로 인한 변화의 일환으로 주목받고 있습니다.</li>
<li>FreeBSD-current의 초기 설정에는 ARM64 전용 패치가 필요했으며, 화면과 NVME와 같은 일부 하드웨어 구성 요소는 작동했지만 키보드와 USB-C 포트와 같은 다른 구성 요소는 작동하지 않았습니다.</li>
<li>성능 테스트 결과, 이 장치는 12개의 실제 CPU 덕분에 24Wh의 에너지를 사용하여 3210초 만에 세계를 구축했으며, 이는 긍정적인 추천으로 이어졌습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000Z첫인상: Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU를 탑재한 Lenovo T14s</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이그드라실 네트워크]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yggdrasil은 대규모 메쉬 네트워크를 위한 현재 인터넷 라우팅 프로토콜에 대한 탈중앙화되고 미래 지향적인 대안을 제공하기 위한 실험적 라우팅 방식입니다. 이 방식은 확장성, 자가 치유, 암호화, 크로스 플랫폼 지원과 같은 기능을 제공하며, Linux, macOS, Windows, iOS, Android를 포함한 다양한 운영 체제에서 작동합니다. 알파 단계에 있음에도 불구하고 Yggdrasil은 일상적인 사용에 안정적이며, 종단 간 암호화된 IPv6 라우팅을 제공하고 IPv4 및 IPv6 네트워크 모두에서 구성할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yggdrasil-network.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z이그드라실 네트워크</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[키아노스: eBPF 기반 네트워크 문제 분석 도구]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>키아노스는 네트워크 분석을 위해 설계된 eBPF 기반 도구로, HTTP, Redis, MySQL과 같은 다양한 네트워크 요청을 캡처하고 분석할 수 있습니다.</li>
<li>IP, 포트, 프로세스, 컨테이너 및 프로토콜에 의한 고급 트래픽 필터링 옵션과 커널 수준의 지연 시간 통찰력 및 자동 SSL 트래픽 복호화를 특징으로 합니다.</li>
<li>이 도구는 경량이며 최소한의 종속성을 필요로 하고, Linux 커널 버전 3.10 및 4.14 이상과 호환되어 다양한 사용자가 접근할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hengyoush/kyanos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z키아노스: eBPF 기반 네트워크 문제 분석 도구</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 MacBook Pro는 빨간색 KSF 형광체 필름 대신 양자점(QD) 필름을 사용합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>애플의 새로운 맥북 프로(M4)는 이전에 사용되었던 빨간색 KSF 인광 필름을 대체하여 양자점(QD) 필름을 도입했습니다.</li>
<li>QD 필름으로의 전환은 중요한 변화를 나타내며, 이는 애플이 이전에 효율성과 카드뮴이 없는 특성 때문에 KSF를 선호했기 때문입니다.</li>
<li>이 업데이트는 기기에서 디스플레이 기술을 향상시키기 위한 애플의 지속적인 노력을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZM4 MacBook Pro는 빨간색 KSF 형광체 필름 대신 양자점(QD) 필름을 사용합니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC는 칩 설계를 위한 LLM에 대해 잘못 알고 있다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YC의 제안은 대형 언어 모델(LLM)을 칩 설계에 사용하는 것이 인간 엔지니어의 전문성과 혁신적인 칩 아키텍처를 만드는 능력에 부합하지 않는다는 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>LLM은 설계 비용을 낮출 수 있지만, 과거의 고수준 합성(HLS)과 같은 시도와 마찬가지로 고부가가치 시장에서 칩 설계를 혁신할 가능성은 낮습니다.</li>
<li>LLM은 검증 과정에서 유용할 수 있으며, 이 분야의 인재 부족 문제를 해결할 가능성이 있지만, 더 우수한 칩을 생산하거나 새로운 시장을 개척할 것으로 기대되지는 않습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZYC는 칩 설계를 위한 LLM에 대해 잘못 알고 있다</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC, 마이크로소프트의 클라우드 사업에 대한 조사 착수]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC는 Microsoft의 클라우드 사업에 대해 잠재적인 반경쟁 관행을 조사하고 있으며, 특히 Azure의 라이선스 조건과 관련하여 조사하고 있습니다.</li>
<li>혐의에는 요금 인상과 경쟁 클라우드 플랫폼과의 비호환성으로 인해 고객이 전환하기 어렵게 만드는 Office 365의 문제가 포함됩니다.</li>
<li>이 조사는 클라우드 시장이 계속 확장됨에 따라 영국 및 EU 규제 기관의 유사한 검토와 함께 FTC의 광범위한 규제 노력의 일환입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZFTC, 마이크로소프트의 클라우드 사업에 대한 조사 착수</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오픈 소스 차고 문 개폐기를 설치했는데 정말 마음에 듭니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenGarage는 홈 자동화를 위한 향상된 제어 및 맞춤 설정을 제공하는 Home Assistant와 원활하게 통합되는 오픈 소스 차고 문 개폐기입니다.</li>
<li>이 장치는 웹 브라우저나 모바일 앱을 통해 제어할 수 있는 초음파 센서가 장착된 작은 ESP 보드로 구성되어 있어 설치가 간단합니다.</li>
<li>OpenGarage는 차고 문이 열릴 때 조명을 켜는 등의 작업 자동화를 가능하게 하여 DIY 홈 자동화 애호가들에게 그 다재다능함과 매력을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000Z오픈 소스 차고 문 개폐기를 설치했는데 정말 마음에 듭니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polars와 pandas에서 비초등 그룹별 집계]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PyData Berlin 2024에서 데이터 처리 라이브러리인 Polars는 지연 실행, Rust 통합, 멀티스레딩과 같은 고급 기능으로 주목받았습니다.</li>
<li>Polars의 중요한 혁신 중 하나는 비초등 그룹별 집계를 지원하는 것으로, 사용자가 pandas보다 더 복잡한 작업을 효율적으로 수행할 수 있게 해줍니다.</li>
<li>블로그는 새로운 데이터프레임 라이브러리가 판다스의 API를 넘어 혁신해야 한다고 제안하며, 폴라스가 표현력 있는 구문과 향상된 데이터 조작 기능을 통해 그 예를 보여준다고 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZPolars와 pandas에서 비초등 그룹별 집계</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 Mac은 이전 macOS를 가상화할 수 없습니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>M4 Mac은 13.4 Ventura 이전 버전의 macOS를 가상화할 수 없으며, 이로 인해 이전 버전의 macOS 가상 머신(VM)을 부팅 시도할 때 검은 화면이 나타납니다.</li>
<li>이 문제는 아마도 커널 부팅 단계 초기에 발생하며, 이를 해결하려면 애플이 이전 macOS 커널을 업데이트해야 하는데, 이는 가능성이 낮습니다.</li>
<li>M1, M2, 및 M3 Mac은 macOS Monterey 12.0.1 및 이후 버전을 가상화할 수 있지만, Big Sur는 어떤 Apple 실리콘에서도 가상화할 수 없습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZM4 Mac은 이전 macOS를 가상화할 수 없습니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Basic 6 IDE를 C#으로 재구현]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6는 Avalonia를 사용하여 클래식 Visual Basic 6 통합 개발 환경(IDE)을 C#으로 재구현한 것으로, 재미를 위한 비상업적 프로젝트로 의도되었습니다. 이 프로젝트는 시각적 디자이너, VB6 프로젝트 저장/로드와의 호환성, VB6 언어에 대한 제한된 지원과 같은 기능을 포함합니다. 데스크톱 버전을 빌드하려면 일반적으로 .NET 9.0이 필요하지만, 수정하면 .NET 8.0도 사용할 수 있습니다. 컴파일은 <code>dotnet build</code>를 사용하여 수행되며, IDE와 런타임 모두에 대해 <code>dotnet publish</code>로 게시됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZVisual Basic 6 IDE를 C#으로 재구현</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽에서 쿠키 배너로 인한 경제 및 생산성 손실 분석]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>유럽인들은 매년 5억 7천 5백만 시간을 쿠키 동의 배너와 상호작용하는 데 소비하며, 이는 사용자 프라이버시를 보호하기 위한 EU 지침 2002/58의 요구 사항입니다. 이 시간 소비의 경제적 영향은 상당하여 연간 143억 7천 5백만 유로의 비용이 들며, 이는 EU GDP의 0.10%에 해당하고 28만 7천 5백 개의 정규직 일자리에 상응하는 생산성 손실을 나타냅니다. 경제 및 생산성 부담을 완화하기 위해 특히 중소기업에 영향을 미치는 지침의 긴급한 개정 요구가 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000Z유럽에서 쿠키 배너로 인한 경제 및 생산성 손실 분석</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relativty: 200달러에 오픈 소스 VR 헤드셋]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relativty는 청소년인 Maxim Perumal과 Gabriel Combe에 의해 개발된 오픈 소스 가상 현실(VR) 헤드셋으로, 소비자 제품이 아닌 DIY 프로젝트로 설계되었으며 약 $200의 비용이 듭니다. 이 헤드셋은 SteamVR 게임을 지원하며, 실험적인 위치 스케일링을 어떤 카메라로든 사용할 수 있고, Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3 프로세서를 기반으로 한 마더보드를 특징으로 합니다. 창작자들은 독립형 VR 헤드셋을 개발하기 위해 Unai라는 새로운 회사를 설립하고 있으며, 현재 채용 중이며 더 많은 정보는 그들의 웹사이트에서 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.relativty.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZRelativty: 200달러에 오픈 소스 VR 헤드셋</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[연구원들이 확인한 바에 따르면, 새로운 애플 보안 기능이 3일 후 아이폰을 재부팅합니다.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple의 iOS 18은 &#39;비활성 재부팅&#39; 기능을 도입하여 iPhone이 72시간 동안 잠금 해제 상태로 유지되면 자동으로 재시작되도록 하여 보안 엔클레이브 칩에 있는 암호화 키를 보호함으로써 보안을 강화합니다.</li>
<li>이 기능은 도난 및 구식 포렌식 도구에 대한 데이터 보호를 강화하지만, 법 집행 기관이 기기에서 데이터를 추출하는 데 어려움을 초래합니다.</li>
<li>보안 연구원들과 Magnet Forensics와 같은 회사들은 이 기능을 확인하며, 애플의 보안 조치와 법 집행 기관의 데이터 접근 필요성 간의 지속적인 긴장을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000Z연구원들이 확인한 바에 따르면, 새로운 애플 보안 기능이 3일 후 아이폰을 재부팅합니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토마스 E. 커츠가 사망했습니다]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, BASIC 프로그래밍 언어의 공동 발명가, 2024년 11월 12일에 별세하여 컴퓨팅 분야에 중요한 유산을 남겼습니다.</li>
<li>Kurtz는 다트머스 타임셰어링 시스템 개발에 중요한 역할을 하여 BASIC에 대한 광범위한 접근을 가능하게 했으며, 컴퓨팅 및 소프트웨어 개발의 여러 세대에 영향을 미쳤습니다.</li>
<li>그는 다트머스에서 리더십 역할을 맡았고, BASIC 표준에 기여했으며, 1993년에 은퇴하고 1994년에 컴퓨팅 기계 협회(ACM) 펠로우로서 영예를 받았다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000Z토마스 E. 커츠가 사망했습니다</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seer: Linux용 GDB를 위한 GUI 프론트 엔드]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seer는 Linux에서 GNU Debugger(gdb)를 위한 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 프론트엔드로, 간단한 인터페이스를 통해 사용자 경험을 향상시키기 위해 설계되었습니다. Ernie Pasveer에 의해 개발된 Seer는 Linux, C++17, &quot;mi&quot; 인터프리터가 포함된 gdb, CMake 3.1.0+, 그리고 QT6을 필요로 하며, 버전 2.3 이후로 Qt5는 더 이상 지원하지 않습니다. 주요 기능으로는 소스 파일 관리, 변수 추적, 그리고 중단점 관리가 있으며, GitHub 또는 이메일을 통해 지원 및 자세한 지침을 받을 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/epasveer/seer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZSeer: Linux용 GDB를 위한 GUI 프론트 엔드</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
