<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 19:29:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Let op het Makefile-effect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het &quot;Makefile-effect&quot; beschrijft de praktijk waarbij ingenieurs bestaande complexe configuraties, zoals Makefiles, kopiëren en aanpassen in plaats van nieuwe vanaf nul te maken. - Deze aanpak is wijdverbreid in verschillende systemen, zoals Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) configuraties en buildsystemen, en kan wijzen op te complexe of slecht ontworpen tools. - Hoewel het niet inherent negatief is, kan het Makefile-effect het leren belemmeren, de beveiliging compliceren en leiden tot inefficiënt debuggen, wat de noodzaak benadrukt voor doordacht toolontwerp dat rekening houdt met configureerbaarheid en gebruiksgemak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZLet op het Makefile-effect</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portalen en Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel is het eerste in de serie &quot;Demystifying the PVS&quot;, met de focus op Quake&#39;s voorgecalculeerde zichtbaarheidssysteem om overdraw aan te pakken, waarbij pixels meerdere keren worden gerenderd. - Quake maakt gebruik van portal culling en potentieel zichtbare sets (PVS) door de wereld op te delen in cellen en portals, en zichtbaarheid vooraf te berekenen om rendering te optimaliseren. - Het artikel introduceert de Portal- en Leaf-klassen in vis.py, een Python-herimplementatie van Quake&#39;s zichtbaarheidsalgoritme, waarbij de nadruk ligt op het gebruik van een blad-tot-blad zichtbaarheidsmatrix.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortalen en Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 Bugfixes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 Bugfixes</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zeer verkeerde wiskunde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een ontwerp- en bouwbedrijf maakte een rekenfout op Facebook, waarbij ze de straal van de aarde verkeerd berekenden als 4.333 voet, wat leidde tot een sterk onderschatte omtrek van iets meer dan 5 mijl.</li>
<li>De fout kwam voort uit het berekenen van booglengtes zonder gebruik te maken van de werkelijke straal van de aarde, die ongeveer 3.959 mijl is.</li>
<li>De post fremhevet at den ytre buen var mindre enn 1 % lengre enn den indre buen, noe som antyder en potensiell reduksjon i flytid på grunn av redusert luftmotstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZZeer verkeerde wiskunde</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Building Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble is een 3D-modellerings- en renderingshulpmiddel dat gebruikmaakt van signed distance functions (SDF&#39;s) om complexe vormen en animaties te creëren. - Aanvankelijk een basissysteem voor het genereren van GLSL-shaders, is Bauble herschreven om functies zoals 3D-model export, interactieve bewerking en aangepaste verlichting op te nemen. - Het hulpmiddel ondersteunt nu webembedding, interactieve vectorbewerking en biedt uitgebreide documentatie, waardoor het toegankelijk is voor creatieve projecten en gebruikers die geïnteresseerd zijn in 3D-ontwerp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBuilding Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bijna alle binaire zoekopdrachten en mergesorts zijn kapot (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2006 identificeerde Joshua Bloch een bug in het binaire zoekalgoritme, aanvankelijk opgemerkt in Jon Bentley&#39;s &#39;Programming Pearls&#39;, waarbij een overflow optreedt wanneer &#39;low&#39; en &#39;high&#39; de maximale int-waarde overschrijden.</li>
<li>Deze bug, die arrays met lengtes van 2^30 of meer treft, was zeldzaam in de jaren 1980, maar komt tegenwoordig vaker voor en beïnvloedt ook mergesort en andere verdeel-en-heers-algoritmen.</li>
<li>Bloch raadt aan å løse problemet ved å beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, og fremhever utfordringene med å skrive feilfri kode og nødvendigheten av grundig testing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZBijna alle binaire zoekopdrachten en mergesorts zijn kapot (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volg je apparaten via het Apple FindMy-netwerk in Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack stelt het volgen van persoonlijke Bluetooth-apparaten via Apple&#39;s &quot;Find My&quot;-netwerk mogelijk zonder dat Apple-hardware nodig is, door gebruik te maken van OpenHaystack en Macless-Haystack met Go/TinyGo-tools.</li>
<li>Gebruikers kunnen hun eigen bakens maken met TinyGo-firmware op hardware zoals Adafruit Bluefruit-borden en BBC Microbit, waarbij de installatie een Apple ID met tweefactorauthenticatie (2FA) vereist.</li>
<li>Het proces omvat het installeren van de go-haystack tool, het gebruik van commando&#39;s zoals <code>haystack scan</code> om apparaten te lokaliseren, het genereren van sleutels, het flashen van het apparaat en het uploaden van een JSON-bestand naar macless-haystack voor zichtbaarheid van het apparaat in de web-UI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZVolg je apparaten via het Apple FindMy-netwerk in Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De staat van Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na het overlijden van Vim-oprichter Bram Moolenaar in 2023, heeft de Vim-gemeenschap zich heringericht om de voortzetting van de ontwikkeling van het project te waarborgen, met Christian Brabandt als de huidige beheerder. - Op VimConf 2024 werd besproken dat het team is uitgebreid, met de nadruk op het bijwerken van de Vim-website, het beheren van de beveiliging en het verbeteren van communicatiekanalen. - Vim blijft in onderhoudsmodus, waarbij de behoeften van de gemeenschap voorop staan en nieuwe functies zorgvuldig worden geïntegreerd, terwijl de ondersteuning voor ICCF Holland, een door Moolenaar opgerichte liefdadigheidsinstelling, wordt voortgezet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZDe staat van Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het afvlakken van AST's en andere compiler datastructuren (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht bespreekt het afvlakken van datastructuren, een techniek voor compilers die abstracte syntaxisbomen (AST&#39;s) optimaliseert door gebruik te maken van een enkele array met indices in plaats van pointers. - Deze methode verbetert de prestaties door de geheugentoegankelijkheid te verbeteren, de referentiegrootte te verkleinen en het geheugenbeheer te vereenvoudigen, wat resulteert in een 2,4× versnelling in een microbenchmark. - De techniek wordt met name gebruikt in Rust-projecten en biedt ergonomische voordelen, zoals eenvoudiger geheugenbeheer, en wordt vergeleken met bytecode-interpreters voor verdere prestatieverbeteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZHet afvlakken van AST&apos;s en andere compiler datastructuren (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De-smarting van de Marshall Uxbridge Bluetooth-luidspreker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDe-smarting van de Marshall Uxbridge Bluetooth-luidspreker</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De bot van OpenAI verpletterde de website van dit zevenkoppige bedrijf 'als een DDoS-aanval']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De e-commerce site van Triplegangers onderging een aanval die leek op een DDoS-aanval, veroorzaakt door OpenAI&#39;s bot die tienduizenden verzoeken deed om meer dan 65.000 productpagina&#39;s te scrapen. - De site had geen correct geconfigureerd robots.txt-bestand om dergelijke bots te blokkeren, wat leidde tot verhoogde AWS-kosten en zorgen over databeveiliging. - Dit incident benadrukt het belang voor AI-bedrijven om toestemming te verkrijgen voordat ze data scrapen en dient als waarschuwing voor kleine bedrijven om AI-botactiviteit te monitoren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDe bot van OpenAI verpletterde de website van dit zevenkoppige bedrijf &apos;als een DDoS-aanval&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb een nieuwe superkracht verworven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Reddit-gebruiker ontdekte een techniek om gemakkelijk verschillen in &#39;zoek-de-verschillen&#39;-puzzels te zien door hun ogen te kruisen om een derde, glinsterend beeld te creëren.</li>
<li>Deze methode maakt verschillen duidelijker, en de gebruiker voelde het alsof hij een nieuwe vaardigheid of &#39;superkracht&#39; verwierf na het oefenen.</li>
<li>De gebruiker deelde deze techniek met anderen en moedigde hen aan om het te proberen door zich te concentreren op het middelste beeld dat ontstaat wanneer ze hun ogen kruisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZIk heb een nieuwe superkracht verworven</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alle ISBNs visualiseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, det største åpne biblioteket, har visualisert alle ISBN-er for å spore fremdriften av bokkopieringer, og avslører at kun 16 % av bøkene er sikkerhetskopiert så langt.</li>
<li>Er er en dusør på $10 000 for å forbedre visualiseringens zoombarhet, interaktivitet og brukervennlighet, med premier til de tre beste bidragene, og all kode må være åpen kildekode.</li>
<li>Dit initiatief is cruciaal voor het behoud van zeldzame boeken, aangezien Anna&#39;s Archief de grootste open collectie van boekmetadata bevat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZAlle ISBNs visualiseren</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voorspellingsscorekaart, 2025 januari 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur geeft een jaarlijkse update over voorspellingen die in 2018 zijn gedaan over zelfrijdende auto&#39;s, robotica, AI, machine learning en menselijke ruimtevaart, met plannen om nieuwe voorspellingen te doen voor 2026-2036.</li>
<li>Ondanks betydelige fremskritt innen AI og selvkjørende biler i 2024, forblir full autonomi og erstatning av menneskelige jobber med AI fjernt, med fjernovervåking av mennesker fortsatt nødvendig for selvkjørende biler.</li>
<li>De vooruitgang in bemande ruimtevaart verloopt traag, met vertragingen bij SpaceX&#39;s Starship en NASA&#39;s Artemis, terwijl Blue Origin&#39;s New Glenn bijna klaar is voor lancering, en suborbitale toerisme weinig vooruitgang laat zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVoorspellingsscorekaart, 2025 januari 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik moest mijn cursuswisselsite verwijderen of ik zou worden weggestuurd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, en informatikkstudent, utviklet HuskySwap, en app designet for å lette handel med klasser blant studenter ved University of Washington. - Til tross for at den opprinnelig var ment som et klasseprosjekt, mottok Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet da han forsøkte å integrere appen med det offisielle registreringssystemet. - Situasjonen har skapt blandede reaksjoner, med noen som kritiserer universitetets handlinger og andre som gir støtte og råd til Kaim, som forblir optimistisk med tanke på fremtidige prosjekter og jobbmuligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIk moest mijn cursuswisselsite verwijderen of ik zou worden weggestuurd</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het account van Luigi Mangione is hernoemd op Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll benadrukte het wissen van de identiteit van Luigi Mangione op Stack Overflow, waar zijn account zonder duidelijke rechtvaardiging werd hernoemd naar &#39;user4616250&#39;, wat zorgen oproept over toeschrijving onder de Creative Commons-licentie.</li>
<li>Carrolls undersøkelse av dette problemet resulterte i et ettårig forbud fra Stack Exchange, som han oppfatter som gjengjeldelse, i motsetning til andre plattformer som GitHub og LinkedIn som ikke har slettet Mangione.</li>
<li>De situatie benadrukt een unieke houding van Stack Exchange en roept op tot eerlijke behandeling van Mangione, die niet veroordeeld is voor enig misdrijf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZHet account van Luigi Mangione is hernoemd op Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je hoeft de prijsverhoging van Microsoft 365 niet te betalen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 har økt sine abonnementspriser med omtrent 40 %, med henvisning til integreringen av sitt AI-verktøy, Copilot, selv om full tilgang til Copilot krever et ekstra abonnement. - Kunder kan unngå prisøkningen ved å velge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot;-plan, som beholder den gamle prisen, men som ikke er åpent annonsert. - Denne situasjonen fremhever bruken av &quot;mørke mønstre&quot;, der brukergrensesnitt er designet for å manipulere forbrukernes valg, noe som reiser etiske bekymringer om åpenhet og forbrukerrettigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZJe hoeft de prijsverhoging van Microsoft 365 niet te betalen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bosbranner in LA dwingen duizenden tot evacuatie, NASA JPL gesloten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bosbranner i Los Angeles County har ført til evakuering av 70 000 mennesker og strømbrudd som påvirker 400 000 innbyggere, med over 1 000 strukturer ødelagt og to dødsfall rapportert. - Californias guvernør Gavin Newsom erklærte unntakstilstand, og satte inn nasjonalgarden og brannmenn, inkludert innsatte, for å håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødtiltak på plass, og beredskapsplaner for å overføre Mars-misjonskontrollen om nødvendig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZBosbranner in LA dwingen duizenden tot evacuatie, NASA JPL gesloten</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een speelbaar spel van Tetris in een PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderne desktop-nettleseres PDF-motorer, som PDFium og PDF.js, kan støtte JavaScript med tilstrekkelige inn-/ut-funksjoner til å lage enkle spill som Tetris.</li>
<li>Het project toont de veelzijdigheid van PDF-scripting aan door annotatievelden te gebruiken voor monochrome pixels en een tekstinvoervak voor toetsenbordinvoer, ondanks enkele beperkingen.</li>
<li>De PDF is beschikbaar in ASCII-formaat, waardoor gebruikers het kunnen openen in een teksteditor of de broncode op GitHub kunnen bekijken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZEen speelbaar spel van Tetris in een PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce zal in 2025 geen software-ingenieurs meer aannemen, zegt Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planlegger å stoppe ansettelsen av flere programvareingeniører i 2025, og tilskriver en 30 % økning i produktivitet til fremskritt innen AI, ifølge administrerende direktør Marc Benioff. - Selskapet vil fokusere på sitt AI-produkt, Agentforce, og øke ansettelsen av selgere for å kommunisere AI-ens verdi til kundene. - Til tross for nylige oppsigelser på grunn av overansettelser under pandemien, forventer Benioff vekst for selskapet de neste fem årene, med kommende arrangementer som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce zal in 2025 geen software-ingenieurs meer aannemen, zegt Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, een van de vooraanstaande figuren van Ubuntu Linux, is overleden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, een prominente bijdrager aan de Linux-gemeenschap, met name Debian en Ubuntu, overleed op 1 januari 2025, op 45-jarige leeftijd. - Langasek stond bekend om zijn belangrijke bijdragen aan systeembeheer, softwareontwikkeling en pakketonderhoud, met invloed op projecten zoals Linux-PAM, Samba en OpenLDAP. - Zijn leiderschap, mentorschap en toewijding aan open-source principes werden hoog gewaardeerd, met opmerkelijke figuren zoals Mark Shuttleworth en Dustin Kirkland die zijn technische inzicht en geest prezen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, een van de vooraanstaande figuren van Ubuntu Linux, is overleden</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Blueprint Visualizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een nieuwe website ontwikkeld om Factorio-blauwdrukken te visualiseren met behulp van vectorafbeeldingen (SVG), waardoor gebruikers blauwdrukken kunstzinnig kunnen importeren en aanpassen. - De tool ondersteunt Factorio 2.0 en Factorio: Space Age, met verbeterde prestaties na de overgang van Python naar JavaScript. - Gebruikers kunnen tekeninstellingen aanpassen en de tool gebruiken voor tekst-naar-beeld generatie of penplotten, waarbij bijdragen en feedback worden aangemoedigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Blueprint Visualizer</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fouten die ingenieurs maken in grote gevestigde codebasissen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Werken in grote, gevestigde codebases, vaak met miljoenen regels code en waarbij honderden ingenieurs betrokken zijn, brengt aanzienlijke uitdagingen met zich mee voor software-ingenieurs. - Een veelgemaakte fout is inconsistentie, waarbij ingenieurs bestaande codepatronen negeren en functies geïsoleerd implementeren, wat kan leiden tot onderhoudsproblemen en toekomstige verbeteringen kan belemmeren. - Om effectief te werken binnen grote codebases, moeten ingenieurs bestaande patronen onderzoeken, de impact van de codebase op de productie begrijpen, voorzichtig zijn met afhankelijkheden en zorgvuldig onnodige code verwijderen om kwaliteit en waarde te behouden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFouten die ingenieurs maken in grote gevestigde codebasissen</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magische/tragische e-maillinks: maak ze niet de enige optie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links bieden een wachtwoordloze inlogmethode via e-maillinks, wat verbeterde beveiliging biedt, maar ongemakkelijk kan zijn vanwege e-mailvertragingen en het gebruik van meerdere apparaten.</li>
<li>Ze kunnen veiligheidsrisico&#39;s met zich meebrengen door gebruikers aan te moedigen persoonlijke e-mails op werkapparaten te openen, wat de noodzaak benadrukt van alternatieven zoals eenmalige wachtwoorden (OTPs).</li>
<li>Voor een verbeterde gebruikerservaring, vooral voor technisch onderlegde gebruikers, worden toegangssleutels aanbevolen als een flexibelere en veiligere optie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMagische/tragische e-maillinks: maak ze niet de enige optie</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Besturingssysteem in 1.000 Regels – Intro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het boek begeleidt lezers bij het bouwen van een klein besturingssysteem vanaf nul, waarbij essentiële functies zoals contextomschakeling, paginering en bestandsbewerkingen in C worden behandeld, allemaal binnen ongeveer 1.000 regels code.</li>
<li>Het benadrukt het leren van nieuwe foutopsporingstechnieken, met name voor uitdagingen zoals het opstartproces en paginering, en biedt downloadbare voorbeelden op GitHub.</li>
<li>Het boek is gelicentieerd onder CC BY 4.0, met code onder de MIT-licentie, en vereist bekendheid met C en een UNIX-achtige omgeving als vereisten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZBesturingssysteem in 1.000 Regels – Intro</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een 512-bits DKIM-sleutel kraken voor minder dan $8 in de cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie van de SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) en DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) records van de top 1 miljoen websites onthulde meer dan 1.700 publieke DKIM-sleutels korter dan 1.024 bits, die als onveilig worden beschouwd. - Onderzoekers kraakten met succes een 512-bits DKIM-sleutel van redfin.com met behulp van Python en CADO-NFS voor minder dan $8 op een cloudserver, waarmee de kwetsbaarheid van korte sleutels werd aangetoond. - De studie benadrukt de noodzaak voor e-mailproviders om DKIM-handtekeningen met sleutels korter dan 1.024 bits te weigeren, aangezien sommige providers zoals Yahoo Mail, Mailfence en Tuta de gecompromitteerde handtekening accepteerden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZEen 512-bits DKIM-sleutel kraken voor minder dan $8 in de cloud</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft vermomt Bing als Google om onoplettende zoekers te misleiden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft zou naar verluidt het uiterlijk van Bing aanpassen om te lijken op de interface van Google, wat gebruikers mogelijk misleidt om onbedoeld Bing te gebruiken. - Deze strategie benadrukt de uitdagingen van Microsoft om te concurreren met het aanzienlijke marktaandeel van Google in de zoekmachine-industrie. - Critici suggereren dat deze tactiek mogelijk de zakelijke doelstellingen van Microsoft boven het bieden van een authentieke gebruikerservaring stelt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft vermomt Bing als Google om onoplettende zoekers te misleiden</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voor het eerst in mijn carrière ontslagen, en dat twee keer in één jaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deler sin erfaring med å bli sagt opp to ganger i løpet av ett år, og understreker viktigheten av å opprettholde gode relasjoner med tidligere arbeidsgivere og være forberedt på jobbsøk. - Viktige tegn på potensielle oppsigelser inkluderer mangel på selskapets visjon, distraksjoner, lav produktbruk og plutselige selskapsmøter, noe som antyder at ansatte bør være årvåkne. - Råd for de som blir sagt opp inkluderer å oppdatere CV-er, søke om arbeidsledighetstrygd, utnytte LinkedIn og nettverksbygging, forstå forretningsmodeller og opprettholde selvverdi utover ansettelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZVoor het eerst in mijn carrière ontslagen, en dat twee keer in één jaar</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Friemel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget er et Rust-basert bibliotek designet for å håndtere storskala matematiske uttrykk, spesielt for implisitte overflater, som er kompakte og støtter operasjoner som union og snitt. - Biblioteket er strukturert i tre lag: frontend (konverterer skript til bytekode), backend (evaluerer uttrykk effektivt), og demoer, med støtte for SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differensiering. - Fidget er nå offentlig tilgjengelig på GitHub under MPL 2.0-lisensen, med fremtidige planer for GPU-integrasjon og forbedret meshing, som oppmuntrer til utforskning og utvikling av brukere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZFriemel</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo Revival: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitaliserte Servo-prosjektet, en eksperimentell nettlesermotor opprinnelig opprettet av Mozilla, ved å overta vedlikeholdet i januar 2023. - Betydelig fremgang inkluderer oppgradering av avhengigheter, forbedring av kontinuerlig integrasjon (CI) og verktøy, utvidelse av fellesskapsstøtte, og tillegg av støtte for Android og OpenHarmony. - Prosjektet har samlet inn over $24,500 i donasjoner, med fremtidige mål om å bli en standard nettmotor for Rust-applikasjoner og utvikle en fullverdig nettleser, til tross for utfordringer som konkurranse og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo Revival: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een dag in het leven van een productieve stem-phishingploeg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple en Google hebben waarschuwingen uitgegeven over telefoonscams, maar een groep genaamd &quot;Crypto Chameleon&quot; maakt misbruik van hun diensten om phishingaanvallen uit te voeren, wat leidt tot aanzienlijke financiële verliezen voor slachtoffers zoals cryptocurrency-investeerder Tony, die $4,7 miljoen verloor.</li>
<li>De phishingbende bruker sofistikerte metoder, inkludert phishing-sett som etterligner autentiseringssider og falske Apple-støttesamtaler, med roller som Oppringer, Operatør, Tømmer og Eier for å gjennomføre sine svindler.</li>
<li>Ondanks interne verraad blijven deze cybercriminele groepen gedijen op platforms zoals Telegram en Discord, met een focus op het richten op rijke individuen, vooral degenen met cryptocurrency-activa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZEen dag in het leven van een productieve stem-phishingploeg</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaarwel Windows-gaming? SteamOS breidt officieel uit voorbij de Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S zal het eerste niet-Valve apparaat zijn dat officieel &quot;Powered by SteamOS&quot; is, wat wijst op een significante verschuiving van Windows voor gaming-pc&#39;s.</li>
<li>De SteamOS-versie van enheten vil være mer prisgunstig, med en startpris på $500, sammenlignet med Windows-versjonen som er priset til $730.</li>
<li>Het plan van Valve om een bètaversie van SteamOS uit te brengen voor persoonlijke installaties kan de dominantie van Windows in pc-gaming uitdagen en een bredere verschuiving naar Linux-gebaseerd gamen bevorderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZVaarwel Windows-gaming? SteamOS breidt officieel uit voorbij de Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe ik programmeer met LLM's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) geïntegreerd in hun programmeerworkflow en vindt ze nuttig voor taken zoals autocompleteren, zoeken en chatgestuurd programmeren.</li>
<li>Ze ontwikkelen een tool genaamd sketch.dev, een Go-programmeringsomgeving (IDE) die is ontworpen om de productiviteit te verhogen door repetitieve taken te automatiseren en de programmeerefficiëntie te verbeteren.</li>
<li>LLM&#39;s zijn effectief in het genereren van codeontwerpen en het behandelen van examenvragen, hoewel ze af en toe fouten kunnen maken, en ze verschuiven de afwegingen in programmeren door meer gespecialiseerde code en uitgebreide tests mogelijk te maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZHoe ik programmeer met LLM&apos;s</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits is een 'persoonlijke AI-supercomputer']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia onthulde Project Digits op CES 2025, een compacte &#39;persoonlijke AI-supercomputer&#39; gebouwd op het Grace Blackwell-hardwareplatform, met de GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Het apparaat biedt tot een petaflop aan prestaties, geschikt voor AI-onderzoekers, datawetenschappers en studenten, en kan modellen met maximaal 200 miljard parameters aan.</li>
<li>Geprijsd op $3.000, zal Project Digits beschikbaar zijn in mei en kan het verbinding maken met Windows- of Mac-pc&#39;s, draaiend op Nvidia&#39;s Linux-gebaseerde DGX OS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits is een &apos;persoonlijke AI-supercomputer&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een minimax-schaakengine in reguliere expressies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini utviklet en sjakkmotor kalt Regex Chess, som bruker 84 688 regulære uttrykk for å utføre gyldige sjakktrekk, og viser potensialet til regex i ukonvensjonelle applikasjoner. - Motoren fungerer som en regulær uttrykk-CPU, med et unikt instruksjonssett for stakkoperasjoner, variabelhåndtering og betinget utførelse, og støtter parallell trekkgenerering. - Regex Chess benytter et forenklet minimax-søk for å evaluere og vurdere pseudo-lovlige trekk, og fremhever en kreativ utforskning av regex-muligheter, med koden tilgjengelig på GitHub for offentlig visning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEen minimax-schaakengine in reguliere expressies</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zig's comptime is krankzinnig goed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig utforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funksjon, som øker produktiviteten ved å muliggjøre metaprogrammering og tillate kodeutførelse under kompileringstid. - Han gir seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, og fremhever dens evne til å forenkle kodelesing og feilsøking, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer med at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftig og enkel, og anbefaler videre utforskning gjennom Zigs offisielle ressurser og standardbibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZig&apos;s comptime is krankzinnig goed</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia kondigt de volgende generatie RTX 5090 en RTX 5080 GPU's aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia onthulde zijn volgende generatie RTX 50-serie GPU&#39;s op CES, met de high-end RTX 5090 en RTX 5080, geprijsd op respectievelijk $1.999 en $999. - De RTX 5090 bevat 32GB GDDR7-geheugen en 21.760 CUDA-kernen, wat dubbel zo snel is als zijn voorganger, de RTX 4090, terwijl de RTX 5080 16GB geheugen biedt en twee keer zo snel is als de RTX 4080. - De serie introduceert nieuwe DLSS 4-technologie, die de prestaties en beeldkwaliteit verbetert, en zal vanaf maart beschikbaar zijn voor laptops.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia kondigt de volgende generatie RTX 5090 en RTX 5080 GPU&apos;s aan</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gebruikte Meta AI, nu gebruikt Instagram mijn gezicht in advertenties die op mij zijn gericht]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZGebruikte Meta AI, nu gebruikt Instagram mijn gezicht in advertenties die op mij zijn gericht</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC Congestion Pricing Tracker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Congestion Pricing Tracker is een project van Benjamin en Joshua Moshes, onder toezicht van Brown University Professor Emily Oster, met de focus op congestieheffing in New York. - Het project omvat webscripts en stylesheets, wat wijst op een uitgebreide digitale benadering van het presenteren van informatie. - De webpagina is geoptimaliseerd voor zoekmachines (SEO) en bevat een 404-foutpagina voor het afhandelen van niet-gevonden inhoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC Congestion Pricing Tracker</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voor het eerst heeft een productie gemaakt met Blender de Golden Globe gewonnen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Letse regisseur Gints Zilbalodis&#39; indie-animatie &quot;Flow&quot; won de Golden Globe voor beste animatiefilm, wat een belangrijke prestatie voor onafhankelijke films benadrukt. - &quot;Flow,&quot; gemaakt met een bescheiden budget van $3,7 miljoen met behulp van Blender, een gratis software, concurreerde met grote studioproducties, wat de democratisering van animatie laat zien. - De overwinning van de film weerspiegelt de groeiende inclusiviteit van de Golden Globes ten opzichte van internationale titels en zou invloed kunnen hebben op de Oscar-race voor beste animatiefilm, waarbij de traditionele dominantie van Disney wordt uitgedaagd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZVoor het eerst heeft een productie gemaakt met Blender de Golden Globe gewonnen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik leef mijn leven een kwart eeuw per keer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op 5 januari 2000 introduceerde Steve Jobs de Aqua-gebruikersinterface van Mac OS X, inclusief het Dock, op de Macworld Expo, met aanzienlijke bijdragen van een ingenieur gevestigd in Apple Cork, Ierland.</li>
<li>De ingenieur, die eerder had gewerkt aan DragThing, speelde een cruciale rol bij het omzetten van Bas Ording&#39;s prototypes in functionele code voor het Dock, maar nam uiteindelijk ontslag vanwege druk om te verhuizen.</li>
<li>Na het verlaten van Apple blies de ingenieur nieuw leven in DragThing en PCalc, die nog steeds populair zijn, en ontdekte een niet-ondertekende geheimhoudingsverklaring (NDA) in hun bezit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZIk leef mijn leven een kwart eeuw per keer</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triptychvoorstellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych-foreslagene av Alexander Petros og Carson Gross har som mål å forbedre HTMLs evne til å håndtere nettverksforespørsler ved å støtte flere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i skjemaer.</li>
<li>De voorstellen omvatten ook het mogelijk maken van knoppen om HTTP-verzoeken te doen zonder formulieren en het toestaan van gedeeltelijke paginavervangingen, waardoor HTML nauwer aansluit bij REST-principes.</li>
<li>Deze voorstellen werden geïntroduceerd op Big Sky Dev Con en worden gedetailleerd in de Triptych Polyfill op GitHub, met doorlopende updates van de fetch- en navigatiespecificaties om deze verbeteringen te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTriptychvoorstellen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – De onheilige unie tussen Half-Life en Morrowind engines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er wordt een nieuwe gratis, open-source game-engine ontwikkeld, vergelijkbaar met populaire engines zoals Unreal en Source, met ondersteuning voor open-wereld streaming. - De engine is geoptimaliseerd voor moderne hardware en biedt hoge prestaties, maar is nog niet klaar voor productiegebruik. - De ontwikkelaar is van plan om verschillende grote projecten met deze engine te voltooien, hoewel de huidige naam waarschijnlijk tijdelijk is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – De onheilige unie tussen Half-Life en Morrowind engines</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het gebruik van lood door het Romeinse Rijk verlaagde het IQ-niveau in heel Europa, blijkt uit een studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie wijst uit dat het gebruik van lood in metaalbewerking door het Romeinse Rijk tijdens de Pax Romana een daling van 2 tot 3 IQ-punten in heel Europa veroorzaakte.</li>
<li>Onderzoekers gebruikten Arctische ijskernen om loodvervuiling van 500 v.Chr. tot 600 n.Chr. te volgen, wat een significante toename liet zien tijdens de bloeitijd van het Romeinse Rijk.</li>
<li>De studie antyder at utbredt blyeksponering kan ha bidratt til nedgangen av det romerske imperiet, med forurensningsnivåer som avtok etter den romerske æra, men som steg igjen under den industrielle revolusjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZHet gebruik van lood door het Romeinse Rijk verlaagde het IQ-niveau in heel Europa, blijkt uit een studie</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Beëindiging van ons programma voor fact-checking door derden en overstappen naar het Community Notes-model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta prioriterer ytringsfrihet ved å forenkle sine innholdsmodereringssystemer, som har blitt kritisert for å være altfor komplekse og restriktive. - Selskapet avslutter sitt tredjeparts faktasjekkingsprogram i USA og introduserer et Community Notes-system, likt X, for å gi kontekst til potensielt misvisende innlegg gjennom brukerbidrag. - Meta reduserer restriksjoner på politisk innhold, forenkler håndhevingsprosesser for å fokusere på alvorlige brudd, og tilpasser synligheten av politisk innhold basert på brukerpreferanser, i tråd med Mark Zuckerbergs visjon om ytringsfrihet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBeëindiging van ons programma voor fact-checking door derden en overstappen naar het Community Notes-model</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdoemenis, de Galerijervaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en nyversjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZVerdoemenis, de Galerijervaring</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, bekend om zijn educatieve inhoud, meldde dat zijn video uit 2017 over Bitcoin was verwijderd en dat zijn kanaal een auteursrechtelijke waarschuwing had gekregen.</li>
<li>De copyright-kravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt og holdent Sandersons originale innhold.</li>
<li>Dit voorval benadrukt de voortdurende problemen met de handhaving van auteursrechten op digitale platforms, waar makers zelfs voor hun eigen werk waarschuwingen kunnen krijgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OKR's halen vs. Je werk doen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In de techniek lijken driemaandelijkse Doelstellingen en Belangrijkste Resultaten (OKR&#39;s) vaak overbodig, omdat ze de neiging hebben om productroadmaps te weerspiegelen, wat kan leiden tot mogelijke conflicten als ze verschillen.</li>
<li>Marketing vindt OKR&#39;s nuttig for het definiëren van de kwartaalfocus, het afstemmen op projecttijdlijnen en het benadrukken van nieuwe campagnes of doelgroepen, terwijl doorlopende taken worden gevolgd door Key Performance Indicators (KPI&#39;s).</li>
<li>Effectieve OKR&#39;s moeten elke kwartaal de nadruk leggen op unieke of veranderende prioriteiten, in plaats van routinetaken, om stagnatie te voorkomen en ervoor te zorgen dat ze waarde bieden die verder gaat dan de routekaart.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOKR&apos;s halen vs. Je werk doen</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Time-Series Anomaly Detection: Een decennium review]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; benadrukt het belang van anomaliedetectie in tijdreeksgegevens vanwege de vooruitgang in gegevensverzameling en de opkomst van streaminggegevens. - Het introduceert een procesgerichte taxonomie om bestaande anomaliedetectiemethoden te categoriseren en biedt een meta-analyse van onderzoekstrends in dit domein. - Het onderzoek is relevant voor verschillende gebieden, waaronder cyberbeveiliging, financiën, wetshandhaving en gezondheidszorg, en is toegankelijk op arXiv onder de categorie Machine Learning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZTime-Series Anomaly Detection: Een decennium review</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulatie Clicker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulatie Clicker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple verspilde de Heilige Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, bedoeld om de mogelijkheden van smartphones te verbeteren, voldeed niet aan de verwachtingen, waarbij sommige functies zoals Math Notes werden geprezen, maar andere werden bekritiseerd omdat ze teleurstellend waren.</li>
<li>Ondanks de belofte van privacy en veiligheid door verwerking op het apparaat en Private Cloud Compute, voelde het product meer als een technische demonstratie dan als een baanbrekend hulpmiddel.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap overtreffer vaak de inspanningen van bedrijven zoals Apple Intelligence, die gebruikers slechts marginale verbeteringen boden in plaats van transformerende vooruitgangen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple verspilde de Heilige Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenieur eet efficiënt voor $2,50 per dag (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een ingenieur begint aan een 46-daagse uitdaging om dagelijks minder dan $2,50 aan voedsel uit te geven, waarbij hij maaltijden, kosten en kookexperimenten documenteert. - Geïnspireerd door kookprogramma&#39;s stelt hij regels op om plezier, voeding en delen te waarborgen, en verkent hij recepten zoals koolrolletjes en ramen terwijl hij de kosten beheert en verspilling minimaliseert. - Het experiment omvat creatief koken met beperkte ingrediënten, met technieken zoals pekelen en sous-vide, en experimenteren met emulgatoren, waarbij hij uiteindelijk inzichten deelt over kosteneffectief koken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZIngenieur eet efficiënt voor $2,50 per dag (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vermoord door LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et prosjekt som dokumenterer AI-benchmarks som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnering, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av ‘Killed by Google’, gir detaljer om opprinnelige og endelige resultater av benchmarks og AI-modellene som har overgått dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet ‘Saturation’ brukes for å beskrive benchmarks som ikke lenger effektivt kan måle de mest avanserte evnene til AI, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZVermoord door LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau neemt ontslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Liberale Partij van Canada initieert prosessen for å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, geprezen for zijn tien jaar lange leiderschap en inspanningen om de partij te herbouwen en inclusiever te maken, zal in zijn rol blijven totdat een opvolger is gekozen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau neemt ontslag</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Favoriete blog in 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZFavoriete blog in 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn Simpsons-fansite opnieuw publiceren, twintig jaar later]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZMijn Simpsons-fansite opnieuw publiceren, twintig jaar later</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-Source 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De srsRAN-software suite is een open-source verzameling van 4G- en 5G-radioapplicaties ontwikkeld door SRS, geïmplementeerd in C++ met minimale afhankelijkheden, en draait op Linux met standaard hardware.</li>
<li>Het is gelicentieerd onder AGPLv3, wat een vrije softwarelicentie is die ervoor zorgt dat de software open-source blijft.</li>
<li>De suite omvat een 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit en Distributed Unit) met een complete ORAN-native stack, en een 4G-suite die volledige netwerkimplementatie biedt voor User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B) en EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOpen-Source 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regelgeving die 6 GHz Wi-Fi mogelijk maakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verschillende landen, waaronder Argentinië, Brazilië, Canada en de Verenigde Staten, hebben het volledige 5925-7125 MHz spectrum bereik voor gebruik aangenomen.</li>
<li>De Europese Unie heeft een deel van dit bereik aangenomen, namelijk 5925-6425 MHz, met een focus op 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andere landen, zoals Andorra, Oostenrijk en België, overwegen om specifieke delen van het spectrum aan te nemen, terwijl landen zoals Egypte, Oman en Tunesië nog steeds hun opties evalueren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegelgeving die 6 GHz Wi-Fi mogelijk maakt</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onversneden valuta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOnversneden valuta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De evolutie van een structurele code-editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht schetst de ontwikkeling van een structurele editor voor de eyg-programmeertaal, die code behandelt als een gestructureerde boom om syntaxisfouten te voorkomen en de codebegrip te verbeteren.</li>
<li>Het was aanvankelijk gebouwd met Gleam en Svelte, maar de editor gebruikt nu Gleam en Lustre, met een terminalversie in Go, en is geëvolueerd om de Abstract Syntax Tree (AST) te vereenvoudigen voor betere navigatie.</li>
<li>De nieuwste versie heeft een menu- en pictogramgebaseerde gebruikersinterface, wat de bruikbaarheid op verschillende apparaten verbetert, en moedigt gebruikersfeedback aan om de programmeerervaring te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDe evolutie van een structurele code-editor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Onderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers aan de Universiteit van Waterloo hebben een draagbaar apparaat ontwikkeld dat radartechnologie gebruikt om glucosewaarden niet-invasief te monitoren, waardoor de noodzaak voor naalden wordt weggenomen.</li>
<li>Het apparaat, geleid door Dr. George Shaker, bevat een radarchip, een meta-oppervlak voor verbeterde signaalnauwkeurigheid en AI-algoritmen voor nauwkeurige glucosemetingen.</li>
<li>Momenteel USB-aangedreven, streeft het apparaat ernaar om op batterijen te werken voor verbeterde draagbaarheid en kan het uiteindelijk extra gezondheidsmetingen monitoren, met inspanningen onderweg om de technologie te commercialiseren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZOnderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De dag jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDe dag jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webpagina-irritaties die ik je hier niet aandoe]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZWebpagina-irritaties die ik je hier niet aandoe</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Nat Traversal Werkt (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NATs) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Technieken zoals STUN (Session Traversal Utilities for NAT) helpen bij het ontdekken van openbare IP-adressen, terwijl relais zoals TURN (Traversal Using Relays around NAT) of Tailscale&#39;s DERP worden gebruikt voor meer uitdagende NAT&#39;s.</li>
<li>Het ICE (Interactive Connectivity Establishment) protocol optimaliseert verbindingspaden door alle mogelijke opties te evalueren en de meest efficiënte te selecteren, wat zorgt voor robuuste NAT-traversal met end-to-end encryptie en authenticatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZHoe Nat Traversal Werkt (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een kleine krantenprinter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZEen kleine krantenprinter</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een groep vrienden nam deel aan de Carbage Run 2025 Wintereditie, een 6-daagse rally door Zweden naar de poolcirkel en terug naar Helsinki, waarbij auto&#39;s minstens 20 jaar oud moesten zijn en een waarde van minder dan €1000 moesten hebben.</li>
<li>Ze hebben een Volvo 940 Estate uit 1993 omgebouwd tot een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor hebben geïntegreerd.</li>
<li>Toekomstige updates zullen details bevatten over bedrading, een aangepaste Engine Control Unit (ECU), en plannen om de code open-source te maken, waarbij de innovatieve benadering van het project om oudere voertuigen uit te rusten met autonome technologie wordt benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZZelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrainterenderingsalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>De Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>De code van motoren er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrainterenderingsalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe teken je een omtrek in een videospel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt vijf technieken voor het weergeven van contouren in Unity, een populair platform voor game-ontwikkeling, en benadrukt hun gebruik in games zoals Sable en The Last of Us. - Technieken omvatten Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm en Edge Detection, elk met unieke voordelen en afwegingen op het gebied van prestaties en visuele kwaliteit. - Het artikel biedt inzichten in het balanceren van deze methoden voor optimale game-esthetiek en gameplay-ondersteuning, met aanvullende bronnen en credits voor 3D-modellen inbegrepen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZHoe teken je een omtrek in een videospel</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik stop bij de Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZIk stop bij de Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity heeft advertenties gekregen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity heeft advertenties gekregen</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZIk ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versie 3.5.11, uitgebracht op 2 januari 2025, verhelpt een kritieke beveiligingskwetsbaarheid met betrekking tot de SSH-integratiefunctie in eerdere versies. - De bug betrof het loggen van invoer/uitvoer naar een bestand op de externe host, dat door anderen kon worden benaderd, wat gebruikers van versies 3.5.6 tot 3.5.10 en bepaalde bètaversies beïnvloedde. - Gebruikers wordt geadviseerd om onmiddellijk te updaten naar versie 3.5.11, het /tmp/framer.txt-bestand te verwijderen en de update te verifiëren met behulp van de verstrekte SHA-256 en PGP-handtekening voor beveiligingsgarantie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kunnen LLM's betere code schrijven als je ze blijft vragen om 'betere code te schrijven'?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I november 2023 involverte en memetrend brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert promptutvikling med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKunnen LLM&apos;s betere code schrijven als je ze blijft vragen om &apos;betere code te schrijven&apos;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 in pure SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann deelde zijn ervaring met het oplossen van de Advent of Code 2024-uitdagingen met behulp van pure SQL, waarbij hij het benadrukte als een oefening in alternatieve probleemoplossingsmethoden. - Neumann voltooide met succes alle uitdagingen, hoewel hij opmerkte dat SQL beperkingen heeft bij het omgaan met complexe algoritmen en statusupdates, en suggereerde mogelijke verbeteringen voor de efficiëntie van SQL. - De blogpost bevat een gedetailleerde SQL-oplossing voor een uitdaging en bespreekt de mogelijkheid om SQL te verbeteren om complexere algoritme-uitvoering direct binnen databases beter te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 in pure SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaans hof van beroep vernietigt FCC's netneutraliteitsregels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Amerikaanse beroepsrechtbank heeft de netneutraliteitsregels van de FCC ongeldig verklaard, die gelijke behandeling van internetverkeer door breedbandproviders verplicht stelden, met als reden dat de FCC haar wettelijke bevoegdheid heeft overschreden.</li>
<li>De beslissing verwijst naar een uitspraak van het Hooggerechtshof die de bevoegdheden van regelgevende instanties beperkt, wat invloed heeft op het vermogen van de FCC om netneutraliteit af te dwingen.</li>
<li>FCC-ordfører Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZAmerikaans hof van beroep vernietigt FCC&apos;s netneutraliteitsregels</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Word een eigenaar van eigendommen en geen huurder op het internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het bezitten van je digitale ruimte in plaats van uitsluitend te vertrouwen op grote internetplatforms, die vaak hun groei boven de belangen van gebruikers stellen. - Strategieën om controle over je online aanwezigheid te behouden zijn onder andere het bezitten van een domein, het diversifiëren van inhoud over meerdere platforms en het opbouwen van directe verbindingen met doelgroepen via e-maillijsten. - Door je eigen web-eigendom te creëren, zorg je voor flexibiliteit en veerkracht in je digitale inspanningen, waardoor je minder afhankelijk bent van één enkel netwerk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZWord een eigenaar van eigendommen en geen huurder op het internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Een open directory van persoonlijke sites en blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll is een open directory van persoonlijke sites en blogs, met de nadruk op digitale ruimtes buiten grote technologiebedrijven, en wordt onderhouden op GitHub door Den Delimarsky. - Gebruikers kunnen bijdragen aan BlogScroll via GitHub of door de maker te e-mailen, en updates zijn beschikbaar via een RSS-feed. - De directory omvat verschillende categorieën zoals design-and-ux, personal, photo-video-production, en technology, en toont bijdragen van talrijke individuen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Een open directory van persoonlijke sites en blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Alder Lake SHLX-anomalie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot ontdekte dat de SHLX-instructie op Intel&#39;s Alder Lake-processoren een &#39;gemiddelde latentie&#39; van 3 cycli vertoont, wat atypisch is voor linksverschuivingsoperaties die meestal 1 cyclus duren. - Dit latentieprobleem is specifiek voor de prestatiekernen van Alder Lake en beïnvloedt niet de efficiëntiekernen, wat in tegenspraak is met Intel&#39;s beweringen van een latentie van 1 cyclus. - De latentie varieert op basis van de initialisatie van het verschuivingsaantalregister, waarbij 32-bits instructies of 64-bits instructies zonder immediates een latentie van 1 cyclus bereiken, terwijl 64-bits instructies met immediates resulteren in een latentie van 3 cycli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZDe Alder Lake SHLX-anomalie</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEen van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automatisch reversere-engineer REST API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, noe som letter reversering av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruken for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automatisch reversere-engineer REST API-er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De GPU, niet de TPM, is de basis van hardware-DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZDe GPU, niet de TPM, is de basis van hardware-DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Een moderne en efficiënte alternatieve voor JupyterLab, gebouwd in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper is een high-performance Integrated Development Environment (IDE) geïnspireerd door Jupyter, geoptimaliseerd voor massale gelijktijdigheid en minimaal geheugenverbruik. - Het is gebouwd met de Go programmeertaal voor verbeterde gelijktijdigheid en prestaties, biedt zowel Electron als Web App versies, en is open-source onder de AGPL-3.0 licentie. - Zasper ondersteunt REPL-stijl (Read-Eval-Print Loop) data-applicaties en streeft ernaar verder te gaan dan Jupyter Notebooks om aangepaste data-applicaties te ondersteunen, met volledige ondersteuning op Mac en beperkte ondersteuning op Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Een moderne en efficiënte alternatieve voor JupyterLab, gebouwd in Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails voor alles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 is geoptimaliseerd voor kleine projecten en individuele ontwikkelaars, en biedt een uitgebreide handleiding &quot;Aan de slag met Rails&quot; om volwaardige applicaties te bouwen.</li>
<li>SQLite is nu klaar voor productie in Rails 8, waardoor de afhankelijkheid van PostgreSQL of Redis wordt verminderd, en bevat basisconfiguratie voor continue integratie (CI) met 2000 gratis GitHub-actieminuten.</li>
<li>De nieuwe authenticatiegenerator en eenvoudige implementering med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails voor alles</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waar te werken na 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZWaar te werken na 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn favoriete ergonomische hack voor de computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en gjør-det-selv-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMijn favoriete ergonomische hack voor de computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-code stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-code stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogs rotten. Wiki's wachten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post contrasteert de blijvende aard van wiki&#39;s met de vergankelijke aard van blogs, en suggereert dat tegen 2025 wiki&#39;s persoonlijker en betekenisvoller zullen worden.</li>
<li>Wiki&#39;s worden beschreven als dynamisch en een weerspiegeling van de evoluerende gedachten van de schrijver, terwijl blogs worden vergeleken met statische, vergeten etalages.</li>
<li>De auteur går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir håndtert og delt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogs rotten. Wiki&apos;s wachten</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta wil meer AI-bots op Facebook en Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta staat op het punt om AI-bots te lanceren op Facebook en Instagram om jongere gebruikers te betrekken en zijn investering in generatieve AI-technologie te benutten. - Deze AI-bots zullen profielen hebben en content creëren, vergelijkbaar met reguliere sociale media-accounts, na Meta&#39;s overname van SocialAI. - Dit initiatief weerspiegelt Meta&#39;s bredere strategie om sociale interacties en contentcuratie te automatiseren, in lijn met trends die te zien zijn in apps zoals Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta wil meer AI-bots op Facebook en Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn 25-jarige avontuur in AI en ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, een universitair hoofddocent aan Carnegie Mellon University, deelt zijn 25-jarige reis in AI (kunstmatige intelligentie) en ML (machine learning), waarbij hij zijn overgang van aanvankelijke desinteresse naar actieve betrokkenheid via verschillende projecten belicht.</li>
<li>Zijn carrièrepad omvat het ontwikkelen van eenvoudige spellen, het bestuderen van AI en neurale netwerken, en het toepassen van beslissingsbomen en clustering tijdens zijn promotieonderzoek om gegevens van code-editors te analyseren.</li>
<li>Henley slo seg til Microsofts programsynteseteam i 2022, hvor han arbeidet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Store Språkmodeller), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMijn 25-jarige avontuur in AI en ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
