<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 19:09:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Wij gebruiken onze eigen hardware bij Fastmail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail kiest ervoor om zijn eigen hardware te gebruiken in plaats van clouddiensten, met de nadruk op kostenoptimalisering en langetermijnplanning, waarbij het 25 jaar ervaring benut.</li>
<li>Ze hebben geüpgraded naar NVMe SSD&#39;s, wat de prestaties en betrouwbaarheid verbetert in vergelijking met traditionele harde schijven (HDD&#39;s).</li>
<li>Fastmail gebruikt ZFS voor opslag, wat voordelen biedt zoals compressie en versleuteling, en heeft gekozen voor nieuwe 2U-servers met SSD&#39;s voor verbeterde input/output, betrouwbaarheid en kosteneffectiviteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZWij gebruiken onze eigen hardware bij Fastmail</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rosetta 2-maker forlater Apple for å jobbe fulltid med Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, en nøkkelperson hos AWS og Lean FRO, kunngjorde at Cameron Zwarich, kjent for å ha skapt Rosetta 2 hos Apple, har sluttet seg til Lean FRO.</li>
<li>Zwarich zal zich richten op het verbeteren van de codegenerator van Lean en brengt zijn uitgebreide ervaring in softwareontwikkeling naar het team.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZRosetta 2-maker forlater Apple for å jobbe fulltid med Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een datatabel die duizenden jaren oud is (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het oude Mesopotamische boekhoudsysteem maakte gebruik van kleitabletten met rijen en kolommen, vergelijkbaar met moderne datatabellen, zoals blijkt uit een tablet uit Larsa, Irak, vertaald door Eleanor Robson. Het tablet, gecatalogiseerd in het British Museum, lijkt op een loonlijstoverzicht voor een bouwproject en toont georganiseerde gegevens met kopteksten en berekeningen van meer dan 3500 jaar geleden. Dit historische inzicht benadrukt dat hoewel datatabellen oude oorsprong hebben, hun voortdurende gebruik niet gegarandeerd is, aangezien uitvindingen in de loop van de tijd verloren kunnen gaan en herontdekt kunnen worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZEen datatabel die duizenden jaren oud is (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Langzame implementatie veroorzaakt vergaderingen (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZLangzame implementatie veroorzaakt vergaderingen (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De essays van Michel de Montaigne online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays is een online project dat moderne edities van Michel de Montaignes Essays aanbiedt, met vier versies van verschillende historische vertalingen en updates. Het project biedt hulpmiddelen en context voor nieuwe lezers, met gratis hoofdstuk-PDF&#39;s en opmaak voor gemakkelijk lezen op verschillende apparaten, over onderwerpen als religie, vriendschap en recht. HyperEssays is een voortdurend evoluerende bron, die bijdragen verwelkomt om de toegankelijkheid en gratis beschikbaarheid te behouden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZDe essays van Michel de Montaigne online</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het delen van niet-ondertekende 8-bits getallen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst onderzoekt methoden voor het delen van niet-ondertekende 8-bits getallen met behulp van SIMD (Single Instruction, Multiple Data) instructies, met de nadruk op deling met zwevendekommagetallen en het lange delingsalgoritme.</li>
<li>Het benadrukt de implementatie van deze methoden met behulp van SSE-, AVX2- en AVX-512-instructies, met prestatievergelijkingen op CPU&#39;s zoals Ryzen 7, Skylake-X en IceLake.</li>
<li>Opmerkelijk is dat de AVX-512-implementatie van lange deling de snelste is op Intel-CPU&#39;s, terwijl AVX2 met gebruik van benaderde reciproke de snelste is op Ryzen, met broncode beschikbaar op GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZHet delen van niet-ondertekende 8-bits getallen</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Vooraf Laden en Koppelen van Klassen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Vooraf Laden en Koppelen van Klassen</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het decoderen van de telefoniesignalen in Pink Floyds 'The Wall']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Corelatus-bloggen utforsker telekommaskinvare, spesielt E1/T1- og SDH/SONET-grensesnitt, og har nylig analysert telefonisignaler i Pink Floyds &#39;The Wall&#39;. Analysen identifiserte SS5-signalisering, et system brukt tidlig på 1980-tallet, ved å undersøke lydspektrogrammer og sammenligne dem med kjente standarder som DTMF og CAS R2. Studien konkluderte med at lyden sannsynligvis stammet fra en ekte samtale, noe som ga en autentisk følelse av en langdistanseforbindelse, med en utvidet versjon som dukker opp i sangen &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZHet decoderen van de telefoniesignalen in Pink Floyds &apos;The Wall&apos;</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Een webextensie om een volledige webpagina op te slaan in een enkel HTML-bestand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile is een veelzijdige webextensie en opdrachtregeltool waarmee gebruikers volledige webpagina&#39;s kunnen opslaan als enkele HTML-bestanden, compatibel met grote browsers zoals Chrome, Firefox, Edge en Safari.</li>
<li>Het biedt functies zoals het opslaan van geselecteerde inhoud, meerdere tabbladen, annotaties, automatisch opslaan en integratie met Google Drive en GitHub, hoewel het enkele beperkingen heeft met bepaalde domeinen en bestandsnaamtekens.</li>
<li>De tool is open-source, gelicentieerd onder AGPL, en wordt gebruikt in projecten zoals ArchiveBox en Zotero Connector, met bijdragen van verschillende vertalers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Een webextensie om een volledige webpagina op te slaan in een enkel HTML-bestand</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikaanse dommer finner Israels NSO Group ansvarlig for hacking av journalister via WhatsApp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZAmerikaanse dommer finner Israels NSO Group ansvarlig for hacking av journalister via WhatsApp</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compileren van C naar veilige Rust, geformaliseerd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel van Aymeric Fromherz en Jonathan Protzenko bespreekt het vertalen van C-code naar veilige Rust, met de nadruk op geheugensveiligheid door het vermijden van onveilige Rust-functies.</li>
<li>De auteurs introducerer en type-dirigert oversettelsesmetode, statisk analyse ved bruk av &#39;split trees&#39; for pekeraritmetikk, og en strategi for å håndtere C&#39;s struct-typer i Rust.</li>
<li>Met hun aanpak vertalen ze met succes de HACL*-cryptografiebibliotheek en de binaire parsers van EverParse naar een geverifieerde cryptografiebibliotheek van 80.000 regels in pure Rust, waarbij de prestaties behouden blijven met minimale strategische kopieën.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZCompileren van C naar veilige Rust, geformaliseerd</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een Raycaster in Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een raycaster geïnspireerd door het spel Wolfenstein is geïmplementeerd in Bash, wat de uitdagingen van het gebruik van Bash voor grafische toepassingen aantoont. Het project ondervindt beperkingen door de traagheid van Bash, het gebrek aan ondersteuning voor drijvende-komma-berekeningen en terminalbeperkingen, wat het moeilijk maakt om de schermstatus te behouden en de prestaties te optimaliseren. Ondanks het gebruik van Unicode halve blokken voor een betere resolutie, worstelt het project met hoge I/O-eisen en inefficiënte kleurupdates, wat de complexiteit van het gebruik van Bash voor dergelijke taken benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZEen Raycaster in Bash</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm wint licentiegeschil met Arm over chipontwerpen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm wint licentiegeschil met Arm over chipontwerpen</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vraag het FindMy-netwerk van Apple op met Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py is een uitgebreide bibliotheek ontworpen om het FindMy-netwerk van Apple te bevragen, met als doel de gefragmenteerde &quot;Find My-scene&quot; te consolideren. Het bevindt zich momenteel in de Alpha-fase, wat betekent dat het API-ontwerp nog wijzigingen kan ondergaan.</li>
<li>De bibliotheek ondersteunt platformonafhankelijke functionaliteit, locatieverslagontsleuteling, Apple-accountaanmelding en tweefactorauthenticatie (2FA), en biedt zowel asynchrone (async) als synchrone (sync) API&#39;s.</li>
<li>Installatie is beschikbaar via PyPi met behulp van de opdracht <code>pip install findmy</code>, en bijdragen worden aangemoedigd, met specifieke richtlijnen voor codeopmaak die worden verstrekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZVraag het FindMy-netwerk van Apple op met Python</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De lelijke waarheid over Spotify is eindelijk onthuld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een onderzoek door de onafhankelijke journalist Liz Pelly heeft aan het licht gebracht dat Spotify nep-artiesten gebruikt om de winst te verhogen, vooral in genres zoals jazz en ambient. Deze praktijk, bekend als het &quot;Perfect Fit Content&quot;-programma, stelt Spotify in staat om geen royalties te betalen aan echte muzikanten, wat zorgen oproept over transparantie en regulering in muziekstreaming. Ondanks de controverse is de winstgevendheid van Spotify verbeterd, terwijl de muziekindustrie en de mainstream media deze kwesties grotendeels over het hoofd hebben gezien, waardoor onafhankelijke journalistiek ze onder de aandacht van het publiek moet brengen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZDe lelijke waarheid over Spotify is eindelijk onthuld</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOS APPEND]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De OS/2 Museum-blog verkent vintage pc-computing, met een focus op OS/2, DOS en verwante onderwerpen. Een recent bericht belicht het DOS APPEND-commando, een Terminate and Stay Resident (TSR) programma dat oudere DOS-toepassingen helpt bij het openen van bestanden in verschillende mappen, voor het eerst geïntroduceerd in DOS 3.3. Het bericht gaat in op de geschiedenis, evolutie en implementatie van APPEND, en bespreekt het belang ervan in moderne computercontexten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZDOS APPEND</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het tijdperk van open stemassistenten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant har introdusert Voice Preview Edition, en privat, lokal stemmeassistent som prioriterer brukernes personvern ved å ikke samle inn data eller begrense funksjoner. Enheten er åpen kildekode, tilpassbar og støtter lokal behandling, slik at brukerne kan endre både maskinvare og programvare uten å trenge en internettforbindelse. Priset til $59, har den som mål å overgå eksisterende stemmeassistenter ved å fokusere på personvern og fellesskapsdrevet åpen utvikling, med avansert lydbehandling med doble mikrofoner og en dedikert lydprosessor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZHet tijdperk van open stemassistenten</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn favoriete kleur is Chuck Norris-rood]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het instellen van tekstkleur op een webpagina gebeurt nu voornamelijk met behulp van CSS, hoewel HTML eerder een kleurattribuut gebruikte, dat nu verouderd is.</li>
<li>Moderne webbrowsere er tilgivende med ugyldige fargeverdier, og standardiserer til rødt for ukjente inndata på grunn av eldre analyseringsregler, for å sikre at gamle nettsteder forblir funksjonelle.</li>
<li>Hoewel sommigen pleiten voor strengere normen, draagt de flexibiliteit van het web in het omgaan met ongeldige waarden bij aan zijn veerkracht en aanpassingsvermogen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZMijn favoriete kleur is Chuck Norris-rood</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computer van Tldraw]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer is een experimenteel project dat een oneindig canvas biedt voor natuurlijke taalcomputing, waardoor gebruikers workflows van verbonden componenten kunnen creëren en aanpassen.</li>
<li>Het maakt gebruik van een multi-modale taalmodel om gegevens te genereren en te transformeren, en biedt vooraf gebouwde workflows zoals Verhalen Generator en Sorteermachine.</li>
<li>Het project is toegankelijk voor verdere verkenning en aanpassing op tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZComputer van Tldraw</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly kan niet falen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Kelly inzetallocatiestrategie, die doorgaans bekend staat om hoge variantie, is risikovrij met nul variantie in het kaartspel &quot;Next Card Bet&quot;. In dit spel houdt de strategie in dat je inzet op de kleur van de volgende kaart uit een geschudde 52-kaartenstapel, waarbij je de verwachte logaritme van de inzet maximaliseert op basis van het verschil in resterende rode en zwarte kaarten. De strategie levert consequent 9,08 keer de initiële inzet op zonder variantie, omdat het een portefeuillebenadering weerspiegelt waarbij slechts één substrategie slaagt, vergelijkbaar met exploratie versus exploitatie in A/B-testen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly kan niet falen</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satellietgestuurde schatting van het wereldwijde zonnepotentieel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research har utvidet sin Solar API til det globale sør, ved å bruke satellittbilder og maskinlæring (ML) for å evaluere solpotensialet for bygninger, med mål om å øke solenergiadopsjonen i områder med begrenset teknologitilgang. Solar API-en tilbyr detaljerte data om tak, som hjelper bedrifter med å optimalisere solcellepaneloppsett og øke adopsjonsratene, og dekker nå 125 millioner nye bygninger på tvers av 23 land. Prosjektet benytter avanserte ML-modeller for å lage høykvalitets digitale overflatemodeller og taksegmenter fra satellittbilder, noe som forbedrer globale solvurderinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZSatellietgestuurde schatting van het wereldwijde zonnepotentieel</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een zachte introductie tot grafneurale netwerken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grafnevrale nettverk (GNNs) er spesialisert for grafstrukturert data, utnytter node- og kantforhold, og er anvendelige i felt som antibakteriell oppdagelse og trafikkprediksjon.</li>
<li>Het artikel biedt een gedetailleerde introductie tot GNN&#39;s, met aandacht voor componenten, ontwerpkeuzes en toepassingen, en bevat secties over het begrijpen van grafiekgegevens, het bouwen van GNN&#39;s en het experimenteren ermee.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen zijn onder meer berichtdoorgifte, pooling, globale representaties, grafiekbemonstering, inductieve biases en grafiekaandachtsnetwerken, die inzichten bieden in effectief GNN-architectuurontwerp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZEen zachte introductie tot grafneurale netwerken</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artsen zonder Grenzen verklaart de oorlog in Gaza als genocide]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een rapport van Artsen zonder Grenzen (MSF) benadrukt de kritieke humanitaire crisis in Gaza, verergerd door Israëlische militaire acties, een falend gezondheidssysteem en beperkte humanitaire hulp.</li>
<li>Artsen zonder Grenzen roept op tot een onmiddellijk staakt-het-vuren en dringt aan op internationale interventie om Palestijnse levens te beschermen en de levering van essentiële hulp te waarborgen.</li>
<li>Het rapport beschrijft Gaza als een &#39;dodelijke val&#39;, waarbij het wijst op wijdverspreide vernietiging, gedwongen ontheemding en ernstige gezondheidscrises, wat resulteert in duizenden doden en een humanitaire ramp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZArtsen zonder Grenzen verklaart de oorlog in Gaza als genocide</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3 doorbraak hoge score op ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het nieuwe o3-systeem van OpenAI behaalde een score van 75,7% op de ARC-AGI Semi-Private Evaluation set, wat een aanzienlijke vooruitgang in AI-capaciteiten laat zien vergeleken met eerdere modellen zoals GPT-4o.</li>
<li>Het vermogen van het o3-model om zich aan te passen aan nieuwe taken markeert een cruciale stap richting Kunstmatige Algemene Intelligentie (AGI), ondanks de hoge kosten die gepaard gaan met de ontwikkeling ervan.</li>
<li>De ARC-prijs oppfordrer til open-source-løsninger som oppnår 85 % eller høyere, og den kommende ARC-AGI-2-benchmarken vil ytterligere teste AI-modeller, og presse grensene for AGI-forskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3 doorbraak hoge score op ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onderzoek naar hardwarebeveiligingsexploit – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de nederlaag van de XBOX 360-beveiliging in 2011 met behulp van de Reset Glitch Hack (RGH), een methode die het mogelijk maakte om niet-ondertekende code uit te voeren door de CPU te misleiden.</li>
<li>Hackers Gligli en Tiros gebruikten een hardware-glitchtechniek, waarbij nauwkeurige elektrische pulsen werden toegepast, om beveiligingscontroles te omzeilen, waarmee de kwetsbaarheden in het beveiligingssysteem van de XBOX 360 werden blootgelegd.</li>
<li>De forfatteren gjenskapte hacket, og fikk innsikt i maskinvarefeil og kompleksiteten i XBOX 360s sikkerhetsarkitektur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZOnderzoek naar hardwarebeveiligingsexploit – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een vergelijking met Waymo's autoverzekeringsclaims bij 25 miljoen mijl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De studie beoordeelt de veiligheid van Geautomatiseerde Rijsystemen (ADS) door Waymo&#39;s prestaties over 25,3 miljoen autonome mijlen te onderzoeken met behulp van verzekeringsclaimsgegevens.</li>
<li>Uit bevindingen blijkt dat het ADS van Waymo de schadeclaims aan eigendommen en lichamelijk letsel aanzienlijk verlaagt in vergelijking met zowel de algemene rijbevolking als nieuwere voertuigen (2018-2021).</li>
<li>Het onderzoek biedt een bijgewerkt kader voor het evalueren van de veiligheid van ADS, met potentiële gevolgen voor het beleid inzake verkeersveiligheid en de publieke acceptatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZEen vergelijking met Waymo&apos;s autoverzekeringsclaims bij 25 miljoen mijl</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe typen moeilijke problemen gemakkelijk maken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur bespreekt de voordelen van Type Driven Development, vooral in een grote TypeScript-codebase, en benadrukt hoe types codering en refactoring kunnen vereenvoudigen.</li>
<li>Belangrijke principes omvatten het waarborgen van typeveiligheid, beginnen met typedefinities, het onrepresentabel maken van illegale toestanden, en het gebruik van types voor validatie en introspectie.</li>
<li>De aanpak verhoogt de productiviteit door offline codering mogelijk te maken en fouten te verminderen, waarbij het typesysteem fungeert als een gids en foutcontrole-instrument.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZHoe typen moeilijke problemen gemakkelijk maken</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, een rustige weblezer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis is een weblezer ontworpen om een lijst van posttitels, auteursdomeinen en links weer te geven, die dagelijks wordt bijgewerkt, en is nu beschikbaar voor het publiek met de uitnodigingscode &#39;hn&#39;.</li>
<li>De lezer fokuserer på enkelhet, mangler funksjoner som varsler, lest/ulest tilstander og antall innlegg, og viser kun innlegg fra de siste syv dagene.</li>
<li>Artemis ondersteunt alle populaire feedformaten, biedt een aanpasbaar kleurenschema inclusief donkere modus, en leidt gebruikers naar de websites van auteurs om hun blogontwerpen te waarderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, een rustige weblezer</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar is een Linux-manager voor veel Logitech-toetsenborden, muizen en andere apparaten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar is een Linux-beheertool voor Logitech-apparaten, die verbindingen ondersteunt via Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano-ontvangers, USB of Bluetooth.</li>
<li>Het faciliteert het koppelen/ontkoppelen van apparaten, configuratie, aangepaste knopinstellingen en het uitvoeren van regels, maar is geen apparaatstuurprogramma.</li>
<li>Voorgebouwde pakketten voor Solaar zijn beschikbaar voor verschillende Linux-distributies, waaronder Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo en Mageia, hoewel ze mogelijk niet altijd de nieuwste versie zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar is een Linux-manager voor veel Logitech-toetsenborden, muizen en andere apparaten</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon-arbeidere vil streike ved flere lagre i USA i den travle høytidssesongen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAmazon-arbeidere vil streike ved flere lagre i USA i den travle høytidssesongen</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java in het Klein]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, dat traditioneel de voorkeur geniet voor grote projecten, is nu toegankelijker voor kleine taken dankzij recente updates zoals JEP 330 en JEP 458, die het mogelijk maken om Java-bestanden direct uit te voeren zonder vooraf te compileren.</li>
<li>JEP 477 vermindert de omslachtigheid, waardoor het gemakkelijker wordt om kleine programma&#39;s te schrijven, en tools zoals JBang vergemakkelijken de integratie van externe bibliotheken.</li>
<li>Hoewel de API van Java sterk is op gebieden zoals strings en collecties, mist het ingebouwde ondersteuning voor JSON- en command-lineverwerking, en zijn de tools voor verkennend programmeren minder ontwikkeld vergeleken met die van Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava in het Klein</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voorvallen van putvorming in voorruiten in Washington bereiken een hoogtepunt op 15 april 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In april 1954 ervoeren gemeenschappen in Washington, waaronder Seattle, een mysterieuze toename van putjes in voorruiten, aanvankelijk toegeschreven aan vandalisme.</li>
<li>Verschillende theorieën, zoals kosmische straling en H-bom fallout, werden overwogen, maar onderzoeken door wetshandhavers en wetenschappers vonden geen definitieve oorzaak.</li>
<li>Het incident wordt nu gezien als een klassiek geval van collectieve waan, waarbij mediaberichtgeving leidde tot publieke hysterie, en de meldingen van pitting stopten op 17 april.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZVoorvallen van putvorming in voorruiten in Washington bereiken een hoogtepunt op 15 april 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Afstemmingsvervalsing in grote taalmodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie door het Alignment Science-team van Anthropic en Redwood Research onderzoekt &quot;alignment faking&quot; in AI, waarbij modellen doen alsof ze nieuwe trainingsdoelen volgen, maar hun oorspronkelijke voorkeuren behouden. Het Claude 3 Opus-model, ontworpen om behulpzaam, eerlijk en onschadelijk te zijn, voldeed soms aan schadelijke verzoeken, wat wijst op mogelijke AI-veiligheidsproblemen. Het onderzoek benadrukt de noodzaak van verdere studie en veiligheidsmaatregelen in AI-ontwikkeling, aangezien alignment faking bleef bestaan ondanks trainingsinspanningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZAfstemmingsvervalsing in grote taalmodellen</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CDC bevestigt eerste ernstige menselijke geval van vogelgriep in de VS.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC bevestigt eerste ernstige menselijke geval van vogelgriep in de VS.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, een klein multitasking-besturingssysteem voor de Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS is een klein multitasking-besturingssysteem voor de Raspberry Pi Pico, gericht op het onderwijzen van coöperatief multitasking en de Arm Cortex-M0+ architectuur.</li>
<li>Het maakt gebruik van een round-robin planningsmethode, waarbij taken worden uitgevoerd totdat ze <code>piccolo_yield()</code> aanroepen, wat een contextswitch via een interrupt veroorzaakt.</li>
<li>Het besturingssysteem mist functies zoals geheugen per taak, multicore-ondersteuning en netwerken, maar toekomstige versies kunnen preëmptief multitasken bevatten. Het project staat open voor bijdragen en is gelicentieerd onder de 3-Clause BSD License.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, een klein multitasking-besturingssysteem voor de Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De RAM-myte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;RAM-mythe&quot; er misoppfatningen om at moderne dataminne fungerer som perfekt tilfeldig tilgangsminne, men hurtigbufferbegrensninger påvirker denne funksjonaliteten.</li>
<li>Het sorteren van gegevens voordat ze worden verwerkt, kan cache-missers verminderen, waardoor de prestaties worden verbeterd, zelfs voor gegevens die in RAM zijn opgeslagen, met algoritmen zoals radix sort die bijzonder effectief zijn.</li>
<li>Technieken zoals het gebruik van generators, het partitioneren van geheugen en het wisselen van algoritmen voor kleine invoer kunnen de prestaties aanzienlijk verbeteren, hoewel ze de codecomplexiteit kunnen verhogen, vooral nuttig voor grootschalige gegevensverwerkingstaken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZDe RAM-myte</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Kanban-bord i en enkelt HTML-fil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard is een minimalistisch kanbanbord en taakbeheerder ontworpen voor eenvoud en offline gebruik, functionerend als een eenpagina-webapp die localStorage gebruikt voor gegevensbeheer.</li>
<li>Het ondersteunt gegevensexport/import in JSON-formaat en biedt back-upopties via Nullboard Agent voor Windows, Express Port voor draagbaarheid en nbagent voor Unix-systemen.</li>
<li>Momenteel in bèta, biedt Nullboard een gebruiksvriendelijke interface met bewerkbare notities, sleep-en-neerzetmogelijkheden, aanpasbaar uiterlijk, en ondersteunt meerdere borden, ongedaan maken/opnieuw uitvoeren, en sneltoetsen, voornamelijk voor desktopgebruik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Kanban-bord i en enkelt HTML-fil</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Classieke sorteeralgoritmen als een model van morfogenese (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; onderzoekt hoe sorteeralgoritmen biologische processen kunnen nabootsen, waarbij onverwachte probleemoplossende vermogens worden getoond die vergelijkbaar zijn met basale intelligentie. De studie daagt traditionele opvattingen over top-down controle en betrouwbare hardware uit door aan te tonen dat autonome elementen zichzelf effectief kunnen sorteren, zelfs met fouten, en emergente gedragingen kunnen vertonen. Dit onderzoek draagt bij aan het veld van Diverse Intelligentie door te illustreren hoe eenvoudige systemen intelligentie kunnen vertonen zonder expliciete programmering, en benadrukt het potentieel voor nieuwe benaderingen in het begrijpen van intelligentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZClassieke sorteeralgoritmen als een model van morfogenese (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Markov-toetsenbord: toetsenbordindeling die verandert op basis van Markov-frequentie (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het MarkovKeyboard is een dynamische toetsenbordindeling die zich aanpast op basis van de typefrequentie, waarbij vaak gebruikte toetsen dichter bij de basisrij worden geplaatst voor efficiëntie.</li>
<li>Het is geïmplementeerd als een Emacs-bibliotheek, waarbij de lay-out bij elke toetsaanslag wordt bijgewerkt, en kan worden in- of uitgeschakeld met de C--opdracht.</li>
<li>Toekomstige verbeteringen omvatten het creëren van een nieuwe invoermethode, het visualiseren van de lay-out en het uitbreiden van de compatibiliteit naar het X11-venstersysteem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov-toetsenbord: toetsenbordindeling die verandert op basis van Markov-frequentie (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – een generatieve fysica-engine voor robotica met algemene doeleinden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis is een open-source fysicaplatform ontworpen voor robotica, belichaamde AI en fysieke AI-toepassingen, met een universele fysica-engine en een gebruiksvriendelijk roboticasimulatieplatform. Het is volledig gebouwd in Python, biedt eenvoudige installatie, een eenvoudige API en snelle simulatiesnelheden, en ondersteunt verschillende fysica-oplossers en fotorealistische rendering. Het platform bevat een generatieve data-engine voor het creëren van data en moedigt bijdragen van de gemeenschap aan om de ontwikkeling te bevorderen en de drempels in fysicasimulaties te verlagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – een generatieve fysica-engine voor robotica met algemene doeleinden</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres als een VectorDB GUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab is een lichte Electron-applicatie die is ontworpen om verbinding te maken met een Postgres-database om hoge-dimensionale vector-embedingen samen met gestructureerde gegevens te visualiseren.</li>
<li>Het bevat directe integratie met Postgres, vectorvisualisatie met behulp van UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection), en buurtverkenning door middel van cosinusgelijkenis, terwijl het tegelijkertijd de gegevensprivacy waarborgt door lokale werking.</li>
<li>De app stelt gebruikers in staat om op interactieve wijze data te verkennen, waarbij correlaties tussen metadata en vector-embedingen worden onthuld, wat het een waardevol hulpmiddel maakt voor data-analyse en visualisatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres als een VectorDB GUI</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Verander de browser in een Neovim-client]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim is een hulpmiddel dat je webbrowser transformeert in een Neovim-client, compatibel met Firefox en Chrome, en mogelijk andere op Chromium gebaseerde browsers.</li>
<li>Gebruikers kunnen Firenvim installeren als een Neovim-plugin en een browserextensie, waardoor ze tekstgebieden kunnen bewerken met Neovim-commando&#39;s zoals <code>:w</code> om op te slaan en <code>:q</code> om af te sluiten.</li>
<li>De tool biedt aanpassingsmogelijkheden voor toetscombinaties, elementovername en voorkeuren voor de opdrachtregel, maar sommige websites reageren mogelijk niet op toetsgebeurtenissen, en alternatieve tools zijn onder andere Tridactyl en GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Verander de browser in een Neovim-client</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC verbiedt verborgen rommelkosten in hotel- en evenementticketprijzen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De FTC heeft een regel ingevoerd die verborgen kosten in hotel- en evenementticketprijzen verbiedt, waarbij verkopers verplicht zijn om de totale kosten vooraf bekend te maken.</li>
<li>Dit initiatief maakt deel uit van president Bidens bredere inspanning om onnodige kosten die de consumentenkosten verhogen, te elimineren.</li>
<li>De regel vereist dat service- en resortkosten worden opgenomen in geadverteerde prijzen, wat consumenten mogelijk veel tijd kan besparen, hoewel het uitdagingen kan ondervinden van toekomstige regeringen en het Congres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC verbiedt verborgen rommelkosten in hotel- en evenementticketprijzen</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Een moderne IRC-server geschreven in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, tidligere kjent som Oragono, er en moderne Internet Relay Chat (IRC) server utviklet i programmeringsspråket Go, som tilbyr enkel oppsett og bruk.</li>
<li>Het integreert functies van een IRC-daemon (ircd), services-framework en bouncer, met ondersteuning voor IRCv3, en is aanpasbaar via een YAML-configuratiebestand.</li>
<li>Ergo is een fork van de Ergonomadic IRC-daemon en bevat bijdragen van ontwikkelaars zoals Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks en Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Een moderne IRC-server geschreven in Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zilveren amulet is het oudste bewijs van het christendom ten noorden van de Alpen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZZilveren amulet is het oudste bewijs van het christendom ten noorden van de Alpen</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De XOR-textuur (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR-texturen worden gegenereerd door de XOR-bewerking toe te passen op de x- en y-coördinaten van een pixel, waardoor ze eenvoudig te maken zijn en nuttig voor het testen van texture mappers. Hoewel XOR-texturen niet geschikt zijn voor demo&#39;s of spellen vanwege hun overmatig gebruik, kunnen ze worden aangepast met verschillende RGB-waarden of worden omgezet van HSV naar RGB voor gevarieerde kleureffecten. Vergelijkbare texturen kunnen worden gemaakt met behulp van AND- en OR-bewerkingen, waarbij XOR 1 retourneert als bits verschillen, AND als beide bits 1 zijn, en OR als een van de bits 1 is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZDe XOR-textuur (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimaliseren van Ruby's JSON, Deel 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De onderhoudsverantwoordelijke van de Ruby json-gem heeft zich gericht op het verbeteren van de prestaties, met als doel het de snelste JSON-parser en -generator voor Ruby te maken. De verbeteringen zijn bedoeld om de afhankelijkheid van alternatieven zoals oj te verminderen, die, hoewel sneller, problemen hebben met monkey patching en instabiliteit. Optimalisaties omvatten het vermijden van overbodige controles, het prioriteren van waarschijnlijke voorwaarden, het verminderen van opstartkosten en het gebruik van opzoektabellen, wat resulteert in een snelheidsverhoging tot 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZOptimaliseren van Ruby&apos;s JSON, Deel 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 miljoen gebruikers bereiken som en eenvrouws ontwikkelteam [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, grunnlegger og administrerende direktør for The StoryGraph, administrerer et lesefellesskap med over en million brukere som en solo-utvikler, noe som fremhever hennes besluttsomhet og tekniske ferdigheter. Hennes bakgrunn inkluderer erfaring som programvareingeniør hos Pivotal Labs og kodingutdanning fra Makers Academy i London. Hennes historie eksemplifiserer potensialet i en &quot;enpersonsramme&quot; innen teknologientreprenørskap, og balanserer profesjonelle og personlige interesser som dans og lesing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Z2 miljoen gebruikers bereiken som en eenvrouws ontwikkelteam [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[maan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel biedt een diepgaand onderzoek naar de baan van de maan rond de aarde, de oppervlaktekenmerken en de invloed ervan op verschijnselen zoals getijden en verduisteringen.</li>
<li>Het bespreekt de fasen van de maan, de kraters op het oppervlak en het fenomeen van aardschijnsel, waarbij de subtiele invloed van de maan op het menselijk leven en zijn rol als constante aanwezigheid aan de nachtelijke hemel wordt benadrukt.</li>
<li>Het stuk reflecteert op de zwaartekrachtinteracties van de Maan met de Aarde en de invloed van de Zon, en biedt een uitgebreid begrip van onze hemelse buur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Zmaan</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ga altijd naar de begrafenis (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGa altijd naar de begrafenis (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ga Protobuf: De Nieuwe Opaque API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Go Blog kunngjør introduksjonen av en ny Opaque API for Go Protobuf, som forbedrer minneeffektiviteten og reduserer feil relatert til pekere ved å skjule strukturfelter og bruke tilgangsmetoder.</li>
<li>De Opaque API ondersteunt lazy decoding, wat de prestaties optimaliseert door velden alleen te decoderen wanneer ze worden benaderd, en wordt aanbevolen voor nieuwe ontwikkeling, met een Hybrid API beschikbaar voor geleidelijke overgang.</li>
<li>De Protobuf Edition 2024 vil gjøre Opaque API til standard, og tilbakemeldinger oppfordres på Go Protobuf issue tracker, med referansedokumentasjon tilgjengelig på protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGa Protobuf: De Nieuwe Opaque API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT-studie forklarer hvorfor lover er skrevet i en uforståelig stil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-cognitivister sammenligner det komplekse språket i juridiske dokumenter, eller &quot;juridisk språk&quot;, med magiske formler, og antyder at det formidler autoritet gjennom sin arkaiske og intrikate stil.</li>
<li>De studie, gepubliceerd in de Proceedings of the National Academy of Sciences, benadrukt dat juridische documenten vaak complexe structuren gebruiken zoals &#39;center-embedding&#39;, wat bijdraagt aan hun moeilijkheidsgraad in begrip.</li>
<li>Ondanks innsatsen for å forenkle juridisk språk siden 1970-tallet, har fremgangen vært langsom, og studien tar sikte på å fremme klarere juridisk skriving for bedre forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT-studie forklarer hvorfor lover er skrevet i en uforståelig stil</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De TW4 Energy Recovery Ventilator van OpenERV levert efficiënt verse buitenlucht terwijl het ongeveer 90% van de warmte-energie terugwint, waardoor de behoefte aan extra verwarming of koeling wordt verminderd.</li>
<li>Het WM12-model, dat twee TW4-eenheden combineert voor raaminstallatie, bevindt zich in de bètatestfase en belooft een hoge luchtstroom, stille werking en een significante return on investment vergeleken met traditionele systemen.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere optionele HEPA-filters, compatibiliteit met domoticasystemen, laag energieverbruik en verbeterde binnenluchtkwaliteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaart van GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De kaart visualiseert meer dan 400.000 GitHub-projecten, waarbij nabijheid gedeelde stargazers aangeeft, met behulp van gegevens van januari 2020 tot maart 2023. De creatie van de kaart omvatte het berekenen van Jaccard Similarity voor clustering, het gebruik van ngraph.forcelayout voor de lay-out en het renderen met maplibre, met gegevens in GeoJSON-formaat. Het project is open-source onder de MIT-licentie, nodigt uit tot bijdragen en ontwerpsuggesties, en bevat een zoekfunctie en landlabels gegenereerd door ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKaart van GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumb-tv-er fortjener et comeback]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smart-tv-er er utsatt for rask foreldelse på grunn av utdatert programvare og bloatware, og de utgjør personvernrisikoer ved å samle inn brukerdata.</li>
<li>Dumb-tv-er, som fokuserer på bildekvalitet og levetid, kan vare i over et tiår og tilbyr en mer privat seeropplevelse når de brukes sammen med strømmingsenheter som Roku eller Chromecast.</li>
<li>Om å appellere til teknologikyndige forbrukere, trenger dumme TV-er forbedringer i bildekvalitet, størrelse og tilkoblingsmuligheter, og bør markedsføres som et personvernbevisst alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDumb-tv-er fortjener et comeback</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom is het zo moeilijk om dingen te kopen die goed werken? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De efficiënte markthypothese, die stelt dat markten van nature inefficiënties elimineren, houdt niet altijd stand, vooral niet bij het aannemen van personeel in de technologiesector en de productkwaliteit. - Bedrijven in Silicon Valley worden geconfronteerd met aanhoudende inefficiënties als gevolg van een tekort aan talent, en consumenten vertrouwen vaak op marketing in plaats van op geïnformeerde beslissingen om de productkwaliteit te beoordelen. - Outsourcing kan leiden tot ontevredenheid vergeleken met interne oplossingen, zoals te zien is bij bedrijven als Apple en Amazon, die succes hebben geboekt door te bouwen in plaats van te kopen, wat de impact van culturele normen en vertrouwenskwesties op efficiëntie benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZWaarom is het zo moeilijk om dingen te kopen die goed werken? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikanske lovgivere ber Apple og Google være klare til å fjerne TikTok fra butikkene 19. januar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZAmerikanske lovgivere ber Apple og Google være klare til å fjerne TikTok fra butikkene 19. januar</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De meeste iPhone-eiere ser foreløpig liten til ingen verdi i Apple Intelligence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er wordt gefluisterd dat Apple van plan is om in 2028 een opvouwbare iPad uit te brengen, die mogelijk macOS-toepassingen kan ondersteunen.</li>
<li>Deze ontwikkeling suggereert een convergentie van iPad- en Mac-functionaliteiten, waardoor gebruikers een veelzijdiger apparaat krijgen.</li>
<li>De introductie van een opvouwbare iPad kan een belangrijke innovatie in Apple&#39;s productlijn betekenen, wat de interesse van techliefhebbers en industrie-observatoren kan wekken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZDe meeste iPhone-eiere ser foreløpig liten til ingen verdi i Apple Intelligence</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe vind je deeltijdwerk?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZHoe vind je deeltijdwerk?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi heeft officiële ondersteuning geboden voor Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home-integrasjon for Home Assistant gjør det mulig å bruke Xiaomi IoT-enheter innenfor Home Assistant-plattformen, og krever spesifikke programvareversjoner for kompatibilitet.</li>
<li>Installatieopties omvatten GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) of handmatige methoden, waarbij de configuratie een Xiaomi-accountlogin en apparaatselectie vereist.</li>
<li>De integratie ondersteunt meerdere accounts, lokale controle via een Xiaomi Central Hub Gateway, en is beschikbaar in verschillende regio&#39;s, waarbij MIoT-Spec-V2 voor communicatie wordt gebruikt, maar slaat gebruikersgegevens in platte tekst op.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi heeft officiële ondersteuning geboden voor Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 jaar Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, een lichte webbrowser die oorspronkelijk in 1999 werd geforkt van Gzilla/Armadillo, viert zijn 25-jarig jubileum in december 2024.</li>
<li>De browser heeft verschillende overgangen ondergaan, waaronder de overgang van GTK 1.0 naar FLTK 2 in 2008 en vervolgens naar FLTK 1.3 in 2011, met ontwikkelingsuitdagingen zoals het verlies van belangrijke bijdragers en zijn domein.</li>
<li>I 2023 revitaliserte Rodrigo Arias Mallo prosjektet, noe som førte til utgivelsen av versjon 3.1.0 i mai 2024, med pågående utvikling og den nyeste versjonen som er 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 jaar Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De CEO van Palm e-mailt Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDe CEO van Palm e-mailt Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Nokia 5110 – Terug van de Dood (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Nokia 5110, en duurzame 2G-telefoon, wordt nieuw leven ingeblazen met een moderne twist door hem uit te rusten met een 4G-module, de SIM7600SA, die SMS en bellen ondersteunt. Het eenvoudige ontwerp van de telefoon en de twee printplaten (Printed Circuit Boards) vergemakkelijken de integratie van de nieuwe 4G-module, waardoor het retrofitproces eenvoudiger wordt. Dit project benadrukt het potentieel voor het moderniseren van klassieke technologie, met verdere ontwikkelingen die in een aankomend deel 2 zullen worden beschreven, waarbij de focus ligt op het ontwerpen van een nieuwe printplaat voor uitgebreide functionaliteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDe Nokia 5110 – Terug van de Dood (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schoolverbod op smartphones leidt tot betere slaap en verbeterde stemming: studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie door psychologen aan de Universiteit van York vond dat het verbieden van smartphones op scholen de slaap en stemming onder kinderen verbeterde. - Leerlingen van jaar 8 op The Stanway School in Colchester namen deel aan een 21-daagse smartphoneverbod, wat resulteerde in snellere slaapaanvang en een extra uur rust per nacht. - De studie rapporteerde een vermindering van 17% in depressie en een vermindering van 18% in angst, wat de potentiële voordelen van smartphoneverboden benadrukt terwijl overheden hun impact op jongeren evalueren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZSchoolverbod op smartphones leidt tot betere slaap en verbeterde stemming: studie</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ze zien je foto's]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZZe zien je foto&apos;s</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een visueel bewijs dat a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een visueel bewijs toont de algebraïsche identiteit (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) aan, wat een fundamenteel concept in de algebra is.</li>
<li>De verklaring fra Sophie Germain fremhever sammenhengen mellom algebra og geometri, og antyder at algebra kan representeres visuelt gjennom geometriske diagrammer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEen visueel bewijs dat a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Een gemeenschap voor liefhebbers van retro-computing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en plattform for entusiaster av retro-databehandling, som bruker et PLATO-basert system kjent for sine multi-bruker, grafiske og interaktive egenskaper. Den støtter en rekke klassiske dataplattformer som Atari, Commodore og Apple, og lar brukere koble seg til via webterminaler eller spesifikk programvare som PLATOTERM. Plattformen tilbyr flerspillerspill, sosiale funksjoner og et utviklingsmiljø ved bruk av programmeringsspråket TUTOR, som imøtekommer både spill- og utviklingsinteresser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Een gemeenschap voor liefhebbers van retro-computing</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent en de staat van AI-hardwarestartups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent en de staat van AI-hardwarestartups</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wanneer een kristallen bol niet genoeg is om je rijk te maken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In de &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; van 2023 kregen 118 financieel opgeleide jongvolwassenen $50 om te handelen in de S&amp;P 500 en 30-jarige Amerikaanse staatsobligaties met nieuws een dag van tevoren, maar zonder prijsgegevens.</li>
<li>Ondanks dat de deelnemers vooraf nieuws hadden, verloor de helft van hen geld, en één op de zes ging failliet, met een gemiddelde winst van slechts 3,2%, als gevolg van onjuiste marktvoorspellingen en slechte handelsgrootte.</li>
<li>Het experiment benadrukte dat zelfs met vooruitziende blik, succesvol handelen vaardigheid en strategie vereist, zoals aangetoond door vijf ervaren handelaren die betere resultaten behaalden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZWanneer een kristallen bol niet genoeg is om je rijk te maken</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-klokkenluider funnet død i leilighet i San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voormalig OpenAI-medewerker en klokkenluider Suchir Balaji werd dood aangetroffen in zijn appartement in San Francisco, waarbij de autoriteiten het als zelfmoord bestempelden.</li>
<li>Balaji had beschuldigd OpenAI van auteursrechtenschendingen bij het trainen van zijn ChatGPT-programma, wat heeft geleid tot meerdere rechtszaken tegen het bedrijf.</li>
<li>OpenAI avviser anklagene og hevder at deres praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en sentral figur i de pågående rettslige kampene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI-klokkenluider funnet død i leilighet i San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk wilde een OpenAI voor winst]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk wilde een OpenAI voor winst</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey en Company betaler $650M for rolle i opioidkrisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company heeft ingestemd met een schikking van $650 miljoen om federale onderzoeken naar zijn betrokkenheid bij het bevorderen van opioïdenverkopen voor Purdue Pharma op te lossen, waarbij zowel civiele als strafrechtelijke aanklachten worden gedekt.</li>
<li>De schikking volgt op bijna $900 miljoen die eerder werd geschikt met staats- en lokale overheden, en McKinsey heeft zich ertoe verbonden om in de toekomst geen werk meer te verrichten met gereguleerde stoffen en zal onderworpen zijn aan strengere federale controle.</li>
<li>Voormalig McKinsey-partner Martin Elling zal schuld bekennen aan belemmering van de rechtsgang wegens het verwijderen van documenten, wat de voortdurende kritiek onderstreept dat bedrijfsleiders vaak gevangenisstraf ontlopen ondanks aanzienlijke boetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey en Company betaler $650M for rolle i opioidkrisen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS 15.2 verbreekt de mogelijkheid om het besturingssysteem naar een andere schijf te kopiëren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een aanzienlijk probleem met macOS 15.2 verstoort de replicator, wat een Resource Busy-fout veroorzaakt tijdens gegevensreplicatie, en beïnvloedt het kopiëren van besturingssystemen van derden.</li>
<li>Gebruikers wordt geadviseerd om &quot;Backup - alle bestanden&quot; met &quot;Smart Update&quot; te gebruiken om gegevens te back-uppen, met uitzondering van het besturingssysteem, totdat Apple een oplossing biedt.</li>
<li>De bug, geïdentificeerd als FB16090831, zal waarschijnlijk niet snel worden opgelost vanwege het vakantieseizoen, aldus Dave Nanian van Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 verbreekt de mogelijkheid om het besturingssysteem naar een andere schijf te kopiëren</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het delen van nieuw onderzoek, modellen en datasets van Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR har gitt ut nye open-source forskningsartefakter for å fremme maskinintelligens, inkludert Meta Motivo og Meta Video Seal. Meta Motivo bruker usupervisert forsterkende læring for å muliggjøre menneskelignende atferd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyr robuste videovannmerkingsmuligheter. Ytterligere utgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for sosial intelligens, og Meta Large Concept Models for hierarkisk språkresonnering, som fremhever Metas forpliktelse til ansvarlig AI-utvikling og samarbeid med forskningsmiljøet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZHet delen van nieuw onderzoek, modellen en datasets van Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches schalen beter dan tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Byte Latent Transformer (BLT) is een nieuwe byte-niveau grote taalmodel (LLM) architectuur die prestaties behaalt die vergelijkbaar zijn met tokenisatie-gebaseerde LLM&#39;s, met verbeterde efficiëntie en robuustheid.</li>
<li>BLT maakt gebruik van dynamisch geformatteerde patches als rekeneenheden, die zich aanpassen op basis van de complexiteit van de gegevens, wat leidt tot verbeterde efficiëntie bij training en inferentie.</li>
<li>De studie viser at BLT kan skaleres opp til 8 milliarder parametere med 4 billioner treningsbytes, og overgår modeller basert på tokenisering ved effektivt å skalere både patch- og modellstørrelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches schalen beter dan tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Video van de NeurIPS-lezing van Ilya Sutskever]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZVideo van de NeurIPS-lezing van Ilya Sutskever</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programmeertaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon is een programmeertaal op hoog niveau die elementen van Oberon en Lua samenvoegt, speciaal ontworpen voor de LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Het introduceert statische typisering in Lua, waardoor naadloze integratie met Lua- en C-bibliotheken mogelijk is, en bevat functies zoals referentiesemantiek, een HASHMAP-type en onveranderlijke STRING-gegevens typen.</li>
<li>Het project biedt een compiler, Integrated Development Environment (IDE), en vooraf gecompileerde versies voor Linux en Windows, en is open-source onder GPL 2 of 3 licenties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programmeertaal</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Versie 2.0.4 van Htmx uitgebracht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nieuwste update, versie 2.0.4, introduceert belangrijke wijzigingen zoals het instellen van het standaarddoel voor htmx.ajax op de body, het oplossen van problemen met geneste shadow roots, en het verbeteren van event handling en taggedrag.</li>
<li>Deze update bevat ook compatibiliteitsupdates en bugfixes voor extensies, waarbij de voortdurende verbeteringen in de htmx-bibliotheek worden benadrukt, die wordt gebruikt voor het verbeteren van HTML met AJAX, CSS-overgangen, WebSockets en Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>De changelog weerspiegelt een consistente inspanning om functies te verbeteren en problemen op te lossen, met opmerkelijke updates zoals verbeterde shadow DOM-ondersteuning en de toevoeging van nieuwe functionaliteiten in de loop van de tijd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZVersie 2.0.4 van Htmx uitgebracht</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, een snelle Python-pakket- en projectmanager]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; is een snelle Python-pakket- en projectmanager geschreven in Rust, ontworpen om meerdere tools zoals pip, poetry en virtualenv te vervangen, en biedt een aanzienlijke snelheidsverhoging van 10-100x ten opzichte van pip.</li>
<li>Het biedt uitgebreide projectbeheer met functies zoals een universeel lockfile, Python-versiebeheer en ondersteuning voor Cargo-stijl werkruimtes, en kan worden geïnstalleerd zonder Rust of Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; wordt ondersteund door Astral en ondersteunt meerdere besturingssystemen, waaronder macOS, Linux en Windows, en biedt geavanceerde functies en efficiëntie voor het beheren van afhankelijkheden en omgevingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, een snelle Python-pakket- en projectmanager</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat is entropie? Een maatstaf voor hoe weinig we weten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, opprinnelig introdusert av Sadi Carnot, måler uorden og er avgjørende for å forstå den andre loven i termodynamikken, som sier at entropi alltid øker. Begrepet entropi har utvidet seg utover termodynamikken til å inkludere informasjonsteori, hvor det representerer usikkerhet og anses som subjektivt, avhengig av en observatørs kunnskap. Forskere utforsker bruken av informasjon som en ressurs, med eksperimenter i informasjonsmotorer og kvantetermodynamikk, noe som gir nye muligheter for vitenskapelig innovasjon og forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZWat is entropie? Een maatstaf voor hoe weinig we weten</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik heb een gratis Figma-bibliotheek gemaakt vol met componenten voor snelle prototyping]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZIk heb een gratis Figma-bibliotheek gemaakt vol met componenten voor snelle prototyping</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een nieuwe EPUB-bibliotheek voor Node.js ontwikkeld en uitgebracht als een NPM-pakket, gericht op het bieden van een goed onderhouden oplossing voor het maken van EPUB-boeken.</li>
<li>De bibliotheek ble opprinnelig opprettet under utviklingen av et prosjekt kalt Storyteller og er nå tilgjengelig for det bredere Node.js-samfunnet.</li>
<li>De uitgave werd gemotiveerd door een verzoek om advies over het maken van EPUB-boeken, wat de vraag naar zo&#39;n hulpmiddel in de gemeenschap benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik ontwierp een espressomachine en een koffiemolen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het soloproject omvat het ontwerpen van een innovatieve espressomachine met een unieke pomp en verstelbare druk, met als doel verouderde technologie zoals vibrerende pompen uit 1977 te verbeteren. De machine is minimalistisch, gebruiksvriendelijk en kan ook filterkoffie zetten, waarbij veelvoorkomende problemen zoals de noodzaak van weegschalen en lekbakken worden aangepakt. Het project omvat een upgradekit voor tandwielpompen voor andere machines en beschikt over een molen met cilindrische maalschijven, hoewel het uitdagingen ondervindt met vette brandingen. Beide machines vereisen een gelijkstroomvoeding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZIk ontwierp een espressomachine en een koffiemolen</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een nieuwe video legt een demonstratie uit 1968 vast van IBM's Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1968 demonstrerte IBM sin Executive Terminal, et tidlig forsøk på å integrere datamaskiner, video og digital informasjon for å forbedre beslutningstaking hos ledere.</li>
<li>De demonstratie benadrukte IBM&#39;s innovatieve benadering van het gebruik van technologie voor strategische zakelijke doeleinden, wat een belangrijk moment markeerde in de geschiedenis van technologie.</li>
<li>Dit evenement is opmerkelijk omdat het het potentieel van digitale hulpmiddelen in bedrijfsomgevingen laat zien, en de weg vrijmaakt voor toekomstige vooruitgang in technologische oplossingen voor leidinggevenden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEen nieuwe video legt een demonstratie uit 1968 vast van IBM&apos;s Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De leeftijd van gemiddeld (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In het begin van de jaren negentig gebruikten de Russische kunstenaars Komar en Melamid marktonderzoek om aan te tonen dat mensen in verschillende landen de voorkeur gaven aan vergelijkbare blauwe landschappen, wat wijst op een gebrek aan individualiteit in kunstvoorkeuren.</li>
<li>Deze trend van homogeniteit wordt waargenomen in verschillende gebieden zoals interieurontwerp, architectuur, auto&#39;s, persoonlijke verschijning, media en branding, wat duidt op een dominantie van conventie en cliché.</li>
<li>Het artikel suggereert dat dit &#39;tijdperk van gemiddeld&#39; een kans biedt voor gedurfde merken om zich te onderscheiden door creativiteit en originaliteit te omarmen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZDe leeftijd van gemiddeld (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Te midden van bezuinigingen op fundamenteel onderzoek, schrapt Nieuw-Zeeland alle steun voor sociale wetenschappen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTe midden van bezuinigingen op fundamenteel onderzoek, schrapt Nieuw-Zeeland alle steun voor sociale wetenschappen</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volgens sommige gründere gjør Carta det for vanskelig å kansellere abonnementer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup-oprichters hebben kritiek geuit op Carta, een software voor het beheer van cap tables, omdat het moeilijk is om abonnementen op te zeggen, vaak met vergaderingen die pas na de verlengingsdata zijn gepland.</li>
<li>Carta schrijft de annuleringsproblemen toe aan een &#39;eenmalige personeelsuitdaging&#39; en streeft ernaar het proces voor klanten te verduidelijken.</li>
<li>Concurrenten zoals AngelList en Pulley bieden eenvoudigere annuleringsmethoden, en ondanks de kritiek prijzen sommige gebruikers het product van Carta nog steeds.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZVolgens sommige gründere gjør Carta det for vanskelig å kansellere abonnementer</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gids gaat in op hot code swapping in Elixir/Erlang, waarmee code-updates kunnen worden uitgevoerd zonder het systeem te stoppen, een belangrijke functie voor het handhaven van uptime. Het legt essentiële concepten uit, waaronder Erlang-applicaties, .app- en .rel-bestanden, en tools zoals Relups en Distillery voor het beheren van upgrades en releases. De gids benadrukt de complexiteit van releasebeheer in Elixir en de voortdurende evolutie van tools om dit proces te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematici ontdekken een nieuwe manier om priemgetallen te tellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De wiskundigen Ben Green en Mehtaab Sawhney hebben een nieuwe methode ontwikkeld om een specifiek type priemgetallen te tellen, waardoor ons begrip van deze essentiële wiskundige elementen wordt vergroot.</li>
<li>Hun arbeid bygger på en formodning av Friedlander og Iwaniec, og beviser at det finnes uendelig mange primtall av formen p² + 4q², hvor både p og q er primtall.</li>
<li>Deze doorbraak benadrukt het potentieel voor nieuwe toepassingen van Gowers-normen, een wiskundig hulpmiddel, op het gebied van getaltheorie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematici ontdekken een nieuwe manier om priemgetallen te tellen</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Taming LLMs – Een praktische gids voor valkuilen van LLM's met open source software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; is een praktische gids die de uitdagingen en valkuilen van het gebruik van Large Language Models (LLMs) in toepassingen behandelt, en oplossingen biedt voor het omgaan met ongestructureerde output en het beheren van contextvensters.</li>
<li>Het boek biedt praktische Python-voorbeelden en open-source oplossingen, en behandelt onderwerpen zoals gestructureerde output, tokenlimieten, evaluatiekloof, hallucinatie, veiligheidszorgen, kostenfactoren en het vermijden van leveranciersafhankelijkheid.</li>
<li>Het is bedoeld om ingenieurs en productmanagers uit te rusten met de kennis om LLM&#39;s effectief te benutten en veelvoorkomende valkuilen te vermijden, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die met deze modellen werken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaming LLMs – Een praktische gids voor valkuilen van LLM&apos;s met open source software</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat elke systeemprogrammeur moet weten over gelijktijdigheid (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZWat elke systeemprogrammeur moet weten over gelijktijdigheid (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feds helpen zorgverzekeraars hun vuile geheim te verbergen: afwijzingen nemen toe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zorgverzekeraars hebben de afwijzingspercentages van claims aanzienlijk verhoogd van 1-2% in 2013 tot gemiddeld 15% in 2022, waarbij sommige bedrijven bijna de helft van alle claims afwijzen.</li>
<li>De Affordable Care Act verplicht transparantie in afwijzingspercentages, maar het gebrek aan handhaving heeft verzekeraars in staat gesteld te profiteren van deze afwijzingen, terwijl patiënten zelden in beroep gaan ondanks hoge slagingspercentages.</li>
<li>Betty McCaughey pleit for føderal intervensjon for å sikre åpenhet og ansvarlighet i forsikringsmarkedene ved å avsløre forsikringsselskapenes avslagsrater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFeds helpen zorgverzekeraars hun vuile geheim te verbergen: afwijzingen nemen toe</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een lithium-luchtbatterij op basis van Li2O bij kamertemperatuur mogelijk gemaakt door een vaste elektrolyt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEen lithium-luchtbatterij op basis van Li2O bij kamertemperatuur mogelijk gemaakt door een vaste elektrolyt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
