<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[App die elke keer dat je je telefoon ontgrendelt vraagt 'waarom?']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty is een app die gebruikers aanmoedigt om gezondere telefoon gewoontes te ontwikkelen door middel van bewustwordingsmeldingen bij het ontgrendelen van hun apparaten. De app legt de nadruk op privacy door volledig lokaal te werken zonder advertenties of tracking, en maakt gebruik van Android-machtigingen uitsluitend voor functionaliteit zonder gegevensverzameling. Met een minimalistisch ontwerp en slimme aanpassingsmogelijkheden heeft Intenty een beoordeling van 4,4 sterren en meer dan 10.000 downloads, wat aantrekkelijk is voor gebruikers die hun gedachteloze telefoon gebruik willen verminderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp die elke keer dat je je telefoon ontgrendelt vraagt &apos;waarom?&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De condensator die Apple verkeerd soldeerde in de fabriek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown wijst op een fabricagefout in de Macintosh LC III van Apple, waarbij een condensator verkeerd om was geïnstalleerd, wat mogelijk problemen kan veroorzaken.</li>
<li>De Macintosh LC III, geproduceerd tussen 1993 en 1994 voor de onderwijsmarkt, onderging geen grote terugroepactie ondanks deze fout.</li>
<li>Brown adviseert voorzichtigheid bij het vervangen van condensatoren, vooral met moderne tantaalcondensatoren, en raadt aan om ze correct te installeren, in tegenstelling tot de instructies op de silkscreen van de printplaat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDe condensator die Apple verkeerd soldeerde in de fabriek</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik had Kubernetes niet nodig, en jij waarschijnlijk ook niet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De forfatteren gikk over fra Kubernetes til Google Cloud Run, og nevnte Kubernetes sin kompleksitet, kostnad og langsomme autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremheves som et enklere, kostnadseffektivt alternativ, som kun belaster for faktisk CPU- og minnebruk, og tilbyr rask skalering uten Kubernetes sin administrasjonsoverhead. Forfatteren bruker GitHub Actions for kontinuerlig integrasjon/kontinuerlig distribusjon (CI/CD), administrerte databaser og pub-sub-meldinger, og understreker Cloud Run sin egnethet for prosjekter som trenger enkelhet og effektivitet fremfor Kubernetes sine omfattende funksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZIk had Kubernetes niet nodig, en jij waarschijnlijk ook niet</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De hacker in Snowflake-afpersingen kan een Amerikaanse soldaat zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er zijn twee personer arrestert for datatyveri fra selskaper som bruker Snowflake, mens en tredje mistenkt, kjent som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortsatt er på frifot og antas å være en amerikansk soldat i Sør-Korea.</li>
<li>De groep heeft zich beziggehouden met de verkoop van gestolen gegevens en het afpersen van bedrijven, waarbij AT&amp;T naar verluidt $370.000 heeft betaald om gestolen gegevens te laten verwijderen.</li>
<li>De Canadese autoriteiten hebben Alexander Moucka gearresteerd, en John Erin Binns zit gevangen in Turkije, beiden gelinkt aan de inbraken, terwijl Kiberphant0m actief blijft op cybercrimeforums.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDe hacker in Snowflake-afpersingen kan een Amerikaanse soldaat zijn</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice i nettleseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduceert LibreOffice aan webbrowsers, waardoor toegang vanaf elk apparaat mogelijk is met opties voor zelfhosting of het gebruik van een Content Delivery Network (CDN) voor gegevensbeheer. De suite omvat Writer, Calc en Impress voor tekstverwerking, spreadsheets en presentaties, en is beschikbaar voor zowel web als desktop op Linux en Windows, wat documentcompatibiliteit garandeert. ZetaOffice biedt open-source software met betaalde opties voor CDN-gebruik en ondersteuning, en integreert met bestaande systemen via de LibreOffice UNO API, functionerend efficiënt in moderne browsers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice i nettleseren</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link zegt dat het geen 60.000 oudere modems zal patchen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link heeft aangekondigd dat het geen beveiligingspatches zal leveren voor 60.000 oudere modems die de end-of-life-status hebben bereikt, en dringt er bij gebruikers op aan om over te stappen naar nieuwere modellen.</li>
<li>De niet-gepatchte beveiligingslekken kunnen hackers mogelijk in staat stellen om de controle over deze apparaten over te nemen, wat een aanzienlijk risico vormt.</li>
<li>De fleste av de berørte modemene er lokalisert i Taiwan, og for brukere som ikke kan oppgradere, anbefaler D-Link å begrense ekstern tilgang og bruke sikre passord som forholdsregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link zegt dat het geen 60.000 oudere modems zal patchen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain stierf timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State-professor Marshall Brain, grunnlegger av HowStuffWorks.com, ble funnet død på kontoret sitt 20. november, etter å ha påstått gjengjeldelse fra universitetsansatte.</li>
<li>Brain beweerde dat hij gedwongen met pensioen moest gaan na klachten over ethiek, maar de universiteit heeft geen commentaar gegeven op deze beschuldigingen of zijn overlijden.</li>
<li>Voormalige studenten en collega&#39;s hebben hun teleurstelling geuit over de stilte van de universiteit, waarbij ze de voortdurende aard van dit zich ontwikkelende verhaal benadrukken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain stierf timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet voor Stervelingen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft een gratis online boek uitgebracht met de titel &quot;Janet for Mortals,&quot; dat zich richt op de Janet programmeertaal en waarvoor 20 weken nodig waren om te schrijven. Het boek bevat 44.000 woorden en wordt vergezeld door een website met een REPL (Read-Eval-Print Loop) voor interactieve leerervaringen. Het boek en gerelateerde projecten, zoals C++ bibliotheekbindings en een testframework, hebben positieve aandacht gekregen op platforms zoals Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet voor Stervelingen (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 is een snellere, drop-in upgrade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) is een aanzienlijke upgrade ten opzichte van de CM4, met 2-3 keer snellere prestaties, USB 3 en PCIe Gen 3 compatibiliteit, terwijl dezelfde vormfactor behouden blijft.</li>
<li>De CM5 is geprijsd vergelijkbaar met de CM4, waarbij het 8GB-model begint bij $75, en bevat een snellere CPU, RAM en verbeterde graphics, hoewel het meer stroom verbruikt bij volle capaciteit.</li>
<li>Een bijgewerkt IO-bord is ook uitgebracht voor $20, met USB-C-voeding en andere verbeteringen, wat de ondersteuning en modulariteit van de CM5 benadrukt ondanks de concurrentie van andere single-board computers (SBC&#39;s).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 is een snellere, drop-in upgrade</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ISP's zeggen dat hun 'uitstekende klantenservice' de reden is waarom gebruikers niet van provider wisselen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP-lobbygroepen beweren dat concurrentie zorgt voor hoge klantenservicenormen, waardoor aanvullende regelgeving overbodig is, aangezien slechte service klanten zou aanzetten om van aanbieder te wisselen.</li>
<li>Toezichthouders in Californië en Oregon melden wijdverspreide klantontevredenheid, waarbij problemen zoals lange wachttijden en factureringsproblemen worden benadrukt, wat in tegenspraak is met de beweringen van internetproviders.</li>
<li>De FCC beoordeelt klantenservicepraktijken, maar met Brendan Carr&#39;s leiderschap, aangesteld door de verkozen president Trump, zijn nieuwe regelgeving onwaarschijnlijk, aangezien de focus verschuift naar het verminderen van regelgevende lasten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZISP&apos;s zeggen dat hun &apos;uitstekende klantenservice&apos; de reden is waarom gebruikers niet van provider wisselen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aanbeveling voor een software-engineer die op de hoogte wil blijven van de nieuwste ontwikkelingen op het gebied van AI.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gebruiker er actief naar op zoek is naar betrouwbare bronnen voor de laatste updates in Kunstmatige Intelligentie (AI), met name via techblogs die vergelijkbaar zijn met Hacker News (HN).</li>
<li>Ze hebben ervaring met het gebruik van ChatGPT en de OpenAI API, specifiek versie 3.5, wat wijst op een praktische interesse in AI-tools.</li>
<li>De gebruiker vond Simon Willisons blogg, men føler at den mangler sammenheng, og foreslår et behov for mer strukturerte og omfattende AI-informasjonskilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAanbeveling voor een software-engineer die op de hoogte wil blijven van de nieuwste ontwikkelingen op het gebied van AI.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI pauzeert videomodel Sora nadat kunstenaars toegang lekken uit protest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI pauzeert videomodel Sora nadat kunstenaars toegang lekken uit protest</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ja, het 'ziet eruit als een eend', maar vervoerders zoals de nieuwe USPS-postwagen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Amerikaanse posttjenesten introduserer nye elektriske postbiler som en del av en moderniseringsplan på 9,6 milliarder dollar, med funksjoner som klimaanlegg, økt lasterom og forbedret sikkerhet.</li>
<li>Het was oorspronkelijk de bedoeling dat de vloot voornamelijk op gas zou rijden, maar nu zal 75% elektrisch zijn vanwege juridische uitdagingen, wat een belangrijke verschuiving naar duurzaamheid markeert.</li>
<li>Ondanks hun onconventionele ontwerp zijn de vrachtwagens positief ontvangen vanwege hun comfort en efficiëntie, waarbij input van postbezorgers is verwerkt en functies zoals antislipoppervlakken, airbags en een botsingsvermijdingssysteem zijn opgenomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJa, het &apos;ziet eruit als een eend&apos;, maar vervoerders zoals de nieuwe USPS-postwagen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Async, pure-Python rendering engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; is een pure-Python renderingsmotor die zowel asynchrone als synchrone functiecomponenten ondersteunt, React-achtige contextbeheer, en ingebouwde HTML-tags, waardoor het veelzijdig is voor verschillende webontwikkelingsbehoeften. Het biedt functies zoals Markdown-ondersteuning, JSON-gebaseerde internationalisering, en eenvoudige integratie met elke backend- of frontend-frameworks, wat de aanpasbaarheid en maatwerkmogelijkheden vergroot. De bibliotheek is open-source onder de MIT-licentie, wat gemeenschapsbijdragen aanmoedigt, en kan worden geïnstalleerd via PyPI met behulp van <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Async, pure-Python rendering engine</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 voegt Put-If-Match (Vergelijk-en-Wissel) toe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduceert voorwaardelijke schrijfbewerkingen, waardoor updates alleen mogelijk zijn als een object ongewijzigd blijft, en voorkomt zo gelijktijdige overschrijvingen door de ETag van het object te verifiëren. Deze functie, vergelijkbaar met de HTTP if-none-match header, stelt klanten in staat om de if-match header te gebruiken om ETag-consistentie te waarborgen voordat ze schrijven, wat de efficiëntie voor gedistribueerde toepassingen verbetert. Beschikbaar zonder extra kosten in alle AWS-regio&#39;s, kan de implementatie worden gedaan met behulp van de AWS SDK, API of CLI, met meer details in de S3-gebruikershandleiding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 voegt Put-If-Match (Vergelijk-en-Wissel) toe</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leugens die we onszelf vertellen om Golang te blijven gebruiken (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Golang, og bemerker at selv om det har tiltalende funksjoner som en asynkron runtime og søppelsamler, har det også betydelige ulemper, som fraværet av sumtyper og utilstrekkelig feilhåndtering. Den argumenterer for at Go&#39;s oppfattede enkelhet kan være villedende, noe som fører til skjulte kompleksiteter og utfordringer i produksjonsmiljøer, og understreker viktigheten av å gjenkjenne disse problemene i stedet for å adoptere Go utelukkende for dets brukervennlighet. Artikkelen kontrasterer Go med Rust, og antyder at til tross for Rusts utfordringer, gir det mer robuste løsninger for å håndtere kompleksitet og sikre korrekthet i koden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZLeugens die we onszelf vertellen om Golang te blijven gebruiken (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De vele terugroepacties van de Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Tesla Cybertruck heeft meerdere terugroepacties ondergaan sinds de lancering, waarbij de laatste betrekking heeft op defecte aandrijfinverters die meer dan 2.400 eenheden beïnvloeden, wat zorgen oproept over de betrouwbaarheid ervan.</li>
<li>Ondanks kwaliteitsproblemen blijft het unieke ontwerp van de Cybertruck kopers aantrekken, hoewel het onvermogen om aan de Europese veiligheidsnormen te voldoen de marktbereik beperkt.</li>
<li>Hoewel de terugroepacties de effectiviteit van de regelgeving aantonen, kunnen ze de merkreputatie van Tesla schaden, vooral gezien de aanzienlijke invloed van Elon Musk op de Amerikaanse regelgeving.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDe vele terugroepacties van de Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator ondersteunt vaak startups die andere YC-bedrijven dupliceren, toont data aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), een prominente startup-accelerator, staat bekend om het lanceren van succesvolle bedrijven zoals Airbnb en Stripe, maar veel van zijn startups bouwen vergelijkbare of identieke producten als eerdere YC-bedrijven.</li>
<li>De PearAI-kontroversen belyste denne trenden, der PearAI ble anklaget for å klone et annet YC-produkt, men YC-sjef Garry Tan forsvarte praksisen og fremhevet viktigheten av valg og innovasjon.</li>
<li>Deckmatchs analyse av YC-trender viser at populære oppstartskategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsverktøy, mens noen områder som kryptohandel ser redusert interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator ondersteunt vaak startups die andere YC-bedrijven dupliceren, toont data aan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io storing – løst]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io storing – løst</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een korte introductie tot automotive lidar-technologie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;s Nieuwsbrief duikt in de technologie van automotive lidar, die essentieel is voor zelfrijdende auto&#39;s vanwege het vermogen om beelden met hoge resolutie te produceren met behulp van infraroodlasers. De nieuwsbrief bespreekt de werkingsprincipes van lidar, waaronder de keuze van golflengtes, fotodetectoren en afstandsbepalingstechnieken zoals Time-of-Flight en Frequency Modulated Continuous Wave. Het onderzoekt ook verschillende lidarsystemen, zoals mechanische en solid-state opties, met als doel de kosten te verlagen en de technologie te verbeteren voor bredere acceptatie in autonome voertuigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEen korte introductie tot automotive lidar-technologie</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Heb je een ID nodig om de REAL-ID-regels te lezen?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een poging om toegang te krijgen tot de nieuwe digitale-ID-regels van de TSA onthulde problemen met de REAL-ID Act, aangezien de regels niet openbaar toegankelijk zijn en een ID vereisen voor toegang, wat zorgen oproept over geheime wetten en eerlijke rechtsgang.</li>
<li>De digitale ID-normen van de TSA, afgeleid van private documenten, omvatten complexe interacties tussen apps, apparaten en overheidsinstanties, met privacybekymringer over logget ID-bruk.</li>
<li>De auteur stelt dat de praktijken van de TSA de rechten op openbare toegang schenden en heeft het probleem gemeld bij het Office of the Federal Register, met het verzoek om intrekking van de regel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZHeb je een ID nodig om de REAL-ID-regels te lezen?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een oplossing voor het ui-probleem van J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht behandelt het &quot;ui-probleem&quot;, dat gaat over het snijden van uien om minimale variatie in plakvolumes te bereiken voor uniformiteit. Een wiskundige verkenning met behulp van calculus bepaalde dat het optimale snijpunt 55,73066% onder het midden van de ui ligt, wat de &quot;ware uienconstante&quot; wordt genoemd. Deze bevinding verfijnt een eerdere suggestie om naar een punt 60% onder het midden te snijden, en biedt een nauwkeurigere methode voor gelijkmatige uienplakken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEen oplossing voor het ui-probleem van J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis probeert alle OSS Redis-bibliotheken over te nemen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis neemt naar verluidt de controle over alle open-source software (OSS) Redis-bibliotheken, waaronder populaire zoals Jedis, Lettuce en redis-py.</li>
<li>Deze bibliotheken zijn momenteel niet beschikbaar, en een andere bibliotheek, redis-rs, staat ook voor mogelijke controle of sluiting.</li>
<li>Deze situatie is belangrijk omdat het ontwikkelaars treft die op deze bibliotheken vertrouwen voor Redis-integratie in hun toepassingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis probeert alle OSS Redis-bibliotheken over te nemen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Toen Finnen hun geld in tweeën knipten om de inflatie te beteugelen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1945 innførte Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politikk som krevde at innbyggerne skulle kutte store sedler i to for å bekjempe inflasjon etter andre verdenskrig, hvor den ene halvdelen beholdt verdi og den andre ble en statsobligasjon. Politikken var ineffektiv da den kun rettet seg mot fysiske kontanter, en mindre del av pengemengden, i motsetning til mer vellykkede reformer i andre europeiske land som Belgia. Artikkelen spekulerer i at fremtidig inflasjonskontroll kan innebære digitale kontofrysninger, en mer presis, men potensielt kontroversiell metode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Toen Finnen hun geld in tweeën knipten om de inflatie te beteugelen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gebed, Plaatsing en Absolutie: Peter Hristoff over Islamitische Gebedskleden (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstverk utforsker skjæringspunktet mellom kunst og spiritualitet, spesielt gjennom bønnetepper, fra og med 1997. Hans kreasjoner, inkludert tegninger og serigrafitrykk, utvikler seg til større &quot;teppe&quot;-stykker på rispapir, inspirert av tyrkiske tepper og kelimer, som han ser på som personlige dagbøker med symbolske betydninger. Hristoffs arbeid legemliggjør &quot;lys tristhet,&quot; en blanding av glede og sorg, påvirket av patriark Bartholomeus&#39; skrifter, og fortsetter å utforske de åndelige og fysiske aspektene ved menneskets natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZGebed, Plaatsing en Absolutie: Peter Hristoff over Islamitische Gebedskleden (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: Het annuleren van het JavaScript-handelsmerk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno heeft een verzoek ingediend bij het United States Patent and Trademark Office (USPTO) om het handelsmerk van Oracle op &#39;JavaScript&#39; te annuleren, met als doel het een publiek goed te maken en juridische barrières voor het gebruik ervan te verwijderen.</li>
<li>Het verzoekschrift stelt dat &#39;JavaScript&#39; een generieke term is, Oracle fraude heeft gepleegd bij het vernieuwen van het handelsmerk, en Oracle het handelsmerk heeft verlaten door niet-gebruik.</li>
<li>Meer dan 14.000 ontwikkelaars steunen de stap van Deno, en Oracle heeft tot 4 januari 2025 de tijd om te reageren, waarbij Deno bereid is om alle procedures met de gemeenschap te delen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: Het annuleren van het JavaScript-handelsmerk</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-plug-in for Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft een Jekyll SQLite-plugin ontwikkeld om de mogelijkheden voor gegevensmanipulatie binnen Jekyll, een populaire statische sitegenerator, te verbeteren.</li>
<li>Deze plugin stelt gebruikers in staat om SQL-query&#39;s uit te voeren voor data-manipulatie, waarmee de beperkingen van Liquid, de sjabloontaal van Jekyll, bij het omgaan met complexe data-operaties worden aangepakt.</li>
<li>De plugin is met succes gebruikt in productie gedurende een jaar, gedemonstreerd met de Northwind-dataset, en de auteur nodigt uit tot feedback en suggesties voor verbetering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-plug-in for Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voortijdige vergrijzing van haar: Beoordeling met updates]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voortijdige vergrijzing van het haar (PGH) wordt gedefinieerd als vergrijzing vóór de leeftijd van 20 jaar bij blanken en vóór 30 jaar bij Afro-Amerikanen, wat invloed heeft op het zelfbeeld. De oorzaken van PGH zijn niet volledig begrepen, maar worden geassocieerd met verouderingsstoornissen, auto-immuunziekten en oxidatieve stress, waarbij factoren zoals roken en voedingsdeficiënties bijdragen. Veelvoorkomende behandelingen voor PGH zijn haarkleurmiddelen en voedingssupplementen, waarbij studies verbanden aantonen tussen PGH en emotionele factoren, genetische aanleg en omgevingsinvloeden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZVoortijdige vergrijzing van haar: Beoordeling met updates</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-aangedreven devirtualisatie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De stage bij Thalium richtte zich op het deobfusceren van gevirtualiseerde binaries met behulp van LLVM, een compilerframework, om code begrijpelijker te maken, vooral in de context van malware. Virtualisatie, een sterke obfuscatietechniek die wordt gebruikt door tools zoals Tigress en VMProtect, codeert programma&#39;s in virtuele instructies, waardoor reverse engineering complex wordt. Het project slaagde erin om dynamische taint-analyse te gebruiken om het controleflowdiagram van Tigress-geobfusceerde binaries te reconstrueren, hoewel het beperkt was tot pure functies en enkele uitvoeringspaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-aangedreven devirtualisatie</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX som tilbyr global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, og sikrer tilkobling på land, innsjøer og kystvann.</li>
<li>De dienst zal in 2024 beginnen met tekstdiensten, gevolgd door ondersteuning voor spraak, data en IoT (Internet of Things) in 2025, zonder dat er hardwarewijzigingen of speciale apps nodig zijn.</li>
<li>Deze ontwikkeling benadrukt de uitbreiding van SpaceX naar telecommunicatie, waarbij naadloze connectiviteit wordt geboden zonder extra apparatuur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deze website wordt gehost op Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het AT-protocol, gebruikt door Bluesky, ondersteunt hosting via Personal Data Servers (PDS), wat de flexibiliteit ervan toont buiten de beoogde toepassingen. Inhoud op Bluesky is georganiseerd in records en blobs, waarbij blobs grotere gegevens zijn zoals media, die moeten worden geüpload voordat ze in records worden vermeld. De uitbreidbaarheid van het protocol maakt creatieve toepassingen mogelijk, zoals het hosten van websites, wat in de toekomst kan leiden tot nieuwe gebruiksmogelijkheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDeze website wordt gehost op Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe ik mijn Git-identiteiten configureer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht bespreekt het configureren van Git-identiteiten met behulp van <code>includeIf</code> voor voorwaardelijke configuraties, waardoor verschillende instellingen mogelijk zijn op basis van directorypaden of externe URL&#39;s.</li>
<li>De auteur deelt een methode om meerdere Git-identiteiten en SSH-sleutels te beheren door verschillende <code>Host</code>-waarden in <code>~/.ssh/config</code> te gebruiken en Git-configuraties aan te passen met <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Het bericht belicht een nieuwe benadering met behulp van <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> voor conditionele Git-configuraties op basis van externe URL&#39;s, wat de flexibiliteit in het beheren van Git-identiteiten vergroot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZHoe ik mijn Git-identiteiten configureer</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Maak, bewerk, blader door SQLite-databases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio heeft versie 3.4.6 uitgebracht, waarin het probleem met de &quot;zwarte SQL-codelijn&quot; uit de vorige versie 3.4.5 is aangepakt en twee extra problemen zijn opgelost.</li>
<li>Deze software is open-source, cross-platform en draagbaar, gratis beschikbaar onder de GPL-licentie, en compatibel met Windows, Linux en MacOS X.</li>
<li>Opvallend is dat SQLiteStudio geen installatie vereist, waardoor het handig is voor gebruikers om SQLite-databases te maken, bewerken en doorbladeren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Maak, bewerk, blader door SQLite-databases</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De twee facties van C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De C++-gemeenschap er split tussen moderne techbedrijven die geavanceerde functies zoeken en legacy-gebruikers die afhankelijk zijn van verouderde systemen, wat spanning creëert in de evolutie van de taal. De focus van de C++ Evolution Working Group op achterwaartse compatibiliteit botst met de vraag naar moderne functies en veiligheid, wat leidt tot ontevredenheid bij enkele grote techspelers. Als reactie op deze uitdagingen onderzoeken de Amerikaanse overheid en bedrijven zoals Google alternatieve talen, zoals Rust, die veiligheid en moderne mogelijkheden boven achterwaartse compatibiliteit stellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDe twee facties van C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky staat op het punt om Threads in alle belangrijke opzichten in te halen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, een gedecentraliseerd platform dat aanvankelijk werd geassocieerd met Jack Dorsey, wint aan populariteit en heeft nu 3,5 miljoen dagelijkse actieve gebruikers, waarmee het Meta&#39;s Threads nadert.</li>
<li>Het platform heeft een toename van 300% in gebruikers ervaren sinds de verkiezingen van 5 november, aangezien journalisten en academici migreren van Elon Musk&#39;s X, op zoek naar een meer open publieke discussie.</li>
<li>De groei van Bluesky wordt uitgedaagd door problemen zoals storingen en oplichterij, maar de aantrekkingskracht ervan wordt versterkt door de beslissing van Meta-CEO Mark Zuckerberg om politieke inhoud op Threads te beperken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky staat op het punt om Threads in alle belangrijke opzichten in te halen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD's Infinity Fabric tot het uiterste drijven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD&#39;s Infinity Fabric, onderdeel van de Zen-architectuur, verbindt CPU-kernen en beheert geheugentraagheid, waarbij Zen 5 verbeterde bandbreedteverwerking laat zien dankzij snellere DDR5 en betere verkeersbeheer.</li>
<li>Zen 2 biedt innsikt i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD) flaskehalser, selv om det er en eldre arkitektur.</li>
<li>Hoewel typische toepassingen zoals games de bandbreedte niet onder druk zetten, kunnen veeleisende workloads zoals RawTherapee de sterke en zwakke punten van latentiebeheer aan het licht brengen, vooral in Zen 4 onder zware belasting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZAMD&apos;s Infinity Fabric tot het uiterste drijven</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Bizarre recursieve queryvoorbeelden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gewone tabeluitdrukkingen (CTE&#39;s) in SQL fungeren als tijdelijke weergaven voor een enkele instructie, met twee typen: gewone en recursieve, die respectievelijk complexe query&#39;s vereenvoudigen en hiërarchische gegevens verwerken.</li>
<li>CTE&#39;s worden gemaakt met een WITH-clausule en kunnen meerdere CTE&#39;s in een enkele instructie bevatten, waarbij recursieve CTE&#39;s specifieke regels vereisen, zoals het gebruik van UNION of UNION ALL-operatoren.</li>
<li>Materialisatie-hints, beschikbaar in SQLite-versjon 3.35.0 og senere, veileder spørringsplanleggeren om CTE-implementering, med begrensninger som manglende evne til å bruke WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Bizarre recursieve queryvoorbeelden</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hey, wacht – is de prestatie van werknemers normaal verdeeld volgens een Gauss-verdeling?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, wacht – is de prestatie van werknemers normaal verdeeld volgens een Gauss-verdeling?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een dag in het leven: De wereldwijde BGP-tabel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel verdiept zich in de dagelijkse schommelingen van de wereldwijde BGP (Border Gateway Protocol) tabel, met de nadruk op kortetermijngedragingen zoals ongebruikelijke padattributen en flapperende paden.</li>
<li>Met behulp van een tool genaamd bgpsee analyseert de auteur BGP-berichten om inzichten te verkrijgen in padupdates, cyclische gedragingen en extreme AS (Autonomous System) padlengtes.</li>
<li>De verkenning benadrukt de complexiteit en veerkracht van het BGP-systeem, waarbij de ingewikkelde dynamiek van wereldwijde internetroutering wordt benadrukt, ondanks dat er meer vragen dan antwoorden worden opgeworpen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEen dag in het leven: De wereldwijde BGP-tabel</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wildlife monitoring-technologieën gebruikt om vrouwen te intimideren en te bespioneren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere fra Cambridge oppdaget at teknologier for overvåking av dyreliv, som kamerafeller og droner, blir misbrukt i India for å spionere på kvinner, noe som påvirker deres mentale helse og sikkerhet. Disse teknologiene, som opprinnelig var ment for bevaringsformål, blir angivelig brukt av lokale myndigheter for å skremme kvinner, noe som krenker deres rettigheter. Studien understreker behovet for nøye vurdering av de sosiale konsekvensene ved bruk av slike teknologier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZWildlife monitoring-technologieën gebruikt om vrouwen te intimideren en te bespioneren</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Frosted Glass van Games naar het Web: HTML glass UI geïnspireerd door AAA game-ontwikkeling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gids utforsker hvordan man kan skape en frostet glass-effekt i HTML, inspirert av AAA-spill som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og gir eksempelkode og ressurser.</li>
<li>Belangrijke technieken zijn onder meer het gebruik van CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> voor vervagingseffecten, <code>box-shadow</code> voor diepte, en JavaScript voor dynamische lichtreflecties, met zowel JavaScript- als niet-JavaScript-versies voor platformonafhankelijke compatibiliteit.</li>
<li>De tutorial bevat een sectie &quot;Final Recipe&quot; voor een snelle start, waarmee gebruikers hun eigen verbluffende glazen gebruikersinterface kunnen maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrosted Glass van Games naar het Web: HTML glass UI geïnspireerd door AAA game-ontwikkeling</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker is een minimale Docker-implementatie geschreven in ongeveer 100 regels bash, ontworpen voor lichtgewicht containerbeheer.</li>
<li>Het vereist specifieke systeempakketten en configuraties, waaronder een btrfs-bestandssysteem en netwerkinstellingen, en wordt het beste uitgevoerd in een virtuele machine vanwege de noodzaak van root-toegang.</li>
<li>Bocker ondersteunt basisfunctionaliteiten van Docker zoals het bouwen, ophalen, uitvoeren van containers en het beheren van resources, maar mist functies zoals datavolumecontainers en port forwarding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBoeker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe je een senior leider feedback kunt geven zonder ontslagen te worden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nieuwsbrief van Wes Kao biedt strategieën voor het veilig geven van feedback aan senior leiders, zoals de &#39;nog meer&#39;-techniek en het gebruik van diplomatieke taal.</li>
<li>De nieuwsbrief benadrukt het ondersteunen van feedback met gegevens en het delen van persoonlijke ervaringen om de effectiviteit van communicatie te verbeteren.</li>
<li>Het promoot ook Wes&#39;s Executive Communication &amp; Influence-cursus, gericht op het verbeteren van communicatieve vaardigheden op de werkplek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHoe je een senior leider feedback kunt geven zonder ontslagen te worden</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bewijs van het oudste bekende alfabetische schrift opgegraven in oude Syrische stad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers van de Johns Hopkins University hebben mogelijk het oudste bekende alfabetische schrift ontdekt, daterend uit ongeveer 2400 v.Chr., in een Syrische tombe.</li>
<li>Deze ontdekking suggereert dat alfabetisch schrift 500 jaar ouder is dan voorheen gedacht, wat mogelijk het begrip van zijn oorsprong verandert.</li>
<li>De teksten, gevonden op kleicilinders bij Tell Umm-el Marra in Syrië, dateren van vóór bekende schriftsoorten uit Egypte en zullen worden gepresenteerd op de Jaarlijkse Vergadering van de American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBewijs van het oudste bekende alfabetische schrift opgegraven in oude Syrische stad</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antennediodes i Pentium-prosessoren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog duikt in de geschiedenis van computers, met een focus op vintage computers en geïntegreerde schakeling (IC) reverse engineering, en biedt inzichten in de complexiteit van chipontwerp en -productie.</li>
<li>In een bericht over de Pentium-processor legt hij &#39;antenne-diodes&#39; uit, die de schakelingen beschermen tegen door plasma veroorzaakte ladingen tijdens het etsproces, een cruciaal aspect van de productie.</li>
<li>Ondanks at den ble utgitt i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er bruken av antennediode i Pentium begrenset på grunn av plassbegrensninger, noe som fremhever de pågående utfordringene i moderne IC-design for å redusere antenneeffekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntennediodes i Pentium-prosessoren</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een carrière beëindigende fout]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het plannen van het einde van je carrière, met de nadruk op het bereiken van carrièredoelen die verder gaan dan alleen met pensioen gaan.</li>
<li>Het schetst drie potentiële loopbaantrajecten: Senioriteit (het worden van een senior individuele bijdrager), Management (overstappen naar een leidinggevende rol) en Onafhankelijkheid (voor jezelf werken).</li>
<li>De tekst benadrukt de noodzaak van zelfreflectie, vaardigheidsontwikkeling en flexibiliteit, en moedigt lezers aan om actief hun loopbaanpaden te plannen en open te staan voor verandering en onverwachte kansen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZEen carrière beëindigende fout</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De maker van Howstuffworks.com, Marshall Brain, is overleden]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZDe maker van Howstuffworks.com, Marshall Brain, is overleden</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De 'Terug naar kantoor'-leugens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blogpost kritiserer presset for å vende tilbake til kontoret, og argumenterer for at roller som dataregistrering og digital kommunikasjon ikke krever fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>De auteur benadrukt de voordelen van thuiswerken, zoals verhoogde productiviteit, verminderde stress en betere toegankelijkheid voor werknemers met een handicap en chronisch zieken.</li>
<li>Er zijn bekymringer om det potensielle tapet av unge talenter hvis mulighetene for fjernarbeid er begrenset, spesielt gitt mangelen på prestasjonsbonuser til tross for økt arbeidsmengde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZDe &apos;Terug naar kantoor&apos;-leugens</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoogste resolutiebeelden ooit vastgelegd van het volledige oppervlak van de zon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Europese Ruimtevaartorganisatie (ESA) heeft de beelden met de hoogste resolutie van het oppervlak van de zon vrijgegeven, vastgelegd door de Solar Orbiter in maart 2023, vanaf minder dan 46 miljoen mijl afstand.</li>
<li>De Solar Orbiter, een gezamenlijke missie met NASA gelanceerd in 2020, heeft mijlpalen bereikt zoals het vastleggen van de dichtstbijzijnde beelden van de zon en zijn poolgebieden.</li>
<li>De nieuwe beelden, genomen door de Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) en de Extreme Ultraviolet Imager (EUI), bieden ongekende details van de magnetische velden en de buitenste atmosfeer van de zon, met als doel het begrip van de dynamische aard van de zon te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZHoogste resolutiebeelden ooit vastgelegd van het volledige oppervlak van de zon</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Broncode Review: Netwerkmodel (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglards recensie roser Quake 3s nettverksmodell for dens effektive bruk av UDP/IP, som foretrekkes fremfor TCP/IP for å minimere forsinkelse i raske spillmiljøer.</li>
<li>De server håndterer UDPs upålitelighet ved å bruke øyeblikksbilder for å lage delta-pakker, noe som sikrer effektiv kommunikasjon mellom klienten og serveren.</li>
<li>De NetChannel-module fragmenteert berichten vooraf om routerfragmentatie te voorkomen en zorgt voor gegarandeerde levering van bepaalde berichten, wat de algehele netwerkprestaties verbetert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Broncode Review: Netwerkmodel (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikanerne ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De ineenstorting van fintechbedrijf Synapse heeft ertoe geleid dat duizenden Amerikanen hun spaargeld zijn kwijtgeraakt, met rekeningen die aanvankelijk werden beschouwd als door de overheid gedekt.</li>
<li>Een geschil tussen Synapse en Evolve Bank leidde tot ontbrekende fondsen en onopgeloste problemen, waardoor klanten maandenlang geen toegang hadden tot hun rekeningen.</li>
<li>Het incident benadrukt de risico&#39;s die gepaard gaan met fintech-bedrijven die geen directe relaties hebben met traditionele banken, aangezien regelgevende instanties niet zijn ingegrepen om de crisis op te lossen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikanerne ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et lettvekts, enkelt-header bibliotek for å lage grafikkapplikasjoner, og tilbyr et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW støtter flere plattformer, inkludert UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentell støtte for Wayland, og fungerer med ulike grafikk-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet for RSGL, men kan brukes uavhengig eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hendelsessystem og kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-lisensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- het kleine broertje van de geweldige SGI Desktop op IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop heeft een nieuwe versie uitgebracht die zich richt op hoge prestaties, stabiliteit en productiviteit met een minimalistisch ontwerp en laag hulpbronnengebruik. De desktopomgeving is ontworpen om creativiteit te bevorderen door gebruikersapplicaties te prioriteren en visuele afleidingen te minimaliseren, gericht op IRIX-gebruikers, grafische kunstenaars en ontwikkelaars. Het project maakt de overgang naar een door de gemeenschap gedreven model, waarbij gebruikersparticipatie en samenwerking worden aangemoedigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- het kleine broertje van de geweldige SGI Desktop op IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht bespreekt een persoonlijk zijproject gericht op het repliceren van mechanistische interpreteerbaarheidsonderzoek op propriëtaire Large Language Models (LLM&#39;s), geïnspireerd door recent werk van bedrijven zoals Anthropic, OpenAI en DeepMind.</li>
<li>De auteur søker tilbakemelding og engasjement fra HackerNews-samfunnet, noe som indikerer en samarbeidsvillig og åpen tilnærming til forskningen deres.</li>
<li>Het project is gekoppeld aan recente academische publicaties, wat suggereert dat het is gebaseerd op de huidige wetenschappelijke discussie en vooruitgang op het gebied van AI-interpretatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZInterpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een door Marble Madness geïnspireerd WebGL-spel dat we hebben gebouwd voor Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een creatief studio ontwikkelde een interactief spel voor Netlify om het bereiken van 5 miljoen ontwikkelaars te vieren, geïnspireerd door het klassieke spel Marble Madness. Het spel maakt gebruik van Three.js voor 3D-graphics en Rapier voor fysica, en integreert 2D-inhoud met CSS 3D-transformaties om een naadloze ervaring te creëren. De studio nodigt gebruikers uit om het spel te proberen en feedback te geven, waarbij de nadruk ligt op de mix van marketinginhoud met een spelachtige ervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEen door Marble Madness geïnspireerd WebGL-spel dat we hebben gebouwd voor Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zalm keert terug om eieren te leggen in historische habitat na damverwijderingsproject]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na de sloop van vier dammen in de Klamath-rivier zijn honderden zalmen teruggekeerd om te paaien in gebieden die voorheen ontoegankelijk waren, wat wijst op een snelle ecologische herstel.</li>
<li>Dit evenement is een belangrijke overwinning voor lokale stammen die pleitten voor de verwijdering van de dam om het ecosysteem van de rivier te herstellen, en benadrukt het succes van het project in het verbeteren van de waterkwaliteit en de gezondheid van zalm.</li>
<li>Het project wordt beschouwd als de grootste damverwijdering in de geschiedenis van de VS, waarbij de snelle terugkeer van zalm de verwachtingen overtreft en optimisme biedt voor de toekomst van de rivier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZZalm keert terug om eieren te leggen in historische habitat na damverwijderingsproject</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon investeert nog eens $4 miljard in Anthropic, de grootste rivaal van OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon har kunngjort en betydelig investering på 4 milliarder dollar i Anthropic, en AI-oppstart grunnlagt av tidligere OpenAI-ledere, og øker dermed sin totale investering til 8 milliarder dollar. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære sky- og treningspartner, og tilby AWS-kunder tidlig tilgang til å tilpasse Anthropics Claude chatbot med deres data. Denne investeringen fremhever den konkurransepregede naturen i det generative AI-markedet, med Anthropic som nylig har avduket AI-agenter for komplekse oppgaver, og Google som tidligere har investert 2 milliarder dollar i selskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investeert nog eens $4 miljard in Anthropic, de grootste rivaal van OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, een op Graph RAG gebaseerde en conversatiegerichte kennisbanktool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow is een open-source Knowledge Graph genaamd GraphRAG, die gebruikmaakt van TiDB Vector, LlamaIndex en DSPy, met een perplexiteit-stijl conversatiezoekfunctie en een website-crawler voor het scrapen van sitemap-URL&#39;s.</li>
<li>Het kan worden ingezet met behulp van Docker Compose, waarbij 4 CPU-kernen en 8GB RAM nodig zijn, en omvat een tech stack van TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js en shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow stelt gebruikers in staat om de Knowledge Graph te bewerken voor nauwkeurigheid en biedt een insluitbare JavaScript-code voor het integreren van een conversatiezoekvenster op websites.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, een op Graph RAG gebaseerde en conversatiegerichte kennisbanktool</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 ondersteunt nu muligheten til å legge til data i et objekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ondersteunt nu het toevoegen van gegevens aan bestaande objecten, waardoor de noodzaak voor lokale opslag wordt geëlimineerd en toepassingen zoals logverwerking en mediabroadcasting worden bevoordeeld.</li>
<li>Deze functie is beschikbaar in alle AWS-regio&#39;s en kan worden benaderd met behulp van de AWS SDK, CLI of Mountpoint voor Amazon S3 (versie 1.12.0 of hoger).</li>
<li>De update is bijzonder voordelig voor toepassingen die continue bestandsupdates vereisen, waardoor de efficiëntie wordt verbeterd en de opslagoverhead wordt verminderd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 ondersteunt nu muligheten til å legge til data i et objekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een 'meta-optica' camera die zo groot is als een zoutkorrel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers aan de Princeton University en de University of Washington hebben een &#39;meta-optica&#39;-camera ontwikkeld, opmerkelijk klein ter grootte van een zoutkorrel, en 500.000 keer kleiner dan traditionele camera&#39;s.</li>
<li>Deze camera maakt gebruik van een metasurface met 1,6 miljoen cilindrische palen om hoogwaardige, full-color beelden vast te leggen, wat mogelijk transformatief kan zijn voor gebieden zoals medische beeldvorming, consumentenelektronica en ruimtetelescopen.</li>
<li>De metasurfaces worden vervaardigd met technieken die vergelijkbaar zijn met de productie van computerchips, wat de kosten zou kunnen verlagen en het toepassingsbereik van deze ultracompacte camera&#39;s zou kunnen verbreden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEen &apos;meta-optica&apos; camera die zo groot is als een zoutkorrel</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verhaal van de tweeduizend gestolen Playdate-handhelds]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZVerhaal van de tweeduizend gestolen Playdate-handhelds</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat is de volgende stap voor WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De WebGPU-specificatie er under aktiv utvikling, med store teknologiselskaper som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft som samarbeider ukentlig. Et nylig møte hadde som mål å fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterte nye funksjoner som undergrupper, texel-buffere og 64-bits atomics. Møtet fremhevet viktigheten av samarbeid og tilbakemelding, med fokus på å forbedre WebGPUs evner for webgrafikk og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZWat is de volgende stap voor WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ble utgitt 21. november 2024, og introduserte en raskere motor og en enhetlig verktøykjede. Denne versjonen legger vekt på en CSS-først-konfigurasjon, som imøtekommer moderne webutviklingsbehov med funksjoner som native cascade-lag og bredt fargespekter. Brukere oppfordres til å utforske beta-dokumentasjonen for å bidra til forberedelsene til den stabile utgivelsen som forventes tidlig neste år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ICC vaardigt arrestatiebevelen uit voor Netanyahu, Gallant en Hamas-functionarissen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC vaardigt arrestatiebevelen uit voor Netanyahu, Gallant en Hamas-functionarissen</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Iedereen is in staat tot, en kan profiteren van, wiskundig denken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, en wiskundige, hevder at matematisk tenkning, som balanserer intuisjon og logikk, er fordelaktig for alle, da det forbedrer kreativitet og forståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; sammenligner Bessis matematisk tenkning med en dialog mellom fornuft og instinkt, lik yoga, og understreker det som en ferdighet utviklet gjennom praksis. Bessis ser på matematikk som en universell livslekse som kan bringe glede, klarhet og selvtillit, og antyder at det ikke bare er problemløsning, men en form for selvhjelp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZIedereen is in staat tot, en kan profiteren van, wiskundig denken</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library helpt studenten med å overvinne akademisk fattigdom, viser studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie in het Journal of University Teaching &amp; Learning Practice onderzoekt het gebruik van Z-Library, een schaduwbibliotheek die gratis boeken en academische artikelen aanbiedt, waarbij hoge kosten en beperkte toegang als de belangrijkste drijfveren worden benadrukt.</li>
<li>Chinese postdoktorgradsstudenter, blant andre, bruker Z-Library for å bekjempe akademisk fattigdom, og ser på det som avgjørende for akademisk suksess til tross for juridiske problemer plattformen står overfor.</li>
<li>De studie anbefaler at universiteter og forlag øker gratis tilgang til innhold for å bygge bro over digitale skiller og imøtekomme behovene til studenter som er avhengige av slike ressurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library helpt studenten med å overvinne akademisk fattigdom, viser studie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gewichtsverliesmedicijn blijkt spiermassa te verminderen bij muizen en menselijke cellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie van de Universiteit van Alberta wijst erop dat afslankmiddelen zoals Ozempic kunnen leiden tot krimp van het hart en de spieren, wat zorgen baart over mogelijke langetermijneffecten op de gezondheid.</li>
<li>De studie observeerde verlies van hartspierweefsel bij zowel muizen als menselijke cellen, wat onderzoekers ertoe bracht aan te bevelen de gezondheid van het hart te monitoren bij gebruikers van deze medicijnen.</li>
<li>Deskundigen suggereren dat tot 40% van het gewichtsverlies door deze medicijnen spiermassa is, en adviseren gebruikers om spiermassa te behouden door middel van goede voeding en weerstandstraining tijdens de behandeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGewichtsverliesmedicijn blijkt spiermassa te verminderen bij muizen en menselijke cellen</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een veelvoorkomend stedelijk kruispunt in Nederland (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stedelijke veikryss i Nederland, som de i &#39;s-Hertogenbosch, er utformet for å prioritere sikkerhet og effektivitet for alle trafikanter, inkludert motortrafikk, syklister og fotgjengere.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere beschermde fietspaden, verhoogde kruispunten, duidelijke wegmarkeringen en voorrangsregels die niet-gemotoriseerd verkeer bevoordelen, waardoor de behoefte aan verkeerslichten wordt verminderd.</li>
<li>Deze ontwerpbenadering benadrukt de Nederlandse toewijding aan het accommoderen van diverse verkeerstypen door middel van innovatieve en doordachte infrastructuurplanning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZEen veelvoorkomend stedelijk kruispunt in Nederland (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google stopt met het toestaan dat sites zoals Forbes de zoekresultaten domineren voor 'Beste CBD Gummies']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google heeft zijn beleid voor misbruik van site-reputatie herzien om &quot;Parasite SEO&quot; aan te pakken, waarbij gevestigde websites hun domeinautoriteit gebruiken om niet-gerelateerde aanbevelingen voor producten van derden te promoten.</li>
<li>Deze update heeft geleid tot een daling in de zoekrangschikkingen voor sites zoals Forbes en Time, die deze tactiek hebben gebruikt voor affiliate-inhoud.</li>
<li>De beleidswijziging is bedoeld om de zoekervaring te verbeteren door de invloed van uitbuitende SEO-praktijken op zoekresultaten te verminderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle stopt met het toestaan dat sites zoals Forbes de zoekresultaten domineren voor &apos;Beste CBD Gummies&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Cross-platform desktopapplicaties geschreven in TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun is een hulpmiddel voor het ontwikkelen van snelle, kleine, cross-platform desktopapplicaties met behulp van Typescript, waarbij bun wordt gebruikt voor uitvoering en zig voor native bindings.</li>
<li>De nieuwste versie, Electrobun v0.0.13, kan worden geïnstalleerd met <code>$ bun install electrobun</code>, en biedt compacte app-bundels (~12MB) en minimale updates (zo klein als 4KB).</li>
<li>Het biedt een geïntegreerde workflow waarmee ontwikkelaars binnen 5 minuten kunnen beginnen met coderen en applicaties binnen 10 minuten kunnen distribueren, wat zorgt voor efficiënte prestaties met geïsoleerde processen en eenvoudige mogelijkheden voor Remote Procedure Call (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Cross-platform desktopapplicaties geschreven in TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduceert aanzienlijke updates, waaronder property hooks voor berekende eigenschappen en asymmetrische zichtbaarheid voor eigenschapstoegangscontrole. Verbeteringen omvatten een bijgewerkte DOM API met HTML5-ondersteuning, nieuwe array-functies en een nieuwe JIT (Just-In-Time) implementatie voor verbeterde prestaties. Verouderde functies betreffen losgekoppelde extensies en wijzigingen in bepaalde constanten en functies, wat gebruikers aanmoedigt om te upgraden voor betere prestaties en syntaxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De wet van Hyrum in Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrums lov, oppkalt etter Google-ingeniør Hyrum Wright, antyder at med nok API-brukere vil alle observerbare atferder bli avhengig av noen, noe som gjør endringer risikable.</li>
<li>Bij de Go-programmeertaal kan het wijzigen van foutmeldingen zoals &#39;http: request body too large&#39; bestaande code verstoren die afhankelijk is van deze meldingen, wat Hyrum&#39;s Law illustreert.</li>
<li>Dit concept is niet exclusief voor Go; het is ook duidelijk in andere talen zoals JavaScript, wat het belang benadrukt van het ontwerpen van systemen om onbedoelde afhankelijkheden te minimaliseren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZDe wet van Hyrum in Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wij hebben onze compostbewakingstechnologie open source gemaakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. er en oppstartsbedrift som fokuserer på å forbedre komposteringseffektiviteten for både privat og industriell bruk gjennom åpen kildekode-teknologi. Teknologien integreres med plattformer som Raspberry Pi og Arduino, ved å bruke sensorer for å overvåke gass, temperatur, fuktighet og lufttrykk, med data som kan eksporteres som CSV-filer. Selv om den opprinnelig ble designet for kompostovervåking, er teknologien tilpassbar for tingenes internett (IoT) og miljøovervåkingsapplikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZWij hebben onze compostbewakingstechnologie open source gemaakt</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De meme-ificatie van de 'Demon Core']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;Demon Core,&quot; geassocieerd met twee fatale nucleaire ongevallen, is een donkere internetmeme geworden, vaak met onverwachte juxtapositie met schattige anime-personages. De populariteit van de meme sinds 2019 benadrukt een niche-interesse die bredere erkenning heeft gekregen, ondanks dat het als smakeloos wordt beschouwd. De &quot;Demon Core&quot; was de derde plutoniumkern bedoeld voor de Tweede Wereldoorlog, wat de meme-vorming ervan complexer maakt, vooral vanwege de Japanse oorsprong.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZDe meme-ificatie van de &apos;Demon Core&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Matrix: Oneindige-Horizon Wereldgeneratie met Real-Time Interactie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Matrix-project ontwikkelt een real-time, meeslepende digitale universum met hoogwaardige visuals en precisie op frameniveau, geïnspireerd door het concept van de film.</li>
<li>Het maakt gebruik van geavanceerde modellen zoals Swin-DPM voor het genereren van oneindig lange video&#39;s, waardoor real-time controle en verkenning van dynamische omgevingen mogelijk is.</li>
<li>Het project is van plan om zijn gegevens open source te maken om onderzoek en innovatie aan te moedigen, en toont diverse scènes die virtuele en echte omgevingen combineren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZDe Matrix: Oneindige-Horizon Wereldgeneratie met Real-Time Interactie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fietsrouteplanner die bijna uitsluitend officiële fietspaden volgt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een nieuwe app voor het plannen van fietsroutes ontwikkeld, die zich richt op het benutten van bestaande fietsinfrastructuur en gebruikers in staat stelt om routes te verkennen via kaarten of officiële paden. De app dekt momenteel Europa en maakt gebruik van OpenStreetMap-gegevens voor optimale routeplanning, met toekomstige uitbreidingsplannen naar Noord-Amerika en wereldwijd. Technisch gezien maakt de app gebruik van Graphhopper voor het vinden van routes, is gebouwd met Next.js 14 en Typescript, en gebruikt een .NET-backend, waarbij kaarttegels afkomstig zijn van MapTiler, hoewel zelfhosting is gepland.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZFietsrouteplanner die bijna uitsluitend officiële fietspaden volgt</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing rekende de Amerikaanse luchtmacht 8.000% boven de marktprijs voor zeepdispensers.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing rekende de Amerikaanse luchtmacht 8.000% boven de marktprijs voor zeepdispensers.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De internetweerbaarheid van Europa vermindert de impact van onderzeese kabelbreuken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Recente kabelbrudd i Østersjøen, spesielt BCS East-West Interlink og C-Lion1-kablene, forstyrret ikke internettforbindelsen i Europa betydelig på grunn av robust infrastruktur.</li>
<li>De robuuste internetinfrastructuur van Europa, met meerdere onderzeese en terrestrische verbindingen, zorgt ervoor dat de impact van dergelijke incidenten minimaal is door alternatieve routes te bieden.</li>
<li>Cloudflare Radar houdt actief toezicht op de wereldwijde internetverbinding en biedt updates via sociale media en blogposts, waarbij het belang van redundante netwerkarchitectuur wordt benadrukt om verstoringen te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZDe internetweerbaarheid van Europa vermindert de impact van onderzeese kabelbreuken</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt is nu 10 jaar oud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let’s Encrypt is een gratis certificaatautoriteit die het verkrijgen en beheren van servercertificaten vereenvoudigt, en de uitdagingen van kosten en complexiteit aanpakt.</li>
<li>Ondersteund door grote organisaties zoals Mozilla, Cisco en de Electronic Frontier Foundation (EFF), streeft het ernaar om internetbeveiliging toegankelijk en open voor iedereen te maken.</li>
<li>De belangrijkste principes van Let&#39;s Encrypt zijn dat het gratis, automatisch, veilig, transparant, open en coöperatief is, met mogelijkheden voor sponsoring of bijdragen om het initiatief te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt is nu 10 jaar oud</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic staat Internet Archive toe om Unreal en Unreal Tournament voor altijd te distribueren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is et forslag om at hvis HR 9495, et foreslått lovforslag, vedtas, kan det potensielt klassifisere Internet Archive som en terrororganisasjon uten klar begrunnelse.</li>
<li>De bezorgdheid wordt geuit door een anonieme bron, die aangeeft dat deze classificatie mogelijk geen primaire focus of prioriteit van het wetsvoorstel is.</li>
<li>De implicatie van een dergelijke classificatie kan aanzienlijke gevolgen hebben voor het Internet Archive, een digitale bibliotheek die gratis toegang biedt tot een enorme verzameling digitale inhoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic staat Internet Archive toe om Unreal en Unreal Tournament voor altijd te distribueren</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'bouwde' zijn weg naar >600k verkocht in een maand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, een ontspannend bouwspel van Pounce Light, verkocht meer dan 600.000 exemplaren binnen een maand na de release op Steam, wat wijst op aanzienlijk commercieel succes.</li>
<li>Het spel kreeg populariteit door virale video&#39;s en deelname aan Steam&#39;s Next Fest, wat resulteerde in meer dan 1,3 miljoen verlanglijstjes, wat effectieve marketingstrategieën aantoont.</li>
<li>Het succes wordt toegeschreven aan de serene, doelvrije sandbox-ervaring en de boeiende procedurele generatie-technologie, die aantrekkelijk is voor fans van gezellige en stad-bouwende spellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;bouwde&apos; zijn weg naar &gt;600k verkocht in een maand</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Analytische Anti-Aliasing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analytische anti-aliasing is een teknikk utformet for å fjerne taggete kanter (jaggies) i rasteriserte bilder ved å forhåndsberegne falmingen av formens grenser, noe som sikrer jevne kanter uten artefakter. Denne metoden er effektiv da den ikke krever ekstra buffere eller maskinvare og er kompatibel med grunnleggende WebGL 1.0, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner. Den fremheves for sin profesjonelle bruk på plattformer som Unity og Valve Software, og tilbyr klarhet og skarphet uten den uskarpheten som er vanlig i andre anti-aliasing-metoder, som SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Analytische Anti-Aliasing</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wat is de oorsprong van de afbeelding van de meer-tank die een meme is geworden? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZWat is de oorsprong van de afbeelding van de meer-tank die een meme is geworden? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 kruiste zowel de kabels C-Lion 1 als BSC op momenten die overeenkwamen met wanneer ze braken]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 kruiste zowel de kabels C-Lion 1 als BSC op momenten die overeenkwamen met wanneer ze braken</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wanneer werden schattingen deadlines?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In softwaremoderniseringsprojecten moeten schattingen worden gezien als flexibele richtlijnen in plaats van strikte deadlines vanwege de onvoorspelbare aard van dergelijke projecten.</li>
<li>Indu Alagarsamy vergelijkt de modernisering van architectuur met autoreparatie, waarbij ze de noodzaak benadrukt van aanpassingsvermogen en extra goedkeuringen wanneer zich onverwachte problemen voordoen.</li>
<li>Effectief leiderschap in deze projecten houdt in dat men inzichtelijke vragen stelt, experimenten omarmt en geschikte kaders gebruikt om complexiteiten te navigeren en succes te behalen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWanneer werden schattingen deadlines?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy plonst neer in de golf en annuleert de landing met eetstokjes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy plonst neer in de golf en annuleert de landing met eetstokjes</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gebruik van Erlang hot code updates]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøker Erlangs hot code-oppdateringer, en særegen funksjon som tillater kodeendringer uten å stoppe systemet.</li>
<li>Hoewel Elixir, gebaseerd op Erlang, hot code-updates ondersteunt, ontbreekt het standaard mix-release aan de benodigde bestanden, waardoor experts aanbevelen om deze vaardigheid te leren.</li>
<li>Hot code-updates zijn bijzonder nuttig bij de ontwikkeling met Nerves voor embedded apparaten, en meer tooling in Elixir zou dit proces kunnen verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZGebruik van Erlang hot code updates</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple bevestigt zero-day aanvallen op macOS-systemen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple bevestigt zero-day aanvallen op macOS-systemen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Begrijpen van het BM25 full-text zoekalgoritme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, of Best Match 25, is een veelgebruikt algoritme voor full-tekst zoekopdrachten, geïmplementeerd in systemen zoals Lucene/Elasticsearch en SQLite, en wordt vaak gecombineerd met vector gelijkenis zoekopdrachten in hybride zoeksystemen.</li>
<li>Het rangschikt documenten op basis van relevantie voor een zoekopdracht met behulp van factoren zoals zoektermen, Inverse Document Frequency (IDF), termfrequentie en documentlengte-normalisatie, volgens het Probability Ranking Principle.</li>
<li>BM25-scores zijn contextspecifiek, wat betekent dat ze vergelijkbaar zijn binnen dezelfde documentcollectie, maar niet tussen verschillende collecties of in de loop van de tijd, vanwege mogelijke veranderingen in de collectie die de scores beïnvloeden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBegrijpen van het BM25 full-text zoekalgoritme</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, uitgebracht op 19 november 2024, brengt aanzienlijke updates, waaronder EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, een nieuwe Metallic BSDF-knooppunt en Gabor Noise-textuurknooppunt.</li>
<li>Verbeteringen omvatten interactieve multi-pass compositing, verbeterde UV-bewerking en aanzienlijke updates voor Geometry Nodes en Grease Pencil voor betere prestaties en nieuwe tools.</li>
<li>De release bevat ook verbeteringen aan de gebruikersinterface, verbeteringen aan de Video Sequencer, ondersteuning voor de Vulkan-backend en blijft gratis, ondersteund door donaties van de gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – open, moderne Riak-vork]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – open, moderne Riak-vork</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Virtuele machine voor het web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM is een Linux virtuele machine die binnen een webbrowser werkt met behulp van HTML5 en WebAssembly, waarbij de CheerpX virtualisatie-engine wordt gebruikt om x86-binaries te ondersteunen.</li>
<li>Het biedt een serverloze, client-side omgeving met netwerkmogelijkheden die worden ingeschakeld via Tailscale, een VPN-netwerk, waardoor het toegankelijk is zonder traditionele serverinfrastructuur.</li>
<li>WebVM is open-source under the Apache License 2.0, with specific restrictions for organizational use, and can be deployed by forking the repository, enabling GitHub Pages, and customizing Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Virtuele machine voor het web</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky luidt een tijdperk in waarin je je eigen algoritme kunt kiezen op sociale media]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, een sociaal netwerk met meer dan 20 miljoen gebruikers, biedt gepersonaliseerde controle over sociale media-algoritmen, waardoor gebruikers hun inhoud kunnen kiezen.</li>
<li>Bluesky biedt, in tegenstelling tot platforms zoals X (voorheen Twitter) waar algoritmen de inhoud bepalen, een &#39;markt van algoritmen&#39; aan waar gebruikers feeds kunnen selecteren op basis van hun interesses.</li>
<li>Deze benadering stelt gebruikers in staat om hun sociale media-ervaring vorm te geven en zou een nieuwe industriestandaard kunnen zetten, ondanks de uitdagingen bij het vinden of creëren van de juiste feed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky luidt een tijdperk in waarin je je eigen algoritme kunt kiezen op sociale media</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHet ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Llama 3.1 405B draait nu op 969 tokens/s op Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Llama 3.1 405B-model van Frontier AI op Cerebras heeft een nieuw snelheidsrecord gevestigd door 969 tokens per seconde te behalen, waardoor het het snelste frontier-model is dat beschikbaar is.</li>
<li>Het model ondersteunt een contextlengte van 128K en biedt de kortste tijd-tot-eerste-token latentie van 240ms, wat de gebruikerservaring aanzienlijk verbetert.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tilgjengelig for kundetester, med generell tilgjengelighet forventet i første kvartal 2025, og prisen satt til $6 per million inndata-tokens og $12 per million utdata-tokens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZDe Llama 3.1 405B draait nu op 969 tokens/s op Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het vertrek van de redacteur van Scientific American en de politisering van de wetenschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, voormalig redacteur van Scientific American, nam ontslag na controversiële berichten op sociale media en kritiek op haar redactionele richting.</li>
<li>Tijdens haar ambtstermijn werd het tijdschrift beschuldigd van het promoten van een politieke agenda, wat volgens critici de wetenschappelijke geloofwaardigheid in gevaar bracht, vooral bij gevoelige onderwerpen zoals geneeskunde voor jongeren en gender.</li>
<li>De situatie heeft bijgedragen aan een bredere vertrouwenscrisis in wetenschappelijk gezag, met oproepen aan Scientific American om de wetenschap boven de politiek te stellen om zijn reputatie te herstellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHet vertrek van de redacteur van Scientific American en de politisering van de wetenschap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap's nieuwe vector-tegels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) heeft vector tiles gelanceerd in het Mapbox Vector Tiles (MVT) formaat, waardoor gebruikers kaartstijlen kunnen aanpassen en labeltalen kunnen wisselen, wat de duidelijkheid en flexibiliteit van de kaart verbetert.</li>
<li>Deze update markeert een verschuiving van het eerdere gebruik van statische rastertegels, waardoor scherpere beelden en meer dynamische gegevensinteractie mogelijk zijn.</li>
<li>De post bevat richtlijnen voor het opzetten van een Python-omgeving en het gebruik van DuckDB voor data-analyse, met visualisatie mogelijk via tools zoals QGIS en Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZOpenStreetMap&apos;s nieuwe vector-tegels</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een eerlijke munt heeft de neiging om op de zijde te landen waarmee hij begon: Bewijs uit 350.757 worpen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZEen eerlijke munt heeft de neiging om op de zijde te landen waarmee hij begon: Bewijs uit 350.757 worpen</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Een commandoregel-benchmarkingtool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine is een veelzijdig command-line benchmarking tool die statistische analyse ondersteunt, willekeurige shell-opdrachten en real-time voortgangsfeedback biedt. Het biedt functies zoals opwarmrondes, cache-opruimcommando&#39;s, uitschieter detectie, en ondersteunt het exporteren van resultaten in CSV-, JSON- en Markdown-formaten. De tool is compatibel met meerdere besturingssystemen en pakketbeheerders, en is dubbel gelicenseerd onder de MIT en Apache License 2.0, waardoor het toegankelijk en flexibel is voor ontwikkelaars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Een commandoregel-benchmarkingtool</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratten leerden autorijden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een neurowetenschapper trainde ratten om kleine auto&#39;s te besturen, waarmee werd aangetoond dat de verwachting van plezier motivatie en vreugde kan vergroten, wat invloed heeft op gedrag en hersenfunctie.</li>
<li>De studie vond at positiv forventning kan endre kognitive stiler fra pessimistisk til optimistisk, og fremhever rollen til berikede miljøer og ventetider for belønninger.</li>
<li>Observaties van ratgedrag, zoals de houding van de staart, gaven inzicht in emotionele uitdrukkingen en benadrukten het belang van positieve ervaringen bij het vormen van de hersenen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRatten leerden autorijden</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Grote formaat CNC-frezen toegankelijk gemaakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 is een CNC-router (Computer Numerical Control) van groot formaat die het voor gebruikers gemakkelijker maakt om digitale ontwerpen om te zetten in fysieke creaties.</li>
<li>De Maslow-gemeenschap is actief in het delen van diverse projecten, waaronder meubels, kunst, boten en borden, wat de veelzijdigheid van het platform laat zien en creativiteit aanmoedigt.</li>
<li>Gebruikers hebben met succes verschillende items gemaakt, zoals sta-bureaus, gravures en zelfs een tiny house, wat het potentieel van CNC-technologie voor innovatieve projecten benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Grote formaat CNC-frezen toegankelijk gemaakt</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 heeft een inactiviteitsherstartfunctie geïntroduceerd die iPhones automatisch opnieuw opstart na 3 dagen van inactiviteit om de beveiliging te verbeteren. Deze functie schakelt apparaten over van de meer kwetsbare After First Unlock (AFU) status naar de veiligere Before First Unlock (BFU) status, waardoor gebruikersgegevens worden beschermd. De Secure Enclave Processor (SEP) bewaakt de laatste ontgrendeltijd en triggert een herstart als het apparaat meer dan 3 dagen inactief is, waardoor het risico op diefstal en ongeautoriseerde toegang effectief wordt verminderd, hoewel het uitdagingen biedt voor wetshandhaving bij het extraheren van gegevens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZReverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wij sluiten Ondsel af]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel sluit op 30 oktober 2024 vanwege het onvermogen om commercieel succes of een duurzaam bedrijfsmodel te bereiken, ondanks de steun van de gemeenschap.</li>
<li>Belangrijke bijdragen aan FreeCAD omvatten een nieuwe assemblagewerkbank, een 3D-beperkingenoplosser en verbeteringen aan Sketcher en TechDraw, die allemaal open-source zullen blijven.</li>
<li>Hoewel Ondsel ES v2024.3 niet zal uitbrengen, zullen voormalige teamleden blijven bijdragen aan FreeCAD, en gebruikers zullen de tijd hebben om hun gegevens te downloaden voordat de server wordt afgesloten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZWij sluiten Ondsel af</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom gebruikte de installatie van Windows 95 drie besturingssystemen?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZWaarom gebruikte de installatie van Windows 95 drie besturingssystemen?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik werd verbannen van de hCaptcha toegankelijkheidsaccount omdat ik niet blind ben (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een gebruiker werd verbannen van het hCaptcha toegankelijkheidsaccount ondanks dat hij blind was, wat mogelijke tekortkomingen in de toegankelijkheidsmaatregelen van hCaptcha benadrukt. Het incident onderstreept de risico&#39;s van het vertrouwen op bedrijven die hun producten mogelijk opzettelijk ontoegankelijk maken, met onbetrouwbare oplossingen. De gebruiker adviseert voorzichtigheid voor degenen die afhankelijk zijn van dergelijke diensten en stelt voor deze waarschuwing te delen, vooral met webmasters die hCaptcha gebruiken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZIk werd verbannen van de hCaptcha toegankelijkheidsaccount omdat ik niet blind ben (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reactieve HTML-notitieboeken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van HTML als een verenigd platform voor wetenschappelijke publicatie, waardoor de noodzaak voor meerdere tools zoals Jupyter of LaTeX wordt geëlimineerd. Het toont de creatie van reactieve HTML-notebooks met interactieve elementen aan, met behulp van bibliotheken zoals Observable, Pyodide en WebR. Het potentieel van HTML om het publicatieproces te vereenvoudigen wordt benadrukt, met een vermelding van de bibliotheek @celine/celine voor verdere ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZReactieve HTML-notitieboeken</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuwe JavaScript-engine wordt ontwikkeld met behulp van data-georiënteerd ontwerp, wat de opslag en toegang tot data optimaliseert. - Belangrijke kenmerken zijn onder meer het opslaan van data in type-specifieke vectoren en het gebruik van type-onderscheiden indexen voor heap-referenties, wat de prestaties verbetert. - Objecten worden verdeeld in soort-specifieke vectoren en gesplitst om het lezen van ongebruikte delen te vermijden, wat de efficiëntie verbetert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript Engine</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je zou een geavanceerde positionele codering hebben kunnen ontwerpen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post undersøker utviklingen av posisjonskoding i transformer-modeller, med vekt på Rotary Positional Encoding (RoPE) brukt i avanserte modeller som LLama 3.2. Den diskuterer nødvendigheten av posisjonsinformasjon i selvoppmerksomhetsmekanismer for å forstå token-relasjoner, og sammenligner ulike kodingsmetoder og deres begrensninger. RoPE blir introdusert som en metode som koder relative posisjoner gjennom rotasjoner, og forbedrer ytelsen uten å endre semantisk informasjon, med potensielle utvidelser til flerdimensjonale data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZJe zou een geavanceerde positionele codering hebben kunnen ontwerpen</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiener achter honderden swatting-aanvallen bekent schuld aan federale aanklachten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, en 18-åring fra California, erkjente seg skyldig i føderale anklager for å ha utført over 375 swatting-angrep, rettet mot skoler, religiøse institusjoner og amerikanske politikere. Under aliaset &quot;Torswats&quot; var Filion en del av en internasjonal swatting-gruppe, som forårsaket utbredt frykt og kaos over hele USA. Han risikerer opptil fem års fengsel for hver av de fire tiltalepunktene for å ha fremsatt trusler over delstatsgrenser, med dato for straffeutmåling ennå ikke fastsatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTiener achter honderden swatting-aanvallen bekent schuld aan federale aanklachten</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het is tijd om TCP in het datacenter te vervangen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret kritiserer TCP (Transmission Control Protocol) som utdatert for moderne datasentre, og nevner problemer som strømorientering og levering av pakker i rekkefølge. Det foreslår Homa som en erstatning, som adresserer disse TCP-begrensningene, men som ikke er API-kompatibel med TCP. Homas adopsjon kan bli lettere gjennom integrasjon med RPC (Remote Procedure Call) rammeverk, noe som gjør det mer tilgjengelig for utbredt bruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZHet is tijd om TCP in het datacenter te vervangen (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De app die ik heb gebouwd om mijn diabetes te beheren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, en student, har utviklet Islet, en diabetesstyringsapp drevet av GPT-4o-mini, nå tilgjengelig på App Store.</li>
<li>De app was aanvankelijk een zomerproject en biedt functies zoals insulinebeheer, koolhydraattelling, bloedsuikertracking, gepersonaliseerde maaltijdsuggesties en activiteitstracking.</li>
<li>Islet toont het potentieel van AI bij het aanpakken van gezondheidsproblemen in de echte wereld, met name voor mensen met Type 1 diabetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZDe app die ik heb gebouwd om mijn diabetes te beheren</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Japanse zwarte bedrijven arbeiders onderdrukken (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De term &quot;zwarte bedrijf&quot; beschrijft uitbuitende werkplekken, met name in de witteboordenindustrieën, afkomstig uit Japan en kreeg bekendheid in de vroege jaren 2000. De &quot;Black Corporations Award&quot; werd in 2012 opgericht om de ergste overtreders onder de aandacht te brengen, waarbij Watami Foodservice Co. vaak werd erkend voor slechte behandeling van werknemers. Een checklist van advocaat Yoshiyuki Iwasa helpt bij het identificeren van zwarte bedrijven, met criteria zoals onbetaalde overuren en misbruikende werkomgevingen, terwijl het Japanse Ministerie van Gezondheid, Arbeid en Welzijn werkt aan het aanpakken van deze problemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZHoe Japanse zwarte bedrijven arbeiders onderdrukken (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japanse arbeiders wenden zich tot ontslagbureaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een enquête van Mynavi Corp. wijst op een toename van het gebruik van ontslagbureaus in Japan, waarbij 20% van de werknemers in de twintig deze diensten gebruikt om hun baan op te zeggen.</li>
<li>Ontslagbureaus, zoals Momuri, helpen jonge arbeidstakere bij het verlaten van banen die hun mentale gezondheid negatief beïnvloeden, en beheren het ontslagproces tegen een vergoeding.</li>
<li>Deze trend duidt op een generatiewisseling die het belang van mentale gezondheid benadrukt en de traditionele Japanse werkcultuur uitdaagt, wat mogelijk kan leiden tot een meer gebalanceerde werkcultuur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZJapanse arbeiders wenden zich tot ontslagbureaus</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bhutan, etter å ha prioritert lykke, står nå overfor en eksistensiell krise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan ervaart een aanzienlijke emigratie van jonge mensen, ondanks het aanbieden van gratis gezondheidszorg, onderwijs en een groeiende economie, omdat ze betere arbeidsmogelijkheden in het buitenland zoeken, vooral in Australië.</li>
<li>Als svar planlegger Bhutans konge å utvikle Gelephu Mindfulness City, designet av den danske arkitekten Bjarke Ingels, for å skape arbeidsplasser og tiltrekke unge mennesker tilbake, med fokus på bærekraftig utvikling og bhutanske verdier.</li>
<li>Het succes van dit project wordt als cruciaal beschouwd voor de toekomst van Bhutan, waarbij sommige burgers, zoals journalist Namgay Zam, geïnspireerd zijn om het initiatief te steunen en in het land te blijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBhutan, etter å ha prioritert lykke, står nå overfor en eksistensiell krise</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het Museum van Slechte Kunst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Museum Of Bad Art (MOBA) is een uniek museum in Boston dat gewijd is aan het tentoonstellen van kunst die op humoristische wijze gebrekkig is en die normaal gesproken niet in traditionele musea zou worden getoond.</li>
<li>Gelegen binnen Dorchester Brewing Co, biedt MOBA gratis toegang, waardoor bezoekers kunnen genieten van zowel de kunst als de aanbiedingen van de brouwerij, zoals ambachtelijke bieren en eten van M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA is te zien in een video van 7 minuten door WSBE RI PBS op YouTube, en als een non-profitorganisatie accepteert het belastingaftrekbare donaties om zijn missie te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZHet Museum van Slechte Kunst</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux-kjernen 6.12 er blitt utgitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De 6.12-kjernen har blitt utgitt av Linus Torvalds, i tråd med den vanlige utgivelsesplanen, og er betydningsfull som 2024 Long-Term Support (LTS)-versjonen. - Nøkkelfunksjoner inkluderer støtte for Arm-tillatelsesoverleggforlengelse, forbedrede Spectre-mottiltak, og fullføring av sanntidsfortrengningsstøtte, som forbedrer systemytelse og sikkerhet. - Denne utgivelsen kan påvirke distribusjoner til å aktivere Rust og forventes å bli brukt i Debian 13 og dets derivater, med forbedringer i håndtering av større blokkstørrelser i XFS-filsystemet og ytelsesverktøy som perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZLinux-kjernen 6.12 er blitt utgitt</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
