<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 19:11:33 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Een ontslag veranderde fundamenteel hoe ik werk waarneem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De auteur ontving een onverwachte ontslagmelding van de COO van hun bedrijf, ondanks eerdere verzekeringen dat er geen ontslagen zouden plaatsvinden, wat wijst op een discrepantie tussen de communicatie en de acties van het bedrijf.
 De ervaring førte til et tap av tillit til moderne arbeidsmiljøer, hvor ansatte føler seg som forbruksvarer selv når selskapene er økonomisk stabile, noe som fører til et skifte mot minimal innsats og skepsis til jobbsikkerhet.
 In Duitsland prioriterer arbeidslover å beskytte sårbare ansatte under oppsigelser, men dette garanterer ikke jobbtrygghet for alle, noe som fører til råd om at ansatte bør holde seg strengt til kontraktstimer og søke andre jobbmuligheter.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEen ontslag veranderde fundamenteel hoe ik werk waarneem</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search heeft een nieuwe site gelanceerd die zich richt op niet-commerciële inhoud en ontdekkingshulpmiddelen, met de nadruk op gebruikersprivacy en gegevensbescherming.
 De zoekmachine werkt met open-source technologie, zonder AI of cloud-diensten, en voldoet aan de AVG en de EU Cookie-richtlijn.
 De broncode is beschikbaar onder een AGPL-licentie, wat transparantie en samenwerking binnen de gemeenschap bevordert.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kansas tuberkuloseutbrudd er Amerikas største registrerte siden 1950-tallet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas står overfor det største tuberkuloseutbruddet i USAs historie, med 66 aktive tilfeller og 79 latente infeksjoner rapportert i Kansas City-området siden 2024, hovedsakelig i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) bistår lokale helsemyndigheter i håndteringen av utbruddet, som pågår, men har sett en reduksjon i aktive tilfeller til omtrent 32. Tuberkulose er en bakteriell infeksjon som påvirker lungene, spres gjennom luften, og kan behandles med antibiotika, med lav risiko for allmennheten.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas tuberkuloseutbrudd er Amerikas største registrerte siden 1950-tallet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openhaystack: Bouw 'AirTags' – volg Bluetooth-apparaten via het netwerk van Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack is een framework dat het mogelijk maakt om persoonlijke Bluetooth-apparaten te volgen via Apple&#39;s Find My-netwerk, ontwikkeld door het Secure Mobile Networking Lab aan de TU Darmstadt.
 Het is gebaseerd op reverse-engineering van Apple&#39;s Find My-netwerk en vereist macOS 11 en een Bluetooth-apparaat, zoals een BBC micro:bit, om te functioneren.
 OpenHaystack er åpen kildekode under GNU Affero General Public License v3.0, støtter ulike enheter, og inkluderer en mobilversjon for Android og iOS, selv om den fortsatt er eksperimentell og ikke tilknyttet Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Bouw &apos;AirTags&apos; – volg Bluetooth-apparaten via het netwerk van Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les in het maken van familiefoto's die mensen willen bewaren (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLes in het maken van familiefoto&apos;s die mensen willen bewaren (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Mijn Gebruikersagent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 is een nieuw model ontworpen om de gedachtegang aan gebruikers te onthullen, gratis beschikbaar op chat.deepseek.com of via een meer betaalbare API in vergelijking met OpenAI.
 Na utgivelsen av artikkelen opplevde DeepSeek API problemer, med platform.deepseek.com som returnerte 404-feil, noe som indikerer potensielle forstyrrelser forårsaket av DeepSeek My User Agent.
 Gebruikers kunnen de beste beoordelingen op Hacker News verkennen en de &quot;Judge Me&quot;-prompt gebruiken op chat.deepseek.com voor een gepersonaliseerde ervaring.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Mijn Gebruikersagent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Goedkope, no-nonsense e-mail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail biedt kosteneffectieve e-mailhosting met compatibiliteit voor IMAP en POP3, waardoor het kan worden gebruikt met de meeste e-mailapplicaties of via Roundcube webmail.
 De dienst is opmerkelijk rimelig, og tilbyr en enkelt e-postkonto med 3 GB lagringsplass for $10 årlig, noe som er billigere enn konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace.
 Hoewel Purelymail in bèta is en af en toe problemen kan hebben zoals het blokkeren van e-mails en het ontbreken van 24/7 ondersteuning, legt het de nadruk op beveiliging en verkoopt het geen gebruikersgegevens.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Goedkope, no-nonsense e-mail</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sterrenkundigen verwijderen asteroïde omdat het een Tesla Roadster bleek te zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sterrekundigen classificeerden aanvankelijk de Tesla Roadster van Elon Musk verkeerd als een asteroïde, wat de noodzaak benadrukt voor verbeterde transparantie bij het volgen van objecten in de diepe ruimte.
 Het Minor Planet Center corrigeerde de classificatiefout, waarmee de moeilijkheid werd benadrukt om onderscheid te maken tussen natuurlijke en kunstmatige objecten in de ruimte.
 Het incident wijst op de afwezigheid van een centrale opslagplaats voor het volgen van objecten in de diepe ruimte, wat de inspanningen bemoeilijkt om potentiële asteroïdebedreigingen te monitoren, waarbij amateurastronomen een cruciale rol spelen in de identificatie.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZSterrenkundigen verwijderen asteroïde omdat het een Tesla Roadster bleek te zijn</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek brengt Janus Pro uit, een tekst-naar-beeld generator [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek brengt Janus Pro uit, een tekst-naar-beeld generator [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brazil verbiedt het technologiebedrijf Tools for Humanity van Sam Altman om te betalen voor irisscans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De brasilianske databeskyttelsesmyndighetene har forbudt Tools for Humanity å tilby kompensasjon, inkludert kryptovaluta, for irisskanninger for å forhindre utilbørlig påvirkning på individers beslutninger om å dele biometriske data.
 Tools for Humanity, medgrunnlagt av OpenAI-sjef Sam Altman, har som mål å utvikle et globalt identitetssystem gjennom irisskanninger under sitt World-prosjekt.
 Het bedrijf beweert te voldoen aan de Braziliaanse wetten en is in gesprek met de autoriteit om zorgen weg te nemen na een onderzoek dat afgelopen november begon.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrazil verbiedt het technologiebedrijf Tools for Humanity van Sam Altman om te betalen voor irisscans</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn mislukte poging om alle NPM-pakketten met 5% te verkleinen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2022 werd er een voorstel gedaan om de Zopfli-compressor te gebruiken om de npm-pakketgroottes met 5% te verminderen, met als doel de prestaties te verbeteren en de opslagkosten te verlagen. Het voorstel werd afgewezen door de npm-beheerders vanwege zorgen over de trage compressiesnelheid van Zopfli, de decompressietijd, problemen met lockfiles en de complexiteit van de integratie. De ervaring bood inzichten in het schrijven van voorstellen en het evalueren van afwegingen, ondanks de intrekking van het voorstel.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMijn mislukte poging om alle NPM-pakketten met 5% te verkleinen</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voormalig tech-CEO klaagt om het arrestatierecord van het internet te laten verwijderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Voormalig tech-CEO Maury Blackman klaagt journalist Jack Poulson aan voor $25 miljoen om een arrestatie wegens huiselijk geweld uit 2021 van het internet te verwijderen, ondanks dat het dossier door een rechter is verzegeld.
 De rechtszaak heeft debatten over het Eerste Amendement aangewakkerd, waarbij de Electronic Frontier Foundation Poulson verdedigt en de nadruk legt op het publieke belang bij de publicatie.
 De First Amendment Coalition heeft een rechtszaak aangespannen tegen de Californische wet die de publicatie van verzegelde arrestatieverslagen verbiedt, waarbij de spanning tussen privacy en het recht op vrije meningsuiting wordt benadrukt.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZVoormalig tech-CEO klaagt om het arrestatierecord van het internet te laten verwijderen</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia, ASML duiken naar beneden da DeepSeek een verkoopgolf van technologieaandelen veroorzaakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia&#39;s aandelenwaarde daalde met $560 miljard, wat de grootste daling in de markthistorie markeert, voornamelijk vanwege zorgen over de Chinese AI-startup DeepSeek.
 Het concurrerende, goedkope AI-model van DeepSeek heeft zorgen gewekt over de toekomst van AI-investeringen van Amerikaanse bedrijven, wat invloed heeft gehad op de aandelen van Nvidia en belangrijke indexen zoals de S&amp;P 500 en Nasdaq 100.
 Ondanks de uitdagingen van Nvidia, is Meta van plan om de uitgaven voor AI-projecten te verhogen, en hebben OpenAI, SoftBank en Oracle een aanzienlijke AI-infrastructuuronderneming van $100 miljard aangekondigd.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML duiken naar beneden da DeepSeek een verkoopgolf van technologieaandelen veroorzaakt</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Deze man is een lafaard]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg krijgt kritiek vanwege zijn stilzwijgen terwijl voormalig president Donald Trump de National Institutes of Health ontmantelt, wat gevolgen heeft voor 40 miljard dollar aan onderzoeksfinanciering, ondanks Zuckerbergs eerdere toezeggingen aan ziekteonderzoek.
 De acties van Zuckerberg bij Meta, waaronder het verminderen van fact-checking, contentmoderatie en diversiteitsinitiatieven, terwijl hij Republikeinse leidinggevenden promoot, suggereren een verschuiving in principes, in lijn met de eisen van Trump.
 Critici beweren dat Zuckerbergs medgjørlighet overfor Trumps autoritære tendenser gjenspeiler en mangel på mot, noe som kan påvirke andre teknologiselskaper som Amazon til å potensielt innta lignende holdninger, og dermed påvirke hans ettermæle.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Deze man is een lafaard</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside en de theorie van transmissielijnen (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De amateur-radiosite van PA3FWM gaat in op technische onderwerpen zoals enkelzijband FM, software-gedefinieerde radio (SDR) geluidskaarten en antenneontwerp.
 De site belicht Oliver Heavisides bijdragen aan de transmissielijntheorie, inclusief zijn verbeteringen aan de vergelijkingen van Maxwell en telegraafkabelmodellen.
 De inhoud is aangepast van een artikel uit november 2021 in het Nederlandse amateurradiotijdschrift Electron, dat historische en technische inzichten biedt in signaaloverdracht en kabelontwerp.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside en de theorie van transmissielijnen (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steam Brick: Geen scherm, geen controller, alleen een aan/uit-knop en een USB-poort]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De Steam Brick Mod is een aangepast project dat een Steam Deck modificeert om kleiner en lichter te zijn door het scherm en de controller te verwijderen, waardoor alleen essentiële componenten overblijven. De modificatie maakt gebruik van een 1TB OLED Steam Deck en omvat het maken van een aangepaste behuizing met een 3D-printer, wat resulteert in een apparaat dat ongeveer een derde van de grootte en 24% lichter is dan het origineel. Ondanks de voordelen van draagbaarheid, heeft de mod beperkingen, zoals geen toegang tot de BIOS en moeilijkheden om te bepalen of het apparaat aan staat, en het wordt niet officieel ondersteund door Valve, wat risico&#39;s op schade met zich meebrengt.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Geen scherm, geen controller, alleen een aan/uit-knop en een USB-poort</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het is geen misdaad als we het met een app doen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Er wordt beweerd dat store matvarefirmaer bruker apper for å delta i prissamarbeid, en praksis kalt &quot;grådighetsinflasjon,&quot; ved å koordinere priser gjennom tredjeparts datameglere som Potatotrac.
 Dit probleem is niet beperkt tot de voedingsindustrie, maar treft ook de huisvestings en andere sectoren, waardoor het de aandacht trekt van mededingingsautoriteiten.
 Cory Doctorows nye bok, &#39;Picks and Shovels&#39;, utforsker disse temaene, med forfatteren som gjør flere opptredener for å promotere den.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZHet is geen misdaad als we het met een app doen</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elk HTML-element]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZElk HTML-element</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Zuid-Vietnamese piloot die een Cessna op een vliegdekschip landde om zijn familie te redden (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In april 1975 voerde Maj. Buang-Ly, een Zuid-Vietnamese piloot, een gedurfde ontsnapping uit met zijn gezin in een klein vliegtuig tijdens de val van Zuid-Vietnam. Kapitein Lawrence Chambers van de USS Midway nam de ongekende beslissing om het dek vrij te maken voor Buangs landing, zelfs door helikopters overboord te zetten, waardoor Buang veilig kon landen. Deze gebeurtenis maakte deel uit van Operatie Frequent Wind, de laatste fase van de evacuatie van Amerikaanse burgers en &#39;risicovolle&#39; Vietnamezen uit Saigon, en Buangs vliegtuig wordt nu tentoongesteld in het National Naval Aviation Museum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDe Zuid-Vietnamese piloot die een Cessna op een vliegdekschip landde om zijn familie te redden (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 inaktive Y Combinator-startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De YC Graveyard vermeldt 821 inactieve startups van Y Combinator, een prominente startup-accelerator, en benadrukt de uitdagingen waarmee nieuwe ondernemingen worden geconfronteerd. Deze startups, afkomstig uit 39 lichtingen en 50 industrieën, omvatten sectoren zoals financiën, gezondheidszorg, detailhandel en technologie, wat de brede reikwijdte van Y Combinator&#39;s invloed aantoont. Opmerkelijke bedrijven zoals Blume Benefits, Fileforge en Celest behoren tot degenen die hun activiteiten hebben gestaakt, wat de hoogrisico-aard van startup-ondernemingen weerspiegelt.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 inaktive Y Combinator-startups</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een ongeldige 68030-instructie stond per ongeluk toe dat de Mac Classic II opstartte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identifiserte en feil i Macintosh Classic II&#39;s ROM som burde ha hindret den fra å starte opp, men en udefinert instruksjon på Motorola MC68030 CPU tillot den å fortsette. Ved å bruke MAME-emulatoren oppdaget Doug at Classic II ikke klarte å starte i 32-bits modus på grunn av en bussfeil fra en ugyldig adresse, korrigert av en udokumentert instruksjon på faktisk maskinvare. Denne oppdagelsen understreker emulatorenes rolle i å avdekke skjulte maskinvarefeil og kompleksiteten i udokumenterte CPU-instruksjoner, med tester på ekte maskinvare som bekrefter den udokumenterte instruksjonens betydning for oppstart.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZEen ongeldige 68030-instructie stond per ongeluk toe dat de Mac Classic II opstartte</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De elektrische vloot van Caltrain is efficiënter dan verwacht]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZDe elektrische vloot van Caltrain is efficiënter dan verwacht</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, en open-source headless browser in Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda is een nieuwe open-source headless browser ontwikkeld in Zig, ontworpen om sneller en efficiënter te zijn dan bestaande opties zoals Chrome headless, vooral voor web scraping en automatiseringstaken. Het beschikt over een HTTP-loader, HTML-parser, DOM-boom, JavaScript-runtime en een CDP-server, waardoor het compatibel is met tools zoals Puppeteer en Playwright, terwijl het ongeveer 10 keer sneller is en 10 keer minder geheugen gebruikt dan Chrome headless. Momenteel in bèta, ondersteunt Lightpanda beperkte web-API&#39;s, met plannen voor uitbreiding, en biedt het een Managed Cloud-service als onderdeel van zijn bedrijfsmodel.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, en open-source headless browser in Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums en de Dode Internet Theorie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hall of Impossible Dreams&quot; er et arkiv som inneholder variert innhold, inkludert kode og litteratur, og som nylig diskuterte nedgangen til PhysicsForums på grunn av AI-generert innhold. PhysicsForums, etablert i 2001, var et blomstrende vitenskapsforum inntil fremveksten av sentraliserte plattformer som StackExchange og infiltrasjonen av AI-genererte innlegg innen 2025. Innlegget reiser bekymringer om &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hevder at mye av internett nå er ikke-menneskelig innhold, og fremhever utfordringene og de etiske implikasjonene ved å opprettholde nettbaserte samfunn i møte med utviklende teknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums en de Dode Internet Theorie</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bestandsverkenner er slått sammen med Helix-redaktøren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De Helix-editor har introdusert en ny filutforskerfunksjon, inspirert av teleskop-fil-leseren, som lar brukere navigere i filer som en filvelger.
 Ontwikkeld door bijdrager drybalka, is de functie positief ontvangen, met feedback voor verbeteringen zoals directory-schuine strepen en pictogrammen.
 Enkele gebruikers op MacOS meldden problemen met het opdrachtpalet, maar de bestandsverkenner functioneert effectief met sneltoetsen, en toekomstige updates kunnen .gitignore-bestanduitsluitingen aanpakken.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZBestandsverkenner er slått sammen med Helix-redaktøren</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een QR-code die je naar een andere bestemming stuurt – lenticulair en vijandig]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZEen QR-code die je naar een andere bestemming stuurt – lenticulair en vijandig</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De staat van Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Na de dood van Bram Moolenaar, de oprichter van Vim, in 2023, heeft de gemeenschap zich heringericht om de voortzetting van de ontwikkeling van Vim te waarborgen, waarbij Christian Brabandt een actievere rol op zich heeft genomen. Het project pakt uitdagingen aan zoals het beheren van de Vim GitHub-organisatie, het bijwerken van de website en het overwegen van veranderingen zoals XDG-ondersteuning, terwijl het in onderhoudsmodus blijft. VimConf 2024 in Tokio benadrukte internationale samenwerking, met presentaties in het Engels en Japans, en legde de nadruk op input van de gemeenschap en zorgvuldig testen boven een aanpak met een enkele leider.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZDe staat van Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI is de hel: rekenmachines met vier functies]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI is de hel: rekenmachines met vier functies</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maak het zelf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher tar opp problemet med avhengighetsendringer i programvareutvikling, spesielt i JavaScript og Rust-økosystemene, hvor hyppige oppdateringer og mange avhengigheter kan føre til sikkerhetssårbarheter og kompleksitet.
 Hij stelt een verschuiving voor naar het schrijven van code met minimale afhankelijkheden, waarbij hij de voordelen benadrukt van stabiele, zelfgeschreven functies boven uitgebreide afhankelijkheidsgrafieken.
 Ronacher roept op tot een culturele verandering in zowel bedrijfs als open-sourcegemeenschappen om eenvoud en stabiliteit in codingspraktijken te prioriteren, wat kan leiden tot verminderde onderhoudskosten en snellere implementatie.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZMaak het zelf</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik maakte een open-source laptop helemaal zelf]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZIk maakte een open-source laptop helemaal zelf</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe je je WFH-verlichting kunt verbeteren om oogvermoeidheid te verminderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Om å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skap et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hver 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHoe je je WFH-verlichting kunt verbeteren om oogvermoeidheid te verminderen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som kaskadelag, color-mix() og innebygde containerforespørsler, sammen med et førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federale rechtbank oordeelt (eindelijk) dat achterdeurzoekingen van gegevens ongrondwettelijk zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Een federale districtsrechtbank heeft geoordeeld dat achterdeurzoekingen van databases met privécommunicatie van Amerikanen onder Sectie 702 een huiszoekingsbevel vereisen, wat een belangrijke juridische beslissing markeert in de zaak Verenigde Staten v. Hasbajrami. Ondanks dat het Congres Sectie 702 opnieuw heeft geautoriseerd, tonen bewijzen misbruik door de FBI en de inlichtingengemeenschap aan, met 3,4 miljoen huiszoekingen zonder bevel in 2021, wat oproepen tot hervorming heeft aangewakkerd om grondwettelijke bescherming te waarborgen. De beslissing van de rechtbank benadrukt de ongrondwettelijke aard van huiszoekingen zonder bevel onder Sectie 702 en dringt er bij het Congres op aan om huiszoekingsbevelen te verplichten voor zoekopdrachten die betrekking hebben op gegevens van Amerikaanse personen voordat deze in 2026 afloopt.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFederale rechtbank oordeelt (eindelijk) dat achterdeurzoekingen van gegevens ongrondwettelijk zijn</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meest Invloedrijke Artikelen in de Geschiedenis van de Informatica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De lijst belicht zeven baanbrekende artikelen in de geschiedenis van de informatica, die elk fundamentele concepten hebben bijgedragen die de moderne technologie ondersteunen, zoals de Turing-machine, informatietheorie en het relationele databasemodel.
 Deze artikelen introduceerden baanbrekende ideeën zoals NP-volledigheid, TCP/IP, het World Wide Web en PageRank, die een aanzienlijke invloed hebben gehad op de ontwikkeling van computation, communicatie en internet.
 Bonusvermeldinger inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZMeest Invloedrijke Artikelen in de Geschiedenis van de Informatica</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De voortgang van F-Droid en wat er in 2025 komt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2024 maakte F-Droid opmerkelijke vorderingen in het decentraliseren van app-distributie, het verbeteren van de infrastructuur en het uitbreiden van het ecosysteem, grotendeels dankzij gemeenschapssteun en financiering. Belangrijke prestaties waren onder meer infrastructuurverbeteringen en de uitbreiding van tools zoals Repomaker en Mobifree, met meer dan 7205 app-updates en 402 nieuwe apps toegevoegd. Vooruitkijkend naar 2025, is F-Droid van plan om een Open Technology Fund-subsidie te gebruiken om de infrastructuur verder te verbeteren en zich te blijven richten op het decentraliseren van app-distributie en het promoten van open-source alternatieven.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZDe voortgang van F-Droid en wat er in 2025 komt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Begrijpen van gRPC, OpenAPI en REST en wanneer ze te gebruiken in API-ontwerp (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-ontwerp maakt voornamelijk gebruik van twee modellen: gRPC (Remote Procedure Call) en REST (Representational State Transfer), die beide vaak worden gekoppeld aan HTTP, waarbij gRPC HTTP/2 gebruikt voor efficiënte communicatie.
 REST API&#39;s staan bekend om hun eenvoud en stabiliteit, terwijl gRPC efficiënte clientbibliotheken en serverimplementaties biedt, waardoor het geschikt is voor interne API&#39;s of bij het gebruik van specifieke tools zoals Cloud Endpoints.
 OpenAPI, vergelijkbaar met RPC, vereist het construeren van URL&#39;s vanuit sjablonen, het blootleggen van HTTP-details, en kan complexe aangepaste HTTP-mappingen omvatten, wat bredere compatibiliteit met HTTP-tools biedt in vergelijking met gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZBegrijpen van gRPC, OpenAPI en REST en wanneer ze te gebruiken in API-ontwerp (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH getroffen av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH getroffen av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Broodje 1.2 Is Uitgebracht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 is een belangrijke update voor JavaScript en TypeScript-ontwikkeling, die de compatibiliteit met Node.js verbetert en ingebouwde ondersteuning voor S3 en Postgres toevoegt. De update introduceert Bun.sql voor SQL-databases, een snellere pakketbeheerder en een ingebouwde test-runner, naast verbeterde prestaties en nieuwe JavaScript-functies. Bun 1.2 verbetert ook het bundelen met HTML-imports, zelfstandige uitvoerbare bestanden en een nieuwe CSS-parser, terwijl het gratis en open-source blijft met voortdurende bijdragen van de gemeenschap.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBroodje 1.2 Is Uitgebracht</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Technologie neemt het Pareto-principe te ver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart bekritiserer teknologiindustriens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem.
 Dit contrasteert hij met de &#39;vertical slice&#39;-aanpak van de gamingindustrie, die zich richt op het creëren van een gepolijst product vanaf het begin.
 Lockhart pleit voor een ambachtelijke benadering van softwareontwikkeling, waarbij hij het belang benadrukt van het voltooien en verfijnen van producten voor een gepolijst eindresultaat.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTechnologie neemt het Pareto-principe te ver</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb een multiplayer shooter-spel gemaakt in Lisp, hier is mijn reise.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Het spel &quot;Wizard Masters&quot;, een multiplayer third-person shooter, werd ontwikkeld met Clojure, een Lisp-dialect, en is beschikbaar op CrazyGames. Clojure werd gekozen vanwege zijn full-stack mogelijkheden en interactieve REPL-systeem, terwijl Babylon.js werd gebruikt voor de graphics vanwege zijn functies en de ondersteuning van de gemeenschap. Uitdagingen waren onder meer complexe netwerken met Clojure async-bibliotheken, staatbeheer met de onveranderlijkheid van Clojure, en het gebrek aan een sterke Clojure game-ontwikkelingsgemeenschap, wat de potentiële voordelen benadrukt van de overstap naar mainstream engines zoals Unity of Unreal voor toekomstige projecten.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZIk heb een multiplayer shooter-spel gemaakt in Lisp, hier is mijn reise.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: Een door AI aangedreven IDE van ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: Een door AI aangedreven IDE van ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grondslagen van Grote Taalmodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Het boek &quot;Foundations of Large Language Models&quot; door Tong Xiao en Jingbo Zhu verkent belangrijke concepten zoals pre-training, generatieve modellen, prompting technieken en afstemmingsmethoden in grote taalmodellen. Het richt zich op studenten, professionals en beoefenaars in het veld van natuurlijke taalverwerking, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die geïnteresseerd zijn in Computatie en Taal, Kunstmatige Intelligentie en Machine Learning. Het boek is beschikbaar voor verdere lezing op arXiv onder de identifier 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZGrondslagen van Grote Taalmodellen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Subaru hacken: Auto's volgen en besturen via het Starlink-beheerpaneel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Een beveiligingslek in de STARLINK-dienst van Subaru werd ontdekt op 20 november 2024, waardoor ongeautoriseerde toegang tot voertuigen en klantaccounts in de VS, Canada en Japan mogelijk was. De fout stelde aanvallers in staat om voertuigen op afstand te besturen en persoonlijke informatie te benaderen met minimale gegevens, zoals een achternaam en postcode, vanwege problemen in het STARLINK-beheerpaneel. De kwetsbaarheid werd binnen 24 uur gemeld en verholpen zonder enige kwaadaardige uitbuiting, wat de uitdagingen benadrukt bij het beveiligen van verbonden autosystemen vanwege brede toegangsrechten.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSubaru hacken: Auto&apos;s volgen en besturen via het Starlink-beheerpaneel</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waar is het meest centrale schaap van Londen?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, opgericht in 1976, is de dichtstbijzijnde stadsboerderij bij het centrum van Londen, gelegen op iets meer dan een mijl van Trafalgar Square.
 De boerderij herbergt verschillende schapen, waaronder een Shetland en een Herdwick genaamd Daffodil, die de landelijke charme binnen de stedelijke omgeving laten zien.
 Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZWaar is het meest centrale schaap van Londen?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht kreeg volledige gratie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross is vrijgesproken door voormalig president Donald Trump, wat heeft geleid tot zijn vrijlating.
 De gratie is met grote dankbaarheid ontvangen, waarbij Trump wordt geprezen voor het nakomen van zijn belofte.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht kreeg volledige gratie</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX om datacenters te bouwen]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX om datacenters te bouwen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doet iemand iets cools met kleine taalmodellen?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZDoet iemand iets cools met kleine taalmodellen?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generatie van 3D-assets met hoge resolutie – Hunyuan3D 2.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio heeft 3D-generatiecapaciteiten gelanceerd op hun website en heeft inferentiecode en voorgetrainde modellen voor Hunyuan3D 2.0 vrijgegeven.
 Hunyuan3D 2.0 is een geavanceerd systeem voor het creëren van 3D-assets met hoge resolutie, met een vormgeneratiemodel (Hunyuan3D-DiT) en een textuursynthesemodel (Hunyuan3D-Paint), dat superieure geometrische details en textuurkwaliteit biedt.
 Gebruikers kunnen toegang krijgen tot Hunyuan3D 2.0 via code of de Gradio-app, met meer informatie beschikbaar op hun officiële site en open-sourceplan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZGeneratie van 3D-assets met hoge resolutie – Hunyuan3D 2.0</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS-fout ble ikke oppdaget på flere år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard løste en DNS-feil (Domain Name System) som kunne ha ført til avlytting av trafikk ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS-fout ble ikke oppdaget på flere år</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat zijn deze bultjes op de bovenkant van een trekkerblikje?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZWat zijn deze bultjes op de bovenkant van een trekkerblikje?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het DHS verwijdert alle leden van de adviesraden voor cyberbeveiliging en stopt onderzoeken.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface.
 Het Department of Homeland Security (DHS) heeft alle adviescommissielidmaatschappen beëindigd, wat gevolgen heeft voor cybersecuritypanels zoals de Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).
 Het onderzoek van de Cyber Safety Review Board naar het Salt Typhoon-incident is stopgezet, wat wijst op een stilstand in de voortgang van dit cybersecurityprobleem.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHet DHS verwijdert alle leden van de adviesraden voor cyberbeveiliging en stopt onderzoeken.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het isoleren van complexiteit is de essentie van succesvolle abstracties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Complexiteit in softwareontwikkeling moet beheerd en geïsoleerd worden in plaats van geëlimineerd, zoals benadrukt door Fred Hebert. In microservices wordt complexiteit vaak verborgen binnen individuele services, terwijl programmeertalen zoals Rust en TypeScript complexiteit beheren via typesystemen en hulpmiddelen zoals Rust&#39;s borrow checker. Rust en TypeScript worden geprefereerd door ontwikkelaars vanwege hun vermogen om complexiteit te onthullen en te beheren, waardoor succesvolle abstracties mogelijk worden door complexiteit te isoleren in goed gedefinieerde gebieden.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHet isoleren van complexiteit is de essentie van succesvolle abstracties</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn strijd met doomscrollen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De auteur tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontroll over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMijn strijd met doomscrollen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De tirannie van structuurloosheid (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, ook bekend als Joreen, bekritiseert het concept van &#39;structuurloosheid&#39; in de vrouwenbevrijdingsbeweging en stelt dat alle groepen structuren vormen, of ze nu formeel of informeel zijn. Het artikel belicht problemen met informele structuren, zoals elitisme en gebrek aan verantwoording, en stelt principes voor voor democratische structurering. Benadrukt de noodzaak van formele structuren om machtsonevenwichtigheden te voorkomen en om de beweging te helpen haar doelen effectief en inclusief te bereiken.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZDe tirannie van structuurloosheid (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klikks deanonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Een 15-jarige middelbare scholier ontdekte een 0-klik deanonymisatie-aanval met behulp van Cloudflare&#39;s caching-systeem, waarmee gebruikers binnen een straal van 250 mijl kunnen worden gelokaliseerd. Deze kwetsbaarheid treft populaire apps zoals Signal en Discord, waardoor aanvallers gebruikers zonder hun toestemming kunnen volgen. Ondanks het melden van het probleem, werd alleen een gerelateerde bug door Cloudflare opgelost, waardoor de kernkwetsbaarheid onbehandeld bleef, wat de noodzaak benadrukt voor gebruikers, met name journalisten en activisten, om waakzaam te zijn over hun privacy.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klikks deanonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter: Hacker News verloor zijn geloof]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter: Hacker News verloor zijn geloof</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse-engineering van Call of Duty anti-cheat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Het Treyarch Anti-Cheat (TAC) in Black Ops Cold War is een anti-cheatsysteem in gebruikersmodus, zonder de kernelmoduscomponent die te vinden is in Ricochet van Modern Warfare. TAC maakt gebruik van Arxan voor obfuscatie, wat reverse engineering bemoeilijkt door technieken zoals runtime uitvoerbare decryptie, uitvoerbare checksums en pointer-encryptie. Belangrijke anti-cheatfuncties zijn onder meer de detectie van API-hooking, debugregisters, netwerkverkeerbewaking en externe overlays, naast verschillende anti-debuggingtechnieken en aangepaste syscall-stubs om hooks te omzeilen.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZReverse-engineering van Call of Duty anti-cheat</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verscheen Elon Musk met een Sieg Heil tijdens de inauguratie van Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk werd waargenomen terwijl hij een gebaar maakte tijdens de inauguratie van Trump dat sommigen interpreteerden als een nazi-groet, wat leidde tot controverse op sociale media. De Anti-Defamation League (ADL) suggereerde dat het gebaar waarschijnlijk een ongemakkelijk moment was in plaats van een opzettelijke groet, waarbij sommigen het toeschreven aan Musk&#39;s Asperger-syndroom. Musk reageerde op de controverse met een lachende emoji en uitte zijn enthousiasme over Trumps vermelding van Mars, wat aansluit bij zijn doelen voor ruimteverkenning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZVerscheen Elon Musk met een Sieg Heil tijdens de inauguratie van Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elon Musk lijkt achtereenvolgens fascistische groeten te brengen tijdens de inauguratiebijeenkomst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk kreeg kritikk for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, noe som noen tolket som en nazihilsen.
 De Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s acties werden gevierd door enkele extreemrechtse figuren, wat debatten aanwakkerde over zijn politieke affiliaties en intenties.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk lijkt achtereenvolgens fascistische groeten te brengen tijdens de inauguratiebijeenkomst</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censureert '#Democrat' op Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censureert &apos;#Democrat&apos; op Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organiseer lokale gemeenschappen zonder Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De persoon ønsker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og administrasjon.
 Ze zijn op zoek naar kant-en-klare oplossingen of samenwerkingspartners om deze stap te vergemakkelijken, wat wijst op een behoefte aan toegankelijke en aanpasbare opties.
 De context betreft landelijke gebieden met meerdere kleine steden, elk met een bevolking van ongeveer 50.000, wat het belang van connectiviteit en gemeenschapsbetrokkenheid benadrukt.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganiseer lokale gemeenschappen zonder Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metacognitieve luiheid: Effecten van generatieve AI op leermotivatie]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetacognitieve luiheid: Effecten van generatieve AI op leermotivatie</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Officiële DeepSeek R1 nu op Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek heeft zijn eerste generatie redeneermodellen geïntroduceerd, die vergelijkbaar presteren met OpenAI-o1 bij taken die wiskunde, code en redenering omvatten. De modellen variëren aanzienlijk in grootte, van 1,5 miljard tot 671 miljard parameters, wat wijst op diverse opslagbehoeften. Deze modellen zijn toegankelijk onder de MIT-licentie, wat brede toepassing en aanpassing mogelijk maakt.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOfficiële DeepSeek R1 nu op Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mensen zijn slecht in het rapporteren van wat ze eten. Dat is een probleem voor voedingsonderzoek.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMensen zijn slecht in het rapporteren van wat ze eten. Dat is een probleem voor voedingsonderzoek.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm-apparaatondersteuningsverlanglijst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm verzamelt feedback van de gemeenschap om te bepalen welke GPU&#39;s in toekomstige updates ondersteund moeten worden, met de huidige compatibiliteitsdetails beschikbaar op hun website. Gebruikers pleiten voor bredere ondersteuning, met name voor oudere en consumentgerichte GPU&#39;s, en verbeterde integratie met Windows-systemen. Er is een sterke vraag naar consistente ondersteuning over alle architecturen, waarbij de nadruk ligt op het belang van VRAM voor AI-toepassingen, en er zijn oproepen voor verbeteringen in de ondersteuning van AMD&#39;s APU en een ontwikkelingsproces vergelijkbaar met NVIDIA&#39;s CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm-apparaatondersteuningsverlanglijst</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opschalen van versterkend leren met LLM's: Kimi K1.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 is een baanbrekend multimodaal model dat aanzienlijk beter presteert dan GPT-4o en Claude Sonnet 3.5 in kort-keten-van-denken (CoT) taken, met verbeteringen tot 550% op benchmarks zoals AIME, MATH-500 en LiveCodeBench.
 Het komt overeen met OpenAI&#39;s o1 in long-CoT-prestaties over verschillende modaliteiten, waarbij gebruik wordt gemaakt van versterkend leren met lange contextschaling en verbeterde beleidsoptimalisatie, terwijl complexe methoden zoals Monte Carlo-boomzoektocht worden vermeden.
 Kimi k1.5 is getraind op zowel tekst als visuele data, wat gezamenlijke redenering mogelijk maakt, en zal binnenkort toegankelijk zijn via het Kimi OpenPlatform op <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZOpschalen van versterkend leren met LLM&apos;s: Kimi K1.5</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Schrijvers zoeken naar Meta's torrent-clientlogs en seedinggegevens in onderzoek naar AI-piraterij]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta wordt geconfronteerd met een rechtszaak wegens het vermeend gebruik van illegaal verkregen materialen, met name auteursrechtelijk beschermde boeken van LibGen, om zijn AI-modellen te trainen via BitTorrent.
 Schrijvers, waaronder Richard Kadrey en Sarah Silverman, beschuldigen Meta van auteursrechtschending, terwijl Meta beweert dat haar acties onder fair use vallen.
 De rechtbank heeft nieuwe beschuldigingen toegestaan over Meta&#39;s torrentactiviteiten, waarbij auteurs toegang zoeken tot Meta&#39;s torrentclientlogs en seedinggegevens, wat de juridische uitdagingen rond AI-trainingsgegevens en auteursrechtkwesties onderstreept.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZSchrijvers zoeken naar Meta&apos;s torrent-clientlogs en seedinggegevens in onderzoek naar AI-piraterij</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon brengt de nazi-groet tijdens inauguratietoespraak]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon brengt de nazi-groet tijdens inauguratietoespraak</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het is tijd om computergebruik weer persoonlijk te maken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Het artikel benadrukt de afname van de vrijheid van persoonlijk computergebruik als gevolg van surveillancekapitalisme en Digital Rights Management (DRM), die de controle van gebruikers naar bedrijven hebben overgedragen.
 Het contrasteert het verleden tijdperk van persoonlijke computers, dat meer gebruikersvrijheid bood, met de huidige technologische omgeving die wordt gedomineerd door bedrijfsmodellen die de privacy aantasten.
 De auteur pleit voor het herwinnen van digitale autonomie door het ondersteunen van open-sourceprojecten, het bevorderen van privacywetgeving en het hervormen van DRM-wetten om de waarden van persoonlijk computergebruik te herstellen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZHet is tijd om computergebruik weer persoonlijk te maken</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 en DeepSeek-R1-Zero zijn modellen van de eerste generatie voor redeneren, waarbij DeepSeek-R1 problemen aanpakt zoals herhaling en taalvermenging die te zien zijn in DeepSeek-R1-Zero.
 De modellen, inclusief zes gedistilleerde versies, zijn open-source, waarbij DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B state-of-the-art resultaten behaalt in redeneer-, codeer en wiskundetaken.
 Deze modellen zijn beschikbaar voor download op HuggingFace, en gebruikers kunnen ermee communiceren via een chatwebsite of een OpenAI-Compatibele API, met instructies voor lokale implementatie bijgevoegd.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het hardwaretalent van het Verenigd Koninkrijk wordt verspild]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Het VK ervaart een talentenverlies doordat topafgestudeerden in de techniek van prestigieuze universiteiten lagere salarissen krijgen in vergelijking met Silicon Valley, wat velen ertoe aanzet over te stappen naar beter betaalde sectoren zoals consultancy of financiën. Deze verkeerde toewijzing van talent belemmert innovatie en economische groei, met problemen zoals geografische beperkingen, gebrek aan durfkapitaal voor hardware en stagnerende traditionele ingenieursbedrijven die bijdragen aan het probleem. Het VK loopt het risico zijn beste talent aan buitenlandse markten te verliezen, mist de kans om technologiegiganten te creëren, en moet nu handelen om zijn onderzoeksinstellingen en technische talenten te benutten voor een hardware-revolutie.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZHet hardwaretalent van het Verenigd Koninkrijk wordt verspild</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse-engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den tilslørte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse-engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath werd gefinancierd door OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De post benadrukt en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne.
 Er zijn bekymringer om OpenAI&#39;s potensielle tilgang til og bruk av datasettet for opplæring, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler.
 De discussie onderstreept het belang van transparantie en vertrouwen in samenwerkingen, vooral die met AI-capaciteiten, met toezeggingen om de transparantie in toekomstige projecten te verbeteren.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath werd gefinancierd door OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom is Git Autocorrect te snel voor Formule 1-coureurs?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De autocorrect-funksjonen i Git utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZWaarom is Git Autocorrect te snel voor Formule 1-coureurs?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb Paul Graham een keer ontmoet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De auteur deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub.
 De auteur, nu een transgender vrouw, uit drukt bezorgdheid over Paul Grahams recente essay over &#39;Wokeness&#39;, omdat ze vindt dat het een afwijzing van inclusiviteit in de techindustrie weerspiegelt.
 De auteur maakt zich zorgen over de toenemende intolerantie en mogelijke discriminatie in de technologiesector, maar blijft toegewijd aan het leven met respect en vriendelijkheid.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZIk heb Paul Graham een keer ontmoet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ontsnap aan de ommuurde tuin en algoritme-zwarte dozen met RSS-feeds]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer dermed brukernes autonomi i mediekonsum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZOntsnap aan de ommuurde tuin en algoritme-zwarte dozen met RSS-feeds</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forceer de donkere modus niet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Webdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men tar ikke opp maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli adressert i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er fordelaktig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEs) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZForceer de donkere modus niet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok gaat op zwart in de VS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok ondervond een tijdelijke sluiting in de VS als gevolg van een federaal verbod, maar de dienst begon tegen zondagmiddag te worden hersteld.
 Het verbod werd ingegeven door zorgen over mogelijke Chinese spionage, met tweeledige steun voor het vereisen dat ByteDance, de eigenaar van TikTok, de app verkoopt.
 President-elect Donald Trump stelde voor å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble mer populære under forbudet.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok gaat op zwart in de VS</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman-filterhandleiding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET biedt een tutorial over de Kalman-filter, een wiskundig hulpmiddel voor het schatten en voorspellen van systeemtoestanden onder onzekere omstandigheden, vaak gebruikt bij tracking en navigatie.
 De tutorial, gestart in 2017, bevat numerieke voorbeelden en intuïtieve uitleg, en behandelt zowel univariate als multivariate Kalman-filters. Het is uitgebreid met geavanceerde onderwerpen zoals niet-lineaire Kalman-filters.
 Een boek gebaseerd op de tutorial biedt een uitgebreide gids van basis tot geavanceerde onderwerpen, met illustratieve voorbeelden en praktische toepassingen, waardoor de Kalman-filter toegankelijk en begrijpelijk wordt, met enkele delen gratis beschikbaar.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman-filterhandleiding</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Een zelfgehoste lichtgewicht softwareforge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo is een zelfgehost softwareplatform dat de nadruk legt op veiligheid, schaalbaarheid, federatie en privacy, ontwikkeld door de gemeenschap onder Codeberg e.V.
 Het dient als een Free Software-alternatief voor GitHub, met een eenvoudig installatieproces en weinig onderhoud voor efficiënt projectbeheer.
 Forgejo is ontworpen om hulpbrukefficiënt te zijn, samenwerking en productiviteit te bevorderen, en ondersteunt innovatie in gedecentraliseerde softwareontwikkeling.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Een zelfgehoste lichtgewicht softwareforge</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je wilt dus je eigen datacenter bouwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Het spoorwegbedrijf schakelde over van Google Cloud Platform naar hun eigen datacenters vanwege problemen met prijzen, servicebeperkingen en ondersteuning, en lanceerde het Railway Metal-project. - Na negen maanden gingen ze succesvol live met hun eerste datacenter in Californië en plannen ze verdere regionale uitbreidingen, met de nadruk op efficiënt infrastructuurbeheer. - Ze ontwikkelden tools zoals Railyard en MetalCP om de operaties te stroomlijnen en zijn momenteel op zoek naar personeel voor Infrastructure Engineering-rollen.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZJe wilt dus je eigen datacenter bouwen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onderzoek naar een 'kwaadaardige' RJ45-dongle]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZOnderzoek naar een &apos;kwaadaardige&apos; RJ45-dongle</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb gepleit voor RSS-ondersteuning, en dat zou jij ook moeten doen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De post fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication) feeds, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZIk heb gepleit voor RSS-ondersteuning, en dat zou jij ook moeten doen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hogere kaliuminname bij het avondeten gekoppeld aan minder slaapstoornissen – studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom inntak av kalium og natrium og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHogere kaliuminname bij het avondeten gekoppeld aan minder slaapstoornissen – studie</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het gebruik van ChatGPT is niet slecht voor het milieu]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHet gebruik van ChatGPT is niet slecht voor het milieu</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
