<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Gelukkig Nieuwjaar 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGelukkig Nieuwjaar 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statische søketrær: raskere enn binærsøk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de implementatie en optimalisatie van statische zoekbomen (S+ bomen) voor aanzienlijk snellere zoekopdrachten in gesorteerde gegevens, met snelheden die 40 keer sneller zijn dan traditionele binaire zoekopdrachten. - Optimalisatietechnieken zoals batching, prefetching en handmatige SIMD (Single Instruction, Multiple Data) worden toegepast om de querydoorvoer te verbeteren. - Het artikel verkent ook verschillende boomlay-outs, knoopgroottes en geheugenbeheerstrategieën, met een discussie over toekomstig werk zoals branchy search en interpolatiezoekopdrachten om de zoekefficiëntie verder te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatische søketrær: raskere enn binærsøk</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[30% daling in o1-preview nauwkeurigheid wanneer Putnam-problemen licht variëren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en referanse utformet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Referansen inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde en betydelig ytelsesnedgang på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% daling in o1-preview nauwkeurigheid wanneer Putnam-problemen licht variëren</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databases in 2024: Een jaar in review]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het database-landschap in 2024 onderging aanzienlijke veranderingen, waaronder grote overnames, verschuivingen in licenties en voortdurende rivaliteiten tussen belangrijke spelers zoals Redis, Elasticsearch, Databricks en Snowflake. - DuckDB won aan populariteit voor analytische queries, met integraties in Postgres, terwijl opmerkelijke releases Amazon Aurora DSQL en Microsoft Garnet omvatten. - Overnames zoals Tabular door Databricks en OrioleDB door Supabase waren significant, en ondanks tegenslagen zoals de sluiting van OtterTune, blijft de industrie dynamisch met nieuwe projecten en financiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabases in 2024: Een jaar in review</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeken die ik graag las in 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De lijst bevat een diverse reeks boeken, waaronder historische, filosofische, wetenschappelijke en persoonlijke verhalen, die elk unieke inzichten en verrijkende ervaringen bieden.</li>
<li>Hoogtepunten zijn onder meer Cicero&#39;s brieven voor inzichten in het Romeinse leven, Ben-Ari&#39;s werken over logica in de computerwetenschap en programma-verificatie, en Steve Martin&#39;s memoires over komisch succes.</li>
<li>De collectie omvat ook filosofische verkenningen van Pierre Hadot en Nietzsche, Griekse tragedies van Aeschylus, en literaire werken van Ursula Le Guin en Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBoeken die ik graag las in 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisch reverse-engineer HTTP-API's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reversering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reversering av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisch reverse-engineer HTTP-API&apos;s</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Grootste zelfgemaakte explosievenopslag in de geschiedenis van het bureau gevonden in Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Grootste zelfgemaakte explosievenopslag in de geschiedenis van het bureau gevonden in Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spookachtige CVE's in mijn terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, een nieuwe terminalemulator, had een beveiligingslek vergelijkbaar met een uit 2003, waardoor ASCII-escape-tekens opdrachten konden uitvoeren zoals het openen van applicaties. - Het probleem was vooral problematisch met Zsh en Bash in vi-modus, maar Ghostty 1.0.1 heeft dit opgelost door de functie standaard uit te schakelen. - Ondanks het beveiligingslek wordt Ghostty geprezen om zijn functies, en de ontwikkelaar heeft het probleem snel aangepakt door oplossingen en workarounds voor gebruikers te bieden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spookachtige CVE&apos;s in mijn terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grootschalige conceptmodellen: Taalmodellering in een zinsrepresentatieruimte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De repository biedt implementaties voor Large Concept Models (LCM), die &#39;concepten&#39; gebruiken als een hoger-niveau semantische representatie voor taalmodellering.</li>
<li>LCM ondersteunt 200 teksttalen en 57 spraakstalen met behulp van de SONAR-embedruimte, en is getraind voor auto-regressieve zinsvoorspelling met methoden zoals MSE-regressie en diffusie-gebaseerde generatie.</li>
<li>De repository biedt installasjonsinstruksjoner, dataklargjøring, opplæring, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGrootschalige conceptmodellen: Taalmodellering in een zinsrepresentatieruimte</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vrolijk Kerstfeest iedereen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZVrolijk Kerstfeest iedereen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS-menylinjeapp som viser hvor full ISS-urintanken er i sanntid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream is een macOS-menubalkapplicatie die de realtime status van de urinecapaciteit van het International Space Station (ISS) weergeeft. De app is ontwikkeld met Swift en macOS, wat de eerste poging van de ontwikkelaar markeert, wat kan resulteren in mogelijke bugs en beperkte foutafhandeling. De gegevens voor de app zijn afkomstig van het ISS Mimic-project, hoewel de ontwikkelaar niet van plan is om aanvullende statistieken van de bron op te nemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS-menylinjeapp som viser hvor full ISS-urintanken er i sanntid</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Versierde kerstboom (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Versierde kerstboom (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dit open probleem leerde me wat topologie is [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZDit open probleem leerde me wat topologie is [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduceert nieuwe functies zoals blokparameterreferentie met behulp van <code>it</code>, Prism als de standaard parser, en Happy Eyeballs Versie 2 voor verbeterde netwerkconnectiviteit.</li>
<li>De update omvat prestatieverbeteringen, nieuwe opdrachtregelopties en verschillende bugfixes, samen met verouderingswaarschuwingen voor veranderlijke tekenreeksletterlijke waarden en ondersteuning voor het verspreiden van sleutelwoorden met nil.</li>
<li>Compatibilitetsproblemer og oppdateringer av C API er adressert, med oppdateringer til kjernekasser og standardbiblioteket, noe som gjør det til en betydelig utgivelse for utviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proberen QvQ uit – Qwen's nieuwe visuele redeneermodel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba heeft in december 2024 een nieuw visueel redeneermodel uitgebracht, QvQ-72B-Preview, dat visie integreert met tekstaanwijzingen om de visuele redeneercapaciteiten te verbeteren.</li>
<li>Het model is beschikbaar voor testen op Hugging Face Spaces en kan lokaal worden uitgevoerd met behulp van Prince Canuma&#39;s mlx-vlm-pakket, wat de open-source aard en toegankelijkheid ervan aantoont.</li>
<li>De blog van Simon Willison benadrukt modellens potentielle for kreative anvendelser, til tross for blandede resultater, og fremhever dens underholdende tilnærming til problemløsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZProberen QvQ uit – Qwen&apos;s nieuwe visuele redeneermodel</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskers, rook en spiegels: Het verhaal van EgyptAir vlucht 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMaskers, rook en spiegels: Het verhaal van EgyptAir vlucht 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – een lichtgewicht webbrowser gemaakt vanaf de basis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er wordt een nieuwe lichtgewicht, privacygerichte webbrowser ontwikkeld die uniek opereert zonder JavaScript, en in plaats daarvan bijgewerkte scripts gebruikt om websites te verbeteren. De browser maakt gebruik van een whitelist-strategie om bronnen van verschillende domeinen te blokkeren, waardoor trackers effectief worden vermeden en de privacy van gebruikers wordt verbeterd. De ontwikkelaar organiseert een inzamelingsactie om de voortgang van dit project te ondersteunen en nodigt geïnteresseerde partijen uit om bij te dragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – een lichtgewicht webbrowser gemaakt vanaf de basis</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb een website gemaakt om semantisch te zoeken naar ArXiv-artikelen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een afgestudeerde student met ADHD ontwikkelde een website om te helpen bij systematische literatuurreviews door vergelijkbare artikelen te vinden op basis van betekenis. De site maakt gebruik van MixedBread&#39;s embedding model voor vectorrepresentatie, Milvus voor opslag en zoekopdrachten, en Gradio voor het aanbieden van de applicatie. De vectordatabase wordt wekelijks bijgewerkt met behulp van Kaggle-gegevens, en de zoekefficiëntie wordt verbeterd door embeddings te binariseren en de Hamming-afstand toe te passen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZIk heb een website gemaakt om semantisch te zoeken naar ArXiv-artikelen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulering i en GPU-skygge, ser bedre ut enn svart rammeinnsetting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbeid med Timothy Lottes, har introdusert en ny åpen kildekode-algoritme for å simulere CRT (Cathode Ray Tube) skjermer, tilgjengelig på Shadertoy og GitHub. Denne algoritmen reduserer bevegelsesuskarphet på skjermer med 240Hz+ og tilbyr en mykere flimring sammenlignet med BFI (Black Frame Insertion), og har blitt integrert i Retroarch-emulatoren. Simuleringen er kompatibel med LCD-er og OLED-er, og gir sanntids- og saktefilm-moduser, og er spesielt effektiv for å redusere bevegelsesuskarphet i eldre 60fps-innhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulering i en GPU-skygge, ser bedre ut enn svart rammeinnsetting</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het overlijden van Gordon Mah Ung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gerespecteerde PCWorld-redacteur en hardwarejournalist Gordon Mah Ung is op 58-jarige leeftijd overleden na een strijd tegen alvleesklierkanker, en laat een aanzienlijke impact achter op de technologiejournalistiek.</li>
<li>Met meer dan 25 jaar in de industrie stond hij bekend om zijn diepgaande kennis, boeiende schrijfstijl en toewijding aan journalistieke integriteit, met bijdragen aan Maximum PC en PCWorld.</li>
<li>Gordons werk, waaronder de podcast &#39;The Full Nerd&#39;, inspireerde velen in de techgemeenschap, en hij werd bewonderd om zijn toewijding aan consumentenbelangen en het vereenvoudigen van complexe technologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZHet overlijden van Gordon Mah Ung</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik heb net de Chrome van mijn vrouw bijgewerkt, en uBlock wordt niet langer ondersteund]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZIk heb net de Chrome van mijn vrouw bijgewerkt, en uBlock wordt niet langer ondersteund</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een piloot rende door de luchthaven om de vrouw te verrassen die zijn leven had gered]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEen piloot rende door de luchthaven om de vrouw te verrassen die zijn leven had gered</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat is er gebeurd met de grootste buis-tv ter wereld? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZWat is er gebeurd met de grootste buis-tv ter wereld? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het getal pi heeft een kwaadaardige tweeling]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZHet getal pi heeft een kwaadaardige tweeling</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38e Chaos Communication Congress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het 38e Chaos Communication Congress (38C3) staat gepland om plaats te vinden in Hamburg van 27-30 december 2024, georganiseerd door de Chaos Computer Club. Dit jaarlijkse evenement legt de nadruk op de kruising van technologie, samenleving en utopie, en biedt lezingen, workshops en discussies over de impact van technologie. Deelnemers worden uitgenodigd om deel te nemen door vrijwilligerswerk te doen, evenementen te organiseren of projecten te presenteren, met belangrijke informatie toegankelijk op de informatiepagina&#39;s en blog van het evenement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38e Chaos Communication Congress</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maak een goedkope drone met behulp van ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZMaak een goedkope drone met behulp van ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD GPU's concurrerend maken voor LLM-inferentie (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM muliggjør kompilering og distribusjon av store språkmodeller (LLMs) på AMD GPUer ved bruk av ROCm, og oppnår ytelse nær NVIDIAs high-end GPUer. AMD Radeon RX 7900 XTX tilbyr konkurransedyktig ytelse, og når 80% av hastigheten til NVIDIA RTX 4090 og 94% av RTX 3090 Ti for spesifikke modeller, samtidig som den er betydelig rimeligere. Prosjektet fremhever potensialet til AMD GPUer for LLM-inferens, med pågående forbedringer i programvarestøtte og planer for fremtidige forbedringer som batching og støtte for flere GPUer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAMD GPU&apos;s concurrerend maken voor LLM-inferentie (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom zitten kankerrichtlijnen vast in PDF's?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZWaarom zitten kankerrichtlijnen vast in PDF&apos;s?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volledige decompilatie van Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het project omvat een volledige decompilatie van LEGO Island (Versie 1.1, Engels), met als doel de oorspronkelijke machinetaal zo nauwkeurig mogelijk te repliceren.</li>
<li>Het maakt gebruik van CMake voor het bouwen, waarbij Microsoft Visual C++ 4.20 wordt aanbevolen voor optimale resultaten, en omvat het instellen van de omgeving, configureren met CMake en bouwen met nmake.</li>
<li>Bijdragen worden aangemoedigd, met specifieke focus op de Engelse release van versie 1.1, met voortdurende verbeteringen aan de gedecompileerde ISLE.EXE- en LEGO1.DLL-bestanden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZVolledige decompilatie van Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel-aandeelhouders dienen een zaak in waarin ze de voormalige CEO en CFO vragen om 3 jaar salaris terug te betalen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel-aandeelhouders eisen de teruggave van compensatie van voormalig CEO Pat Gelsinger en CFO David Zinsner, en beschuldigen hen ervan aandeelhouders te hebben misleid over de financiële prestaties van Intel&#39;s foundry-eenheid.</li>
<li>De rechtszaak hevder et brudd på tillitsplikter, etter Intels mislykkede snuoperasjonsplan og et rekordstort kvartalstap på 16,6 milliarder dollar, som førte til en nedgang på 9,2 % i Intels aksjer.</li>
<li>De gieterij-eenheid, die aanvankelijk werd verwacht om groei te stimuleren, werd later geïdentificeerd als een aanzienlijke kostenpost, wat leidde tot herstructureringsinspanningen door Zinsner, nu mede-interim CEO, terwijl Gelsinger is afgetreden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel-aandeelhouders dienen een zaak in waarin ze de voormalige CEO en CFO vragen om 3 jaar salaris terug te betalen</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo heeft puntenwolkgegevens van de hele stad gratis vrijgegeven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo heeft gratis puntwolkgegevens van de hele stad beschikbaar gesteld, waardoor het publiek deze kan downloaden.</li>
<li>Punthoekgegevens zijn een verzameling gegevenspunten in de ruimte, vaak gebruikt in 3D-modellering en geografische informatiesystemen (GIS).</li>
<li>Deze release is belangrijk omdat het waardevolle middelen biedt voor ontwikkelaars, onderzoekers en stedelijke planners die geïnteresseerd zijn in 3D-modellering en ruimtelijke analyse van Tokio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo heeft puntenwolkgegevens van de hele stad gratis vrijgegeven</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demystificeren van Debuggers, Deel 2: De Anatomie van een Lopend Programma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel &#39;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&#39; legt de componenten uit die betrokken zijn bij de uitvoering van een programma, zoals virtuele adresruimten, threads en processen. Het beschrijft hoe besturingssystemen virtueel geheugen en planning gebruiken om meerdere programma&#39;s tegelijkertijd te beheren. Het bericht maakt deel uit van een serie die zich richt op het uitleggen hoe debuggers met deze processen omgaan om de uitvoering van programma&#39;s te analyseren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDemystificeren van Debuggers, Deel 2: De Anatomie van een Lopend Programma</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het automatiseren van de zoektocht naar kunstmatig leven met basis modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Automated Search for Artificial Life (ASAL) algoritme maakt gebruik van AI vision-language foundation modellen om kunstmatige levensvormen in simulaties te ontdekken, wat het onderzoeksveld van Kunstmatig Leven (ALife) verbetert. ASAL heeft met succes nieuwe levensvormen geïdentificeerd in simulaties zoals Lenia, Boids, Particle Life en Game of Life, waarbij dynamische patronen en nieuwe regels voor cellulaire automaten worden getoond. Deze benadering automatiseert het ontdekkingsproces, overwint de beperkingen van handmatig ontworpen simulaties en moedigt verdere verkenning en samenwerking aan om ALife-concepten in AI te integreren voor meer adaptieve en creatieve systemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHet automatiseren van de zoektocht naar kunstmatig leven met basis modellen</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het parseren van miljoenen URL's per seconde (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHet parseren van miljoenen URL&apos;s per seconde (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parijs naar Berlijn met de trein is nu vijf uur sneller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn en SNCF hebben een nieuwe directe dagtreindienst gelanceerd van Parijs naar Berlijn, waardoor de reistijd met vijf uur wordt verkort tot 7 uur en 59 minuten.</li>
<li>De route omvat schilderachtige uitzichten en stops in Straatsburg, Karlsruhe en Frankfurt, met tickets vanaf €59,99 voor de tweede klasse.</li>
<li>Hoewel de dienst een meer ontspannen reiservaring biedt, beweren sommigen dat het sneller moet zijn om effectief te concurreren met luchtvervoer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZParijs naar Berlijn met de trein is nu vijf uur sneller</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["United Healthcare" gebruikt DMCA tegen afbeeldingen van Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare gebruikt naar verluidt DMCA-verzoeken om online inhoud met betrekking tot Luigi Mangione te verwijderen, ondanks dat ze niet de auteursrechten bezitten, wat zorgen oproept over misbruik van de auteursrechtwetgeving. De situatie benadrukt hoe de DMCA kan worden uitgebuit door auteursrecht-trollen om inhoudhosts onder druk te zetten om te voldoen aan mogelijk ongegronde claims. Het is onzeker of United Healthcare direct verantwoordelijk is voor deze verzoeken of dat een derde partij hen nabootst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&quot;United Healthcare&quot; gebruikt DMCA tegen afbeeldingen van Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt is een gedecentraliseerde, minimalistische microbloggingdienst voor hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt heeft versie v1.3.2-dev uitgebracht, een gedecentraliseerde, minimalistische microbloggingdienst gericht op hackers.</li>
<li>De documentatie bevat secties over Installatie, Snelstart, Gebruik, Configuratie en API, met ondersteuning vanuit de gemeenschap beschikbaar op IRC.</li>
<li>Het API-hoofdstuk beschrijft eindpunten voor gebruikers, tweets, vermeldingen, tags en vindbaarheid, en moedigt bijdragen op GitHub aan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt is een gedecentraliseerde, minimalistische microbloggingdienst voor hackers</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voorspellingen voor 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZVoorspellingen voor 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Commerciële theezakjes geven microplastics af, die menselijke cellen binnendringen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZCommerciële theezakjes geven microplastics af, die menselijke cellen binnendringen</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan AI allerede gjøre matematikk? Tanker fra en matematiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het nieuwe taalmodel van OpenAI, o3, behaalde een score van 25% op de FrontierMath-dataset, die uitdagende wiskundevragen met definitieve antwoorden bevat.</li>
<li>De dataset wordt geheimgehouden om te voorkomen dat taalmodeller er op kunnen trainen, en het bevat problemen die expertise in specifieke wiskundegebieden vereisen.</li>
<li>Hoewel de prestaties van o3 opmerkelijk zijn, zal de echte vooruitgang plaatsvinden wanneer AI in staat is om complexere, bewijsgebaseerde vragen op te lossen, aangezien huidige modellen zoals DeepMind&#39;s AlphaProof nog steeds beperkt zijn tot problemen op middelbare schoolniveau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKan AI allerede gjøre matematikk? Tanker fra en matematiker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA Moat Nog Steeds Levend]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Benchmarking van de MI300X, H100 en H200 GPU&#39;s toont aan dat AMD&#39;s MI300X ondermaats presteert vanwege softwareproblemen, ondanks de veelbelovende specificaties.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPU&#39;s tonen superieure prestaties direct uit de doos, terwijl AMD&#39;s MI300X aanzienlijke afstemming en bugfixes vereist om zijn potentieel te bereiken.</li>
<li>De aanbevelingen voor AMD omvatten het verbeteren van de softwarekwaliteit, het verhogen van interne tests en het samenwerken met partners om zijn concurrentiepositie ten opzichte van Nvidia te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA Moat Nog Steeds Levend</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Geclassificeerde specificaties van gevechtsvliegtuigen gelekt op War Thunder-forums]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geclassificeerde specificaties van de Eurofighter Typhoon-radar werden gelekt op de War Thunder-forums, wat controverse veroorzaakte en veiligheidszorgen opriep.</li>
<li>Dit incident maakt deel uit van een patroon, aangezien eerdere lekken op het platform andere militaire systemen zoals de Challenger 2-tank hebben betrokken.</li>
<li>De gebruiker som var ansvarlig for lekkasjen ble suspendert, og materialet ble umiddelbart fjernet, noe som understreker utfordringene War Thunder står overfor med å balansere militær nøyaktighet med informasjonssikkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZGeclassificeerde specificaties van gevechtsvliegtuigen gelekt op War Thunder-forums</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nieuw Google-werkblad op de helft van het 13,6" MacBook Air-scherm is volledig bedekt met pop-ups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZNieuw Google-werkblad op de helft van het 13,6&quot; MacBook Air-scherm is volledig bedekt met pop-ups</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox neemt Lexmark over]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox is van plan om Lexmark over te nemen voor $1,5 miljard, met als doel zijn printdiensten te verbeteren en zijn wereldwijde bereik uit te breiden.</li>
<li>De overname, die naar verwachting in de tweede helft van 2025 zal worden afgerond, zal worden gefinancierd door middel van contanten en schulden, met een verlaagd dividend om de schulden te beheren.</li>
<li>Regelgevende goedkeuringen zijn in afwachting, en de deal streeft ernaar de sterke punten van beide bedrijven te combineren om een uitgebreid portfolio aan te bieden en de financiële prestaties te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox neemt Lexmark over</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Al je datainfrastructuur, in één Ruby-gem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack is een Ruby-gem die meerdere data-infrastructuurcomponenten consolideert in één pakket voor Ruby- en Ruby on Rails-toepassingen, met behulp van SQLite. Het biedt functionaliteiten zoals een SQL-database, cache, job queue, message broker, full-text zoekmachine en metrics platform, waardoor de prestaties worden verbeterd en de kosten worden verlaagd door de noodzaak van aparte servers te elimineren. De gem integreert met op Fiber gebaseerde IO-frameworks voor geoptimaliseerd CPU- en geheugengebruik en is open source onder de MIT-licentie, met bijdragen die welkom zijn op GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Al je datainfrastructuur, in één Ruby-gem</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Dingen en Spullen van 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus reflecteert op zijn ervaringen en ontdekkingen uit 2024, waarbij hij een breed scala aan onderwerpen behandelt, waaronder programmeren, media en persoonlijke interesses.</li>
<li>Hij bespreekt zijn werk met de programmeertaal Clojure en zijn toekomstige plannen, zoals het verkennen van concatenatieve talen en het vereenvoudigen van zijn blog.</li>
<li>Opmerkelijke vermeldingen zijn onder andere het spel Elite, de geschiedenis van Ham-radio en Japanse badkamergeesten, samen met erkenningen van mensen die hem inspireerden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Dingen en Spullen van 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Duitse toezichthouder beveelt Sam Altmans biometrische ID-project World om gegevens te verwijderen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZDe Duitse toezichthouder beveelt Sam Altmans biometrische ID-project World om gegevens te verwijderen</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik heb een platform gebouwd voor het ontdekken en delen van Chrome-extensiecollecties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net er en plattform som kuraterer samlinger av Chrome-utvidelser og temaer, med vekt på produktivitet, AI-verktøy og sosiale medier. Brukere kan utforske ulike kategorier, inkludert populære og trendende utvidelser, med analyser tilgjengelig for Chrome Web Store-utvidelser. Plattformen er uavhengig og ikke tilknyttet Google eller Chrome Web Store, og henter all data fra offentlige kilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZIk heb een platform gebouwd voor het ontdekken en delen van Chrome-extensiecollecties</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
