<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdoemenis, de Galerijervaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en nyversjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZVerdoemenis, de Galerijervaring</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, bekend om zijn educatieve inhoud, meldde dat zijn video uit 2017 over Bitcoin was verwijderd en dat zijn kanaal een auteursrechtelijke waarschuwing had gekregen.</li>
<li>De copyright-kravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt og holdent Sandersons originale innhold.</li>
<li>Dit voorval benadrukt de voortdurende problemen met de handhaving van auteursrechten op digitale platforms, waar makers zelfs voor hun eigen werk waarschuwingen kunnen krijgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OKR's halen vs. Je werk doen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In de techniek lijken driemaandelijkse Doelstellingen en Belangrijkste Resultaten (OKR&#39;s) vaak overbodig, omdat ze de neiging hebben om productroadmaps te weerspiegelen, wat kan leiden tot mogelijke conflicten als ze verschillen.</li>
<li>Marketing vindt OKR&#39;s nuttig for het definiëren van de kwartaalfocus, het afstemmen op projecttijdlijnen en het benadrukken van nieuwe campagnes of doelgroepen, terwijl doorlopende taken worden gevolgd door Key Performance Indicators (KPI&#39;s).</li>
<li>Effectieve OKR&#39;s moeten elke kwartaal de nadruk leggen op unieke of veranderende prioriteiten, in plaats van routinetaken, om stagnatie te voorkomen en ervoor te zorgen dat ze waarde bieden die verder gaat dan de routekaart.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOKR&apos;s halen vs. Je werk doen</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Time-Series Anomaly Detection: Een decennium review]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; benadrukt het belang van anomaliedetectie in tijdreeksgegevens vanwege de vooruitgang in gegevensverzameling en de opkomst van streaminggegevens. - Het introduceert een procesgerichte taxonomie om bestaande anomaliedetectiemethoden te categoriseren en biedt een meta-analyse van onderzoekstrends in dit domein. - Het onderzoek is relevant voor verschillende gebieden, waaronder cyberbeveiliging, financiën, wetshandhaving en gezondheidszorg, en is toegankelijk op arXiv onder de categorie Machine Learning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZTime-Series Anomaly Detection: Een decennium review</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulatie Clicker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulatie Clicker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple verspilde de Heilige Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, bedoeld om de mogelijkheden van smartphones te verbeteren, voldeed niet aan de verwachtingen, waarbij sommige functies zoals Math Notes werden geprezen, maar andere werden bekritiseerd omdat ze teleurstellend waren.</li>
<li>Ondanks de belofte van privacy en veiligheid door verwerking op het apparaat en Private Cloud Compute, voelde het product meer als een technische demonstratie dan als een baanbrekend hulpmiddel.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap overtreffer vaak de inspanningen van bedrijven zoals Apple Intelligence, die gebruikers slechts marginale verbeteringen boden in plaats van transformerende vooruitgangen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple verspilde de Heilige Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenieur eet efficiënt voor $2,50 per dag (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een ingenieur begint aan een 46-daagse uitdaging om dagelijks minder dan $2,50 aan voedsel uit te geven, waarbij hij maaltijden, kosten en kookexperimenten documenteert. - Geïnspireerd door kookprogramma&#39;s stelt hij regels op om plezier, voeding en delen te waarborgen, en verkent hij recepten zoals koolrolletjes en ramen terwijl hij de kosten beheert en verspilling minimaliseert. - Het experiment omvat creatief koken met beperkte ingrediënten, met technieken zoals pekelen en sous-vide, en experimenteren met emulgatoren, waarbij hij uiteindelijk inzichten deelt over kosteneffectief koken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZIngenieur eet efficiënt voor $2,50 per dag (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vermoord door LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et prosjekt som dokumenterer AI-benchmarks som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnering, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av ‘Killed by Google’, gir detaljer om opprinnelige og endelige resultater av benchmarks og AI-modellene som har overgått dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet ‘Saturation’ brukes for å beskrive benchmarks som ikke lenger effektivt kan måle de mest avanserte evnene til AI, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZVermoord door LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau neemt ontslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Liberale Partij van Canada initieert prosessen for å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, geprezen for zijn tien jaar lange leiderschap en inspanningen om de partij te herbouwen en inclusiever te maken, zal in zijn rol blijven totdat een opvolger is gekozen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau neemt ontslag</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Favoriete blog in 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZFavoriete blog in 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn Simpsons-fansite opnieuw publiceren, twintig jaar later]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZMijn Simpsons-fansite opnieuw publiceren, twintig jaar later</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-Source 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De srsRAN-software suite is een open-source verzameling van 4G- en 5G-radioapplicaties ontwikkeld door SRS, geïmplementeerd in C++ met minimale afhankelijkheden, en draait op Linux met standaard hardware.</li>
<li>Het is gelicentieerd onder AGPLv3, wat een vrije softwarelicentie is die ervoor zorgt dat de software open-source blijft.</li>
<li>De suite omvat een 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit en Distributed Unit) met een complete ORAN-native stack, en een 4G-suite die volledige netwerkimplementatie biedt voor User Equipment (UE), eNodeB (evolved Node B) en EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOpen-Source 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regelgeving die 6 GHz Wi-Fi mogelijk maakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verschillende landen, waaronder Argentinië, Brazilië, Canada en de Verenigde Staten, hebben het volledige 5925-7125 MHz spectrum bereik voor gebruik aangenomen.</li>
<li>De Europese Unie heeft een deel van dit bereik aangenomen, namelijk 5925-6425 MHz, met een focus op 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andere landen, zoals Andorra, Oostenrijk en België, overwegen om specifieke delen van het spectrum aan te nemen, terwijl landen zoals Egypte, Oman en Tunesië nog steeds hun opties evalueren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegelgeving die 6 GHz Wi-Fi mogelijk maakt</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onversneden valuta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOnversneden valuta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De evolutie van een structurele code-editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht schetst de ontwikkeling van een structurele editor voor de eyg-programmeertaal, die code behandelt als een gestructureerde boom om syntaxisfouten te voorkomen en de codebegrip te verbeteren.</li>
<li>Het was aanvankelijk gebouwd met Gleam en Svelte, maar de editor gebruikt nu Gleam en Lustre, met een terminalversie in Go, en is geëvolueerd om de Abstract Syntax Tree (AST) te vereenvoudigen voor betere navigatie.</li>
<li>De nieuwste versie heeft een menu- en pictogramgebaseerde gebruikersinterface, wat de bruikbaarheid op verschillende apparaten verbetert, en moedigt gebruikersfeedback aan om de programmeerervaring te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDe evolutie van een structurele code-editor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Onderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers aan de Universiteit van Waterloo hebben een draagbaar apparaat ontwikkeld dat radartechnologie gebruikt om glucosewaarden niet-invasief te monitoren, waardoor de noodzaak voor naalden wordt weggenomen.</li>
<li>Het apparaat, geleid door Dr. George Shaker, bevat een radarchip, een meta-oppervlak voor verbeterde signaalnauwkeurigheid en AI-algoritmen voor nauwkeurige glucosemetingen.</li>
<li>Momenteel USB-aangedreven, streeft het apparaat ernaar om op batterijen te werken voor verbeterde draagbaarheid en kan het uiteindelijk extra gezondheidsmetingen monitoren, met inspanningen onderweg om de technologie te commercialiseren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZOnderzoekers ontwerpen draagbare technologie die glucosespiegels nauwkeuriger kan meten</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De dag jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDe dag jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webpagina-irritaties die ik je hier niet aandoe]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZWebpagina-irritaties die ik je hier niet aandoe</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Nat Traversal Werkt (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NATs) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Technieken zoals STUN (Session Traversal Utilities for NAT) helpen bij het ontdekken van openbare IP-adressen, terwijl relais zoals TURN (Traversal Using Relays around NAT) of Tailscale&#39;s DERP worden gebruikt voor meer uitdagende NAT&#39;s.</li>
<li>Het ICE (Interactive Connectivity Establishment) protocol optimaliseert verbindingspaden door alle mogelijke opties te evalueren en de meest efficiënte te selecteren, wat zorgt voor robuuste NAT-traversal met end-to-end encryptie en authenticatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZHoe Nat Traversal Werkt (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een kleine krantenprinter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZEen kleine krantenprinter</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een groep vrienden nam deel aan de Carbage Run 2025 Wintereditie, een 6-daagse rally door Zweden naar de poolcirkel en terug naar Helsinki, waarbij auto&#39;s minstens 20 jaar oud moesten zijn en een waarde van minder dan €1000 moesten hebben.</li>
<li>Ze hebben een Volvo 940 Estate uit 1993 omgebouwd tot een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor hebben geïntegreerd.</li>
<li>Toekomstige updates zullen details bevatten over bedrading, een aangepaste Engine Control Unit (ECU), en plannen om de code open-source te maken, waarbij de innovatieve benadering van het project om oudere voertuigen uit te rusten met autonome technologie wordt benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZZelfrijdende Volvo uit 1993 met open piloot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrainterenderingsalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>De Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>De code van motoren er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrainterenderingsalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe teken je een omtrek in een videospel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt vijf technieken voor het weergeven van contouren in Unity, een populair platform voor game-ontwikkeling, en benadrukt hun gebruik in games zoals Sable en The Last of Us. - Technieken omvatten Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm en Edge Detection, elk met unieke voordelen en afwegingen op het gebied van prestaties en visuele kwaliteit. - Het artikel biedt inzichten in het balanceren van deze methoden voor optimale game-esthetiek en gameplay-ondersteuning, met aanvullende bronnen en credits voor 3D-modellen inbegrepen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZHoe teken je een omtrek in een videospel</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik stop bij de Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZIk stop bij de Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity heeft advertenties gekregen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity heeft advertenties gekregen</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZIk ben rijk en heb geen idee wat ik moet doen</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versie 3.5.11, uitgebracht op 2 januari 2025, verhelpt een kritieke beveiligingskwetsbaarheid met betrekking tot de SSH-integratiefunctie in eerdere versies. - De bug betrof het loggen van invoer/uitvoer naar een bestand op de externe host, dat door anderen kon worden benaderd, wat gebruikers van versies 3.5.6 tot 3.5.10 en bepaalde bètaversies beïnvloedde. - Gebruikers wordt geadviseerd om onmiddellijk te updaten naar versie 3.5.11, het /tmp/framer.txt-bestand te verwijderen en de update te verifiëren met behulp van de verstrekte SHA-256 en PGP-handtekening voor beveiligingsgarantie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kunnen LLM's betere code schrijven als je ze blijft vragen om 'betere code te schrijven'?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I november 2023 involverte en memetrend brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert promptutvikling med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKunnen LLM&apos;s betere code schrijven als je ze blijft vragen om &apos;betere code te schrijven&apos;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 in pure SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann deelde zijn ervaring met het oplossen van de Advent of Code 2024-uitdagingen met behulp van pure SQL, waarbij hij het benadrukte als een oefening in alternatieve probleemoplossingsmethoden. - Neumann voltooide met succes alle uitdagingen, hoewel hij opmerkte dat SQL beperkingen heeft bij het omgaan met complexe algoritmen en statusupdates, en suggereerde mogelijke verbeteringen voor de efficiëntie van SQL. - De blogpost bevat een gedetailleerde SQL-oplossing voor een uitdaging en bespreekt de mogelijkheid om SQL te verbeteren om complexere algoritme-uitvoering direct binnen databases beter te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 in pure SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaans hof van beroep vernietigt FCC's netneutraliteitsregels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Amerikaanse beroepsrechtbank heeft de netneutraliteitsregels van de FCC ongeldig verklaard, die gelijke behandeling van internetverkeer door breedbandproviders verplicht stelden, met als reden dat de FCC haar wettelijke bevoegdheid heeft overschreden.</li>
<li>De beslissing verwijst naar een uitspraak van het Hooggerechtshof die de bevoegdheden van regelgevende instanties beperkt, wat invloed heeft op het vermogen van de FCC om netneutraliteit af te dwingen.</li>
<li>FCC-ordfører Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZAmerikaans hof van beroep vernietigt FCC&apos;s netneutraliteitsregels</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Word een eigenaar van eigendommen en geen huurder op het internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het bezitten van je digitale ruimte in plaats van uitsluitend te vertrouwen op grote internetplatforms, die vaak hun groei boven de belangen van gebruikers stellen. - Strategieën om controle over je online aanwezigheid te behouden zijn onder andere het bezitten van een domein, het diversifiëren van inhoud over meerdere platforms en het opbouwen van directe verbindingen met doelgroepen via e-maillijsten. - Door je eigen web-eigendom te creëren, zorg je voor flexibiliteit en veerkracht in je digitale inspanningen, waardoor je minder afhankelijk bent van één enkel netwerk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZWord een eigenaar van eigendommen en geen huurder op het internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Een open directory van persoonlijke sites en blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll is een open directory van persoonlijke sites en blogs, met de nadruk op digitale ruimtes buiten grote technologiebedrijven, en wordt onderhouden op GitHub door Den Delimarsky. - Gebruikers kunnen bijdragen aan BlogScroll via GitHub of door de maker te e-mailen, en updates zijn beschikbaar via een RSS-feed. - De directory omvat verschillende categorieën zoals design-and-ux, personal, photo-video-production, en technology, en toont bijdragen van talrijke individuen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Een open directory van persoonlijke sites en blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Alder Lake SHLX-anomalie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot ontdekte dat de SHLX-instructie op Intel&#39;s Alder Lake-processoren een &#39;gemiddelde latentie&#39; van 3 cycli vertoont, wat atypisch is voor linksverschuivingsoperaties die meestal 1 cyclus duren. - Dit latentieprobleem is specifiek voor de prestatiekernen van Alder Lake en beïnvloedt niet de efficiëntiekernen, wat in tegenspraak is met Intel&#39;s beweringen van een latentie van 1 cyclus. - De latentie varieert op basis van de initialisatie van het verschuivingsaantalregister, waarbij 32-bits instructies of 64-bits instructies zonder immediates een latentie van 1 cyclus bereiken, terwijl 64-bits instructies met immediates resulteren in een latentie van 3 cycli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZDe Alder Lake SHLX-anomalie</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEen van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automatisch reversere-engineer REST API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, noe som letter reversering av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruken for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automatisch reversere-engineer REST API-er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De GPU, niet de TPM, is de basis van hardware-DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZDe GPU, niet de TPM, is de basis van hardware-DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Een moderne en efficiënte alternatieve voor JupyterLab, gebouwd in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper is een high-performance Integrated Development Environment (IDE) geïnspireerd door Jupyter, geoptimaliseerd voor massale gelijktijdigheid en minimaal geheugenverbruik. - Het is gebouwd met de Go programmeertaal voor verbeterde gelijktijdigheid en prestaties, biedt zowel Electron als Web App versies, en is open-source onder de AGPL-3.0 licentie. - Zasper ondersteunt REPL-stijl (Read-Eval-Print Loop) data-applicaties en streeft ernaar verder te gaan dan Jupyter Notebooks om aangepaste data-applicaties te ondersteunen, met volledige ondersteuning op Mac en beperkte ondersteuning op Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Een moderne en efficiënte alternatieve voor JupyterLab, gebouwd in Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails voor alles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 is geoptimaliseerd voor kleine projecten en individuele ontwikkelaars, en biedt een uitgebreide handleiding &quot;Aan de slag met Rails&quot; om volwaardige applicaties te bouwen.</li>
<li>SQLite is nu klaar voor productie in Rails 8, waardoor de afhankelijkheid van PostgreSQL of Redis wordt verminderd, en bevat basisconfiguratie voor continue integratie (CI) met 2000 gratis GitHub-actieminuten.</li>
<li>De nieuwe authenticatiegenerator en eenvoudige implementering med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails voor alles</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waar te werken na 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZWaar te werken na 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn favoriete ergonomische hack voor de computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en gjør-det-selv-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMijn favoriete ergonomische hack voor de computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-code stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-code stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogs rotten. Wiki's wachten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post contrasteert de blijvende aard van wiki&#39;s met de vergankelijke aard van blogs, en suggereert dat tegen 2025 wiki&#39;s persoonlijker en betekenisvoller zullen worden.</li>
<li>Wiki&#39;s worden beschreven als dynamisch en een weerspiegeling van de evoluerende gedachten van de schrijver, terwijl blogs worden vergeleken met statische, vergeten etalages.</li>
<li>De auteur går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir håndtert og delt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogs rotten. Wiki&apos;s wachten</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta wil meer AI-bots op Facebook en Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta staat op het punt om AI-bots te lanceren op Facebook en Instagram om jongere gebruikers te betrekken en zijn investering in generatieve AI-technologie te benutten. - Deze AI-bots zullen profielen hebben en content creëren, vergelijkbaar met reguliere sociale media-accounts, na Meta&#39;s overname van SocialAI. - Dit initiatief weerspiegelt Meta&#39;s bredere strategie om sociale interacties en contentcuratie te automatiseren, in lijn met trends die te zien zijn in apps zoals Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta wil meer AI-bots op Facebook en Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn 25-jarige avontuur in AI en ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, een universitair hoofddocent aan Carnegie Mellon University, deelt zijn 25-jarige reis in AI (kunstmatige intelligentie) en ML (machine learning), waarbij hij zijn overgang van aanvankelijke desinteresse naar actieve betrokkenheid via verschillende projecten belicht.</li>
<li>Zijn carrièrepad omvat het ontwikkelen van eenvoudige spellen, het bestuderen van AI en neurale netwerken, en het toepassen van beslissingsbomen en clustering tijdens zijn promotieonderzoek om gegevens van code-editors te analyseren.</li>
<li>Henley slo seg til Microsofts programsynteseteam i 2022, hvor han arbeidet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Store Språkmodeller), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMijn 25-jarige avontuur in AI en ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gelukkig Nieuwjaar 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGelukkig Nieuwjaar 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statische søketrær: raskere enn binærsøk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de implementatie en optimalisatie van statische zoekbomen (S+ bomen) voor aanzienlijk snellere zoekopdrachten in gesorteerde gegevens, met snelheden die 40 keer sneller zijn dan traditionele binaire zoekopdrachten. - Optimalisatietechnieken zoals batching, prefetching en handmatige SIMD (Single Instruction, Multiple Data) worden toegepast om de querydoorvoer te verbeteren. - Het artikel verkent ook verschillende boomlay-outs, knoopgroottes en geheugenbeheerstrategieën, met een discussie over toekomstig werk zoals branchy search en interpolatiezoekopdrachten om de zoekefficiëntie verder te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatische søketrær: raskere enn binærsøk</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[30% daling in o1-preview nauwkeurigheid wanneer Putnam-problemen licht variëren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en referanse utformet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Referansen inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde en betydelig ytelsesnedgang på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% daling in o1-preview nauwkeurigheid wanneer Putnam-problemen licht variëren</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databases in 2024: Een jaar in review]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het database-landschap in 2024 onderging aanzienlijke veranderingen, waaronder grote overnames, verschuivingen in licenties en voortdurende rivaliteiten tussen belangrijke spelers zoals Redis, Elasticsearch, Databricks en Snowflake. - DuckDB won aan populariteit voor analytische queries, met integraties in Postgres, terwijl opmerkelijke releases Amazon Aurora DSQL en Microsoft Garnet omvatten. - Overnames zoals Tabular door Databricks en OrioleDB door Supabase waren significant, en ondanks tegenslagen zoals de sluiting van OtterTune, blijft de industrie dynamisch met nieuwe projecten en financiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabases in 2024: Een jaar in review</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeken die ik graag las in 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De lijst bevat een diverse reeks boeken, waaronder historische, filosofische, wetenschappelijke en persoonlijke verhalen, die elk unieke inzichten en verrijkende ervaringen bieden.</li>
<li>Hoogtepunten zijn onder meer Cicero&#39;s brieven voor inzichten in het Romeinse leven, Ben-Ari&#39;s werken over logica in de computerwetenschap en programma-verificatie, en Steve Martin&#39;s memoires over komisch succes.</li>
<li>De collectie omvat ook filosofische verkenningen van Pierre Hadot en Nietzsche, Griekse tragedies van Aeschylus, en literaire werken van Ursula Le Guin en Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBoeken die ik graag las in 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Een van mijn artikelen werd vandaag afgewezen</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisch reverse-engineer HTTP-API's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reversering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reversering av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisch reverse-engineer HTTP-API&apos;s</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Grootste zelfgemaakte explosievenopslag in de geschiedenis van het bureau gevonden in Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Grootste zelfgemaakte explosievenopslag in de geschiedenis van het bureau gevonden in Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spookachtige CVE's in mijn terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, een nieuwe terminalemulator, had een beveiligingslek vergelijkbaar met een uit 2003, waardoor ASCII-escape-tekens opdrachten konden uitvoeren zoals het openen van applicaties. - Het probleem was vooral problematisch met Zsh en Bash in vi-modus, maar Ghostty 1.0.1 heeft dit opgelost door de functie standaard uit te schakelen. - Ondanks het beveiligingslek wordt Ghostty geprezen om zijn functies, en de ontwikkelaar heeft het probleem snel aangepakt door oplossingen en workarounds voor gebruikers te bieden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spookachtige CVE&apos;s in mijn terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grootschalige conceptmodellen: Taalmodellering in een zinsrepresentatieruimte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De repository biedt implementaties voor Large Concept Models (LCM), die &#39;concepten&#39; gebruiken als een hoger-niveau semantische representatie voor taalmodellering.</li>
<li>LCM ondersteunt 200 teksttalen en 57 spraakstalen met behulp van de SONAR-embedruimte, en is getraind voor auto-regressieve zinsvoorspelling met methoden zoals MSE-regressie en diffusie-gebaseerde generatie.</li>
<li>De repository biedt installasjonsinstruksjoner, dataklargjøring, opplæring, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGrootschalige conceptmodellen: Taalmodellering in een zinsrepresentatieruimte</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
