<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Faillissementsdommer avviser salg av Infowars til The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een rechter heeft de verkoop van Infowars aan The Onion stopgezet, dat van plan was het om te vormen tot een satirisch platform.</li>
<li>De beslissing werd genomen ondanks de steun van de families van de slachtoffers van Sandy Hook, waardoor de toekomst van Infowars in het ongewisse blijft.</li>
<li>Een door de rechtbank aangestelde curator is nu verantwoordelijk voor het bepalen van een nieuwe koers, terwijl The Onion geïnteresseerd blijft in de overname.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZFaillissementsdommer avviser salg av Infowars til The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: ons nieuwe AI-modell voor het agentische tijdperk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind heeft Gemini 2.0 gelanceerd, een geavanceerd AI-model ontworpen voor het &quot;agentic tijdperk&quot;, met functies zoals native beeld- en audio-uitvoer en het gebruik van tools. - Gemini 2.0 Flash is momenteel toegankelijk voor ontwikkelaars en vertrouwde testers, met een bredere release verwacht begin volgend jaar, wat wijst op een gefaseerde uitrolstrategie. - Google richt zich op verantwoorde AI-ontwikkeling, met de nadruk op veiligheid en beveiliging, met potentiële toepassingen in zoekopdrachten, games en robotica, wat de veelzijdigheid van het model en de toewijding aan ethische AI-praktijken benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: ons nieuwe AI-modell voor het agentische tijdperk</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM verlaat de robotaximarkt, zal Cruise-operaties intern brengen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) stopt met de financiering van de Cruise-robotaxidivisie en kiest ervoor om deze te integreren in zijn techteam om zich te concentreren op autonome systemen voor persoonlijke voertuigen.</li>
<li>GM streeft ernaar om de resterende Cruise-aandelen tegen 2025 te verwerven, waardoor de jaarlijkse uitgaven voor de divisie met meer dan de helft aanzienlijk worden verminderd.</li>
<li>Cruise heeft uitdagingen ondervonden, zoals een boete van $1,5 miljoen voor het niet melden van een ongeval, terwijl concurrenten zoals Waymo en Tesla blijven vooruitgaan in de robotaximarkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM verlaat de robotaximarkt, zal Cruise-operaties intern brengen</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrische (Postgres synkroniseringsmotor) betautgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De synchronisatiemotor van Electric, nu in BETA met versie 1.0.0-beta.1, faciliteert real-time gedeeltelijke replicatie van Postgres-gegevens in lokale apps, waardoor directe lokale gegevens toegang mogelijk is zonder bestaande technologiestacks te wijzigen. De motor bevat PGlite, een lichte WebAssembly (WASM) versie van Postgres voor browsers, en is productieklaar na een herschrijving van zes maanden, al gebruikt door bedrijven zoals Google en Supabase. Electric ondersteunt workloads met hoge doorvoer en lage latentie, is eenvoudig te adopteren met eenvoudige API&#39;s, en kan stapsgewijs worden geïntegreerd, met Electric Cloud, een beheerde hostingdienst, in ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElektrische (Postgres synkroniseringsmotor) betautgivelse</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Order op verzoek om voorlopige voorziening in de zaak WPEngine, Inc. tegen Automattic]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZOrder op verzoek om voorlopige voorziening in de zaak WPEngine, Inc. tegen Automattic</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat we weten over de verdachte van de schietpartij op de CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, een 26-jarige uit een vooraanstaande familie in Baltimore, is aangeklaagd voor de moord op UnitedHealthcare CEO Brian Thompson in New York City.</li>
<li>Mangione werd gearresteerd in Pennsylvania met een spookwapen en een document dat hintte op een motief gerelateerd aan woede jegens het bedrijfsleven in Amerika.</li>
<li>Ondanks zijn academische prestaties en carrière als data-ingenieur, suggereert Mangione&#39;s sociale media recente isolatie van familie en vrienden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZWat we weten over de verdachte van de schietpartij op de CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dit is geen grap, Funko heeft net mijn moeder gebeld]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDit is geen grap, Funko heeft net mijn moeder gebeld</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boomrekening]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus is een Turing-volledig computationeel model met een enkele operator, waardoor programmaanalyse, typecontrole, compilatie en optimalisatie direct binnen de code mogelijk zijn. Het ondersteunt willekeurige typesystemen en geleidelijke typificatie, waardoor krachtige Read-Eval-Print Loops (REPLs) en programmadeployment zonder externe tools mogelijk zijn. De minimale syntaxis en semantiek maken het draagbaar en eenvoudig om interpreters op elk platform te implementeren, geschikt voor modellering, formele specificaties en educatieve doeleinden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZBoomrekening</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traliewerk – 3D mesh generatief model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post introduceert een nieuwe 3D-generatiemethode met behulp van een verenigde Gestructureerde LATente (SLAT) representatie, die de creatie van veelzijdige en hoogwaardige 3D-assets verbetert.</li>
<li>Het model, genaamd TRELLIS, maakt gebruik van gerectificeerde flow-transformatoren en is getraind op een grote dataset, waardoor het beter presteert dan bestaande methoden in 3D-generatie.</li>
<li>De aanpak ondersteunt flexibele uitvoerformaten en lokale 3D-bewerking, met plannen om de code, het model en de gegevens openbaar te maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTraliewerk – 3D mesh generatief model</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Red muziek, red het archief]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meer dan 500 muzikanten pleiten ervoor dat grote platenlabels een rechtszaak van 621 miljoen dollar tegen het Internet Archive, een non-profit culturele instelling, intrekken.</li>
<li>De muzikanten benadrukken behovet for rettferdig kompensasjon, beskyttelse av musikalske arv, og investering i levende artister i stedet for å støtte monopolistiske praksiser.</li>
<li>Ze beweren dat het voortbestaan van de muziekindustrie afhangt van het prioriteren van de toekomst van artiesten en het behouden van hun werken, en roepen op tot publieke steun via een open brief.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZRed muziek, red het archief</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Van waar ik stopte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZVan waar ik stopte</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ontwikkelaar schreef 25k regels Neovim-plugincode met behulp van telefoon en touchscreen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZOntwikkelaar schreef 25k regels Neovim-plugincode met behulp van telefoon en touchscreen</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (en Ontmaskeren?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debanking, de onvrijwillige sluiting van bankrekeningen, is een omstreden kwestie, vooral van invloed op cryptobedrijven, met zorgen dat het als een politiek instrument kan worden gebruikt.</li>
<li>Het debat omvat complexe interacties tussen private en staatsactoren, waarbij sommigen debanking beschouwen als noodzakelijk voor risicobeheer, terwijl anderen het als oneerlijk en zonder behoorlijke rechtsgang beschouwen.</li>
<li>Historische regulerende tiltak som Operation Choke Point, som presset banker til å bryte bånd med visse industrier, blir av kritikere nevnt som liknende de nåværende tiltakene mot kryptovirksomheter, kalt &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (en Ontmaskeren?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dubbel (YC W24) – Indexbeleggen met 0% kostenratio's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double is een financieel platform dat investeringen in meer dan 50 aandelenmarktindexen mogelijk maakt zonder kostenratio&#39;s, en rekent een vast tarief van $1/maand voor beheer, herbalancering en belastingverliesoogst.</li>
<li>Het platform biedt directe indexering door individuele aandelen van populaire indexen aan te schaffen, waardoor maatwerk en dagelijkse portefeuilleoptimalisatie mogelijk zijn, en zich onderscheidt van andere robo-adviseurs.</li>
<li>Double heeft $10 miljoen aan beheerd vermogen (AUM) bereikt en streeft ernaar de markt van $100 miljard per jaar voor ETF&#39;s en beleggingsfondsen te verstoren door beleggingsstrategieën met lage kosten aan te bieden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDubbel (YC W24) – Indexbeleggen met 0% kostenratio&apos;s</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko heeft Itch.io verwijderd]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko heeft Itch.io verwijderd</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compromittering van OpenWrt-leveringsketen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een beveiligingsingenieur identificeerde kwetsbaarheden in het firmware-upgradeproces van OpenWrt, waaronder command-injectie en SHA-256 hash-collisieproblemen. De kwetsbaarheden stelden potentiële aanvallers in staat om commando&#39;s in te voeren en hash-collisies te creëren, wat leidde tot de installatie van kwaadaardige firmware. Het OpenWrt-team heeft deze kwetsbaarheden snel aangepakt en opgelost, waarbij de nadruk werd gelegd op de noodzaak van sterke beveiliging in softwareleveringsketens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZCompromittering van OpenWrt-leveringsketen</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger was verkeerd voor Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, ondanks zijn technische expertise en managementvaardigheden, werd als ongeschikt beschouwd als CEO van Intel vanwege zijn onvermogen om de culturele en strategische uitdagingen van het bedrijf aan te pakken.</li>
<li>Zijn leiderschapsbeslissingen, zoals het handhaven van dividenden en agressieve reclame, werden bekritiseerd omdat ze een vredestijdbenadering weerspiegelden in plaats van het noodzakelijke oorlogsleiderschap.</li>
<li>Gelsingers ledelse av Intels Foundry Services og avslutningen av Tofino-prosjektet, en lovende programmerbar switch-silikon, ble sett på som betydelige feiltrinn, og etterlot Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger was verkeerd voor Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON voor mensen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, een uitbreiding van JSON, is ontworpen voor eenvoudigere handmatige bewerking, waardoor het ideaal is voor configuratiebestanden, maar niet geschikt voor machinecommunicatie.</li>
<li>JSON5 heeft sinds de lancering in 2012 aanzienlijke populariteit verworven, met meer dan 65 miljoen downloads per week, en wordt gebruikt door grote projecten zoals Chromium en Next.js.</li>
<li>JSON5 is een superset van JSON, die ECMAScript 5.1-functies integreert, waardoor flexibele syntaxis mogelijk is, en is compatibel met ES5, met een JavaScript-bibliotheek beschikbaar voor parsing en serialisatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON voor mensen</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VK verbiedt tv-reclames overdag voor ontbijtgranen, muffins en hamburgers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Britse regjeringen innfører et forbud mot TV-reklamer på dagtid for sukkerholdige og &quot;mindre sunne&quot; matvarer, som frokostblandinger, muffins og burgere, for å bekjempe barnefedme.</li>
<li>Vanaf volgende oktober mogen deze advertenties alleen na 21:00 uur worden uitgezonden, met als doel jaarlijks 20.000 gevallen van kinderobesitas te voorkomen.</li>
<li>Minister van Volksgezondheid Wes Streeting benadrukte het belang van het stoppen van het richten op kinderen met advertenties voor junkfood.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZVK verbiedt tv-reclames overdag voor ontbijtgranen, muffins en hamburgers</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner heeft besloten om ons account te annuleren en alle servers te beëindigen.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner heeft besloten om ons account te annuleren en alle servers te beëindigen.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, onze kwantumchip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google heeft Willow geïntroduceerd, een quantumchip die een significante vooruitgang markeert in quantumfoutcorrectie en rekensnelheid. Willow toonde zijn capaciteit aan door een berekening uit te voeren in minder dan vijf minuten, een taak die een supercomputer 10 septiljoen jaar zou kosten, wat wijst op zijn potentieel om complexe problemen aan te pakken die klassieke computers te boven gaan. Deze ontwikkeling is cruciaal voor de toekomst van commercieel levensvatbare quantumcomputers, met implicaties voor het revolutioneren van industrieën zoals geneeskunde, energie en kunstmatige intelligentie (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, onze kwantumchip</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: De Browser voor Hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt is een browser ontworpen voor gevorderde gebruikers, met de nadruk op toetsenbordnavigatie en efficiëntie bij het analyseren en extraheren van online informatie.</li>
<li>Het bevat krachtige tools zoals linkhinting, Jump Headings voor documentnavigatie en fuzzy search voor eenvoudige tabbeheer en opdrachtuitvoering.</li>
<li>Extra functionaliteiten omvatten een ingebouwde REPL (Read-Eval-Print Loop) voor programmeerbaarheid, slimme bladwijzerzoekfunctie, aanpasbare automatische invullingen, klembordgeschiedenis en een boomgebaseerde geschiedenis voor het bijhouden van bezochte pagina&#39;s.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: De Browser voor Hackers</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Syrische regering valt na een einde aan de 50-jarige heerschappij van de Assad-familie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZDe Syrische regering valt na een einde aan de 50-jarige heerschappij van de Assad-familie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse-engineering van het Sega Channel-spelbeeldbestandsformaat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel was een baanbrekende games-on-demand service voor de Sega Genesis, actief van 1994 tot 1998, die maandelijks ongeveer 50 spellen aanbood. In 2024 ontdekte een gebruiker een Sega Channel game image CD uit 1996, wat leidde tot inspanningen in reverse engineering om de data te extraheren en te behouden. Het project decodeerde met succes exclusieve spellen, waarbij de rol van gemeenschapsinspanningen en reverse engineering in het behouden van de gamegeschiedenis werd benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZReverse-engineering van het Sega Channel-spelbeeldbestandsformaat</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame-katedralen heråpner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame-katedralen heråpner</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs onderzoekt de meest meedogenloze hackers van het internet – vanaf een geheime locatie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs onderzoekt de meest meedogenloze hackers van het internet – vanaf een geheime locatie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airline-informant ontving duizenden van passagierscontant inbeslagnames]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZAirline-informant ontving duizenden van passagierscontant inbeslagnames</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Negatieve inhoud online bekijken verergert mentale gezondheidsproblemen: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers van MIT hebben een webplug-in genaamd &quot;Digital Diet&quot; ontwikkeld om gebruikers te helpen weloverwogen keuzes te maken over online inhoud om hun mentale gezondheid te beschermen.</li>
<li>De tool maakt gebruik van natuurlijke taalverwerking (NLP) om webpagina&#39;s te evalueren op basis van emotie, kennis en uitvoerbaarheid, en stuurt gebruikers naar meer positieve inhoud.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt de tweerichtingsrelatie tussen online gedrag en mentale gezondheid, met bevindingen gepubliceerd in Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZNegatieve inhoud online bekijken verergert mentale gezondheidsproblemen: Studie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn tweede jaar zonder een baan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMijn tweede jaar zonder een baan</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het dialoogelement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het HTML ``-element wordt gebruikt om dialoogvensters te maken, die modaal kunnen zijn (waardoor interactie met de pagina wordt gepauzeerd) of niet-modaal (waardoor interactie mogelijk is).</li>
<li>JavaScript-metodene <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> brukes til å vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> brukes til å lukke dem.</li>
<li>Toegankelijkheid is cruciaal; zorg ervoor dat de focus correct is ingesteld en bied een sluitmechanisme, zoals een knop, terwijl je CSS <code>::backdrop</code> gebruikt voor het stylen van modale achtergronden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHet dialoogelement</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me mede-oprichter probeert de open-source fork Organic Maps te sluiten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps heeft de broncode vrijgegeven voor zijn &#39;metaserver&#39;, die de snelheid van kaartdownloads optimaliseert door gebruikers naar de beste Content Delivery Network (CDN) servers te leiden op basis van hun locatie.</li>
<li>De code, die aanvankelijk gesloten was om ongeautoriseerde forks te voorkomen, is nu open onder de MIT-licentie, wat transparantie en betrokkenheid van de gemeenschap bevordert.</li>
<li>Het team heroverweegt het gebruik van Cloudflare Workers om vendor lock-in te voorkomen en heeft ongeautoriseerde wijzigingen door een bijdrager teruggedraaid, waarbij ze hun toewijding aan privacy en transparantie benadrukken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me mede-oprichter probeert de open-source fork Organic Maps te sluiten</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Postgres voor alles te gebruiken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv som fremmer bruken av PostgreSQL, en populær åpen kildekode relasjonsdatabase, for et bredt spekter av applikasjoner utover tradisjonelle databasetjenester. Arkivet inviterer til bidrag og sporer ulike innovative bruksområder for PostgreSQL, inkludert cron-jobber, meldingskøer, analyser og mer, og fremhever dens allsidighet. Initiativet inkluderer 11 elementer relatert til Supabase, en plattform som tilbyr backend-tjenester ved bruk av PostgreSQL, og viser dens integrasjon og nytte i moderne applikasjonsutvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHoe Postgres voor alles te gebruiken</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Leugens die mij werden verteld over samenwerking bij het bewerken, Deel 1: Algoritmen voor offline bewerken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In het begin van 2024 benadrukte onderzoek naar collaboratieve bewerkingssysteem voor de teksteditor van Moment uitdagingen met offline bewerken, waarbij populaire algoritmen zoals CRDT&#39;s (Conflict-free Replicated Data Types) en OT (Operational Transformation) vaak tekortschieten. Offline bewerken verhoogt directe conflicten, waarbij 20-30% van deze conflicten resulteren in onaanvaardbare uitkomsten, wat suggereert dat het probleem meer een gebruikersinterface/gebruikerservaring (UI/UX) uitdaging is dan een algoritmische. Onderzoekers richten zich nu op het verbeteren van de gebruikerservaring bij offline bewerken, waarbij ze parallellen trekken met hoe git documentfusie afhandelt, wat een veelbelovende ontwikkeling is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLeugens die mij werden verteld over samenwerking bij het bewerken, Deel 1: Algoritmen voor offline bewerken</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gestructureerde outputs met Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama heeft ondersteuning geïntroduceerd voor gestructureerde outputs, waardoor modellen outputs kunnen genereren in een specifiek formaat met behulp van een JSON-schema.</li>
<li>Deze functie is nu beschikbaar in de bijgewerkte Ollama Python- en JavaScript-bibliotheken, nuttig voor taken zoals het parseren van gegevens uit documenten en afbeeldingen.</li>
<li>Gebruikers moeten updaten naar de nieuwste versie van Ollama en de formatparameter gebruiken in cURL-verzoeken of bibliotheken, waarbij toekomstige updates prestatieverbeteringen en meer opmaakopties beloven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZGestructureerde outputs met Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon was de laatste in zijn soort [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon was de laatste in zijn soort [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fructose in dieet bevordert tumorgroei: onderzoek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De consumptie van fructose is de afgelopen 50 jaar aanzienlijk toegenomen, voornamelijk door de aanwezigheid van fructosestroop met een hoog fructosegehalte in dranken en bewerkte voedingsmiddelen.</li>
<li>Onderzoek van de Washington University in St. Louis wijst uit dat hoewel fructose niet direct tumoren voedt, de lever het omzet in voedingsstoffen die de groei van tumoren ondersteunen bij kankers zoals melanoom, borst- en baarmoederhalskanker.</li>
<li>De studie suggereert potentiële nieuwe kankerbehandelingen door methoden te verkennen om te voorkomen dat fructose tumorgroei bevordert, mogelijk door middel van dieetveranderingen of geneesmiddelen, met gedeeltelijke financiering van de National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZFructose in dieet bevordert tumorgroei: onderzoek</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De grootste shell-programma's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De pagina fremhever betydelige shell-programmer, med fokus på omfattende håndskrevne skript snarere enn de som er generert av verktøy som autoconf. - Merkbare oppføringer inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer med kode (LoC), og kalua, en OpenWRT-tillegg med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen gir innsikt i kompleksiteten og mangfoldet av shell-skripting, med programmer som benytter datastrukturer og algoritmer, vanligvis over 5,000 linjer med kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDe grootste shell-programma&apos;s</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmeren–niet prompten–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy is een framework ontworpen voor het bouwen van modulaire AI-systemen met behulp van compositie Python-code, met de focus op het verbeteren van taalmodel (LM) outputs zonder uitsluitend te vertrouwen op prompts. Het ondersteunt meerdere grote taalmodel (LLM) aanbieders zoals OpenAI, Anthropic en Databricks, waardoor gebruikers AI-gedrag als code kunnen beschrijven, wat gemakkelijker iteratie en optimalisatie mogelijk maakt. Oorspronkelijk afkomstig van Stanford NLP, heeft DSPy een sterke gemeenschap aanwezig op GitHub en Discord, die bijdraagt aan open-source AI-onderzoek en het bevorderen van programma-architecturen en optimalisatoren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmeren–niet prompten–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het juiste aantal advertenties is nul]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Verge heeft een abonnementsmodel geïntroduceerd met een betaalmuurversie, die voordelen biedt zoals volledige tekst-RSS-feeds voor abonnees.</li>
<li>Het abonnement is bedoeld om de blootstelling aan advertenties te verminderen, maar er is kritiek dat betalende abonnees helemaal geen advertenties zouden moeten zien.</li>
<li>Er zijn bekymringer om potensiell datasalg til annonsører, noe som antyder at abonnenter ikke bør utsettes for både annonser og datamonetisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZHet juiste aantal advertenties is nul</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het 70%-probleem: Harde waarheden over AI-ondersteund coderen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHet 70%-probleem: Harde waarheden over AI-ondersteund coderen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De luchthaven van Portland groeit met een uitgebreide massieve houten dakluifel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De luchthaven van Portland (PDX) heeft zijn hoofdterminal uitgebreid met een duurzame overkapping van massief houten dak, ontworpen door ZGF, met lokaal verkregen gelamineerd Douglas Fir.</li>
<li>De negen-acre overkapping heeft als doel de capaciteit van de luchthaven en de passagierservaring te verbeteren, terwijl de ecologische voetafdruk wordt verkleind door biophilische elementen te integreren voor een gastvrije sfeer.</li>
<li>Dit project stelt een nieuwe norm voor duurzaam luchthavenontwerp, met de voltooiing verwacht in 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDe luchthaven van Portland groeit met een uitgebreide massieve houten dakluifel</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het bestuur van Intel, en een voorbeeld van wanneer besturen en kortetermijndenken falen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het vertrek van Pat Gelsinger bij Intel wordt afgeschilderd als een ontslag in plaats van een pensionering, waarbij de nadruk ligt op de tekortkomingen van de raad van bestuur en hun kortetermijnfocus in plaats van een langetermijnstrategie. Het gebrek aan halfgeleiderexpertise binnen de raad en hun focus op directe aandeelhouderswaarde zijn bekritiseerd, wat mogelijk schadelijk kan zijn voor de langetermijnvooruitzichten van Intel en de Amerikaanse halfgeleiderindustrie. Het falen van de raad om Gelsinger&#39;s IDM 2.0-strategie te ondersteunen suggereert een verschuiving naar het verkopen van bedrijfsonderdelen, wat op korte termijn gunstig kan zijn voor aandeelhouders, maar de toekomst van Intel kan schaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHet bestuur van Intel, en een voorbeeld van wanneer besturen en kortetermijndenken falen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Snelle, enkelvoudige, open-source app-server gebouwd met Rust en SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase is een open-source applicatieserver ontworpen voor snelle, type-veilige API&#39;s, met gebruik van Rust, SQLite en V8, en is geschikt voor mobiele, web- of desktopapplicaties.</li>
<li>Het biedt sub-milliseconde latenties, waardoor de noodzaak voor speciale caches wordt weggenomen, en ondersteunt verschillende platforms met vooraf gebouwde binaries en clientpakketten beschikbaar voor Linux, MacOS en meerdere programmeertalen.</li>
<li>TrailBase is gelicentieerd onder OSL-3.0, waardoor het kan worden gebruikt als een framework zonder aanvullende licentievereisten, en bijdragen van de gemeenschap worden aangemoedigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Snelle, enkelvoudige, open-source app-server gebouwd met Rust en SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab benoemer Bill Staples als nieuwe CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab heeft Bill Staples aangesteld als de nieuwe CEO, terwijl medeoprichter Sid Sijbrandij vanwege gezondheidsredenen naar de functie van uitvoerend voorzitter van de raad van bestuur verhuist.</li>
<li>Staples, tidligere administrerende direktør i New Relic, bringer med seg omfattende erfaring innen utviklerplattformer til GitLab, en fremtredende AI-drevet DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab bedient over 10.000 klanten, genereert meer dan $750 miljoen aan inkomsten en wordt vertrouwd door meer dan 40 miljoen gebruikers, waaronder meer dan de helft van de Fortune 100-bedrijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab benoemer Bill Staples als nieuwe CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De drie kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hersteld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hervat na recente aanvallen op het net, wat het belang van een stabiele stroomvoorziening voor nucleaire veiligheid benadrukt.</li>
<li>Het Internationaal Atoomenergieagentschap (IAEA) houdt de situatie in Oekraïne actief in de gaten en benadrukt daarmee zijn inzet voor nucleaire veiligheid en beveiliging.</li>
<li>Apparatuur ter waarde van meer dan 14 miljoen euro is aan Oekraïne geleverd om de nucleaire veiligheid en beveiligingsmaatregelen te versterken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDe drie kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hersteld</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ExxonMobils påståtte hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil wordt beschuldigd van het orkestreren van een hack-for-hire-campagne, &quot;Fox Hunt,&quot; die meer dan 500 klimaatactivisten en journalisten viseert met behulp van geavanceerde cybermogelijkheden.</li>
<li>De operatie zou naar verluidt phishing-aanvallen en gelekte e-mails hebben omvat om milieuactivisten te ondermijnen en Exxons juridische strategieën te ondersteunen, ondanks dat het bedrijf ontkent betrokken te zijn.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de groeiende trend van digitale oorlogsvoering in zakelijke geschillen, wat leidt tot FBI-onderzoeken en oproepen voor sterkere juridische maatregelen om dergelijke cyberoperaties te bestrijden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobils påståtte hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Team Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, som lanseres 5. desember 2024, gir bedrifter et personvernfokusert søke- og AI-verktøy, med vekt på ingen annonser, sporing eller datainnsamling.</li>
<li>De service omvat een premium zoekmachine en universele AI-toegang, met flexibele prijzen gebaseerd op actieve gebruikers, en biedt Professionele en Ultieme plannen.</li>
<li>Kagi belooft een snelle installatie, beschikbare ondersteuning en een significante return on investment (ROI) door snellere onderzoekstijden, waarbij de gegevensprivacy voor bedrijven wordt gewaarborgd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZTeam Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb een jaar besteed aan het ontwikkelen van een Android-cursus voor ouderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ontwikkelde een videocursus om oudere individuen te leren hoe ze Android-smartphones kunnen gebruiken, waarbij veelvoorkomende uitdagingen zoals intimidatie door interfaces en het gebrek aan basisvaardigheden zoals scrollen of vegen worden aangepakt.</li>
<li>De cursus omvat een script van 400 pagina&#39;s, video-opnamen en een Android-app met oefeningen, aanvankelijk gehost op Udemy en later verplaatst naar een speciale website, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Het vermarkten van de cursus is uitdagend vanwege de moeilijkheden die de doelgroep ondervindt met online registratie en betaling, en de auteur zoekt feedback voor verbetering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIk heb een jaar besteed aan het ontwikkelen van een Android-cursus voor ouderen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey-eenhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre krav om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een dochteronderneming van McKinsey &amp; Company heeft ermee ingestemd om $123 miljoen te betalen om beschuldigingen van het omkopen van Zuid-Afrikaanse functionarissen te schikken, zoals gerapporteerd door het Amerikaanse ministerie van Justitie.</li>
<li>Het omkopingsschema, waarbij McKinsey Africa betrokken was, resulteerde in $85 miljoen aan winst via contracten met staatsgecontroleerde nutsbedrijven.</li>
<li>Voormalig McKinsey-partner Vikas Sagar heeft schuld bekend aan samenzweringsaanklachten onder de Foreign Corrupt Practices Act, en McKinsey Africa heeft ingestemd met een driejarige uitgestelde vervolgingsovereenkomst, waarbij ze beloven de nalevingsmaatregelen te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey-eenhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre krav om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Installeer postmarketOS op een Android-telefoon en gebruik Docker als een thuisserver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gids beschrijft het installeren van Docker op een OnePlus 6T met behulp van postmarketOS, waardoor het effectief wordt omgezet in een thuisserver, maar het wist alle telefoondata.</li>
<li>Belangrijke vereisten zijn onder andere een OnePlus 6 of 6T, Fastboot op een pc en postmarketOS-bestanden, met stappen die het inschakelen van de ontwikkelaarsmodus, het flashen van postmarketOS en het instellen van SSH omvatten.</li>
<li>Hoewel deze opstelling een alternatief biedt voor een Raspberry Pi met een geïntegreerd scherm en batterij, mist het Ethernet-ondersteuning en is het beperkt tot interne opslag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstalleer postmarketOS op een Android-telefoon en gebruik Docker als een thuisserver</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – zoals HN maar met crowdsourced foto's en ondertitels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur, sammen med tidligere instruktør Arnav og student Archis, har lansert et prosjekt kalt Hacker Herald, en front-end for Hacker News. Prosjektet ble utviklet under et nettbasert JavaScript-programmeringskurs og har som mål å tilby et visuelt tiltalende oppsett som ligner populære avissider. Inkluderingen av visuelle elementer, som bilder, er ment å forbedre fortelleropplevelsen ved å gi umiddelbar kontekst uten å måtte klikke gjennom artikler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – zoals HN maar met crowdsourced foto&apos;s en ondertitels</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Congolese regering sier at den er 'på vakt' over en mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDe Congolese regering sier at den er &apos;på vakt&apos; over en mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Diátaxis – Een systematische benadering van het schrijven van technische documentatie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis is een systematische benadering van technische documentatie die zich richt op de behoeften van de gebruiker door inhoud in vier typen te categoriseren: tutorials, handleidingen, technische referentie en uitleg.</li>
<li>Deze methode behandelt problemen met betrekking tot inhoud, stijl en organisatie, wat zowel gebruikers als makers ten goede komt door de kwaliteit en toegankelijkheid van documentatie te verbeteren.</li>
<li>Diátaxis is met succes geïmplementeerd in projecten zoals Gatsby en Cloudflare, wat de praktische effectiviteit ervan aantoont bij het verbeteren van duidelijkheid en gebruikerstoegankelijkheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Een systematische benadering van het schrijven van technische documentatie</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bringing K/V context quantisation to Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBringing K/V context quantisation to Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volgende halte: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One is van plan om zijn autonome, volledig elektrische ride-hailing service uit te breiden naar Miami in 2026, met behulp van Jaguar I-PACEs.</li>
<li>De uitbreiding is in samenwerking met Moove en volgt op succesvolle tests in de uitdagende weersomstandigheden van Miami.</li>
<li>Deze stap sluit aan bij de nadruk van Miami op duurzame en schone energietransport, en de dienst zal toegankelijk zijn via de Waymo One-app.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZVolgende halte: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federale rechtbank zegt dat het demonteren van een telefoon om firmware te installeren geen 'doorzoeking' is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De iPhone 6 is vatbaar voor de checkm8-exploit, wat een bekende beveiligingskwetsbaarheid is.</li>
<li>Apparaten zoals de iPhone XS en nieuwere modellen worden momenteel niet getroffen door deze exploit, wat wijst op verbeterde beveiligingsmaatregelen in latere modellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFederale rechtbank zegt dat het demonteren van een telefoon om firmware te installeren geen &apos;doorzoeking&apos; is</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Sla 400k vectoren op voor $1 in PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord is een nieuwe PostgreSQL-extensie ontworpen voor efficiënte vectorzoekopdrachten, in staat om 400.000 vectoren op te slaan voor slechts $1, waardoor het kosteneffectiever is dan concurrenten. Het maakt gebruik van IVF (Inverted File) en RaBitQ (Random Bit Quantization) technieken om de zoek snelheid en geheugenefficiëntie te verbeteren, waardoor het geschikt is voor het verwerken van grote datasets. VectorChord presteert beter dan alternatieven zoals Pinecone en pgvector op het gebied van zowel prijs als prestaties, en biedt schaalbare vectorzoekopdrachten met verbeterde snelheid en precisie voor toepassingen die snelle en nauwkeurige reacties nodig hebben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Sla 400k vectoren op voor $1 in PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin is meer dan $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin is meer dan $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tussen 2009 en 2012 hadden iPhones een &quot;Verstuur naar YouTube&quot;-knop in de Foto&#39;s-app, wat resulteerde in talloze uploads met standaard IMG_XXXX-bestandsnamen.- Een bot werd ontwikkeld, geïnspireerd door Ben Wallace, om 5 miljoen van deze video&#39;s te lokaliseren, die rauwe en onbewerkte momenten laten zien.- De verzameling video&#39;s is beschikbaar om te bekijken, gepresenteerd in willekeurige volgorde, en biedt een kijkje in ongefilterde inhoud uit die tijd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mijn zoon (9 jaar oud) heeft een spel gemaakt met gewone JavaScript en wil graag jouw feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een 9-jarige heeft leren coderen, beheerst HTML en CSS, en heeft onlangs Google Gemini gebruikt om zijn vaardigheden te verbeteren. Hij maakte een spel door HTML, CSS en JavaScript te coderen in VSCode en gebruikte Piskel voor geanimeerde graphics, met begeleiding van zijn ouders en Google Gemini. Het kind documenteerde zijn ervaring in een blogpost, waarin hij het proces besprak en feedback ontving van zijn programmeur-ouders om zijn schrijven te verfijnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMijn zoon (9 jaar oud) heeft een spel gemaakt met gewone JavaScript en wil graag jouw feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoloos Ingenieurschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De talk understreker viktigheten av å fremme bedre arbeidsmiljøer ved å bryte ned unødvendige rolleinndelinger og oppmuntre til samarbeid på tvers av roller. Den fremhever ineffektivitet forårsaket av overdreven rolledeling og misforståelsen av &quot;devops&quot;-praksiser som skaper barrierer i stedet for å fremme samarbeid. Foredragsholderen argumenterer for å verdsette samarbeid, nysgjerrighet og delt ansvar, og foreslår at elendighet ikke bør likestilles med produktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoloos Ingenieurschap</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 is hier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 er blitt lansert, og tilbyr en stor oppdatering som forenkler dynamiske server-renderte applikasjoner ved å redusere behovet for JavaScript og forbedre sanntidsfunksjoner. - Nøkkelfunksjoner i denne utgivelsen inkluderer en differensieringsmotor for effektive oppdateringer, HEEx-komponenter for forbedret HTML-komposisjonalitet, og interaktive opplastinger, alt utnyttet gjennom Elixir og Erlang VM for overlegen latens og skalerbarhet. - Oppdateringen introduserer også nye funksjoner som strømmer og asynkrone operasjoner, med fremtidige planer om å integrere JavaScript-kroker og Web Components, og oppfordrer utviklere til å utforske dens enkle oppsett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 is hier</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Een grootschalig fundamenteel wereldmodel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, utgitt 4. desember 2024, er en storskala grunnlagsmodell designet for å generere varierte 3D-miljøer for AI-agenttrening. Utviklet av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skape handlingskontrollerbare, spillbare verdener fra en enkelt bildeprompt, og støtter rask prototyping og interaktive opplevelser. Genie 2 fremmer AI-forskning ved å modellere objektinteraksjoner, karakteranimasjoner og miljøfysikk, og adresserer utfordringen med å skape rike treningsmiljøer for legemliggjorte agenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Een grootschalig fundamenteel wereldmodel</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD is een open source simulatiespel gebaseerd op Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ble utgitt 3. mai 2024, med fokus på feilrettinger siden den første utgivelsen. - Viktige oppdateringer inkluderer løsning av en desynkroniseringsfeil i flerspiller og forbedringer av skipsnavigasjonen og funksjonen for å forhindre klyngedannelse. - Spillere har vist betydelig engasjement, med 34 700 timer logget i 17 219 spill den siste uken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD is een open source simulatiespel gebaseerd op Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn C-compiler compileerde zichzelf]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMijn C-compiler compileerde zichzelf</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe professionele relaties te laten groeien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het TJS (The Journey to Synergy) Samenwerkingsmodel schetst zeven stadia van professionele relaties, variërend van competitief tot gedeelde identiteit, om samenwerking te verbeteren.</li>
<li>Het model benadrukt de overgang van een nul-som mentaliteit naar hoogwaardige synergie, waarbij een overvloed mindset en afstemming met persoonlijke doelen en waarden worden aangemoedigd.</li>
<li>Belangrijke stadia zijn onder meer Concurrentie, Coëxisteren, Communiceren, Samenwerken, Coördineren, Samenwerken en &quot;We zijn hetzelfde,&quot; met als uiteindelijke doel om collectief meer te bereiken dan individueel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZHoe professionele relaties te laten groeien</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een deeltjesfysica cursus voor middelbare scholieren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research-team heeft een pilotcursus deeltjesfysica ontwikkeld voor middelbare scholieren, bestaande uit 16 hoofdstukken met video&#39;s en quizzen. De cursus, die ongeveer 4 uur duurt, behandelt fundamentele onderwerpen zoals &quot;Wat is een deeltje?&quot; en &quot;Wat is een deeltjesversneller?&quot; en bevat doe-het-zelf-experimenten. Deelnemers kunnen de hoofdstukken in willekeurige volgorde voltooien en ontvangen een digitaal certificaat na het voltooien van alle quizzen, waarbij feedback wordt aangemoedigd om toekomstige iteraties te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZEen deeltjesfysica cursus voor middelbare scholieren</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geen NAT november: Mijn maand zonder IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;No NAT November&quot;-utfordringen innebar å deaktivere IPv4 og kun bruke IPv6, noe som fremhevet potensialet og utfordringene ved å gå over til IPv6-only nettverk. Forfatteren foreslår en &quot;IPv6-mest&quot;-tilnærming, som prioriterer IPv6 samtidig som man opprettholder dual-stack nettverk, reduserer vedlikehold og forbereder seg på en fremtid uten IPv4. Overgangsteknologier som NAT64 og DNS64 bidro til å løse kompatibilitetsproblemer, med Apple-enheter som tilpasset seg godt, mens Windows og Linux viste blandede resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGeen NAT november: Mijn maand zonder IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Formaldehyde veroorzaakt meer kanker dan enige andere giftige luchtverontreinigende stof]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyd, en utbredt luftforurensning fra kilder som bilutslipp og fabrikker, utgjør betydelige kreftrisikoer, spesielt knyttet til myeloid leukemi. Innsats for å regulere formaldehyd har blitt hindret av industriell innflytelse og politiske endringer, med merkbare tilbakeslag under Trump-administrasjonen. ProPublicas undersøkelse understreker de undervurderte risikoene ved formaldehydeksponering og de pågående utfordringene med å implementere effektive reguleringer, til tross for noe fremgang under Biden-administrasjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyde veroorzaakt meer kanker dan enige andere giftige luchtverontreinigende stof</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 is gepland om online te worden gehouden op 7-8 december, met presentaties, vrijwilligersmogelijkheden en discussies rond GNU Emacs en Emacs Lisp.</li>
<li>Het evenement zal gebruik maken van gratis software voor streaming en omvat een satellietevenement in Luzern, Zwitserland, dat een hybride ervaring biedt.</li>
<li>Deelnemers kunnen deelnemen aan discussies via de emacsconf-discuss mailinglijst, organiseren via emacsconf-org, en verbinding maken op IRC bij #emacsconf op irc.libera.chat, met inhoud gelicentieerd onder CC BY-SA 4.0 en GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO van UnitedHealthcare dodelijk neergeschoten in Midtown Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCEO van UnitedHealthcare dodelijk neergeschoten in Midtown Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King sluit zijn 3 radiostations in Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King sluit zijn drie radiostations in Bangor, Maine, na meer dan 40 jaar eigendom, vanwege financiële verliezen en zijn leeftijd.</li>
<li>De stations, die King&#39;s passie voor rockmuziek en lokale media weerspiegelen, zullen op oudejaarsavond hun activiteiten staken.</li>
<li>Deze beslissing markeert een belangrijke verandering in de zakelijke aangelegenheden van King, terwijl hij zijn ondernemingen reorganiseert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King sluit zijn 3 radiostations in Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Porsche Macan EV wordt teruggeroepen omdat de koplampen te fel zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche tilbakekaller 2 941 Macan Electric-modeller i USA på grunn av frontlykter som er for lyse, noe som krever et besøk på et servicesenter for en programvareoppdatering.</li>
<li>Het probleem kan niet worden opgelost via een over-the-air update, waardoor een fysiek bezoek aan een servicecentrum nodig is voor de gratis reparatie.</li>
<li>De terugroepactie betreft voertuigen die zijn geproduceerd tussen 15 maart en 4 november 2024, waarbij dealers en eigenaren respectievelijk in december 2024 en januari 2025 op de hoogte worden gebracht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZDe Porsche Macan EV wordt teruggeroepen omdat de koplampen te fel zijn</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook's Kleine Rode Boek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2012 opprettet Facebook en &quot;Lille Røde Bok&quot; for å opprettholde sin identitet og fokus mens det utvidet seg til en milliard brukere, med vekt på prinsipper som å bryte ting, tenke stort og bevege seg raskt.</li>
<li>Het boek, ontworpen door Ben Barry, diende als een manifest om de ethos van Facebook te behouden tijdens de snelle groei, en toonde het belang van storytelling bij het opschalen van de bedrijfscultuur.</li>
<li>Er is laget en digital versjon av høy kvalitet av denne sjeldne boken for å illustrere hvordan suksessrike selskaper opprettholder sin identitet og kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebook&apos;s Kleine Rode Boek</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zuid-Koreaanse president kondigt noodtoestand en krijgswet af]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZZuid-Koreaanse president kondigt noodtoestand en krijgswet af</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leslessen die ik leerde tijdens het werken in een kunstgalerie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLeslessen die ik leerde tijdens het werken in een kunstgalerie</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator en macht in Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2010 kreeg AdGrok, een kleine startup, te maken met een rechtszaak van hun voormalige werkgever, Adchemy, die hun financiële stabiliteit bedreigde. Y Combinator, een startup-accelerator die AdGrok ondersteunde, speelde een cruciale rol bij het oplossen van de rechtszaak door zijn invloed te gebruiken bij de investeerders en potentiële zakenpartners van Adchemy. Ondanks het winnen van de rechtszaak leidde de beproeving tot de verkoop van AdGrok aan Twitter in 2011, terwijl Adchemy later in een brandverkoop werd overgenomen door Walmart Labs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator en macht in Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 maanden OCaml na 8 jaar Haskell in productie (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De forfatteren sammenligner Haskell og OCaml basert på deres erfaring, og fremhever at Haskell har flere funksjoner og pakker, men at OCaml sin enkelhet øker produktiviteten. Haskell sitt verktøysett er kraftig, men inkonsekvent, mens OCaml sitt verktøysett er enkelt og pålitelig, med korte kompilatormeldinger. Begge språkene er egnet for industriell bruk, men forfatteren foretrekker OCaml for sitt fokus på utvikling fremfor overtenking, til tross for Haskell sin mer omfattende dokumentasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 maanden OCaml na 8 jaar Haskell in productie (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halfjaarlijkse HIV-injectie toont 100% effectiviteit bij vrouwen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZHalfjaarlijkse HIV-injectie toont 100% effectiviteit bij vrouwen</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard har bedt GOG om å fjerne den DRM-frie pakken av Warcraft I &amp; II fra butikken sin på grunn av utgivelsen av remastrede versjoner.</li>
<li>GOG biedt het pakket met korting aan voordat het wordt verwijderd, zodat kopers nog steeds toegang hebben en updates ontvangen voor compatibiliteit met moderne systemen.</li>
<li>Deze situatie benadrukt de voortdurende spanning tussen geremasterde en originele spelversies, waarbij GOG ernaar streeft klassieke spellen te behouden ondanks de beslissingen van uitgevers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi verbetert de prestaties van Pi 5 met SDRAM-afstemming]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi-ingeniører har optimalisert SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) tidsinnstillinger, noe som resulterer i en ytelsesøkning på 10-20% for Pi 5 og Pi 4 ved 2,4 GHz.</li>
<li>Overklokking, som innebærer å øke klokkehastigheten utover produsentens spesifikasjoner, kan oppnå opptil 32 % hastighetsøkning, med de fleste Pi 5-er som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Deze prestatieverbeteringen, waaronder NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulatie voor betere verwerking van multi-core workloads, kunnen binnenkort beschikbaar zijn via firmware-updates en mogelijk standaardfuncties worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi verbetert de prestaties van Pi 5 met SDRAM-afstemming</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geen behoefte om me te e-mailen over Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De naam en e-postadressen til forfatteren er inkludert i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grunn av bruken av curl-biblioteket, noe som fører til forvirring blant brukere som søker støtte. Forfatteren presiserer at de er hovedutvikleren av curl, en komponent som brukes i appen, men ikke tilknyttet Cisco eller AnyConnect. Brukere som trenger støtte for AnyConnect, bør kontakte Cisco direkte på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZGeen behoefte om me te e-mailen over Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo doneert $25k aan de Perl en Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op &#39;Giving Tuesday&#39; heeft DuckDuckGo $25.000 gedoneerd aan The Perl and Raku Foundation (TPRF), waarmee ze bijdragen aan hun missie om de programmeertalen Perl en Raku te bevorderen.</li>
<li>Sinds 2011 heeft DuckDuckGo meer dan $6 miljoen gedoneerd aan organisaties die online vertrouwen ondersteunen, waarmee het zijn toewijding aan het bevorderen van veilige en betrouwbare online omgevingen benadrukt.</li>
<li>De donatie zal helpen bij het financieren van de kernontwikkeling van Perl en gemeenschapsprojecten, waarbij TPRF zijn dankbaarheid uitspreekt voor de steun en het vertrouwen van DuckDuckGo in hun missie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo doneert $25k aan de Perl en Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bedriften hevder at en prisøkning på 1000 % drev den fra VMware til en åpen kildekode-rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, een Britse cloudoperator, heeft 20.000 virtuele machines (VM&#39;s) overgezet van VMware naar OpenNebula na een prijsstijging van 1.000% nadat Broadcom VMware had overgenomen.</li>
<li>Deze migratie verhoogde de efficiëntie van VM&#39;s met 200% en stelde Beeks in staat om meer middelen toe te wijzen aan klantwerkbelastingen.</li>
<li>De overname van VMware door Broadcom heeft geleid tot verhoogde kosten en verminderde ondersteuning, wat ertoe heeft geleid dat veel bedrijven, waaronder AT&amp;T, op zoek zijn naar alternatieven vanwege ontevredenheid bij klanten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBedriften hevder at en prisøkning på 1000 % drev den fra VMware til en åpen kildekode-rival</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel kondigt het pensioen van Pat Gelsinger aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;s CEO Pat Gelsinger kunngjorde sin pensjonering etter over 40 år, med virkning fra 1. desember 2024, med David Zinsner og Michelle Johnston Holthaus som midlertidige med-CEOer.</li>
<li>Het bestuur is toegewijd aan het behouden van productleiderschap en efficiëntie, met Frank Yeary als interim uitvoerend voorzitter tijdens de zoektocht naar een nieuwe CEO.</li>
<li>Intel blijft een leider in halfgeleidertechnologie, geïnspireerd door de wet van Moore, met een focus op innovatie en continuïteit in leiderschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel kondigt het pensioen van Pat Gelsinger aan</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat zal in 2025 in het publieke domein komen?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op 1 januari 2025 zullen nieuwe werken in het publieke domein komen, waaronder die van makers die in 1954 en 1974 zijn overleden, en Amerikaanse films/boeken uit 1929.</li>
<li>De Public Domain Review, et britisk selskap med samfunnsinteresse, bruker overskudd til samfunnsnytte og er avhengig av donasjoner fra leserne.</li>
<li>Lezers worden aangemoedigd om bronnen zoals John Mark Ockerbloom&#39;s &#39;Public Domain Day Countdown&#39; en het Communia Manifesto te verkennen voor meer informatie over het publieke domein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZWat zal in 2025 in het publieke domein komen?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe wiskunde te studeren (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het essay van Lawrence Neff Stout biedt strategieën voor het bestuderen van wiskunde op universitair niveau, waarbij de nadruk ligt op de noodzaak van een dieper begrip van theorie, definities en bewijzen vergeleken met wiskunde op de middelbare school. - Belangrijke strategieën zijn onder meer het begrijpen van precieze definities, het memoriseren en begrijpen van stellingen en bewijzen, en het gebruik van technieken zoals achteruit werken om te zien hoe concepten met elkaar verbonden zijn. - Het essay benadrukt het belang van het oefenen van problemen om technieken en oordeel te ontwikkelen, en benadrukt dat begrip belangrijker is dan memorisatie in de wiskunde op de universiteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZHoe wiskunde te studeren (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen verantwoordelijk voor oranje vacht bij katten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen verantwoordelijk voor oranje vacht bij katten</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Brain rot‘ uitgeroepen tot Oxford-woord van het jaar 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Oxford-woord van het jaar voor 2024 is &quot;brain rot&quot;, gekozen via een openbare stemming met meer dan 37.000 deelnemers, wat de groeiende relevantie ervan benadrukt. &quot;Brain rot&quot; beschrijft de mentale achteruitgang door het consumeren van triviale online inhoud, met een toename van 230% in gebruik van 2023 tot 2024, wat zorgen weerspiegelt over de impact van digitale consumptie op de mentale gezondheid. Oorspronkelijk bedacht door Henry David Thoreau in 1854, heeft de term populariteit gewonnen op platforms zoals TikTok, wat discussies heeft aangewakkerd over de effecten van overmatige online inhoud, vooral onder Gen Z en Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z’Brain rot‘ uitgeroepen tot Oxford-woord van het jaar 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programmeren van de C64 met Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De VS64-uitbreiding maakt het mogelijk om de Commodore 64 te programmeren met Visual Studio Code op Mac, Windows en Linux, en biedt een moderne, platformonafhankelijke alternatieve oplossing voor de alleen-Windows CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 ondersteunt BASIC-, Assembly- en C-programmering met syntaxisaccentuering, tools en functies zoals automatisch nummeren en labelgebruik, wat de ontwikkelervaring verbetert.</li>
<li>Het integreert met ACME en Kick assemblers, CC65 en LLVM-MOS C/C++ compilers, en de VICE C64 emulator voor debugging, waardoor het een uitgebreid hulpmiddel is voor C64-ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgrammeren van de C64 met Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
