<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 19:08:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[De 'Terug naar kantoor'-leugens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blogpost kritiserer presset for å vende tilbake til kontoret, og argumenterer for at roller som dataregistrering og digital kommunikasjon ikke krever fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>De auteur benadrukt de voordelen van thuiswerken, zoals verhoogde productiviteit, verminderde stress en betere toegankelijkheid voor werknemers met een handicap en chronisch zieken.</li>
<li>Er zijn bekymringer om det potensielle tapet av unge talenter hvis mulighetene for fjernarbeid er begrenset, spesielt gitt mangelen på prestasjonsbonuser til tross for økt arbeidsmengde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZDe &apos;Terug naar kantoor&apos;-leugens</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoogste resolutiebeelden ooit vastgelegd van het volledige oppervlak van de zon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Europese Ruimtevaartorganisatie (ESA) heeft de beelden met de hoogste resolutie van het oppervlak van de zon vrijgegeven, vastgelegd door de Solar Orbiter in maart 2023, vanaf minder dan 46 miljoen mijl afstand.</li>
<li>De Solar Orbiter, een gezamenlijke missie met NASA gelanceerd in 2020, heeft mijlpalen bereikt zoals het vastleggen van de dichtstbijzijnde beelden van de zon en zijn poolgebieden.</li>
<li>De nieuwe beelden, genomen door de Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) en de Extreme Ultraviolet Imager (EUI), bieden ongekende details van de magnetische velden en de buitenste atmosfeer van de zon, met als doel het begrip van de dynamische aard van de zon te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZHoogste resolutiebeelden ooit vastgelegd van het volledige oppervlak van de zon</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Broncode Review: Netwerkmodel (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglards recensie roser Quake 3s nettverksmodell for dens effektive bruk av UDP/IP, som foretrekkes fremfor TCP/IP for å minimere forsinkelse i raske spillmiljøer.</li>
<li>De server håndterer UDPs upålitelighet ved å bruke øyeblikksbilder for å lage delta-pakker, noe som sikrer effektiv kommunikasjon mellom klienten og serveren.</li>
<li>De NetChannel-module fragmenteert berichten vooraf om routerfragmentatie te voorkomen en zorgt voor gegarandeerde levering van bepaalde berichten, wat de algehele netwerkprestaties verbetert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Broncode Review: Netwerkmodel (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikanerne ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De ineenstorting van fintechbedrijf Synapse heeft ertoe geleid dat duizenden Amerikanen hun spaargeld zijn kwijtgeraakt, met rekeningen die aanvankelijk werden beschouwd als door de overheid gedekt.</li>
<li>Een geschil tussen Synapse en Evolve Bank leidde tot ontbrekende fondsen en onopgeloste problemen, waardoor klanten maandenlang geen toegang hadden tot hun rekeningen.</li>
<li>Het incident benadrukt de risico&#39;s die gepaard gaan met fintech-bedrijven die geen directe relaties hebben met traditionele banken, aangezien regelgevende instanties niet zijn ingegrepen om de crisis op te lossen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikanerne ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et lettvekts, enkelt-header bibliotek for å lage grafikkapplikasjoner, og tilbyr et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW støtter flere plattformer, inkludert UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentell støtte for Wayland, og fungerer med ulike grafikk-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet for RSGL, men kan brukes uavhengig eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hendelsessystem og kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-lisensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- het kleine broertje van de geweldige SGI Desktop op IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop heeft een nieuwe versie uitgebracht die zich richt op hoge prestaties, stabiliteit en productiviteit met een minimalistisch ontwerp en laag hulpbronnengebruik. De desktopomgeving is ontworpen om creativiteit te bevorderen door gebruikersapplicaties te prioriteren en visuele afleidingen te minimaliseren, gericht op IRIX-gebruikers, grafische kunstenaars en ontwikkelaars. Het project maakt de overgang naar een door de gemeenschap gedreven model, waarbij gebruikersparticipatie en samenwerking worden aangemoedigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- het kleine broertje van de geweldige SGI Desktop op IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht bespreekt een persoonlijk zijproject gericht op het repliceren van mechanistische interpreteerbaarheidsonderzoek op propriëtaire Large Language Models (LLM&#39;s), geïnspireerd door recent werk van bedrijven zoals Anthropic, OpenAI en DeepMind.</li>
<li>De auteur søker tilbakemelding og engasjement fra HackerNews-samfunnet, noe som indikerer en samarbeidsvillig og åpen tilnærming til forskningen deres.</li>
<li>Het project is gekoppeld aan recente academische publicaties, wat suggereert dat het is gebaseerd op de huidige wetenschappelijke discussie en vooruitgang op het gebied van AI-interpretatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZInterpretabiliteit van Llama 3.2 met Sparse Autoencoders</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een door Marble Madness geïnspireerd WebGL-spel dat we hebben gebouwd voor Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een creatief studio ontwikkelde een interactief spel voor Netlify om het bereiken van 5 miljoen ontwikkelaars te vieren, geïnspireerd door het klassieke spel Marble Madness. Het spel maakt gebruik van Three.js voor 3D-graphics en Rapier voor fysica, en integreert 2D-inhoud met CSS 3D-transformaties om een naadloze ervaring te creëren. De studio nodigt gebruikers uit om het spel te proberen en feedback te geven, waarbij de nadruk ligt op de mix van marketinginhoud met een spelachtige ervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEen door Marble Madness geïnspireerd WebGL-spel dat we hebben gebouwd voor Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zalm keert terug om eieren te leggen in historische habitat na damverwijderingsproject]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na de sloop van vier dammen in de Klamath-rivier zijn honderden zalmen teruggekeerd om te paaien in gebieden die voorheen ontoegankelijk waren, wat wijst op een snelle ecologische herstel.</li>
<li>Dit evenement is een belangrijke overwinning voor lokale stammen die pleitten voor de verwijdering van de dam om het ecosysteem van de rivier te herstellen, en benadrukt het succes van het project in het verbeteren van de waterkwaliteit en de gezondheid van zalm.</li>
<li>Het project wordt beschouwd als de grootste damverwijdering in de geschiedenis van de VS, waarbij de snelle terugkeer van zalm de verwachtingen overtreft en optimisme biedt voor de toekomst van de rivier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZZalm keert terug om eieren te leggen in historische habitat na damverwijderingsproject</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon investeert nog eens $4 miljard in Anthropic, de grootste rivaal van OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon har kunngjort en betydelig investering på 4 milliarder dollar i Anthropic, en AI-oppstart grunnlagt av tidligere OpenAI-ledere, og øker dermed sin totale investering til 8 milliarder dollar. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære sky- og treningspartner, og tilby AWS-kunder tidlig tilgang til å tilpasse Anthropics Claude chatbot med deres data. Denne investeringen fremhever den konkurransepregede naturen i det generative AI-markedet, med Anthropic som nylig har avduket AI-agenter for komplekse oppgaver, og Google som tidligere har investert 2 milliarder dollar i selskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investeert nog eens $4 miljard in Anthropic, de grootste rivaal van OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, een op Graph RAG gebaseerde en conversatiegerichte kennisbanktool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow is een open-source Knowledge Graph genaamd GraphRAG, die gebruikmaakt van TiDB Vector, LlamaIndex en DSPy, met een perplexiteit-stijl conversatiezoekfunctie en een website-crawler voor het scrapen van sitemap-URL&#39;s.</li>
<li>Het kan worden ingezet met behulp van Docker Compose, waarbij 4 CPU-kernen en 8GB RAM nodig zijn, en omvat een tech stack van TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js en shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow stelt gebruikers in staat om de Knowledge Graph te bewerken voor nauwkeurigheid en biedt een insluitbare JavaScript-code voor het integreren van een conversatiezoekvenster op websites.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, een op Graph RAG gebaseerde en conversatiegerichte kennisbanktool</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 ondersteunt nu muligheten til å legge til data i et objekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ondersteunt nu het toevoegen van gegevens aan bestaande objecten, waardoor de noodzaak voor lokale opslag wordt geëlimineerd en toepassingen zoals logverwerking en mediabroadcasting worden bevoordeeld.</li>
<li>Deze functie is beschikbaar in alle AWS-regio&#39;s en kan worden benaderd met behulp van de AWS SDK, CLI of Mountpoint voor Amazon S3 (versie 1.12.0 of hoger).</li>
<li>De update is bijzonder voordelig voor toepassingen die continue bestandsupdates vereisen, waardoor de efficiëntie wordt verbeterd en de opslagoverhead wordt verminderd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 ondersteunt nu muligheten til å legge til data i et objekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een 'meta-optica' camera die zo groot is als een zoutkorrel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers aan de Princeton University en de University of Washington hebben een &#39;meta-optica&#39;-camera ontwikkeld, opmerkelijk klein ter grootte van een zoutkorrel, en 500.000 keer kleiner dan traditionele camera&#39;s.</li>
<li>Deze camera maakt gebruik van een metasurface met 1,6 miljoen cilindrische palen om hoogwaardige, full-color beelden vast te leggen, wat mogelijk transformatief kan zijn voor gebieden zoals medische beeldvorming, consumentenelektronica en ruimtetelescopen.</li>
<li>De metasurfaces worden vervaardigd met technieken die vergelijkbaar zijn met de productie van computerchips, wat de kosten zou kunnen verlagen en het toepassingsbereik van deze ultracompacte camera&#39;s zou kunnen verbreden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEen &apos;meta-optica&apos; camera die zo groot is als een zoutkorrel</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verhaal van de tweeduizend gestolen Playdate-handhelds]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZVerhaal van de tweeduizend gestolen Playdate-handhelds</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat is de volgende stap voor WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De WebGPU-specificatie er under aktiv utvikling, med store teknologiselskaper som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft som samarbeider ukentlig. Et nylig møte hadde som mål å fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterte nye funksjoner som undergrupper, texel-buffere og 64-bits atomics. Møtet fremhevet viktigheten av samarbeid og tilbakemelding, med fokus på å forbedre WebGPUs evner for webgrafikk og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZWat is de volgende stap voor WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ble utgitt 21. november 2024, og introduserte en raskere motor og en enhetlig verktøykjede. Denne versjonen legger vekt på en CSS-først-konfigurasjon, som imøtekommer moderne webutviklingsbehov med funksjoner som native cascade-lag og bredt fargespekter. Brukere oppfordres til å utforske beta-dokumentasjonen for å bidra til forberedelsene til den stabile utgivelsen som forventes tidlig neste år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ICC vaardigt arrestatiebevelen uit voor Netanyahu, Gallant en Hamas-functionarissen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC vaardigt arrestatiebevelen uit voor Netanyahu, Gallant en Hamas-functionarissen</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Iedereen is in staat tot, en kan profiteren van, wiskundig denken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, en wiskundige, hevder at matematisk tenkning, som balanserer intuisjon og logikk, er fordelaktig for alle, da det forbedrer kreativitet og forståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; sammenligner Bessis matematisk tenkning med en dialog mellom fornuft og instinkt, lik yoga, og understreker det som en ferdighet utviklet gjennom praksis. Bessis ser på matematikk som en universell livslekse som kan bringe glede, klarhet og selvtillit, og antyder at det ikke bare er problemløsning, men en form for selvhjelp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZIedereen is in staat tot, en kan profiteren van, wiskundig denken</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library helpt studenten med å overvinne akademisk fattigdom, viser studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie in het Journal of University Teaching &amp; Learning Practice onderzoekt het gebruik van Z-Library, een schaduwbibliotheek die gratis boeken en academische artikelen aanbiedt, waarbij hoge kosten en beperkte toegang als de belangrijkste drijfveren worden benadrukt.</li>
<li>Chinese postdoktorgradsstudenter, blant andre, bruker Z-Library for å bekjempe akademisk fattigdom, og ser på det som avgjørende for akademisk suksess til tross for juridiske problemer plattformen står overfor.</li>
<li>De studie anbefaler at universiteter og forlag øker gratis tilgang til innhold for å bygge bro over digitale skiller og imøtekomme behovene til studenter som er avhengige av slike ressurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library helpt studenten med å overvinne akademisk fattigdom, viser studie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gewichtsverliesmedicijn blijkt spiermassa te verminderen bij muizen en menselijke cellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie van de Universiteit van Alberta wijst erop dat afslankmiddelen zoals Ozempic kunnen leiden tot krimp van het hart en de spieren, wat zorgen baart over mogelijke langetermijneffecten op de gezondheid.</li>
<li>De studie observeerde verlies van hartspierweefsel bij zowel muizen als menselijke cellen, wat onderzoekers ertoe bracht aan te bevelen de gezondheid van het hart te monitoren bij gebruikers van deze medicijnen.</li>
<li>Deskundigen suggereren dat tot 40% van het gewichtsverlies door deze medicijnen spiermassa is, en adviseren gebruikers om spiermassa te behouden door middel van goede voeding en weerstandstraining tijdens de behandeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGewichtsverliesmedicijn blijkt spiermassa te verminderen bij muizen en menselijke cellen</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een veelvoorkomend stedelijk kruispunt in Nederland (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stedelijke veikryss i Nederland, som de i &#39;s-Hertogenbosch, er utformet for å prioritere sikkerhet og effektivitet for alle trafikanter, inkludert motortrafikk, syklister og fotgjengere.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere beschermde fietspaden, verhoogde kruispunten, duidelijke wegmarkeringen en voorrangsregels die niet-gemotoriseerd verkeer bevoordelen, waardoor de behoefte aan verkeerslichten wordt verminderd.</li>
<li>Deze ontwerpbenadering benadrukt de Nederlandse toewijding aan het accommoderen van diverse verkeerstypen door middel van innovatieve en doordachte infrastructuurplanning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZEen veelvoorkomend stedelijk kruispunt in Nederland (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google stopt met het toestaan dat sites zoals Forbes de zoekresultaten domineren voor 'Beste CBD Gummies']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google heeft zijn beleid voor misbruik van site-reputatie herzien om &quot;Parasite SEO&quot; aan te pakken, waarbij gevestigde websites hun domeinautoriteit gebruiken om niet-gerelateerde aanbevelingen voor producten van derden te promoten.</li>
<li>Deze update heeft geleid tot een daling in de zoekrangschikkingen voor sites zoals Forbes en Time, die deze tactiek hebben gebruikt voor affiliate-inhoud.</li>
<li>De beleidswijziging is bedoeld om de zoekervaring te verbeteren door de invloed van uitbuitende SEO-praktijken op zoekresultaten te verminderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle stopt met het toestaan dat sites zoals Forbes de zoekresultaten domineren voor &apos;Beste CBD Gummies&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Cross-platform desktopapplicaties geschreven in TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun is een hulpmiddel voor het ontwikkelen van snelle, kleine, cross-platform desktopapplicaties met behulp van Typescript, waarbij bun wordt gebruikt voor uitvoering en zig voor native bindings.</li>
<li>De nieuwste versie, Electrobun v0.0.13, kan worden geïnstalleerd met <code>$ bun install electrobun</code>, en biedt compacte app-bundels (~12MB) en minimale updates (zo klein als 4KB).</li>
<li>Het biedt een geïntegreerde workflow waarmee ontwikkelaars binnen 5 minuten kunnen beginnen met coderen en applicaties binnen 10 minuten kunnen distribueren, wat zorgt voor efficiënte prestaties met geïsoleerde processen en eenvoudige mogelijkheden voor Remote Procedure Call (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Cross-platform desktopapplicaties geschreven in TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduceert aanzienlijke updates, waaronder property hooks voor berekende eigenschappen en asymmetrische zichtbaarheid voor eigenschapstoegangscontrole. Verbeteringen omvatten een bijgewerkte DOM API met HTML5-ondersteuning, nieuwe array-functies en een nieuwe JIT (Just-In-Time) implementatie voor verbeterde prestaties. Verouderde functies betreffen losgekoppelde extensies en wijzigingen in bepaalde constanten en functies, wat gebruikers aanmoedigt om te upgraden voor betere prestaties en syntaxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De wet van Hyrum in Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrums lov, oppkalt etter Google-ingeniør Hyrum Wright, antyder at med nok API-brukere vil alle observerbare atferder bli avhengig av noen, noe som gjør endringer risikable.</li>
<li>Bij de Go-programmeertaal kan het wijzigen van foutmeldingen zoals &#39;http: request body too large&#39; bestaande code verstoren die afhankelijk is van deze meldingen, wat Hyrum&#39;s Law illustreert.</li>
<li>Dit concept is niet exclusief voor Go; het is ook duidelijk in andere talen zoals JavaScript, wat het belang benadrukt van het ontwerpen van systemen om onbedoelde afhankelijkheden te minimaliseren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZDe wet van Hyrum in Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wij hebben onze compostbewakingstechnologie open source gemaakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. er en oppstartsbedrift som fokuserer på å forbedre komposteringseffektiviteten for både privat og industriell bruk gjennom åpen kildekode-teknologi. Teknologien integreres med plattformer som Raspberry Pi og Arduino, ved å bruke sensorer for å overvåke gass, temperatur, fuktighet og lufttrykk, med data som kan eksporteres som CSV-filer. Selv om den opprinnelig ble designet for kompostovervåking, er teknologien tilpassbar for tingenes internett (IoT) og miljøovervåkingsapplikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZWij hebben onze compostbewakingstechnologie open source gemaakt</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De meme-ificatie van de 'Demon Core']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;Demon Core,&quot; geassocieerd met twee fatale nucleaire ongevallen, is een donkere internetmeme geworden, vaak met onverwachte juxtapositie met schattige anime-personages. De populariteit van de meme sinds 2019 benadrukt een niche-interesse die bredere erkenning heeft gekregen, ondanks dat het als smakeloos wordt beschouwd. De &quot;Demon Core&quot; was de derde plutoniumkern bedoeld voor de Tweede Wereldoorlog, wat de meme-vorming ervan complexer maakt, vooral vanwege de Japanse oorsprong.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZDe meme-ificatie van de &apos;Demon Core&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Matrix: Oneindige-Horizon Wereldgeneratie met Real-Time Interactie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Matrix-project ontwikkelt een real-time, meeslepende digitale universum met hoogwaardige visuals en precisie op frameniveau, geïnspireerd door het concept van de film.</li>
<li>Het maakt gebruik van geavanceerde modellen zoals Swin-DPM voor het genereren van oneindig lange video&#39;s, waardoor real-time controle en verkenning van dynamische omgevingen mogelijk is.</li>
<li>Het project is van plan om zijn gegevens open source te maken om onderzoek en innovatie aan te moedigen, en toont diverse scènes die virtuele en echte omgevingen combineren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZDe Matrix: Oneindige-Horizon Wereldgeneratie met Real-Time Interactie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fietsrouteplanner die bijna uitsluitend officiële fietspaden volgt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een nieuwe app voor het plannen van fietsroutes ontwikkeld, die zich richt op het benutten van bestaande fietsinfrastructuur en gebruikers in staat stelt om routes te verkennen via kaarten of officiële paden. De app dekt momenteel Europa en maakt gebruik van OpenStreetMap-gegevens voor optimale routeplanning, met toekomstige uitbreidingsplannen naar Noord-Amerika en wereldwijd. Technisch gezien maakt de app gebruik van Graphhopper voor het vinden van routes, is gebouwd met Next.js 14 en Typescript, en gebruikt een .NET-backend, waarbij kaarttegels afkomstig zijn van MapTiler, hoewel zelfhosting is gepland.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZFietsrouteplanner die bijna uitsluitend officiële fietspaden volgt</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing rekende de Amerikaanse luchtmacht 8.000% boven de marktprijs voor zeepdispensers.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing rekende de Amerikaanse luchtmacht 8.000% boven de marktprijs voor zeepdispensers.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De internetweerbaarheid van Europa vermindert de impact van onderzeese kabelbreuken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Recente kabelbrudd i Østersjøen, spesielt BCS East-West Interlink og C-Lion1-kablene, forstyrret ikke internettforbindelsen i Europa betydelig på grunn av robust infrastruktur.</li>
<li>De robuuste internetinfrastructuur van Europa, met meerdere onderzeese en terrestrische verbindingen, zorgt ervoor dat de impact van dergelijke incidenten minimaal is door alternatieve routes te bieden.</li>
<li>Cloudflare Radar houdt actief toezicht op de wereldwijde internetverbinding en biedt updates via sociale media en blogposts, waarbij het belang van redundante netwerkarchitectuur wordt benadrukt om verstoringen te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZDe internetweerbaarheid van Europa vermindert de impact van onderzeese kabelbreuken</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt is nu 10 jaar oud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let’s Encrypt is een gratis certificaatautoriteit die het verkrijgen en beheren van servercertificaten vereenvoudigt, en de uitdagingen van kosten en complexiteit aanpakt.</li>
<li>Ondersteund door grote organisaties zoals Mozilla, Cisco en de Electronic Frontier Foundation (EFF), streeft het ernaar om internetbeveiliging toegankelijk en open voor iedereen te maken.</li>
<li>De belangrijkste principes van Let&#39;s Encrypt zijn dat het gratis, automatisch, veilig, transparant, open en coöperatief is, met mogelijkheden voor sponsoring of bijdragen om het initiatief te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt is nu 10 jaar oud</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic staat Internet Archive toe om Unreal en Unreal Tournament voor altijd te distribueren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is et forslag om at hvis HR 9495, et foreslått lovforslag, vedtas, kan det potensielt klassifisere Internet Archive som en terrororganisasjon uten klar begrunnelse.</li>
<li>De bezorgdheid wordt geuit door een anonieme bron, die aangeeft dat deze classificatie mogelijk geen primaire focus of prioriteit van het wetsvoorstel is.</li>
<li>De implicatie van een dergelijke classificatie kan aanzienlijke gevolgen hebben voor het Internet Archive, een digitale bibliotheek die gratis toegang biedt tot een enorme verzameling digitale inhoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic staat Internet Archive toe om Unreal en Unreal Tournament voor altijd te distribueren</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'bouwde' zijn weg naar >600k verkocht in een maand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, een ontspannend bouwspel van Pounce Light, verkocht meer dan 600.000 exemplaren binnen een maand na de release op Steam, wat wijst op aanzienlijk commercieel succes.</li>
<li>Het spel kreeg populariteit door virale video&#39;s en deelname aan Steam&#39;s Next Fest, wat resulteerde in meer dan 1,3 miljoen verlanglijstjes, wat effectieve marketingstrategieën aantoont.</li>
<li>Het succes wordt toegeschreven aan de serene, doelvrije sandbox-ervaring en de boeiende procedurele generatie-technologie, die aantrekkelijk is voor fans van gezellige en stad-bouwende spellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;bouwde&apos; zijn weg naar &gt;600k verkocht in een maand</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Analytische Anti-Aliasing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analytische anti-aliasing is een teknikk utformet for å fjerne taggete kanter (jaggies) i rasteriserte bilder ved å forhåndsberegne falmingen av formens grenser, noe som sikrer jevne kanter uten artefakter. Denne metoden er effektiv da den ikke krever ekstra buffere eller maskinvare og er kompatibel med grunnleggende WebGL 1.0, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner. Den fremheves for sin profesjonelle bruk på plattformer som Unity og Valve Software, og tilbyr klarhet og skarphet uten den uskarpheten som er vanlig i andre anti-aliasing-metoder, som SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Analytische Anti-Aliasing</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wat is de oorsprong van de afbeelding van de meer-tank die een meme is geworden? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZWat is de oorsprong van de afbeelding van de meer-tank die een meme is geworden? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 kruiste zowel de kabels C-Lion 1 als BSC op momenten die overeenkwamen met wanneer ze braken]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 kruiste zowel de kabels C-Lion 1 als BSC op momenten die overeenkwamen met wanneer ze braken</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wanneer werden schattingen deadlines?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In softwaremoderniseringsprojecten moeten schattingen worden gezien als flexibele richtlijnen in plaats van strikte deadlines vanwege de onvoorspelbare aard van dergelijke projecten.</li>
<li>Indu Alagarsamy vergelijkt de modernisering van architectuur met autoreparatie, waarbij ze de noodzaak benadrukt van aanpassingsvermogen en extra goedkeuringen wanneer zich onverwachte problemen voordoen.</li>
<li>Effectief leiderschap in deze projecten houdt in dat men inzichtelijke vragen stelt, experimenten omarmt en geschikte kaders gebruikt om complexiteiten te navigeren en succes te behalen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWanneer werden schattingen deadlines?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy plonst neer in de golf en annuleert de landing met eetstokjes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy plonst neer in de golf en annuleert de landing met eetstokjes</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gebruik van Erlang hot code updates]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøker Erlangs hot code-oppdateringer, en særegen funksjon som tillater kodeendringer uten å stoppe systemet.</li>
<li>Hoewel Elixir, gebaseerd op Erlang, hot code-updates ondersteunt, ontbreekt het standaard mix-release aan de benodigde bestanden, waardoor experts aanbevelen om deze vaardigheid te leren.</li>
<li>Hot code-updates zijn bijzonder nuttig bij de ontwikkeling met Nerves voor embedded apparaten, en meer tooling in Elixir zou dit proces kunnen verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZGebruik van Erlang hot code updates</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple bevestigt zero-day aanvallen op macOS-systemen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple bevestigt zero-day aanvallen op macOS-systemen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Begrijpen van het BM25 full-text zoekalgoritme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, of Best Match 25, is een veelgebruikt algoritme voor full-tekst zoekopdrachten, geïmplementeerd in systemen zoals Lucene/Elasticsearch en SQLite, en wordt vaak gecombineerd met vector gelijkenis zoekopdrachten in hybride zoeksystemen.</li>
<li>Het rangschikt documenten op basis van relevantie voor een zoekopdracht met behulp van factoren zoals zoektermen, Inverse Document Frequency (IDF), termfrequentie en documentlengte-normalisatie, volgens het Probability Ranking Principle.</li>
<li>BM25-scores zijn contextspecifiek, wat betekent dat ze vergelijkbaar zijn binnen dezelfde documentcollectie, maar niet tussen verschillende collecties of in de loop van de tijd, vanwege mogelijke veranderingen in de collectie die de scores beïnvloeden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBegrijpen van het BM25 full-text zoekalgoritme</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, uitgebracht op 19 november 2024, brengt aanzienlijke updates, waaronder EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, een nieuwe Metallic BSDF-knooppunt en Gabor Noise-textuurknooppunt.</li>
<li>Verbeteringen omvatten interactieve multi-pass compositing, verbeterde UV-bewerking en aanzienlijke updates voor Geometry Nodes en Grease Pencil voor betere prestaties en nieuwe tools.</li>
<li>De release bevat ook verbeteringen aan de gebruikersinterface, verbeteringen aan de Video Sequencer, ondersteuning voor de Vulkan-backend en blijft gratis, ondersteund door donaties van de gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – open, moderne Riak-vork]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – open, moderne Riak-vork</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Virtuele machine voor het web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM is een Linux virtuele machine die binnen een webbrowser werkt met behulp van HTML5 en WebAssembly, waarbij de CheerpX virtualisatie-engine wordt gebruikt om x86-binaries te ondersteunen.</li>
<li>Het biedt een serverloze, client-side omgeving met netwerkmogelijkheden die worden ingeschakeld via Tailscale, een VPN-netwerk, waardoor het toegankelijk is zonder traditionele serverinfrastructuur.</li>
<li>WebVM is open-source under the Apache License 2.0, with specific restrictions for organizational use, and can be deployed by forking the repository, enabling GitHub Pages, and customizing Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Virtuele machine voor het web</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky luidt een tijdperk in waarin je je eigen algoritme kunt kiezen op sociale media]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, een sociaal netwerk met meer dan 20 miljoen gebruikers, biedt gepersonaliseerde controle over sociale media-algoritmen, waardoor gebruikers hun inhoud kunnen kiezen.</li>
<li>Bluesky biedt, in tegenstelling tot platforms zoals X (voorheen Twitter) waar algoritmen de inhoud bepalen, een &#39;markt van algoritmen&#39; aan waar gebruikers feeds kunnen selecteren op basis van hun interesses.</li>
<li>Deze benadering stelt gebruikers in staat om hun sociale media-ervaring vorm te geven en zou een nieuwe industriestandaard kunnen zetten, ondanks de uitdagingen bij het vinden of creëren van de juiste feed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky luidt een tijdperk in waarin je je eigen algoritme kunt kiezen op sociale media</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHet ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Llama 3.1 405B draait nu op 969 tokens/s op Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Llama 3.1 405B-model van Frontier AI op Cerebras heeft een nieuw snelheidsrecord gevestigd door 969 tokens per seconde te behalen, waardoor het het snelste frontier-model is dat beschikbaar is.</li>
<li>Het model ondersteunt een contextlengte van 128K en biedt de kortste tijd-tot-eerste-token latentie van 240ms, wat de gebruikerservaring aanzienlijk verbetert.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tilgjengelig for kundetester, med generell tilgjengelighet forventet i første kvartal 2025, og prisen satt til $6 per million inndata-tokens og $12 per million utdata-tokens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZDe Llama 3.1 405B draait nu op 969 tokens/s op Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het vertrek van de redacteur van Scientific American en de politisering van de wetenschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, voormalig redacteur van Scientific American, nam ontslag na controversiële berichten op sociale media en kritiek op haar redactionele richting.</li>
<li>Tijdens haar ambtstermijn werd het tijdschrift beschuldigd van het promoten van een politieke agenda, wat volgens critici de wetenschappelijke geloofwaardigheid in gevaar bracht, vooral bij gevoelige onderwerpen zoals geneeskunde voor jongeren en gender.</li>
<li>De situatie heeft bijgedragen aan een bredere vertrouwenscrisis in wetenschappelijk gezag, met oproepen aan Scientific American om de wetenschap boven de politiek te stellen om zijn reputatie te herstellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHet vertrek van de redacteur van Scientific American en de politisering van de wetenschap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap's nieuwe vector-tegels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) heeft vector tiles gelanceerd in het Mapbox Vector Tiles (MVT) formaat, waardoor gebruikers kaartstijlen kunnen aanpassen en labeltalen kunnen wisselen, wat de duidelijkheid en flexibiliteit van de kaart verbetert.</li>
<li>Deze update markeert een verschuiving van het eerdere gebruik van statische rastertegels, waardoor scherpere beelden en meer dynamische gegevensinteractie mogelijk zijn.</li>
<li>De post bevat richtlijnen voor het opzetten van een Python-omgeving en het gebruik van DuckDB voor data-analyse, met visualisatie mogelijk via tools zoals QGIS en Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZOpenStreetMap&apos;s nieuwe vector-tegels</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een eerlijke munt heeft de neiging om op de zijde te landen waarmee hij begon: Bewijs uit 350.757 worpen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZEen eerlijke munt heeft de neiging om op de zijde te landen waarmee hij begon: Bewijs uit 350.757 worpen</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Een commandoregel-benchmarkingtool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine is een veelzijdig command-line benchmarking tool die statistische analyse ondersteunt, willekeurige shell-opdrachten en real-time voortgangsfeedback biedt. Het biedt functies zoals opwarmrondes, cache-opruimcommando&#39;s, uitschieter detectie, en ondersteunt het exporteren van resultaten in CSV-, JSON- en Markdown-formaten. De tool is compatibel met meerdere besturingssystemen en pakketbeheerders, en is dubbel gelicenseerd onder de MIT en Apache License 2.0, waardoor het toegankelijk en flexibel is voor ontwikkelaars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Een commandoregel-benchmarkingtool</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratten leerden autorijden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een neurowetenschapper trainde ratten om kleine auto&#39;s te besturen, waarmee werd aangetoond dat de verwachting van plezier motivatie en vreugde kan vergroten, wat invloed heeft op gedrag en hersenfunctie.</li>
<li>De studie vond at positiv forventning kan endre kognitive stiler fra pessimistisk til optimistisk, og fremhever rollen til berikede miljøer og ventetider for belønninger.</li>
<li>Observaties van ratgedrag, zoals de houding van de staart, gaven inzicht in emotionele uitdrukkingen en benadrukten het belang van positieve ervaringen bij het vormen van de hersenen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRatten leerden autorijden</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Grote formaat CNC-frezen toegankelijk gemaakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 is een CNC-router (Computer Numerical Control) van groot formaat die het voor gebruikers gemakkelijker maakt om digitale ontwerpen om te zetten in fysieke creaties.</li>
<li>De Maslow-gemeenschap is actief in het delen van diverse projecten, waaronder meubels, kunst, boten en borden, wat de veelzijdigheid van het platform laat zien en creativiteit aanmoedigt.</li>
<li>Gebruikers hebben met succes verschillende items gemaakt, zoals sta-bureaus, gravures en zelfs een tiny house, wat het potentieel van CNC-technologie voor innovatieve projecten benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Grote formaat CNC-frezen toegankelijk gemaakt</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 heeft een inactiviteitsherstartfunctie geïntroduceerd die iPhones automatisch opnieuw opstart na 3 dagen van inactiviteit om de beveiliging te verbeteren. Deze functie schakelt apparaten over van de meer kwetsbare After First Unlock (AFU) status naar de veiligere Before First Unlock (BFU) status, waardoor gebruikersgegevens worden beschermd. De Secure Enclave Processor (SEP) bewaakt de laatste ontgrendeltijd en triggert een herstart als het apparaat meer dan 3 dagen inactief is, waardoor het risico op diefstal en ongeautoriseerde toegang effectief wordt verminderd, hoewel het uitdagingen biedt voor wetshandhaving bij het extraheren van gegevens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZReverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wij sluiten Ondsel af]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel sluit op 30 oktober 2024 vanwege het onvermogen om commercieel succes of een duurzaam bedrijfsmodel te bereiken, ondanks de steun van de gemeenschap.</li>
<li>Belangrijke bijdragen aan FreeCAD omvatten een nieuwe assemblagewerkbank, een 3D-beperkingenoplosser en verbeteringen aan Sketcher en TechDraw, die allemaal open-source zullen blijven.</li>
<li>Hoewel Ondsel ES v2024.3 niet zal uitbrengen, zullen voormalige teamleden blijven bijdragen aan FreeCAD, en gebruikers zullen de tijd hebben om hun gegevens te downloaden voordat de server wordt afgesloten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZWij sluiten Ondsel af</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom gebruikte de installatie van Windows 95 drie besturingssystemen?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZWaarom gebruikte de installatie van Windows 95 drie besturingssystemen?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik werd verbannen van de hCaptcha toegankelijkheidsaccount omdat ik niet blind ben (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een gebruiker werd verbannen van het hCaptcha toegankelijkheidsaccount ondanks dat hij blind was, wat mogelijke tekortkomingen in de toegankelijkheidsmaatregelen van hCaptcha benadrukt. Het incident onderstreept de risico&#39;s van het vertrouwen op bedrijven die hun producten mogelijk opzettelijk ontoegankelijk maken, met onbetrouwbare oplossingen. De gebruiker adviseert voorzichtigheid voor degenen die afhankelijk zijn van dergelijke diensten en stelt voor deze waarschuwing te delen, vooral met webmasters die hCaptcha gebruiken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZIk werd verbannen van de hCaptcha toegankelijkheidsaccount omdat ik niet blind ben (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reactieve HTML-notitieboeken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van HTML als een verenigd platform voor wetenschappelijke publicatie, waardoor de noodzaak voor meerdere tools zoals Jupyter of LaTeX wordt geëlimineerd. Het toont de creatie van reactieve HTML-notebooks met interactieve elementen aan, met behulp van bibliotheken zoals Observable, Pyodide en WebR. Het potentieel van HTML om het publicatieproces te vereenvoudigen wordt benadrukt, met een vermelding van de bibliotheek @celine/celine voor verdere ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZReactieve HTML-notitieboeken</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuwe JavaScript-engine wordt ontwikkeld met behulp van data-georiënteerd ontwerp, wat de opslag en toegang tot data optimaliseert. - Belangrijke kenmerken zijn onder meer het opslaan van data in type-specifieke vectoren en het gebruik van type-onderscheiden indexen voor heap-referenties, wat de prestaties verbetert. - Objecten worden verdeeld in soort-specifieke vectoren en gesplitst om het lezen van ongebruikte delen te vermijden, wat de efficiëntie verbetert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript Engine</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je zou een geavanceerde positionele codering hebben kunnen ontwerpen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post undersøker utviklingen av posisjonskoding i transformer-modeller, med vekt på Rotary Positional Encoding (RoPE) brukt i avanserte modeller som LLama 3.2. Den diskuterer nødvendigheten av posisjonsinformasjon i selvoppmerksomhetsmekanismer for å forstå token-relasjoner, og sammenligner ulike kodingsmetoder og deres begrensninger. RoPE blir introdusert som en metode som koder relative posisjoner gjennom rotasjoner, og forbedrer ytelsen uten å endre semantisk informasjon, med potensielle utvidelser til flerdimensjonale data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZJe zou een geavanceerde positionele codering hebben kunnen ontwerpen</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiener achter honderden swatting-aanvallen bekent schuld aan federale aanklachten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, en 18-åring fra California, erkjente seg skyldig i føderale anklager for å ha utført over 375 swatting-angrep, rettet mot skoler, religiøse institusjoner og amerikanske politikere. Under aliaset &quot;Torswats&quot; var Filion en del av en internasjonal swatting-gruppe, som forårsaket utbredt frykt og kaos over hele USA. Han risikerer opptil fem års fengsel for hver av de fire tiltalepunktene for å ha fremsatt trusler over delstatsgrenser, med dato for straffeutmåling ennå ikke fastsatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTiener achter honderden swatting-aanvallen bekent schuld aan federale aanklachten</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het is tijd om TCP in het datacenter te vervangen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret kritiserer TCP (Transmission Control Protocol) som utdatert for moderne datasentre, og nevner problemer som strømorientering og levering av pakker i rekkefølge. Det foreslår Homa som en erstatning, som adresserer disse TCP-begrensningene, men som ikke er API-kompatibel med TCP. Homas adopsjon kan bli lettere gjennom integrasjon med RPC (Remote Procedure Call) rammeverk, noe som gjør det mer tilgjengelig for utbredt bruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZHet is tijd om TCP in het datacenter te vervangen (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De app die ik heb gebouwd om mijn diabetes te beheren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, en student, har utviklet Islet, en diabetesstyringsapp drevet av GPT-4o-mini, nå tilgjengelig på App Store.</li>
<li>De app was aanvankelijk een zomerproject en biedt functies zoals insulinebeheer, koolhydraattelling, bloedsuikertracking, gepersonaliseerde maaltijdsuggesties en activiteitstracking.</li>
<li>Islet toont het potentieel van AI bij het aanpakken van gezondheidsproblemen in de echte wereld, met name voor mensen met Type 1 diabetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZDe app die ik heb gebouwd om mijn diabetes te beheren</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Japanse zwarte bedrijven arbeiders onderdrukken (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De term &quot;zwarte bedrijf&quot; beschrijft uitbuitende werkplekken, met name in de witteboordenindustrieën, afkomstig uit Japan en kreeg bekendheid in de vroege jaren 2000. De &quot;Black Corporations Award&quot; werd in 2012 opgericht om de ergste overtreders onder de aandacht te brengen, waarbij Watami Foodservice Co. vaak werd erkend voor slechte behandeling van werknemers. Een checklist van advocaat Yoshiyuki Iwasa helpt bij het identificeren van zwarte bedrijven, met criteria zoals onbetaalde overuren en misbruikende werkomgevingen, terwijl het Japanse Ministerie van Gezondheid, Arbeid en Welzijn werkt aan het aanpakken van deze problemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZHoe Japanse zwarte bedrijven arbeiders onderdrukken (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japanse arbeiders wenden zich tot ontslagbureaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een enquête van Mynavi Corp. wijst op een toename van het gebruik van ontslagbureaus in Japan, waarbij 20% van de werknemers in de twintig deze diensten gebruikt om hun baan op te zeggen.</li>
<li>Ontslagbureaus, zoals Momuri, helpen jonge arbeidstakere bij het verlaten van banen die hun mentale gezondheid negatief beïnvloeden, en beheren het ontslagproces tegen een vergoeding.</li>
<li>Deze trend duidt op een generatiewisseling die het belang van mentale gezondheid benadrukt en de traditionele Japanse werkcultuur uitdaagt, wat mogelijk kan leiden tot een meer gebalanceerde werkcultuur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZJapanse arbeiders wenden zich tot ontslagbureaus</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bhutan, etter å ha prioritert lykke, står nå overfor en eksistensiell krise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan ervaart een aanzienlijke emigratie van jonge mensen, ondanks het aanbieden van gratis gezondheidszorg, onderwijs en een groeiende economie, omdat ze betere arbeidsmogelijkheden in het buitenland zoeken, vooral in Australië.</li>
<li>Als svar planlegger Bhutans konge å utvikle Gelephu Mindfulness City, designet av den danske arkitekten Bjarke Ingels, for å skape arbeidsplasser og tiltrekke unge mennesker tilbake, med fokus på bærekraftig utvikling og bhutanske verdier.</li>
<li>Het succes van dit project wordt als cruciaal beschouwd voor de toekomst van Bhutan, waarbij sommige burgers, zoals journalist Namgay Zam, geïnspireerd zijn om het initiatief te steunen en in het land te blijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBhutan, etter å ha prioritert lykke, står nå overfor en eksistensiell krise</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het Museum van Slechte Kunst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Museum Of Bad Art (MOBA) is een uniek museum in Boston dat gewijd is aan het tentoonstellen van kunst die op humoristische wijze gebrekkig is en die normaal gesproken niet in traditionele musea zou worden getoond.</li>
<li>Gelegen binnen Dorchester Brewing Co, biedt MOBA gratis toegang, waardoor bezoekers kunnen genieten van zowel de kunst als de aanbiedingen van de brouwerij, zoals ambachtelijke bieren en eten van M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA is te zien in een video van 7 minuten door WSBE RI PBS op YouTube, en als een non-profitorganisatie accepteert het belastingaftrekbare donaties om zijn missie te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZHet Museum van Slechte Kunst</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux-kjernen 6.12 er blitt utgitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De 6.12-kjernen har blitt utgitt av Linus Torvalds, i tråd med den vanlige utgivelsesplanen, og er betydningsfull som 2024 Long-Term Support (LTS)-versjonen. - Nøkkelfunksjoner inkluderer støtte for Arm-tillatelsesoverleggforlengelse, forbedrede Spectre-mottiltak, og fullføring av sanntidsfortrengningsstøtte, som forbedrer systemytelse og sikkerhet. - Denne utgivelsen kan påvirke distribusjoner til å aktivere Rust og forventes å bli brukt i Debian 13 og dets derivater, med forbedringer i håndtering av større blokkstørrelser i XFS-filsystemet og ytelsesverktøy som perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZLinux-kjernen 6.12 er blitt utgitt</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS krijgt een nieuw logo en het gebruikt de kleur `rebeccapurple`]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS heeft een nieuw logo geïntroduceerd, gekozen via een community-stemming op GitHub, met de kleur rebeccapurple (#663399). De kleur rebeccapurple werd in 2014 aan de CSS-specificatie toegevoegd ter ere van Eric Meyer&#39;s dochter, Rebecca, die op zesjarige leeftijd overleed aan hersenkanker. Het ontwerp van het nieuwe logo is consistent met de visuele stijl van andere webtechnologieën zoals JavaScript en TypeScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZCSS krijgt een nieuw logo en het gebruikt de kleur `rebeccapurple`</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Bluesky-brandstof gezien in de stijl van een Windows XP-screensaver]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZDe Bluesky-brandstof gezien in de stijl van een Windows XP-screensaver</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[James Gleick's Chaos: De Software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>James Gleick&#39;s CHAOS: The Software&quot; is een gratis uitgave van een Autodesk DOS-programma uit 1991, dat nu beschikbaar is onder een GNU-licentie, waardoor gebruikers de code kunnen wijzigen en delen.</li>
<li>Het programma, geïnspireerd door Gleick&#39;s boek &#39;Chaos: Making a New Science,&#39; omvat zes modules die zich richten op fractals en chaotische systemen, en kan op elk platform draaien met behulp van DOSBox.</li>
<li>Belangrijke updates omvatten een verbeterde schermresolutie en de verwijdering van het oude DOS TSR-programma metashel.exe, met bijdragen gedeeld via de Chaos GitHub-repository.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZJames Gleick&apos;s Chaos: De Software</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leer jezelf echolocatie aan (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Kish, die blind is, ontwikkelde een navigatiemethode met behulp van echolocatie, vergelijkbaar met vleermuizen, door klikgeluiden te maken en de echo&#39;s te interpreteren.</li>
<li>Echolocatie kan het zelfvertrouwen en de onafhankelijkheid van blinde personen vergroten en is ook leerbaar voor ziende mensen.</li>
<li>De gids schetst stappen om echolocatie te leren, waaronder het oefenen van geluidsbewustzijn, het gebruik van een blinddoek en het beginnen in een stille omgeving met eenvoudige klikgeluiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZLeer jezelf echolocatie aan (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky wint momenteel meer dan 1 miljoen gebruikers per dag.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup biedt geaggregeerde statistieken voor berichten in Jaz&#39;s Bluesky-index, waarbij de gegevensverzameling begint op 1 mei 2023.</li>
<li>De statistieken, met uitzondering van het totaal aantal gebruikers, zijn onvolledig na 15 november 2024 vanwege toegenomen activiteit.</li>
<li>Het totale aantal gebruikers is afkomstig van de Bluesky API, met uitzondering van grote botaccounts, wat zorgt voor een nauwkeurigere weergave van gebruikers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky wint momenteel meer dan 1 miljoen gebruikers per dag.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vier doden in brand omdat Tesla-deuren niet opengaan na crash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Tesla Model Y crash in Toronto op 24 oktober resulteerde in vier dodelijke slachtoffers en heeft zorgen doen rijzen over Tesla&#39;s elektronische deurmechanismen, aangezien deze niet opengingen, waardoor passagiers binnenin vast kwamen te zitten. Het incident heeft geleid tot een onderzoek naar de batterij en deurmechanismen van de auto, met kritiek gericht op Tesla&#39;s handmatige ontgrendelingshendels vanwege hun slechte ontwerp. Deze tragische gebeurtenis heeft een bredere discussie aangewakkerd over de veiligheidskenmerken van elektrische voertuigen, met name gericht op nooduitgangsystemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZVier doden in brand omdat Tesla-deuren niet opengaan na crash</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alles-in-één inbeddingsmodel voor verweven tekst, afbeeldingen en schermafbeeldingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 is een nieuw model ontworpen voor multimodale embeddings, dat retrieval-augmented generation (RAG) en semantisch zoeken verbetert door zowel tekst als afbeeldingen samen te verwerken.</li>
<li>Het bereikt een verbetering van 19,63% in de ophaalnauwkeurigheid ten opzichte van het op één na beste model over 20 datasets, en presteert beter dan modellen zoals OpenAI CLIP en Cohere multimodal v3.</li>
<li>Het model is nu beschikbaar, waarbij de eerste 200 miljoen tokens gratis worden aangeboden, en het blinkt uit in zoekopdrachten met gemengde modaliteiten, zelfs bij hoge schermafbeeldingsverhoudingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZAlles-in-één inbeddingsmodel voor verweven tekst, afbeeldingen en schermafbeeldingen</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stop met me te dwingen de borrow checker te onthouden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur bespreekt uitdagingen met de borrow checker van Rust, die vaak grote herstructurering van de code vereist wanneer deze specifieke situaties niet aankan.</li>
<li>De complexiteit van Rust, vooral met betrekking tot levensduren en async, vereist dat ontwikklere regels moeten onthouden om frequente herstructurering te vermijden, wat het uitdagender maakt dan sommige eenvoudigere talen.</li>
<li>Hoewel Rust de veiligheid ten opzichte van C++ verbetert door ongedefinieerd gedrag te voorkomen, drijft de complexiteit en de behoefte aan betere IDE-tools sommige ontwikkelaars ertoe om meer gebruiksvriendelijke alternatieven te zoeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZStop met me te dwingen de borrow checker te onthouden</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Declaratieve logische programmeertaal voor data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica is een open-source logische programmeertaal ontworpen voor intuïtieve gegevensmanipulatie, die de syntaxis van logische programmering uitbreidt om te compileren naar SQL voor gemakkelijke toegang tot SQL-engines.</li>
<li>Het gebruikt predikaten, vergelijkbaar met functies in Python of Java, om complexe queries te vereenvoudigen en gegevensverwerking efficiënt te beheren, waardoor het geschikt is voor ingenieurs en datawetenschappers.</li>
<li>Logica is compatibel met BigQuery, SQLite en PostgreSQL, en hoewel het gemakkelijk te leren en te installeren is met beschikbare tutorials, is het geen officieel ondersteund Google-product.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Declaratieve logische programmeertaal voor data</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alles is gewoon functies: Verbluffende inzichten van SICP en David Beazley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Beazleys SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) cursus eind 2022 bood diepe inzichten in berekeningen, vergelijkbaar met het begrijpen van compilers.</li>
<li>De cursus besto av å bygge en enkel beregningsmodell ved hjelp av Scheme, en Lisp-dialekt, og å lage en Scheme-tolk i Python, noe som forbedret forståelsen av språkets fellestrekk.</li>
<li>Racket, en variant av Scheme, ble brukt på grunn av sin enkle oppsett, og dekket grunnleggende elementer som heltall, operasjoner og spesialformer som &#39;define&#39; for variabeltilordning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZAlles is gewoon functies: Verbluffende inzichten van SICP en David Beazley</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bpftune gebruikt BPF om Linux-systemen automatisch af te stemmen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>bpftune is een tool die BPF (Berkeley Packet Filter) gebruikt om automatisch systeeminstellingen aan te passen, waarmee de uitdaging van het beheren van talrijke Linux-kernelinstellingen in cloudomgevingen wordt aangepakt. Het werkt met minimale overhead, logt beleidswijzigingen en respecteert beheerdersinstellingen door automatisch afstemmen uit te schakelen wanneer nodig, met behulp van een push-pull-benadering om resourceallocatie te optimaliseren. De tool vereist geen configuratie, bevat verschillende tuners voor systeemcomponenten en is gelicentieerd onder GPL-2.0, waarbij zowel service- als voorgrondwerking met logging naar syslog wordt ondersteund.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBpftune gebruikt BPF om Linux-systemen automatisch af te stemmen</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – Godot voor iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xogot Godot, een nieuwe applicatie, is nu beschikbaar voor iPad, met een preview-aanmeldingsoptie voor geïnteresseerde gebruikers.</li>
<li>Op GodotCon 2024 zal Miguel de Icaza een presentatie geven, waarbij hij inzicht zal bieden in de applicatie en de functies ervan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – Godot voor iPad</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Effect van een gigantische meteorietinslag op de Paleoarcheïsche omgeving en leven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een kolossale meteorietinslag meer dan 3 miljard jaar geleden had een aanzienlijke invloed op het vroege microbiële leven, aanvankelijk veroorzaakte het verwoesting, maar later leverde het essentiële voedingsstoffen waardoor sommige microben konden gedijen.</li>
<li>Bewijs van deze oude inslag werd ontdekt in Zuid-Afrika, waar sferulelagen wijzen op vroegere meteorietgebeurtenissen, wat de omvang van de inslag benadrukt, die groter was dan die welke het uitsterven van de dinosauriërs veroorzaakte.</li>
<li>De inslag bracht biologisch beschikbaar ijzer en fosfor naar het oceaanoppervlak, wat het herstel van microben vergemakkelijkte en suggereerde dat grote inslagen, ondanks hun aanvankelijke schade, vroege ecosystemen ten goede konden komen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZEffect van een gigantische meteorietinslag op de Paleoarcheïsche omgeving en leven</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Claude AI bouwde een React-app voor me om kaarten naast elkaar te vergelijken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Map Matrix is een tool waarmee gebruikers meerdere kaarten tegelijkertijd kunnen vergelijken, oorspronkelijk ontwikkeld voor veloplanner.com met behulp van Claude AI.</li>
<li>Het ontwikkelingsproces werd gestroomlijnd door Claude AI te gebruiken om snel een prototype te genereren en later verbeterd met Cursor AI en het claude-3.5-sonnet model.</li>
<li>Gebruikers kunnen aangepaste kaartbronnen toevoegen, waarbij configuraties lokaal worden opgeslagen, en ontwikkelaars kunnen het hulpmiddel instellen met behulp van de commando&#39;s <code>npm install</code> en <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZClaude AI bouwde een React-app voor me om kaarten naast elkaar te vergelijken</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beperkingen in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dit artikel is het laatste deel in een serie over generics in de Go-programmeertaal, met een specifieke focus op constraints, een nieuwe functie. - Constraints in Go generics beperken de typen die in generieke functies kunnen worden gebruikt, waardoor preciezere bewerkingen mogelijk zijn door gebruik te maken van basisinterfaces zoals <code>fmt.Stringer</code>. - De serie belicht verschillende constraint-typen, zoals type set constraints, unies, doorsneden en interface-literals, en moedigt verdere verkenning aan via het boek &quot;Know Go&quot; van John Arundel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZBeperkingen in Go</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Half-Life 2: 20-jarig jubileumsoppdatering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve har gitt ut Half-Life 2 20th Anniversary Update på Steam, med nytt innhold og forbedringer. Oppdateringen inkluderer utviklerkommentarer, Steam Workshop-støtte, forbedret grafikk og feilrettinger, sammen med nye gamepad- og inntastingsinnstillinger. Den inkluderer også Episode One og Two-utvidelser, og tilbyr ekstra innhold som bakgrunnsbilder og lydspor for nedlasting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife2/20th</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZHalf-Life 2: 20-jarig jubileumsoppdatering</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Misschien heeft Bluesky 'gewonnen']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky krijgt steeds meer aandacht als een alternatief voor X, maar het is nog niet volledig gedecentraliseerd of gefedereerd en vertrouwt op zijn eigen servers. Het platform maakt gebruik van het AT Protocol, dat Persoonlijke Data Servers, Relays en App Views omvat, waardoor gebruikers hun eigen data kunnen hosten, hoewel dit technische expertise vereist en kostbaar kan zijn. Hoewel Bluesky gratis is en functies biedt zoals domeingebaseerde gebruikersnamen en aanpasbare moderatie, is het financiële model afhankelijk van domeinverkopen, wat vragen oproept over de duurzaamheid op lange termijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZMisschien heeft Bluesky &apos;gewonnen&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla heeft het hoogste aantal dodelijke ongevallen van alle automerken, blijkt uit onderzoek]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZTesla heeft het hoogste aantal dodelijke ongevallen van alle automerken, blijkt uit onderzoek</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix buffering problemen: Boksliefhebbers klagen over Jake Paul vs. Mike Tyson]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fans van boksen ondervonden bufferingproblemen op Netflix tijdens het gevecht tussen Jake Paul en Mike Tyson, wat leidde tot vertraging, hakkelende analyse en zwarte schermen.</li>
<li>De streamingproblemen hebben zorgen doen rijzen over Netflix&#39; vermogen om live sportevenementen aan te kunnen, vooral met de komende NFL-wedstrijden die gepland staan voor Eerste Kerstdag.</li>
<li>Enkelte seere valgte Antonio Browns direktesending på X, som fikk betydelig oppmerksomhet med 6,4 millioner seere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZNetflix buffering problemen: Boksliefhebbers klagen over Jake Paul vs. Mike Tyson</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Document naar Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post introduserer en metode for å konvertere bilder til markdown-format ved hjelp av llama-ocr og Together AI OCR, som er verktøy for optisk tegngjenkjenning.</li>
<li>Gebruikers kunnen een afbeelding uploaden om gestructureerde markdown te ontvangen, wat het eenvoudiger maakt om tekst uit afbeeldingen te extraheren en te formatteren.</li>
<li>Voorbeeldcode in JavaScript wordt gegeven, die laat zien hoe je de llama-ocr bibliotheek kunt gebruiken om een afbeeldingsbestand te verwerken en markdown-uitvoer te verkrijgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llamaocr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZDocument naar Markdown</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Bluesky-firehose consumeren voor minder dan $2,50/maand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De openbare data van Bluesky, die bestaat uit 15 miljoen brukere, er tilgjengelig gjennom en websocket JSON-feed kalt Jetstream, som muliggjør sanntidsovervåking av nettverket.</li>
<li>Er werd een eenvoudige applicatie ontwikkeld om te luisteren naar verwijderingsgebeurtenissen van de Jetstream-feed, waarbij anoniem verwijderde tekst kortstondig wordt weergegeven.</li>
<li>De app draait op Fly&#39;s kleinste instantie voor $2,24 per maand, waarbij het efficiënt postevenementen beheert, inhoud filtert, tekst in cache opslaat en verwijderde berichten uitzendt, hoewel complexere toepassingen mogelijk schaalbaarheidsuitdagingen kunnen ondervinden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZDe Bluesky-firehose consumeren voor minder dan $2,50/maand</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De eerste indrukken: Lenovo T14s met Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Lenovo T14s met een Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU wordt geëvalueerd, wat wijst op een verschuiving van de traditionele X86-architectuur vanwege waargenomen inefficiënties.</li>
<li>De eerste installatie op FreeBSD-current vereiste ARM64-specifieke patches, waarbij sommige hardwarecomponenten zoals het scherm en NVME werkten, maar andere zoals het toetsenbord en USB-C-poorten niet functioneerden.</li>
<li>Prestasjonsprøving viste at enheten bygde verden på 3210 sekunder ved å bruke 24 Wh energi, noe som tilskrives dens 12 ekte CPU-er, noe som førte til en positiv anbefaling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZDe eerste indrukken: Lenovo T14s met Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yggdrasil-netwerk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yggdrasil is een experimenteel routeringsschema dat is gericht op het bieden van een gedecentraliseerd en toekomstbestendig alternatief voor de huidige internetrouteringsprotocollen, met name voor grootschalige mesh-netwerken. Het biedt functies zoals schaalbaarheid, zelfherstel, versleuteling en ondersteuning voor meerdere platforms, en werkt op verschillende besturingssystemen, waaronder Linux, macOS, Windows, iOS en Android. Ondanks dat het zich in de alfafase bevindt, is Yggdrasil stabiel voor dagelijks gebruik, biedt het end-to-end versleutelde IPv6-routering en kan het worden geconfigureerd over zowel IPv4- als IPv6-netwerken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yggdrasil-network.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZYggdrasil-netwerk</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyanos: eBPF-gebaseerd netwerkprobleemanalysetool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kyanos is een op eBPF gebaseerd hulpmiddel ontworpen voor netwerkanalyse, in staat om verschillende netwerkverzoeken zoals HTTP, Redis en MySQL vast te leggen en te analyseren.</li>
<li>Het bevat geavanceerde verkeersfilteropties op basis van IP, poort, proces, container en protocol, samen met latentie-inzichten op kernelniveau en automatische SSL-verkeersontsleuteling.</li>
<li>De tool is lichtvekts, krever minimale avhengigheter, og er kompatibel med Linux-kjerneversjoner 3.10 og 4.14 eller høyere, noe som gjør den tilgjengelig for et bredt spekter av brukere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hengyoush/kyanos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZKyanos: eBPF-gebaseerd netwerkprobleemanalysetool</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[M4 MacBook Pro's gebruiken een quantum dot (QD) film in plaats van een rode KSF fosforfilm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nieuwe MacBook Pro (M4) van Apple introduceert het gebruik van quantum dot (QD) film, ter vervanging van de eerder gebruikte rode KSF fosforfilm.</li>
<li>De overgang naar QD-film markeert een significante verandering, aangezien Apple eerder de voorkeur gaf aan KSF vanwege de efficiëntie en cadmiumvrije eigenschappen.</li>
<li>Deze update benadrukt de voortdurende inspanningen van Apple om de beeldschermtechnologie in zijn apparaten te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZM4 MacBook Pro&apos;s gebruiken een quantum dot (QD) film in plaats van een rode KSF fosforfilm</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC heeft het mis over LLM's voor chipontwerp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het voorstel van YC om Large Language Models (LLMs) te gebruiken voor chipontwerp, kritiseres for ikke å matche ekspertisen til menneskelige ingeniører i å skape innovative chiparkitekturer.</li>
<li>Hoewel LLM&#39;s de ontwerpkosten kunnen verlagen, is het onwaarschijnlijk dat ze de chipontwerp in markten met hoge waarde zullen revolutioneren, vergelijkbaar met eerdere pogingen zoals high-level synthesis (HLS).</li>
<li>LLM&#39;s kunnen voordelig zijn in verificatieprocessen en mogelijk het tekort aan talent in dit gebied aanpakken, maar ze worden niet verwacht superieure chips te produceren of nieuwe markten te openen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZYC heeft het mis over LLM&apos;s voor chipontwerp</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC start een onderzoek naar de cloudactiviteiten van Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De FTC onderzoekt Microsofts cloudactiviteiten voor mogelijke concurrentiebeperkende praktijken, met name met betrekking tot de licentievoorwaarden van Azure.</li>
<li>De påstander inkluderer økte avgifter og Office 365s inkompatibilitet med konkurrerende skyplattformer, noe som gjør det utfordrende for kunder å bytte.</li>
<li>Dit onderzoek maakt deel uit van een bredere regelgevende inspanning door de FTC, met vergelijkbare controle van Britse en EU-regelgevers, aangezien de cloudmarkt blijft groeien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZFTC start een onderzoek naar de cloudactiviteiten van Microsoft</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een open source garagedeuropener geïnstalleerd, en ik ben er dol op]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenGarage is een open-source garagedeuropener die naadloos integreert met Home Assistant, en biedt verbeterde controle en maatwerk voor huisautomatisering.</li>
<li>Het bestaat uit een kleine ESP-kaart met een ultrasone sensor, bestuurbaar via een webbrowser of mobiele app, waardoor de installatie eenvoudig is.</li>
<li>OpenGarage maakt automatisering van taken mogelijk, zoals het inschakelen van lichten wanneer de garagedeur opengaat, wat de veelzijdigheid en aantrekkingskracht ervan voor doe-het-zelf thuisautomatiseringsliefhebbers benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZEen open source garagedeuropener geïnstalleerd, en ik ben er dol op</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niet-elementaire group-by aggregaties in Polars versus pandas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tijdens PyData Berlin 2024 werd Polars, een gegevensverwerkingsbibliotheek, uitgelicht vanwege zijn geavanceerde functies zoals luie uitvoering, integratie met Rust en multithreading.</li>
<li>Een belangrijke innovatie van Polars is de ondersteuning voor niet-elementaire group-by aggregaties, waardoor gebruikers complexere bewerkingen efficiënter kunnen uitvoeren dan met pandas.</li>
<li>De blog antyder at nye dataframe-biblioteker bør innovere utover pandas&#39; API, med Polars som et eksempel gjennom sin uttrykksfulle syntaks og forbedrede datamanipuleringsevner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZNiet-elementaire group-by aggregaties in Polars versus pandas</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De M4 Macs kunnen oudere versies van macOS niet virtualiseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>M4 Macs kunnen geen macOS-versies virtualiseren die ouder zijn dan 13.4 Ventura, wat resulteert in een zwart scherm tijdens opstartpogingen voor oudere macOS virtuele machines (VMs).</li>
<li>Het probleem doet zich waarschijnlijk vroeg in de kernel-opstartfase voor, en om het op te lossen zou het nodig zijn dat Apple oudere macOS-kernels bijwerkt, wat onwaarschijnlijk is.</li>
<li>M1-, M2- og M3-Mac-er kan virtualisere macOS Monterey 12.0.1 og senere, men Big Sur kan ikke virtualiseres på noen Apple-silikon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZDe M4 Macs kunnen oudere versies van macOS niet virtualiseren</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Basic 6 IDE opnieuw gemaakt in C#]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 er en C#-gjenskapelse av det klassiske Visual Basic 6 Integrated Development Environment (IDE) ved bruk av Avalonia, ment som et morsomt, ikke-kommersielt prosjekt. Prosjektet inkluderer funksjoner som en visuell designer, kompatibilitet med VB6-prosjekt lagring/lasting, og begrenset støtte for VB6-språket. Å bygge skrivebordsversjonen krever vanligvis .NET 9.0, men .NET 8.0 kan brukes med modifikasjoner; kompilering gjøres ved hjelp av <code>dotnet build</code>, og publisering med <code>dotnet publish</code> for både IDE og runtime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZVisual Basic 6 IDE opnieuw gemaakt in C#</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Analyse van economische en productiviteitsverliezen veroorzaakt door cookiebanners in Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Europeere bruker kollektivt 575 millioner timer hvert år på å interagere med informasjonskapsel-samtykkebannere, et krav i EU-direktiv 2002/58, som har som mål å beskytte brukernes personvern. Den økonomiske innvirkningen av denne tidsbruken er betydelig, og koster €14,375 milliarder årlig, tilsvarende 0,10 % av EUs BNP, og representerer et produktivitetstap tilsvarende 287 500 heltidsjobber. Det er en oppfordring til en snarlig revisjon av direktivet for å lette de økonomiske og produktivitetsmessige byrdene, spesielt for små og mellomstore bedrifter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZAnalyse van economische en productiviteitsverliezen veroorzaakt door cookiebanners in Europa</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relativty: Een open-source VR-headset voor $200]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relativty er et åpen kildekode virtual reality (VR) headset utviklet av tenåringene Maxim Perumal og Gabriel Combe, designet som et gjør-det-selv-prosjekt snarere enn et forbrukerprodukt, med en kostnad på omtrent $200. Headsettet støtter SteamVR-spill og har eksperimentell posisjonsskala ved bruk av et hvilket som helst kamera, med et hovedkort basert på Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3-prosessoren. Skaperne lanserer et nytt selskap, Unai, for å utvikle et frittstående VR-headset, og de ansetter for tiden, med mer informasjon tilgjengelig på deres nettside.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.relativty.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZRelativty: Een open-source VR-headset voor $200</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nieuwe Apple-beveiligingsfunctie start iPhones opnieuw op na 3 dagen, bevestigen onderzoekers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple&#39;s iOS 18 introduceert een functie voor &quot;inactiviteitsherstart&quot; die iPhones automatisch opnieuw opstart als ze 72 uur ontgrendeld blijven, waardoor de beveiliging wordt verbeterd door versleutelingssleutels in de beveiligde enclave-chip te beveiligen.</li>
<li>Deze functie verhoogt de gegevensbescherming tegen diefstal en verouderde forensische hulpmiddelen, maar vormt uitdagingen voor wetshandhaving bij het extraheren van gegevens van apparaten.</li>
<li>Beveiligingsonderzoekers en bedrijven zoals Magnet Forensics hebben de functie bevestigd, waarbij de voortdurende spanning tussen de beveiligingsmaatregelen van Apple en de gegevensbehoeften van wetshandhaving wordt benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZNieuwe Apple-beveiligingsfunctie start iPhones opnieuw op na 3 dagen, bevestigen onderzoekers</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thomas E. Kurtz is overleden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, mede-uitvinder van de programmeertaal BASIC, overleed op 12 november 2024 en liet een belangrijke erfenis na in de computerwereld.</li>
<li>Kurtz speelde een cruciale rol bij de ontwikkeling van het Dartmouth Timesharing System, waardoor wijdverbreide toegang tot BASIC mogelijk werd en generaties van computergebruik en softwareontwikkeling werden beïnvloed.</li>
<li>Hij bekleedde leidinggevende functies aan Dartmouth, droeg bij aan BASIC-standaarden, ging met pensioen in 1993 en werd in 1994 geëerd als Fellow van de Association for Computing Machinery (ACM).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZThomas E. Kurtz is overleden</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seer: Een GUI-front-end voor GDB voor Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seer er et grafisk brukergrensesnitt (GUI) frontend for GNU Debugger (gdb) på Linux, designet for å forbedre brukeropplevelsen med et enkelt grensesnitt. Utviklet av Ernie Pasveer, krever Seer Linux, C++17, gdb med &quot;mi&quot; tolk, CMake 3.1.0+, og QT6, og det støtter ikke lenger Qt5 utover versjon 2.3. Nøkkelfunksjoner inkluderer kildefilbehandling, variabelsporing og breakpoint-håndtering, med støtte og detaljerte instruksjoner tilgjengelig på GitHub eller via e-post.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/epasveer/seer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZSeer: Een GUI-front-end voor GDB voor Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Onion koopt Infowars]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Onion, bekend for zijn satirische inhoud, heeft Infowars, een complottheorie-website, verworven via een faillissementsveiling.</li>
<li>De overname wordt gesteund door de families van de slachtoffers van Sandy Hook, die eerder een lasterzaak wonnen tegen de oprichter van Infowars, Alex Jones.</li>
<li>De Onion planlegger å relansere Infowars som en parodinettside for å håne de som sprer feilinformasjon og øke bevisstheten om våpenvold, med støtte fra Everytown for Gun Safety.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/14/business/media/alex-jones-infowars-the-onion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZDe Onion koopt Infowars</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MomBoard: E-ink display voor een ouder met amnesie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een individu heeft een e-ink display opgezet met behulp van een BOOX Note Air2-apparaat om hun moeder, die lijdt aan geheugenverlies, te helpen bij het beheersen van angst over de verblijfplaats van haar kinderen. Het display toont berichten van familieleden en biedt een niet-opdringerige en gemakkelijk leesbare oplossing die geen interactie of nieuwe vaardigheden van de gebruiker vereist. Het systeem omvat een eenvoudige website voor het bijwerken van berichten en is betrouwbaar gebleken, wat de levenskwaliteit van de moeder aanzienlijk heeft verbeterd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jan.miksovsky.com/posts/2024/11-12-momboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZMomBoard: E-ink display voor een ouder met amnesie</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik volgde de officiële AWS Amplify-gids en werd $1.100 in rekening gebracht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het volgen van de officiële AWS Amplify-gids voor OpenSearch-integratie kan leiden tot onverwacht hoge kosten, zoals ervaren door een gebruiker die een rekening van $1.100 ontving.</li>
<li>AWS-ondersteuning heeft de rekening aangepast en raadde aan om budgetwaarschuwingen in te stellen, waarbij het belang van het monitoren van AWS-diensten en prijzen werd benadrukt.</li>
<li>De complexiteit van de handleiding en de standaardinstellingen kunnen misleidend zijn, vooral voor degenen die nieuw zijn met AWS, wat de noodzaak benadrukt om de technologie te begrijpen en AWS-budgettools te gebruiken om onverwachte uitgaven te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elliott-king.github.io/2024/10/amplify-overcharge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZIk volgde de officiële AWS Amplify-gids en werd $1.100 in rekening gebracht</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Francois Chollet verlaat Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Francois Chollet, skaperen av Keras, forlater Google for å utforske nye muligheter, samtidig som han fortsetter å støtte Keras i samarbeid med Google og open source-samfunnet.</li>
<li>Keras, een belangrijk AI-ontwikkelingshulpmiddel met meer dan twee miljoen gebruikers, wordt wereldwijd veel gebruikt, ook in Google-toepassingen.</li>
<li>Google blijft toegewijd aan AI-ontwikkeling en Keras, en heeft onlangs Keras Hub geïntroduceerd om de toegankelijkheid van AI-tools te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://developers.googleblog.com/en/farewell-and-thank-you-for-the-continued-partnership-francois-chollet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZFrancois Chollet verlaat Google</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom is het nu zo moeilijk om een baan te vinden? Voer Ghost Jobs in.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De studie van Hunter Ng onderzoekt &#39;spookaanwerving&#39;, waarbij werkgevers vacatures plaatsen zonder de intentie om ze in te vullen, met behulp van gegevens van Glassdoor en LLM-BERT-analyse. Het onthult dat tot 21% van de vacatures spookbanen kunnen zijn, vooral in gespecialiseerde industrieën en grotere bedrijven, wat bijdraagt aan problemen op de arbeidsmarkt zoals de Beveridge Curve-ontkoppeling. De studie suggereert dat beleidsmakers spookaanwerving moeten aanpakken omdat het leidt tot werkvermoeidheid en marktsignalen verstoort.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.21771</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZWaarom is het nu zo moeilijk om een baan te vinden? Voer Ghost Jobs in.</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een studentenhandleiding voor schrijven met ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/use-cases/student-writing-guide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZEen studentenhandleiding voor schrijven met ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PRC-doelwitten binnen commerciële telecommunicatie-infrastructuur]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.fbi.gov/news/press-releases/joint-statement-from-fbi-and-cisa-on-the-peoples-republic-of-china-targeting-of-commercial-telecommunications-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZPRC-doelwitten binnen commerciële telecommunicatie-infrastructuur</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon maakt het moeilijker voor gehandicapte werknemers om thuis te werken]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/amazon-makes-it-harder-for-disabled-employees-to-work-from-home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZAmazon maakt het moeilijker voor gehandicapte werknemers om thuis te werken</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les van mijn eerste exit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De verkoop van TinyPilot, et bootstrappet maskinvarefirma, ga innsikt i effektiv dokumentasjon, viktigheten av en pålitelig megler, og behovet for å erkjenne begrenset innflytelse etter salg.</li>
<li>De geleerde lessen omvatten het aanbieden van prikkels voor contante kopers, het eerder betrekken van een advocaat en het strategischer beheren van teamaankondigingen en tegenslagen.</li>
<li>Verrassende elementen waren het arbeidsintensieve due diligence-proces, de optionele maar voordelige rol van een makelaar, en de prikkels voor kopers om goede relaties met verkopers te onderhouden na de verkoop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/lessons-from-my-first-exit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZLes van mijn eerste exit</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De gemeenteraad van New York stemt voor het beëindigen van makelaarskosten die huurders onder druk zetten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/nyc-on-brink-of-ending-killer-broker-fees-that-squeeze-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZDe gemeenteraad van New York stemt voor het beëindigen van makelaarskosten die huurders onder druk zetten</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI valt binnen in het huis van Polymarket CEO Shayne Coplan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.axios.com/2024/11/13/polymarket-fbi-shayne-coplan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZFBI valt binnen in het huis van Polymarket CEO Shayne Coplan</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom de Guardian niet langer op X post]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Guardian heeft besloten om te stoppen met het plaatsen van berichten op zijn officiële redactionele accounts op X (voorheen bekend als Twitter) vanwege zorgen over de giftige omgeving van het platform en de invloed van de eigenaar, Elon Musk, op politieke discussies.</li>
<li>Ondanks denne avgjørelsen kan brukere på X fortsatt dele artikler fra The Guardian, og journalister kan fortsette å bruke plattformen for å samle nyheter.</li>
<li>De Guardian streeft ernaar om zijn website te prioriteren voor het verspreiden van journalistiek, met de nadruk op directe lezersondersteuning in plaats van afhankelijkheid van sociale media-algoritmen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/why-the-guardian-is-no-longer-posting-on-x</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZWaarom de Guardian niet langer op X post</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interview met gwern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gwern Branwen, en pseudonym forsker, var en tidlig forutsier av skaleringen av store språkmodeller (LLMs) innen kunstig intelligens (AI). I et intervju diskuterer Gwern sin reise, betydningen av anonymitet og sin skriveprosess, og understreker skrivingens innflytelse på AIs fremtid. Han deler innsikt om AIs potensial, rollen til skalering, og virkningen av GLP-legemidler på helse, mens han reflekterer over sin livsstil støttet av Patreon og oppsparte midler, og sitt engasjement for AI-forskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwarkeshpatel.com/p/gwern-branwen</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZInterview met gwern</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O2 onthult Daisy, de AI-oma die oplichters' tijd verspilt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O2 heeft &quot;Daisy&quot; gelanceerd, een AI-tool ontworpen om oplichters in realistische gesprekken te betrekken, als onderdeel van hun &quot;Swerve the Scammers&quot;-campagne om klanten te beschermen tegen fraude.</li>
<li>Daisy gebruikt geavanceerde AI-technologie om de tijd van oplichters te bezetten, waardoor ze geen echte slachtoffers kunnen targeten, en werkt samen met voormalig Love Island-ster Amy Hart om bewustzijn over fraude te vergroten.</li>
<li>O2 dringt er bij klanten op aan om verdachte communicatie gratis te melden bij 7726 en pleit voor overheidsingrijpen om het groeiende fraudeprobleem in het VK aan te pakken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.virginmediao2.co.uk/o2-unveils-daisy-the-ai-granny-wasting-scammers-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZO2 onthult Daisy, de AI-oma die oplichters&apos; tijd verspilt</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go-Safeweb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go-safeweb is een bibliotheek ontworpen voor standaard veilige HTTP-servers in de programmeertaal Go, met als doel het elimineren van beveiligingslekken zoals Cross-Site Scripting (XSS) en Cross-Site Request Forgery (XSRF).</li>
<li>Het project legt de nadruk op beveiligingsmechanismen die standaard worden toegepast, eenvoudige tracking van onveilig gebruik en aanpasbaarheid aan veranderende beveiligingseisen, terwijl het een hoge compatibiliteit met de standaardbibliotheek van Go behoudt.</li>
<li>De bibliotheek fokuserer utelukkende på sikkerhet, og tar for seg problemer som XSS, XSRF, Cross-Origin Resource Sharing (CORS), Content Security Policy (CSP), og transport sikkerhet, uten å sikte på full kompatibilitet med alle rammeverk eller ikke-sikkerhetsfunksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/go-safeweb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZGo-Safeweb</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
