<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn tweede jaar zonder een baan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMijn tweede jaar zonder een baan</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het dialoogelement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het HTML ``-element wordt gebruikt om dialoogvensters te maken, die modaal kunnen zijn (waardoor interactie met de pagina wordt gepauzeerd) of niet-modaal (waardoor interactie mogelijk is).</li>
<li>JavaScript-metodene <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> brukes til å vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> brukes til å lukke dem.</li>
<li>Toegankelijkheid is cruciaal; zorg ervoor dat de focus correct is ingesteld en bied een sluitmechanisme, zoals een knop, terwijl je CSS <code>::backdrop</code> gebruikt voor het stylen van modale achtergronden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHet dialoogelement</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me mede-oprichter probeert de open-source fork Organic Maps te sluiten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps heeft de broncode vrijgegeven voor zijn &#39;metaserver&#39;, die de snelheid van kaartdownloads optimaliseert door gebruikers naar de beste Content Delivery Network (CDN) servers te leiden op basis van hun locatie.</li>
<li>De code, die aanvankelijk gesloten was om ongeautoriseerde forks te voorkomen, is nu open onder de MIT-licentie, wat transparantie en betrokkenheid van de gemeenschap bevordert.</li>
<li>Het team heroverweegt het gebruik van Cloudflare Workers om vendor lock-in te voorkomen en heeft ongeautoriseerde wijzigingen door een bijdrager teruggedraaid, waarbij ze hun toewijding aan privacy en transparantie benadrukken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me mede-oprichter probeert de open-source fork Organic Maps te sluiten</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Postgres voor alles te gebruiken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv som fremmer bruken av PostgreSQL, en populær åpen kildekode relasjonsdatabase, for et bredt spekter av applikasjoner utover tradisjonelle databasetjenester. Arkivet inviterer til bidrag og sporer ulike innovative bruksområder for PostgreSQL, inkludert cron-jobber, meldingskøer, analyser og mer, og fremhever dens allsidighet. Initiativet inkluderer 11 elementer relatert til Supabase, en plattform som tilbyr backend-tjenester ved bruk av PostgreSQL, og viser dens integrasjon og nytte i moderne applikasjonsutvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHoe Postgres voor alles te gebruiken</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Leugens die mij werden verteld over samenwerking bij het bewerken, Deel 1: Algoritmen voor offline bewerken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In het begin van 2024 benadrukte onderzoek naar collaboratieve bewerkingssysteem voor de teksteditor van Moment uitdagingen met offline bewerken, waarbij populaire algoritmen zoals CRDT&#39;s (Conflict-free Replicated Data Types) en OT (Operational Transformation) vaak tekortschieten. Offline bewerken verhoogt directe conflicten, waarbij 20-30% van deze conflicten resulteren in onaanvaardbare uitkomsten, wat suggereert dat het probleem meer een gebruikersinterface/gebruikerservaring (UI/UX) uitdaging is dan een algoritmische. Onderzoekers richten zich nu op het verbeteren van de gebruikerservaring bij offline bewerken, waarbij ze parallellen trekken met hoe git documentfusie afhandelt, wat een veelbelovende ontwikkeling is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLeugens die mij werden verteld over samenwerking bij het bewerken, Deel 1: Algoritmen voor offline bewerken</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gestructureerde outputs met Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama heeft ondersteuning geïntroduceerd voor gestructureerde outputs, waardoor modellen outputs kunnen genereren in een specifiek formaat met behulp van een JSON-schema.</li>
<li>Deze functie is nu beschikbaar in de bijgewerkte Ollama Python- en JavaScript-bibliotheken, nuttig voor taken zoals het parseren van gegevens uit documenten en afbeeldingen.</li>
<li>Gebruikers moeten updaten naar de nieuwste versie van Ollama en de formatparameter gebruiken in cURL-verzoeken of bibliotheken, waarbij toekomstige updates prestatieverbeteringen en meer opmaakopties beloven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZGestructureerde outputs met Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon was de laatste in zijn soort [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon was de laatste in zijn soort [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fructose in dieet bevordert tumorgroei: onderzoek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De consumptie van fructose is de afgelopen 50 jaar aanzienlijk toegenomen, voornamelijk door de aanwezigheid van fructosestroop met een hoog fructosegehalte in dranken en bewerkte voedingsmiddelen.</li>
<li>Onderzoek van de Washington University in St. Louis wijst uit dat hoewel fructose niet direct tumoren voedt, de lever het omzet in voedingsstoffen die de groei van tumoren ondersteunen bij kankers zoals melanoom, borst- en baarmoederhalskanker.</li>
<li>De studie suggereert potentiële nieuwe kankerbehandelingen door methoden te verkennen om te voorkomen dat fructose tumorgroei bevordert, mogelijk door middel van dieetveranderingen of geneesmiddelen, met gedeeltelijke financiering van de National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZFructose in dieet bevordert tumorgroei: onderzoek</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De grootste shell-programma's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De pagina fremhever betydelige shell-programmer, med fokus på omfattende håndskrevne skript snarere enn de som er generert av verktøy som autoconf. - Merkbare oppføringer inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer med kode (LoC), og kalua, en OpenWRT-tillegg med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen gir innsikt i kompleksiteten og mangfoldet av shell-skripting, med programmer som benytter datastrukturer og algoritmer, vanligvis over 5,000 linjer med kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDe grootste shell-programma&apos;s</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmeren–niet prompten–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy is een framework ontworpen voor het bouwen van modulaire AI-systemen met behulp van compositie Python-code, met de focus op het verbeteren van taalmodel (LM) outputs zonder uitsluitend te vertrouwen op prompts. Het ondersteunt meerdere grote taalmodel (LLM) aanbieders zoals OpenAI, Anthropic en Databricks, waardoor gebruikers AI-gedrag als code kunnen beschrijven, wat gemakkelijker iteratie en optimalisatie mogelijk maakt. Oorspronkelijk afkomstig van Stanford NLP, heeft DSPy een sterke gemeenschap aanwezig op GitHub en Discord, die bijdraagt aan open-source AI-onderzoek en het bevorderen van programma-architecturen en optimalisatoren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmeren–niet prompten–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het juiste aantal advertenties is nul]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Verge heeft een abonnementsmodel geïntroduceerd met een betaalmuurversie, die voordelen biedt zoals volledige tekst-RSS-feeds voor abonnees.</li>
<li>Het abonnement is bedoeld om de blootstelling aan advertenties te verminderen, maar er is kritiek dat betalende abonnees helemaal geen advertenties zouden moeten zien.</li>
<li>Er zijn bekymringer om potensiell datasalg til annonsører, noe som antyder at abonnenter ikke bør utsettes for både annonser og datamonetisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZHet juiste aantal advertenties is nul</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het 70%-probleem: Harde waarheden over AI-ondersteund coderen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHet 70%-probleem: Harde waarheden over AI-ondersteund coderen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De luchthaven van Portland groeit met een uitgebreide massieve houten dakluifel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De luchthaven van Portland (PDX) heeft zijn hoofdterminal uitgebreid met een duurzame overkapping van massief houten dak, ontworpen door ZGF, met lokaal verkregen gelamineerd Douglas Fir.</li>
<li>De negen-acre overkapping heeft als doel de capaciteit van de luchthaven en de passagierservaring te verbeteren, terwijl de ecologische voetafdruk wordt verkleind door biophilische elementen te integreren voor een gastvrije sfeer.</li>
<li>Dit project stelt een nieuwe norm voor duurzaam luchthavenontwerp, met de voltooiing verwacht in 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDe luchthaven van Portland groeit met een uitgebreide massieve houten dakluifel</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het bestuur van Intel, en een voorbeeld van wanneer besturen en kortetermijndenken falen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het vertrek van Pat Gelsinger bij Intel wordt afgeschilderd als een ontslag in plaats van een pensionering, waarbij de nadruk ligt op de tekortkomingen van de raad van bestuur en hun kortetermijnfocus in plaats van een langetermijnstrategie. Het gebrek aan halfgeleiderexpertise binnen de raad en hun focus op directe aandeelhouderswaarde zijn bekritiseerd, wat mogelijk schadelijk kan zijn voor de langetermijnvooruitzichten van Intel en de Amerikaanse halfgeleiderindustrie. Het falen van de raad om Gelsinger&#39;s IDM 2.0-strategie te ondersteunen suggereert een verschuiving naar het verkopen van bedrijfsonderdelen, wat op korte termijn gunstig kan zijn voor aandeelhouders, maar de toekomst van Intel kan schaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHet bestuur van Intel, en een voorbeeld van wanneer besturen en kortetermijndenken falen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Snelle, enkelvoudige, open-source app-server gebouwd met Rust en SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase is een open-source applicatieserver ontworpen voor snelle, type-veilige API&#39;s, met gebruik van Rust, SQLite en V8, en is geschikt voor mobiele, web- of desktopapplicaties.</li>
<li>Het biedt sub-milliseconde latenties, waardoor de noodzaak voor speciale caches wordt weggenomen, en ondersteunt verschillende platforms met vooraf gebouwde binaries en clientpakketten beschikbaar voor Linux, MacOS en meerdere programmeertalen.</li>
<li>TrailBase is gelicentieerd onder OSL-3.0, waardoor het kan worden gebruikt als een framework zonder aanvullende licentievereisten, en bijdragen van de gemeenschap worden aangemoedigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Snelle, enkelvoudige, open-source app-server gebouwd met Rust en SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab benoemer Bill Staples als nieuwe CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab heeft Bill Staples aangesteld als de nieuwe CEO, terwijl medeoprichter Sid Sijbrandij vanwege gezondheidsredenen naar de functie van uitvoerend voorzitter van de raad van bestuur verhuist.</li>
<li>Staples, tidligere administrerende direktør i New Relic, bringer med seg omfattende erfaring innen utviklerplattformer til GitLab, en fremtredende AI-drevet DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab bedient over 10.000 klanten, genereert meer dan $750 miljoen aan inkomsten en wordt vertrouwd door meer dan 40 miljoen gebruikers, waaronder meer dan de helft van de Fortune 100-bedrijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab benoemer Bill Staples als nieuwe CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De drie kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hersteld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hervat na recente aanvallen op het net, wat het belang van een stabiele stroomvoorziening voor nucleaire veiligheid benadrukt.</li>
<li>Het Internationaal Atoomenergieagentschap (IAEA) houdt de situatie in Oekraïne actief in de gaten en benadrukt daarmee zijn inzet voor nucleaire veiligheid en beveiliging.</li>
<li>Apparatuur ter waarde van meer dan 14 miljoen euro is aan Oekraïne geleverd om de nucleaire veiligheid en beveiligingsmaatregelen te versterken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDe drie kerncentrales van Oekraïne hebben de elektriciteitsproductie hersteld</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ExxonMobils påståtte hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil wordt beschuldigd van het orkestreren van een hack-for-hire-campagne, &quot;Fox Hunt,&quot; die meer dan 500 klimaatactivisten en journalisten viseert met behulp van geavanceerde cybermogelijkheden.</li>
<li>De operatie zou naar verluidt phishing-aanvallen en gelekte e-mails hebben omvat om milieuactivisten te ondermijnen en Exxons juridische strategieën te ondersteunen, ondanks dat het bedrijf ontkent betrokken te zijn.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de groeiende trend van digitale oorlogsvoering in zakelijke geschillen, wat leidt tot FBI-onderzoeken en oproepen voor sterkere juridische maatregelen om dergelijke cyberoperaties te bestrijden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobils påståtte hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Team Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, som lanseres 5. desember 2024, gir bedrifter et personvernfokusert søke- og AI-verktøy, med vekt på ingen annonser, sporing eller datainnsamling.</li>
<li>De service omvat een premium zoekmachine en universele AI-toegang, met flexibele prijzen gebaseerd op actieve gebruikers, en biedt Professionele en Ultieme plannen.</li>
<li>Kagi belooft een snelle installatie, beschikbare ondersteuning en een significante return on investment (ROI) door snellere onderzoekstijden, waarbij de gegevensprivacy voor bedrijven wordt gewaarborgd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZTeam Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb een jaar besteed aan het ontwikkelen van een Android-cursus voor ouderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ontwikkelde een videocursus om oudere individuen te leren hoe ze Android-smartphones kunnen gebruiken, waarbij veelvoorkomende uitdagingen zoals intimidatie door interfaces en het gebrek aan basisvaardigheden zoals scrollen of vegen worden aangepakt.</li>
<li>De cursus omvat een script van 400 pagina&#39;s, video-opnamen en een Android-app met oefeningen, aanvankelijk gehost op Udemy en later verplaatst naar een speciale website, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Het vermarkten van de cursus is uitdagend vanwege de moeilijkheden die de doelgroep ondervindt met online registratie en betaling, en de auteur zoekt feedback voor verbetering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIk heb een jaar besteed aan het ontwikkelen van een Android-cursus voor ouderen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey-eenhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre krav om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een dochteronderneming van McKinsey &amp; Company heeft ermee ingestemd om $123 miljoen te betalen om beschuldigingen van het omkopen van Zuid-Afrikaanse functionarissen te schikken, zoals gerapporteerd door het Amerikaanse ministerie van Justitie.</li>
<li>Het omkopingsschema, waarbij McKinsey Africa betrokken was, resulteerde in $85 miljoen aan winst via contracten met staatsgecontroleerde nutsbedrijven.</li>
<li>Voormalig McKinsey-partner Vikas Sagar heeft schuld bekend aan samenzweringsaanklachten onder de Foreign Corrupt Practices Act, en McKinsey Africa heeft ingestemd met een driejarige uitgestelde vervolgingsovereenkomst, waarbij ze beloven de nalevingsmaatregelen te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey-eenhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre krav om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Installeer postmarketOS op een Android-telefoon en gebruik Docker als een thuisserver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gids beschrijft het installeren van Docker op een OnePlus 6T met behulp van postmarketOS, waardoor het effectief wordt omgezet in een thuisserver, maar het wist alle telefoondata.</li>
<li>Belangrijke vereisten zijn onder andere een OnePlus 6 of 6T, Fastboot op een pc en postmarketOS-bestanden, met stappen die het inschakelen van de ontwikkelaarsmodus, het flashen van postmarketOS en het instellen van SSH omvatten.</li>
<li>Hoewel deze opstelling een alternatief biedt voor een Raspberry Pi met een geïntegreerd scherm en batterij, mist het Ethernet-ondersteuning en is het beperkt tot interne opslag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstalleer postmarketOS op een Android-telefoon en gebruik Docker als een thuisserver</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – zoals HN maar met crowdsourced foto's en ondertitels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur, sammen med tidligere instruktør Arnav og student Archis, har lansert et prosjekt kalt Hacker Herald, en front-end for Hacker News. Prosjektet ble utviklet under et nettbasert JavaScript-programmeringskurs og har som mål å tilby et visuelt tiltalende oppsett som ligner populære avissider. Inkluderingen av visuelle elementer, som bilder, er ment å forbedre fortelleropplevelsen ved å gi umiddelbar kontekst uten å måtte klikke gjennom artikler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – zoals HN maar met crowdsourced foto&apos;s en ondertitels</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Congolese regering sier at den er 'på vakt' over en mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZDe Congolese regering sier at den er &apos;på vakt&apos; over en mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Diátaxis – Een systematische benadering van het schrijven van technische documentatie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis is een systematische benadering van technische documentatie die zich richt op de behoeften van de gebruiker door inhoud in vier typen te categoriseren: tutorials, handleidingen, technische referentie en uitleg.</li>
<li>Deze methode behandelt problemen met betrekking tot inhoud, stijl en organisatie, wat zowel gebruikers als makers ten goede komt door de kwaliteit en toegankelijkheid van documentatie te verbeteren.</li>
<li>Diátaxis is met succes geïmplementeerd in projecten zoals Gatsby en Cloudflare, wat de praktische effectiviteit ervan aantoont bij het verbeteren van duidelijkheid en gebruikerstoegankelijkheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Een systematische benadering van het schrijven van technische documentatie</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bringing K/V context quantisation to Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBringing K/V context quantisation to Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volgende halte: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One is van plan om zijn autonome, volledig elektrische ride-hailing service uit te breiden naar Miami in 2026, met behulp van Jaguar I-PACEs.</li>
<li>De uitbreiding is in samenwerking met Moove en volgt op succesvolle tests in de uitdagende weersomstandigheden van Miami.</li>
<li>Deze stap sluit aan bij de nadruk van Miami op duurzame en schone energietransport, en de dienst zal toegankelijk zijn via de Waymo One-app.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZVolgende halte: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federale rechtbank zegt dat het demonteren van een telefoon om firmware te installeren geen 'doorzoeking' is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De iPhone 6 is vatbaar voor de checkm8-exploit, wat een bekende beveiligingskwetsbaarheid is.</li>
<li>Apparaten zoals de iPhone XS en nieuwere modellen worden momenteel niet getroffen door deze exploit, wat wijst op verbeterde beveiligingsmaatregelen in latere modellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFederale rechtbank zegt dat het demonteren van een telefoon om firmware te installeren geen &apos;doorzoeking&apos; is</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Sla 400k vectoren op voor $1 in PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord is een nieuwe PostgreSQL-extensie ontworpen voor efficiënte vectorzoekopdrachten, in staat om 400.000 vectoren op te slaan voor slechts $1, waardoor het kosteneffectiever is dan concurrenten. Het maakt gebruik van IVF (Inverted File) en RaBitQ (Random Bit Quantization) technieken om de zoek snelheid en geheugenefficiëntie te verbeteren, waardoor het geschikt is voor het verwerken van grote datasets. VectorChord presteert beter dan alternatieven zoals Pinecone en pgvector op het gebied van zowel prijs als prestaties, en biedt schaalbare vectorzoekopdrachten met verbeterde snelheid en precisie voor toepassingen die snelle en nauwkeurige reacties nodig hebben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Sla 400k vectoren op voor $1 in PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin is meer dan $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin is meer dan $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tussen 2009 en 2012 hadden iPhones een &quot;Verstuur naar YouTube&quot;-knop in de Foto&#39;s-app, wat resulteerde in talloze uploads met standaard IMG_XXXX-bestandsnamen.- Een bot werd ontwikkeld, geïnspireerd door Ben Wallace, om 5 miljoen van deze video&#39;s te lokaliseren, die rauwe en onbewerkte momenten laten zien.- De verzameling video&#39;s is beschikbaar om te bekijken, gepresenteerd in willekeurige volgorde, en biedt een kijkje in ongefilterde inhoud uit die tijd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mijn zoon (9 jaar oud) heeft een spel gemaakt met gewone JavaScript en wil graag jouw feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een 9-jarige heeft leren coderen, beheerst HTML en CSS, en heeft onlangs Google Gemini gebruikt om zijn vaardigheden te verbeteren. Hij maakte een spel door HTML, CSS en JavaScript te coderen in VSCode en gebruikte Piskel voor geanimeerde graphics, met begeleiding van zijn ouders en Google Gemini. Het kind documenteerde zijn ervaring in een blogpost, waarin hij het proces besprak en feedback ontving van zijn programmeur-ouders om zijn schrijven te verfijnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMijn zoon (9 jaar oud) heeft een spel gemaakt met gewone JavaScript en wil graag jouw feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoloos Ingenieurschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De talk understreker viktigheten av å fremme bedre arbeidsmiljøer ved å bryte ned unødvendige rolleinndelinger og oppmuntre til samarbeid på tvers av roller. Den fremhever ineffektivitet forårsaket av overdreven rolledeling og misforståelsen av &quot;devops&quot;-praksiser som skaper barrierer i stedet for å fremme samarbeid. Foredragsholderen argumenterer for å verdsette samarbeid, nysgjerrighet og delt ansvar, og foreslår at elendighet ikke bør likestilles med produktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoloos Ingenieurschap</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 is hier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 er blitt lansert, og tilbyr en stor oppdatering som forenkler dynamiske server-renderte applikasjoner ved å redusere behovet for JavaScript og forbedre sanntidsfunksjoner. - Nøkkelfunksjoner i denne utgivelsen inkluderer en differensieringsmotor for effektive oppdateringer, HEEx-komponenter for forbedret HTML-komposisjonalitet, og interaktive opplastinger, alt utnyttet gjennom Elixir og Erlang VM for overlegen latens og skalerbarhet. - Oppdateringen introduserer også nye funksjoner som strømmer og asynkrone operasjoner, med fremtidige planer om å integrere JavaScript-kroker og Web Components, og oppfordrer utviklere til å utforske dens enkle oppsett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 is hier</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Een grootschalig fundamenteel wereldmodel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, utgitt 4. desember 2024, er en storskala grunnlagsmodell designet for å generere varierte 3D-miljøer for AI-agenttrening. Utviklet av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skape handlingskontrollerbare, spillbare verdener fra en enkelt bildeprompt, og støtter rask prototyping og interaktive opplevelser. Genie 2 fremmer AI-forskning ved å modellere objektinteraksjoner, karakteranimasjoner og miljøfysikk, og adresserer utfordringen med å skape rike treningsmiljøer for legemliggjorte agenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Een grootschalig fundamenteel wereldmodel</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD is een open source simulatiespel gebaseerd op Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ble utgitt 3. mai 2024, med fokus på feilrettinger siden den første utgivelsen. - Viktige oppdateringer inkluderer løsning av en desynkroniseringsfeil i flerspiller og forbedringer av skipsnavigasjonen og funksjonen for å forhindre klyngedannelse. - Spillere har vist betydelig engasjement, med 34 700 timer logget i 17 219 spill den siste uken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD is een open source simulatiespel gebaseerd op Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn C-compiler compileerde zichzelf]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMijn C-compiler compileerde zichzelf</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe professionele relaties te laten groeien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het TJS (The Journey to Synergy) Samenwerkingsmodel schetst zeven stadia van professionele relaties, variërend van competitief tot gedeelde identiteit, om samenwerking te verbeteren.</li>
<li>Het model benadrukt de overgang van een nul-som mentaliteit naar hoogwaardige synergie, waarbij een overvloed mindset en afstemming met persoonlijke doelen en waarden worden aangemoedigd.</li>
<li>Belangrijke stadia zijn onder meer Concurrentie, Coëxisteren, Communiceren, Samenwerken, Coördineren, Samenwerken en &quot;We zijn hetzelfde,&quot; met als uiteindelijke doel om collectief meer te bereiken dan individueel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZHoe professionele relaties te laten groeien</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een deeltjesfysica cursus voor middelbare scholieren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research-team heeft een pilotcursus deeltjesfysica ontwikkeld voor middelbare scholieren, bestaande uit 16 hoofdstukken met video&#39;s en quizzen. De cursus, die ongeveer 4 uur duurt, behandelt fundamentele onderwerpen zoals &quot;Wat is een deeltje?&quot; en &quot;Wat is een deeltjesversneller?&quot; en bevat doe-het-zelf-experimenten. Deelnemers kunnen de hoofdstukken in willekeurige volgorde voltooien en ontvangen een digitaal certificaat na het voltooien van alle quizzen, waarbij feedback wordt aangemoedigd om toekomstige iteraties te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZEen deeltjesfysica cursus voor middelbare scholieren</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geen NAT november: Mijn maand zonder IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;No NAT November&quot;-utfordringen innebar å deaktivere IPv4 og kun bruke IPv6, noe som fremhevet potensialet og utfordringene ved å gå over til IPv6-only nettverk. Forfatteren foreslår en &quot;IPv6-mest&quot;-tilnærming, som prioriterer IPv6 samtidig som man opprettholder dual-stack nettverk, reduserer vedlikehold og forbereder seg på en fremtid uten IPv4. Overgangsteknologier som NAT64 og DNS64 bidro til å løse kompatibilitetsproblemer, med Apple-enheter som tilpasset seg godt, mens Windows og Linux viste blandede resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGeen NAT november: Mijn maand zonder IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Formaldehyde veroorzaakt meer kanker dan enige andere giftige luchtverontreinigende stof]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyd, en utbredt luftforurensning fra kilder som bilutslipp og fabrikker, utgjør betydelige kreftrisikoer, spesielt knyttet til myeloid leukemi. Innsats for å regulere formaldehyd har blitt hindret av industriell innflytelse og politiske endringer, med merkbare tilbakeslag under Trump-administrasjonen. ProPublicas undersøkelse understreker de undervurderte risikoene ved formaldehydeksponering og de pågående utfordringene med å implementere effektive reguleringer, til tross for noe fremgang under Biden-administrasjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyde veroorzaakt meer kanker dan enige andere giftige luchtverontreinigende stof</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 is gepland om online te worden gehouden op 7-8 december, met presentaties, vrijwilligersmogelijkheden en discussies rond GNU Emacs en Emacs Lisp.</li>
<li>Het evenement zal gebruik maken van gratis software voor streaming en omvat een satellietevenement in Luzern, Zwitserland, dat een hybride ervaring biedt.</li>
<li>Deelnemers kunnen deelnemen aan discussies via de emacsconf-discuss mailinglijst, organiseren via emacsconf-org, en verbinding maken op IRC bij #emacsconf op irc.libera.chat, met inhoud gelicentieerd onder CC BY-SA 4.0 en GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO van UnitedHealthcare dodelijk neergeschoten in Midtown Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCEO van UnitedHealthcare dodelijk neergeschoten in Midtown Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King sluit zijn 3 radiostations in Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King sluit zijn drie radiostations in Bangor, Maine, na meer dan 40 jaar eigendom, vanwege financiële verliezen en zijn leeftijd.</li>
<li>De stations, die King&#39;s passie voor rockmuziek en lokale media weerspiegelen, zullen op oudejaarsavond hun activiteiten staken.</li>
<li>Deze beslissing markeert een belangrijke verandering in de zakelijke aangelegenheden van King, terwijl hij zijn ondernemingen reorganiseert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King sluit zijn 3 radiostations in Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Porsche Macan EV wordt teruggeroepen omdat de koplampen te fel zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche tilbakekaller 2 941 Macan Electric-modeller i USA på grunn av frontlykter som er for lyse, noe som krever et besøk på et servicesenter for en programvareoppdatering.</li>
<li>Het probleem kan niet worden opgelost via een over-the-air update, waardoor een fysiek bezoek aan een servicecentrum nodig is voor de gratis reparatie.</li>
<li>De terugroepactie betreft voertuigen die zijn geproduceerd tussen 15 maart en 4 november 2024, waarbij dealers en eigenaren respectievelijk in december 2024 en januari 2025 op de hoogte worden gebracht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZDe Porsche Macan EV wordt teruggeroepen omdat de koplampen te fel zijn</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook's Kleine Rode Boek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2012 opprettet Facebook en &quot;Lille Røde Bok&quot; for å opprettholde sin identitet og fokus mens det utvidet seg til en milliard brukere, med vekt på prinsipper som å bryte ting, tenke stort og bevege seg raskt.</li>
<li>Het boek, ontworpen door Ben Barry, diende als een manifest om de ethos van Facebook te behouden tijdens de snelle groei, en toonde het belang van storytelling bij het opschalen van de bedrijfscultuur.</li>
<li>Er is laget en digital versjon av høy kvalitet av denne sjeldne boken for å illustrere hvordan suksessrike selskaper opprettholder sin identitet og kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebook&apos;s Kleine Rode Boek</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zuid-Koreaanse president kondigt noodtoestand en krijgswet af]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZZuid-Koreaanse president kondigt noodtoestand en krijgswet af</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leslessen die ik leerde tijdens het werken in een kunstgalerie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLeslessen die ik leerde tijdens het werken in een kunstgalerie</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator en macht in Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2010 kreeg AdGrok, een kleine startup, te maken met een rechtszaak van hun voormalige werkgever, Adchemy, die hun financiële stabiliteit bedreigde. Y Combinator, een startup-accelerator die AdGrok ondersteunde, speelde een cruciale rol bij het oplossen van de rechtszaak door zijn invloed te gebruiken bij de investeerders en potentiële zakenpartners van Adchemy. Ondanks het winnen van de rechtszaak leidde de beproeving tot de verkoop van AdGrok aan Twitter in 2011, terwijl Adchemy later in een brandverkoop werd overgenomen door Walmart Labs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator en macht in Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 maanden OCaml na 8 jaar Haskell in productie (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De forfatteren sammenligner Haskell og OCaml basert på deres erfaring, og fremhever at Haskell har flere funksjoner og pakker, men at OCaml sin enkelhet øker produktiviteten. Haskell sitt verktøysett er kraftig, men inkonsekvent, mens OCaml sitt verktøysett er enkelt og pålitelig, med korte kompilatormeldinger. Begge språkene er egnet for industriell bruk, men forfatteren foretrekker OCaml for sitt fokus på utvikling fremfor overtenking, til tross for Haskell sin mer omfattende dokumentasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 maanden OCaml na 8 jaar Haskell in productie (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halfjaarlijkse HIV-injectie toont 100% effectiviteit bij vrouwen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZHalfjaarlijkse HIV-injectie toont 100% effectiviteit bij vrouwen</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard har bedt GOG om å fjerne den DRM-frie pakken av Warcraft I &amp; II fra butikken sin på grunn av utgivelsen av remastrede versjoner.</li>
<li>GOG biedt het pakket met korting aan voordat het wordt verwijderd, zodat kopers nog steeds toegang hebben en updates ontvangen voor compatibiliteit met moderne systemen.</li>
<li>Deze situatie benadrukt de voortdurende spanning tussen geremasterde en originele spelversies, waarbij GOG ernaar streeft klassieke spellen te behouden ondanks de beslissingen van uitgevers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi verbetert de prestaties van Pi 5 met SDRAM-afstemming]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi-ingeniører har optimalisert SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) tidsinnstillinger, noe som resulterer i en ytelsesøkning på 10-20% for Pi 5 og Pi 4 ved 2,4 GHz.</li>
<li>Overklokking, som innebærer å øke klokkehastigheten utover produsentens spesifikasjoner, kan oppnå opptil 32 % hastighetsøkning, med de fleste Pi 5-er som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Deze prestatieverbeteringen, waaronder NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulatie voor betere verwerking van multi-core workloads, kunnen binnenkort beschikbaar zijn via firmware-updates en mogelijk standaardfuncties worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi verbetert de prestaties van Pi 5 met SDRAM-afstemming</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geen behoefte om me te e-mailen over Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De naam en e-postadressen til forfatteren er inkludert i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grunn av bruken av curl-biblioteket, noe som fører til forvirring blant brukere som søker støtte. Forfatteren presiserer at de er hovedutvikleren av curl, en komponent som brukes i appen, men ikke tilknyttet Cisco eller AnyConnect. Brukere som trenger støtte for AnyConnect, bør kontakte Cisco direkte på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZGeen behoefte om me te e-mailen over Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo doneert $25k aan de Perl en Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op &#39;Giving Tuesday&#39; heeft DuckDuckGo $25.000 gedoneerd aan The Perl and Raku Foundation (TPRF), waarmee ze bijdragen aan hun missie om de programmeertalen Perl en Raku te bevorderen.</li>
<li>Sinds 2011 heeft DuckDuckGo meer dan $6 miljoen gedoneerd aan organisaties die online vertrouwen ondersteunen, waarmee het zijn toewijding aan het bevorderen van veilige en betrouwbare online omgevingen benadrukt.</li>
<li>De donatie zal helpen bij het financieren van de kernontwikkeling van Perl en gemeenschapsprojecten, waarbij TPRF zijn dankbaarheid uitspreekt voor de steun en het vertrouwen van DuckDuckGo in hun missie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo doneert $25k aan de Perl en Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bedriften hevder at en prisøkning på 1000 % drev den fra VMware til en åpen kildekode-rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, een Britse cloudoperator, heeft 20.000 virtuele machines (VM&#39;s) overgezet van VMware naar OpenNebula na een prijsstijging van 1.000% nadat Broadcom VMware had overgenomen.</li>
<li>Deze migratie verhoogde de efficiëntie van VM&#39;s met 200% en stelde Beeks in staat om meer middelen toe te wijzen aan klantwerkbelastingen.</li>
<li>De overname van VMware door Broadcom heeft geleid tot verhoogde kosten en verminderde ondersteuning, wat ertoe heeft geleid dat veel bedrijven, waaronder AT&amp;T, op zoek zijn naar alternatieven vanwege ontevredenheid bij klanten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBedriften hevder at en prisøkning på 1000 % drev den fra VMware til en åpen kildekode-rival</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel kondigt het pensioen van Pat Gelsinger aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;s CEO Pat Gelsinger kunngjorde sin pensjonering etter over 40 år, med virkning fra 1. desember 2024, med David Zinsner og Michelle Johnston Holthaus som midlertidige med-CEOer.</li>
<li>Het bestuur is toegewijd aan het behouden van productleiderschap en efficiëntie, met Frank Yeary als interim uitvoerend voorzitter tijdens de zoektocht naar een nieuwe CEO.</li>
<li>Intel blijft een leider in halfgeleidertechnologie, geïnspireerd door de wet van Moore, met een focus op innovatie en continuïteit in leiderschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel kondigt het pensioen van Pat Gelsinger aan</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat zal in 2025 in het publieke domein komen?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op 1 januari 2025 zullen nieuwe werken in het publieke domein komen, waaronder die van makers die in 1954 en 1974 zijn overleden, en Amerikaanse films/boeken uit 1929.</li>
<li>De Public Domain Review, et britisk selskap med samfunnsinteresse, bruker overskudd til samfunnsnytte og er avhengig av donasjoner fra leserne.</li>
<li>Lezers worden aangemoedigd om bronnen zoals John Mark Ockerbloom&#39;s &#39;Public Domain Day Countdown&#39; en het Communia Manifesto te verkennen voor meer informatie over het publieke domein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZWat zal in 2025 in het publieke domein komen?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe wiskunde te studeren (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het essay van Lawrence Neff Stout biedt strategieën voor het bestuderen van wiskunde op universitair niveau, waarbij de nadruk ligt op de noodzaak van een dieper begrip van theorie, definities en bewijzen vergeleken met wiskunde op de middelbare school. - Belangrijke strategieën zijn onder meer het begrijpen van precieze definities, het memoriseren en begrijpen van stellingen en bewijzen, en het gebruik van technieken zoals achteruit werken om te zien hoe concepten met elkaar verbonden zijn. - Het essay benadrukt het belang van het oefenen van problemen om technieken en oordeel te ontwikkelen, en benadrukt dat begrip belangrijker is dan memorisatie in de wiskunde op de universiteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZHoe wiskunde te studeren (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen verantwoordelijk voor oranje vacht bij katten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen verantwoordelijk voor oranje vacht bij katten</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Brain rot‘ uitgeroepen tot Oxford-woord van het jaar 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Oxford-woord van het jaar voor 2024 is &quot;brain rot&quot;, gekozen via een openbare stemming met meer dan 37.000 deelnemers, wat de groeiende relevantie ervan benadrukt. &quot;Brain rot&quot; beschrijft de mentale achteruitgang door het consumeren van triviale online inhoud, met een toename van 230% in gebruik van 2023 tot 2024, wat zorgen weerspiegelt over de impact van digitale consumptie op de mentale gezondheid. Oorspronkelijk bedacht door Henry David Thoreau in 1854, heeft de term populariteit gewonnen op platforms zoals TikTok, wat discussies heeft aangewakkerd over de effecten van overmatige online inhoud, vooral onder Gen Z en Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z’Brain rot‘ uitgeroepen tot Oxford-woord van het jaar 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programmeren van de C64 met Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De VS64-uitbreiding maakt het mogelijk om de Commodore 64 te programmeren met Visual Studio Code op Mac, Windows en Linux, en biedt een moderne, platformonafhankelijke alternatieve oplossing voor de alleen-Windows CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 ondersteunt BASIC-, Assembly- en C-programmering met syntaxisaccentuering, tools en functies zoals automatisch nummeren en labelgebruik, wat de ontwikkelervaring verbetert.</li>
<li>Het integreert met ACME en Kick assemblers, CC65 en LLVM-MOS C/C++ compilers, en de VICE C64 emulator voor debugging, waardoor het een uitgebreid hulpmiddel is voor C64-ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgrammeren van de C64 met Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent van Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, gemaakt door Eric Wastl, is een adventskalender met programmeerpuzzels die geschikt zijn voor alle vaardigheidsniveaus en die in elke programmeertaal kunnen worden opgelost.</li>
<li>De puzzels zijn ontworpen om efficiënt te draaien op oudere hardware en zijn bedoeld voor oefening, interviews of vermaak, zonder dat er een achtergrond in de computerwetenschappen nodig is.</li>
<li>Deelnemers worden aangemoedigd om hun ervaringen te delen, oplossingen te testen met voorbeelden en hulp te zoeken indien nodig, terwijl ze zich houden aan richtlijnen zoals het niet gebruiken van AI voor het oplossen van puzzels en het respecteren van handelsmerkwetten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent van Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een Braziliaanse CA die alleen door Microsoft wordt vertrouwd, heeft een certificaat uitgegeven voor google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZEen Braziliaanse CA die alleen door Microsoft wordt vertrouwd, heeft een certificaat uitgegeven voor google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-source privébeveiligingscamerasysteem voor thuis (end-to-end encryptie)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur utviklet et hjemmesikkerhetskamerasystem kalt Privastead, med fokus på personvern ved å bruke ende-til-ende-kryptering med OpenMLS og implementere det hovedsakelig i Rust. Privastead er åpen kildekode for de med personvernhensyn, og krever et kompatibelt IP-kamera, en lokal maskin, en server og en Android-smarttelefon for oppsett. For øyeblikket støtter systemet kun ett IP-kamera og Android, men forfatteren søker tilbakemeldinger og bidrag fra samfunnet for å forbedre dets funksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpen-source privébeveiligingscamerasysteem voor thuis (end-to-end encryptie)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs doet een in-place conversie van het NTFS-bestandssysteem naar het open-source Btrfs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs is een tool ontworpen om NTFS-bestandssystemen in-place om te zetten naar Btrfs, waarbij het originele beeld wordt bewaard als een reflink-kopie voor mogelijke ruimteherstel.</li>
<li>De tool is beschikbaar voor zowel Windows als Linux, met specifieke installatie-instructies en afhankelijkheden voor elk platform, en het bevat functies zoals compressie-ondersteuning en terugdraaien naar NTFS.</li>
<li>Beperkingen omvatten het gebrek aan ondersteuning voor oudere uitgebreide attributen, grote alternatieve datastromen (ADS) en versleutelde bestanden, met specifieke voorwaarden die vereist zijn voor het opstarten van Windows vanaf een Btrfs-bestandssysteem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs doet een in-place conversie van het NTFS-bestandssysteem naar het open-source Btrfs</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD schakelt de loopbuffer van Zen 4 uit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD heeft de loopbuffer in zijn Zen 4 CPU&#39;s uitgeschakeld, een functie bedoeld voor stroomoptimalisatie in plaats van prestatieverbetering. - Prestatieproeven geven aan dat er verwaarloosbare verschillen zijn met de loopbuffer uitgeschakeld, aangezien de op-cache compenseert met voldoende bandbreedte. - De beslissing om de loopbuffer uit te schakelen, mogelijk vanwege een hardwarefout, zal waarschijnlijk geen significante invloed hebben op de prestaties of het stroomverbruik, en de functie was niet breed gedocumenteerd door AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD schakelt de loopbuffer van Zen 4 uit</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Uitgebracht: Eerste Router Speciaal Ontworpen voor OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Software Freedom Conservancy (SFC) en OpenWrt hebben de OpenWrt One uitgebracht, een draadloze router ontworpen om softwarevrijheid en het recht op reparatie te bevorderen, geprijsd op $89 met een behuizing of $68,42 voor het bord.</li>
<li>De router kan niet onbruikbaar worden gemaakt, is volledig copyleft-compliant en heeft een MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, ondersteunt Power over Ethernet (PoE) en USB-C stroom, met een USB seriële interface voor gevorderde gebruikers.</li>
<li>Het apparaat voldoet aan de FCC-normen, wat aantoont dat het recht op reparatie van software in overeenstemming kan zijn met de regelgeving, en bij elke aankoop wordt $10 gedoneerd aan OpenWrt bij de Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Uitgebracht: Eerste Router Speciaal Ontworpen voor OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean reageert op de EDA-industrie over AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean reageert op de EDA-industrie over AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wat doet deze knop? – Mijn nieuwe auto heeft een mysterieuze en niet-gedocumenteerde schakelaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een eigenaar van een Opel Corsa uit 2020 ontdekte een mysterieuze schakelaar die verbonden was met een vlootvolgsysteem, waarschijnlijk geïnstalleerd door de vorige eigenaar, een groot bedrijf.</li>
<li>Het systeem functioneert als een GPS-tracker en mogelijk als een immobilisator, waarbij het de bewegingen van de bestuurder volgt en gegevens naar een vlootbeheerder stuurt.</li>
<li>De eigenaar planlegger å fjerne systemet på grunn av personvernhensyn, og fremhever problemet med å uvitende kjøre med sporingsenheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZWat doet deze knop? – Mijn nieuwe auto heeft een mysterieuze en niet-gedocumenteerde schakelaar</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De 4Chan CAPTCHA doorbreken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het project had als doel om een machine learning-model te ontwikkelen met behulp van TensorFlow om 4Chan CAPTCHA&#39;s op te lossen met meer dan 80% nauwkeurigheid, en uiteindelijk meer dan 90% nauwkeurigheid te bereiken.</li>
<li>Het model maakte gebruik van een LSTM CNN-architectuur met CTC-codering, getraind op 500 met de hand opgeloste en 50.000 synthetische afbeeldingen, en werd omgezet voor gebruik in de browser met TensorFlow.js.</li>
<li>Het project leverde waardevolle inzichten op in machine learning en computer vision, waarbij uitdagingen zoals gegevensverzameling, synthetische gegevensgeneratie en compatibiliteitsproblemen werden overwonnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZDe 4Chan CAPTCHA doorbreken</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrische lijnkunst van Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrische lijnkunst van Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engineering Slaap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) is een aandoening waarbij individuen minder kunnen slapen zonder nadelige effecten als gevolg van een genetische mutatie, met name in het DEC2-gen dat de orexine-niveaus beïnvloedt. Orexine speelt een cruciale rol in de regulatie van slaap, waarbij onevenwichtigheden leiden tot slaperigheid of slapeloosheid, en onderzoek verkent de replicatie van FNSS door middel van orexine-agonisten of gentherapie. Ondanks het potentieel blijft FNSS onderbelicht, wat wijst op de noodzaak van verdere studies om verbeterde methoden voor slaapengineering te ontwikkelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZEngineering Slaap</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De verslechtering van Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De sluiting van Giant Freakin Robot onderstrekker utfordringene uavhengige utgivere står overfor, ettersom mange nettsteder stenger ned på grunn av redusert trafikk fra store plattformer som Google og Facebook. Googles maskinlæringssystem, designet for å forbedre søkeresultater, har utilsiktet fjernet en rekke små nettsteder, noe som fører til økonomiske vanskeligheter for innholdsskapere. Algoritmens kompleksitet og Googles dominerende markedsposisjon bidrar til det pågående problemet, og etterlater skapere med begrensede alternativer og løsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZDe verslechtering van Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sol-Ark-fabrikant skal angivelig deaktivere alle Deye-omformere i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark schakelde alle Deye-omvormers in de VS uit, waardoor huiseigenaren werden verstoord door ze opzettelijk onbruikbaar te maken met een bericht over regionale beperkingen.</li>
<li>Sol-Ark, met exclusieve verkooprechten in de VS, bood een vervangingsprogramma met korting aan getroffen klanten aan, wat zorgen opriep over de controle en beveiliging van internetverbonden zonnestroomomvormers.</li>
<li>Het incident benadrukt het belang van het kiezen van omvormers met betrouwbare ondersteuning en veilige netwerken om soortgelijke verstoringen te voorkomen, vooral bij producten die in China zijn vervaardigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-fabrikant skal angivelig deaktivere alle Deye-omformere i USA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stuur iemand die je waardeert een officiële 'Doorgaan en Volharden'-brief]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZStuur iemand die je waardeert een officiële &apos;Doorgaan en Volharden&apos;-brief</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenieurs mogen geen opstartfouten maken wanneer ze grootboeken bouwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Payments Engineer Playbook benadrukt de cruciale rol van nauwkeurige grootboeken in fintech-startups en wijst op de valkuilen van het negeren van dubbel boekhoudsystemen.</li>
<li>Alvaro Duran deelt een waarschuwend verhaal uit zijn startup-ervaring, waar de afwezigheid van een dubbel boekhoudsysteem leidde tot financiële discrepanties en klantontevredenheid.</li>
<li>Duran overvejer at skrive en bog om at skabe skalerbare og fremtidssikrede hovedbøger og søger feedback på dens potentielle interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIngenieurs mogen geen opstartfouten maken wanneer ze grootboeken bouwen</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rot niet met Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-rulleplugins kritiseres for å forstyrre den naturlige nettleseropplevelsen ved å forringe brukervennlighet, tilgjengelighet og ytelse. Hovedproblemene inkluderer brudd på brukerforventninger, forårsake reisesyke, redusert tilgjengelighet og inkonsekvent ytelse, spesielt på eldre enheter. Disse pluginene øker også lastetidene for sider, bryter med native nettleserfunksjoner og legger til vedlikeholdsoverhead, noe som fører til brukerfrustrasjon og kompleksitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZRot niet met Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner verhoogt prijzen terwijl ze de bandbreedte aanzienlijk verlagen (VS)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner øker prisene i USA med opptil 27,52 % for CPX21-servere samtidig som båndbredden reduseres med gjennomsnittlig 88,19 %. Endringene, som ble kunngjort på Thanksgiving, er ment å tilpasse kostnadene med ressursbruken, ettersom lettere brukere subsidierte tyngre brukere. Nye priser og båndbreddebegrensninger vil tre i kraft fra desember 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med Hetzner som opprettholder at de tilbyr det beste pris-ytelsesforholdet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner verhoogt prijzen terwijl ze de bandbreedte aanzienlijk verlagen (VS)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autodekk avgir en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAutodekk avgir en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het succes en falen van Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, een buildsysteem dat als een zijproject is gecreëerd, heeft aanzienlijke populariteit verworven en wordt nu gebruikt door grote projecten zoals Chrome, Android en Meson.</li>
<li>Het systeem is ontworpen voor snelheid en efficiëntie, waarbij gebruik wordt gemaakt van een bipartiete grafiek voor een betere bouwstructuur en de focus ligt op snelle incrementele builds.</li>
<li>De maker reflekterer over utfordringene ved å være en open-source vedlikeholder, og bemerker de høye kravene og den begrensede takknemligheten til tross for Ninjans suksess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZHet succes en falen van Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hoeveel geheugen heb je in 2024 nodig om 1 miljoen gelijktijdige taken uit te voeren?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een benchmark uit 2024 testte het geheugengebruik voor het uitvoeren van 1 miljoen gelijktijdige taken met behulp van coroutines in verschillende programmeertalen, waaronder Rust, C#, Go en Java. C# met NativeAOT toonde de beste geheugenefficiëntie en presteerde beter dan andere talen, terwijl Go meer geheugen verbruikte dan verwacht, zelfs meer dan Java met GraalVM. De studie benadrukt dat sommige talen, zoals .NET met NativeAOT en Java&#39;s GraalVM, verbeterde schaalbaarheid hebben, terwijl de goroutines van Go minder efficiënt waren en het geheugengebruik van Rust werd geoptimaliseerd door de taakverwerking aan te passen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHoeveel geheugen heb je in 2024 nodig om 1 miljoen gelijktijdige taken uit te voeren?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vaarwel, Rust. Ik wens je succes, maar ik ben terug bij C++ (sorry, het is een tirade)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVaarwel, Rust. Ik wens je succes, maar ik ben terug bij C++ (sorry, het is een tirade)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 is onderweg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 wordt binnenkort verwacht, wat de eerste grote update sinds 2018 markeert, met een gemoderniseerde GTK 3-interface en verbeterde prestaties. Belangrijke updates omvatten niet-destructieve bewerking, verbeterd kleurbeheer, verbeterde laagworkflows en een nieuw extensiesysteem voor eenvoudigere pluginbeheer. Hoewel de exacte releasedatum onbekend is, zijn er ontwikkelingsversies beschikbaar, wat wijst op een significante vooruitgang voor de open-source afbeeldingseditor met meer frequente toekomstige updates verwacht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 is onderweg</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Een zelfgehost alternatief voor Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince is een Golang-gebaseerde poort van het Plausible Analytics-dashboard, ontworpen als een enkelvoudige binaire, enkelgebruikerssysteem voor meerdere websites zonder runtime-afhankelijkheden. Het bevat functies zoals automatische TLS (Transport Layer Security), uitgaande linktracking, bestand downloadtracking, 404-paginatracking en aangepaste gebeurtenistracking, waardoor het bijna gelijkwaardig is aan het Plausible-dashboard. Vince streeft ernaar om het Plausible-dashboard toegankelijk te maken voor zelfhosting, en dient als een vervanging voor persoonlijke websites, met een demo beschikbaar op een $6 Vultr-instantie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Een zelfgehost alternatief voor Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australisch parlement verbiedt sociale media voor jongeren onder de 16 jaar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustralisch parlement verbiedt sociale media voor jongeren onder de 16 jaar</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scherm delen in de browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new is een tool die gebruikers in staat stelt om snel webapplicaties te maken, gedemonstreerd door het bouwen van een schermdeelapp in slechts 30 minuten.- De app werkt door een unieke code voor een kamer te genereren, die anderen kunnen gebruiken om deel te nemen en het gedeelde scherm te bekijken.- Het project werd verder ontwikkeld met behulp van Cursor en is beschikbaar voor bezichtiging op GitHub, met een live demo gehost op Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZScherm delen in de browser</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store utgivelsen på 7 år, introduserer et modernisert brukergrensesnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-støtte, OTLP-støtte og native histogrammer. - Nøkkelfunksjoner inkluderer forbedret protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gjennom OTLP-inntak, og mer effektive metrikker med native histogrammer. - Brukere bør være oppmerksomme på noen endringer som kan bryte kompatibilitet og konsultere migrasjonsveiledningen, men utgivelsen opprettholder bakoverkompatibilitet og oppfordrer til brukertilbakemeldinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malware kan de LED van de webcam uitschakelen en video opnemen, gedemonstreerd op ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De repository biedt tools om de webcam-LED op een ThinkPad X230 te manipuleren, wat illustreert hoe malware mogelijk video kan opnemen zonder LED-melding. Het proces omvat het opnieuw flashen van de webcamfirmware via USB, een techniek die op verschillende laptops kan worden toegepast, met behulp van scripts voor firmwaremanipulatie en LED-besturing. De webcam maakt gebruik van een Ricoh R5U8710-controller, en voorzichtigheid is geboden omdat opnieuw flashen de webcam kan beschadigen; verdere inzichten zijn beschikbaar in de &quot;Lights Out&quot;-lezing op POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMalware kan de LED van de webcam uitschakelen en video opnemen, gedemonstreerd op ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner vermindert het dataverkeer op Amerikaanse VPS'en]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tariefstructuur voor Cloud-servers (CCX- en CPX-lijnen) en Load balancers in Ashburn en Hillsboro, VS, wordt bijgewerkt. Nieuwe prijzen en verkeershoeveelheden zullen van toepassing zijn op nieuw aangemaakte en opgeschaalde servers vanaf 1 december 2024, waarbij bestaande servers veranderingen zullen zien vanaf 1 februari 2025. De update is bedoeld om eerlijkere prijzen te bieden op basis van lokale omstandigheden, terwijl de prijzen voor verkeersoverschrijding ongewijzigd blijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner vermindert het dataverkeer op Amerikaanse VPS&apos;en</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australië: Kinderen onder de 16 worden verboden van sociale media nadat de Senaat wetten heeft aangenomen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australië heeft nieuwe wetgeving aangenomen die kinderen onder de 16 verbiedt sociale media te gebruiken, met als doel de geestelijke gezondheid te beschermen.</li>
<li>Socialemediabedrijven hebben een jaar om te voldoen, met boetes tot $50 miljoen voor niet-naleving, terwijl gebruikers en ouders geen straffen krijgen.</li>
<li>De wet is niet van toepassing op berichtenapps, online gaming of educatieve diensten, en heeft gemengde reacties ontvangen van geestelijke gezondheidsexperts, politici en technologiebedrijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralië: Kinderen onder de 16 worden verboden van sociale media nadat de Senaat wetten heeft aangenomen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibaba's O1 Like Reasoning LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen met Vragen) is een AI-model dat is ontworpen om problemen te verkennen met nieuwsgierigheid en filosofisch onderzoek, waarbij het voortdurend zijn aannames in twijfel trekt.</li>
<li>Ondanks begrensingen zoals taalvermenging en recursieve redeneerlussen, blinkt QwQ uit in technische domeinen en behaalt het hoge scores op benchmarks zoals GPQA, AIME, MATH-500 en LiveCodeBench.</li>
<li>Het model toont sterke probleemoplossende vaardigheden in wiskunde en programmeren, wat bijdraagt aan de voortdurende reis van het begrijpen van AI-redenering en machine-intelligentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibaba&apos;s O1 Like Reasoning LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Iedereen die van lezen houdt, weet dat boeken een toevluchtsoord kunnen zijn in tijden van onzekerheid. In een tijdperk waarin de fundamenten van kennis en waarheid wankelen, biedt de gedrukte pagina een anker van stabiliteit en diepgang. Lezen is niet alleen een middel om informatie te vergaren, maar ook een manier om de wereld te begrijpen en te navigeren. Het is een essentieel instrument in een tijd waarin de epistemologische structuren die we ooit als vanzelfsprekend beschouwden, aan het instorten zijn.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon benadrukker den varige betydningen av lesing på trykk, og refererer til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for å fremheve bekymringer om digital medies innvirkning på dyp lesing og feilinformasjon.</li>
<li>Simon stelt dat gedrukte boeken een unieke, meeslepende ervaring bieden die digitale media niet kunnen nabootsen, waardoor introspectie en privacy worden bevorderd, weg van het constante lawaai van het internet.</li>
<li>Hij concludeert dat het behouden van geletterdheid en diep lezen essentieel is voor het behouden van individueel denken en het weerstaan van de alomtegenwoordige invloed van digitale technologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIedereen die van lezen houdt, weet dat boeken een toevluchtsoord kunnen zijn in tijden van onzekerheid. In een tijdperk waarin de fundamenten van kennis en waarheid wankelen, biedt de gedrukte pagina een anker van stabiliteit en diepgang. Lezen is niet alleen een middel om informatie te vergaren, maar ook een manier om de wereld te begrijpen en te navigeren. Het is een essentieel instrument in een tijd waarin de epistemologische structuren die we ooit als vanzelfsprekend beschouwden, aan het instorten zijn.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformeer elke stem in 15 seconden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro is een open-source Gradio WebUI ontworpen voor geavanceerde audiomanipulatie, inclusief zero-shot stemkloning en een stemveranderaar met meer dan 50 beroemdhedenstemmen.</li>
<li>Het biedt functies zoals het downloaden van YouTube-audio, vocale isolatie, meertalige tekst-naar-spraak en vertaling, met behulp van Whisper-engines.</li>
<li>Voice-Pro is bijzonder voordelig voor contentmakers, ontwikkelaars en audio-enthousiastelingen, met bronnen beschikbaar op GitHub en videotutorials op YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformeer elke stem in 15 seconden</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De 850 jaar oude voedselmarkten in Londen stenger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Londons historiske Smithfield- og Billingsgate-markeder, betydningsfulle for sin 850-årige historie, vil stenge innen 2028 ettersom City of London Corporation trekker tilbake støtten. Markedene, kjent som Storbritannias største engroskjøtt- og innlandsfiskmarkeder, vil bli erstattet av nye utviklinger, med handelsmenn som mottar kompensasjon og flyttehjelp. Planene om å flytte markedene til Dagenham ble forlatt på grunn av høye kostnader, noe som vekker bekymring for fremtidig fiskeforsyning i London og markerer et tap av tradisjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZDe 850 jaar oude voedselmarkten in Londen stenger</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – een kleine modeler voor kleine modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, een 3D-modelleringsverktøy for å lage retro-stil modeller, ble utgitt 27. november 2024 av Apskeppet, og henvender seg til både nybegynnere og eksperter.- Verktøyet er tilgjengelig for Windows og macOS, med en introduksjonspris på $5,09 frem til 4. desember 2024.- Brukere oppfordres til å bli med i fellesskapet og utforske opplæringsprogrammer for å forbedre sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – een kleine modeler voor kleine modellen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Float Self-Tagging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel introduceert &#39;self-tagging&#39;, een methode voor het coderen van type-informatie binnen 64-bits objecten, die de geheugenindeling voor dynamische talen optimaliseert zonder dataverlies.</li>
<li>Zelf-tagging verbetert de uitvoeringstijd in benchmarks met veel floats met 2,3x in Scheme en 2,7x in JavaScript, en biedt een efficiënter alternatief voor bestaande methoden zoals getagde pointers en NaN-tagging.</li>
<li>Deze aanpak maakt efficiënte codering van zowel gegevens als type mogelijk, waardoor de prestaties worden verbeterd zonder andere bewerkingen te beïnvloeden, wat het een veelbelovende oplossing maakt voor het omgaan met 64-bits IEEE754 double-precision floats in dynamische talen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFloat Self-Tagging</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een kankerdrug ontwikkelen zonder Big Pharma: dit ziekenhuis laat zien dat het mogelijk is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stijgende zorgkosten in Nederland worden toegeschreven aan bureaucratie, verspilling en onnodige zorg, wat wijst op systemische inefficiënties.</li>
<li>Een Nederlands ziekenhuis ontwikkelde een kankermedicijn onafhankelijk van grote farmaceutische bedrijven, en biedt een behandeling aan die vijf keer goedkoper is dan een vergelijkbare Amerikaanse therapie, wat het potentieel aantoont voor non-profit ziekenhuizen om de zorgkosten te verlagen.</li>
<li>Ondanks innovasjonen avskrekker den dyre og komplekse registreringsprosessen hos European Medicines Agency (EMA) sykehusene; likevel har AVL-sykehuset finansiert en fase 3-studie gjennom donasjoner, med mål om EMA-godkjenning for å opprettholde deres rimelige terapi mot kostbar farmasøytisk konkurranse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZEen kankerdrug ontwikkelen zonder Big Pharma: dit ziekenhuis laat zien dat het mogelijk is</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT Aluminiumfietsprosjekt 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1974 arrangerte M.I.T. et kurs der deltakerne, inkludert Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerte aluminiums sykkelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banesykkelen på den tiden. Rosenbaums sykkel, laget av 6061-T6 aluminium og titan, hadde større diameter rør og presisjonslagre, veide 12 lbs. 5 oz., og er nå utstilt på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involvert i en patenttvist mellom Cannondale og Klein, der Cannondale brukte den for å argumentere mot Kleins patent ved å hevde tidligere kunst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT Aluminiumfietsprosjekt 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell plaatst niet-ondertekende updates op hun website die niet kunnen worden geïnstalleerd]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell plaatst niet-ondertekende updates op hun website die niet kunnen worden geïnstalleerd</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het vergeten verhaal van hoe IBM de geautomatiseerde fabriek uitvond]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1970 startet IBM&#39;s Bill Harding Project SWIFT, med mål om å automatisere wafer-fabrikasjon for å produsere integrerte kretser (ICs) på under en dag, en betydelig reduksjon fra den typiske månedslange prosessen. SWIFT oppnådde en 5-timers gjennomstrømning per lag, en prestasjon som fortsatt er uovertruffen, og introduserte innovasjoner som automatisert prosessering og sanntidskontroll, grunnleggende for moderne halvlederproduksjon. Til tross for sin korte eksistens, hadde Project SWIFTs fremskritt og Hardings visjonære lederskap en betydelig innflytelse på utviklingen av halvlederproduksjonsteknikker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZHet vergeten verhaal van hoe IBM de geautomatiseerde fabriek uitvond</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het Amerikaanse auteursrechtbureau heeft een grote inspanning voor het behoud van games afgewezen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Amerikaanse Copyright Office heeft een verzoek om een DMCA-vrijstelling afgewezen dat erop gericht was bibliotheken toe te staan op afstand digitale toegang tot bewaarde videospellen te delen, waarmee een driejarige campagne van de Video Game History Foundation (VGHF) en het Software Preservation Network werd afgesloten.</li>
<li>De voorgestelde vrijstelling zou een digitale bibliotheek hebben gefaciliteerd voor historici en onderzoekers om toegang te krijgen tot niet meer verkrijgbare spellen, maar werd afgewezen vanwege zorgen over mogelijk recreatief gebruik en schade aan de markt, zoals aangevoerd door branchegroepen.</li>
<li>De VGHF uttrykte skuffelse og kritiserte avgjørelsen for å være sterkt påvirket av lobbyvirksomhet fra industrien, som prioriterte industriens interesser over offentlig tilgang til historiske spill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZHet Amerikaanse auteursrechtbureau heeft een grote inspanning voor het behoud van games afgewezen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het afleiden van neurale activiteit vóór plasticiteit voor leren voorbij backpropagation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel introduceert &#39;prospective configuration&#39;, een nieuw principe voor krediettoewijzing in leren, als een alternatief voor de traditionele backpropagatiemethode.</li>
<li>Prospectieve konfigurasie innebærer at nevrale nettverk forutsier ønskede nevrale aktivitetsmønstre før de justerer synaptiske vekter, noe som forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Deze methode sluit nauwer aan bij waargenomen neurale activiteit in menselijke en dierlijke studies en kan voordelen bieden in zowel biologische als kunstmatige leersystemen ten opzichte van backpropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZHet afleiden van neurale activiteit vóór plasticiteit voor leren voorbij backpropagation</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
