<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – En systematisk tilnærming til forfatterskap av teknisk dokumentasjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis er en systematisk tilnærming til teknisk dokumentasjon som fokuserer på brukerbehov ved å kategorisere innhold i fire typer: opplæringsprogrammer, veiledninger, tekniske referanser og forklaringer.</li>
<li>Metoden tar opp problemer knyttet til innhold, stil og organisering, og gir fordeler for både brukere og skapere ved å forbedre dokumentasjonskvaliteten og tilgjengeligheten.</li>
<li>Diátaxis har blitt vellykket implementert i prosjekter som Gatsby og Cloudflare, og viser sin praktiske effektivitet i å forbedre klarhet og brukertilgjengelighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – En systematisk tilnærming til forfatterskap av teknisk dokumentasjon</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bringe K/V kontekstkvantisering til Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBringe K/V kontekstkvantisering til Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neste stopp: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One skal utvide sin autonome, helelektriske samkjøringstjeneste til Miami i 2026, ved å bruke Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Utvidelsen er i samarbeid med Moove og følger vellykkede tester i Miamis utfordrende værforhold.</li>
<li>Dette trekket er i tråd med Miamis vektlegging av bærekraftig og ren energitransport, og tjenesten vil være tilgjengelig gjennom Waymo One-appen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZNeste stopp: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Føderal domstol sier at demontering av en telefon for å installere fastvare ikke er et 'søk']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 er sårbar for checkm8-utnyttelsen, som er en kjent sikkerhetssårbarhet.</li>
<li>Enheter som iPhone XS og nyere modeller er for øyeblikket ikke påvirket av denne utnyttelsen, noe som indikerer forbedrede sikkerhetstiltak i senere modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFøderal domstol sier at demontering av en telefon for å installere fastvare ikke er et &apos;søk&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Lagre 400k vektorer for $1 i PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord er en ny PostgreSQL-utvidelse designet for effektiv vektorsøk, i stand til å lagre 400 000 vektorer for bare $1, noe som gjør den mer kostnadseffektiv enn konkurrentene. Den benytter IVF (Inverted File) og RaBitQ (Random Bit Quantization) teknikker for å forbedre søkehastighet og minneeffektivitet, noe som gjør den egnet for håndtering av store datasett. VectorChord overgår alternativer som Pinecone og pgvector både når det gjelder pris og ytelse, og tilbyr skalerbart vektorsøk med forbedret hastighet og presisjon for applikasjoner som trenger raske og nøyaktige svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Lagre 400k vektorer for $1 i PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin er over $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin er over $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fra 2009 til 2012 hadde iPhones en &quot;Send til YouTube&quot;-knapp i Bilder-appen, noe som resulterte i mange opplastinger med standard IMG_XXXX filnavn. - En bot ble utviklet, inspirert av Ben Wallace, for å finne 5 millioner av disse videoene, som viser rå og uredigerte øyeblikk. - Samlingen av videoer er tilgjengelig for visning, presentert i tilfeldig rekkefølge, og gir et innblikk i ufiltrert innhold fra den tiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Min sønn (9 år gammel) brukte ren JavaScript for å lage et spill, og ønsker tilbakemeldingen din.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 9-åring har lært seg koding, mestret HTML og CSS, og nylig brukt Google Gemini for å forbedre ferdighetene sine. Han laget et spill ved å kode HTML, CSS og JavaScript i VSCode og brukte Piskel for animerte grafikk, med veiledning fra foreldrene sine og Google Gemini. Barnet dokumenterte opplevelsen sin i et blogginnlegg, diskuterte prosessen og mottok tilbakemeldinger fra sine programmerende foreldre for å forbedre skrivingen sin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMin sønn (9 år gammel) brukte ren JavaScript for å lage et spill, og ønsker tilbakemeldingen din.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvløs ingeniørkunst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Foredraget understreker viktigheten av å fremme bedre arbeidsmiljøer ved å bryte ned unødvendige rolleinndelinger og oppmuntre til samarbeid på tvers av roller. Det fremhever ineffektivitet forårsaket av overdreven rolledeling og misforståelsen av &quot;devops&quot;-praksiser som skaper barrierer i stedet for å fremme samarbeid. Taleren tar til orde for å verdsette samarbeid, nysgjerrighet og delt ansvar, og foreslår at elendighet ikke bør likestilles med produktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZSelvløs ingeniørkunst</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 er her]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 is uitgebracht en biedt een grote update die dynamische server-gerenderde applicaties vereenvoudigt door de noodzaak van JavaScript te verminderen en de mogelijkheden voor real-time interactie te verbeteren. Belangrijke kenmerken van deze release zijn onder andere een diffing-engine voor efficiënte updates, HEEx-componenten voor verbeterde HTML-samenstelbaarheid en interactieve uploads, die allemaal gebruikmaken van Elixir en de Erlang VM voor superieure latentie en schaalbaarheid. De update introduceert ook nieuwe functies zoals streams en asynchrone operaties, met toekomstige plannen om JavaScript-hooks en Web Components te integreren, wat ontwikkelaars aanmoedigt om de eenvoudige installatie te verkennen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 er her</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: En storskala grunnleggende verdensmodell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, utgitt 4. desember 2024, er en storskala grunnleggende verdensmodell designet for å generere mangfoldige 3D-miljøer for AI-agenttrening. Utviklet av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skape handlingskontrollerbare, spillbare verdener fra en enkelt bildeprompt, og støtter rask prototyping og interaktive opplevelser. Genie 2 fremmer AI-forskning ved å modellere objektinteraksjoner, karakteranimasjoner og miljøfysikk, og adresserer utfordringen med å skape rike treningsmiljøer for legemliggjorte agenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: En storskala grunnleggende verdensmodell</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD er et åpen kildekode simuleringsspill basert på Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ble utgitt 3. mai 2024, med fokus på feilrettinger siden den første utgivelsen. - Viktige oppdateringer inkluderer løsning av en desynkroniseringsfeil i flerspiller og forbedringer av skipsnavigasjonssystemet og funksjonen for å forhindre klyngedannelse. - Spillere har vist betydelig engasjement, med 34 700 timer logget i 17 219 spill den siste uken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD er et åpen kildekode simuleringsspill basert på Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min C-kompilator kompilerte seg selv]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMin C-kompilator kompilerte seg selv</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan utvikle profesjonelle relasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modellen TJS (The Journey to Synergy) for samarbeid skisserer syv tilstander av profesjonelle relasjoner, som spenner fra konkurransepreget til delt identitet, for å forbedre samarbeid.</li>
<li>Modellen legger vekt på å gå fra en nullsummentalitet til høy kvalitet synergi, og oppmuntrer til en overflodsmentalitet og samsvar med personlige mål og verdier.</li>
<li>Viktige stadier inkluderer Konkurranse, Sameksistens, Kommunikasjon, Samarbeid, Koordinering, Samarbeid, og &quot;Vi er de samme,&quot; med det endelige målet å oppnå mer kollektivt enn individuelt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZHvordan utvikle profesjonelle relasjoner</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et partikkelfysikkurs for videregående elever]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERNs forskerteam innen fysikkundervisning har utviklet et pilotkurs i partikkelfysikk for videregående elever, bestående av 16 kapitler med videoer og quizer. Kurset, som varer omtrent 4 timer, dekker grunnleggende emner som &quot;Hva er en partikkel?&quot; og &quot;Hva er en partikkelakselerator?&quot; og inkluderer gjør-det-selv-eksperimenter. Deltakerne kan fullføre kapitlene i hvilken som helst rekkefølge og motta et digitalt sertifikat etter å ha fullført alle quizene, med oppfordring til å gi tilbakemelding for å forbedre fremtidige versjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEt partikkelfysikkurs for videregående elever</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nei NAT November: Min måned uten IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utfordringen &quot;No NAT November&quot; innebar å deaktivere IPv4 og kun bruke IPv6, noe som fremhevet potensialet og utfordringene ved overgangen til IPv6-only nettverk. Forfatteren foreslår en &quot;IPv6-mest&quot; tilnærming, som prioriterer IPv6 samtidig som man opprettholder dual-stack nettverk, reduserer vedlikehold og forbereder seg på en IPv4-fri fremtid. Overgangsteknologier som NAT64 og DNS64 bidro til å løse kompatibilitetsproblemer, med Apple-enheter som tilpasset seg godt, mens Windows og Linux viste blandede resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNei NAT November: Min måned uten IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldehyd forårsaker mer kreft enn noen annen giftig luftforurensning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyd, en utbredt luftforurensning fra kilder som bilutslipp og fabrikker, utgjør betydelige kreftrisikoer, spesielt knyttet til myeloid leukemi. Innsats for å regulere formaldehyd har blitt hindret av industriell innflytelse og politiske endringer, med bemerkelsesverdige tilbakeslag under Trump-administrasjonen. ProPublicas undersøkelse fremhever de undervurderte risikoene ved formaldehydeksponering og de pågående utfordringene med å implementere effektive reguleringer, til tross for noe fremgang under Biden-administrasjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyd forårsaker mer kreft enn noen annen giftig luftforurensning</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 er planlagt å holdes online 7.-8. desember, med foredrag, frivillige muligheter og diskusjoner sentrert rundt GNU Emacs og Emacs Lisp.</li>
<li>Arrangementet vil benytte gratis programvare for strømming og inkluderer et satellittarrangement i Lucerne, Sveits, som tilbyr en hybridopplevelse.</li>
<li>Delta kan delta i diskusjoner via e-postlisten emacsconf-discuss, organisere gjennom emacsconf-org, og koble til på IRC på #emacsconf på irc.libera.chat, med innhold lisensiert under CC BY-SA 4.0 og GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealthcare-sjef skutt og drept i Midtown Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUnitedHealthcare-sjef skutt og drept i Midtown Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King stenger sine 3 radiostasjoner i Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King stenger sine tre radiostasjoner i Bangor, Maine, etter over 40 års eierskap, på grunn av økonomiske tap og hans alder.</li>
<li>Stasjonene, som gjenspeiler Kings lidenskap for rockemusikk og lokale medier, vil opphøre driften på nyttårsaften.</li>
<li>Denne avgjørelsen markerer en betydelig endring i Kings forretningsanliggender, ettersom han omorganiserer sine foretak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King stenger sine 3 radiostasjoner i Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den elektriske Porsche Macan blir tilbakekalt fordi frontlyktene er for sterke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På grunn av for lyse frontlykter tilbakekaller Porsche 2 941 Macan Electric-modeller i USA, noe som krever et besøk på et servicesenter for en programvareoppdatering.</li>
<li>Problemet kan ikke løses gjennom en oppdatering over lufta, og det er nødvendig med et fysisk besøk til et servicesenter for å få den gratis reparasjonen.</li>
<li>Tilbakekallingen gjelder kjøretøy produsert mellom 15. mars og 4. november 2024, med forhandlere og eiere som blir varslet i henholdsvis desember 2024 og januar 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZDen elektriske Porsche Macan blir tilbakekalt fordi frontlyktene er for sterke</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebooks Lille Røde Bok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2012 opprettet Facebook en &quot;Lille Røde Bok&quot; for å opprettholde sin identitet og fokus mens det utvidet seg til en milliard brukere, med vekt på prinsipper som å bryte ting, tenke stort og bevege seg raskt.</li>
<li>Den boken, designet av Ben Barry, fungerte som et manifest for å bevare Facebooks etos under rask vekst, og viste viktigheten av historiefortelling i å skalere bedriftskulturen.</li>
<li>En digital versjon av høy kvalitet av denne sjeldne boken har blitt laget for å illustrere hvordan suksessrike selskaper opprettholder sin identitet og kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebooks Lille Røde Bok</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den sørkoreanske presidenten erklærer unntakstilstand og krigsrett]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDen sørkoreanske presidenten erklærer unntakstilstand og krigsrett</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erfaringer jeg fikk ved å jobbe i et kunstgalleri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZErfaringer jeg fikk ved å jobbe i et kunstgalleri</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator og makt i Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2010 sto AdGrok, en liten oppstartsbedrift, overfor en rettssak fra deres tidligere arbeidsgiver, Adchemy, som truet deres økonomiske stabilitet. Y Combinator, en oppstartsakselerator som støttet AdGrok, spilte en avgjørende rolle i å løse rettssaken ved å utnytte sin innflytelse med Adchemys investorer og potensielle forretningspartnere. Til tross for å ha vunnet rettssaken, førte prøvelsen til at AdGrok ble solgt til Twitter i 2011, mens Adchemy senere ble solgt til Walmart Labs i et tvangssalg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator og makt i Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 måneder med OCaml etter 8 år med Haskell i produksjon (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren sammenligner Haskell og OCaml basert på deres erfaring, og fremhever at Haskell har flere funksjoner og pakker, men at OCAMLs enkelhet øker produktiviteten. Haskells verktøy er kraftige, men inkonsekvente, mens OCAMLs verktøy er enkle og pålitelige, med konsise kompilatormeldinger. Begge språkene er egnet for industriell bruk, men forfatteren foretrekker OCAML for sitt fokus på utvikling fremfor overtenking, til tross for Haskells mer omfattende dokumentasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 måneder med OCaml etter 8 år med Haskell i produksjon (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[To ganger årlig HIV-sprøyte viser 100 % effektivitet hos kvinner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTo ganger årlig HIV-sprøyte viser 100 % effektivitet hos kvinner</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard har bedt GOG om å fjerne den DRM-frie pakken av Warcraft I &amp; II fra butikken sin på grunn av utgivelsen av remastrede versjoner.</li>
<li>På GOG tilbys pakken med rabatt før den fjernes, og sikrer at kjøpere fortsatt vil ha tilgang og motta oppdateringer for kompatibilitet med moderne systemer.</li>
<li>Denne situasjonen understreker den pågående spenningen mellom remastrede og originale spillversjoner, med GOG som streber etter å bevare klassiske spill til tross for utgiverbeslutninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi øker Pi 5-ytelsen med SDRAM-justering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi-ingeniører har optimalisert SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) timing, noe som resulterer i en ytelsesøkning på 10-20% for Pi 5 og Pi 4 ved 2,4 GHz.</li>
<li>Overklokking, som innebærer å øke klokkehastigheten utover produsentens spesifikasjoner, kan oppnå opptil 32 % hastighetsøkning, med de fleste Pi 5-er som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Disse ytelsesforbedringene, inkludert NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulering for bedre håndtering av fler-kjerne arbeidsbelastninger, kan snart bli tilgjengelige gjennom fastvareoppdateringer, og potensielt bli standardfunksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi øker Pi 5-ytelsen med SDRAM-justering</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke nødvendig å sende meg e-post om Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Navnet og e-posten til forfatteren er inkludert i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grunn av bruken av curl-biblioteket, noe som fører til forvirring blant brukere som søker støtte. Forfatteren presiserer at de er hovedutvikleren av curl, en komponent brukt i appen, men ikke tilknyttet Cisco eller AnyConnect. Brukere som trenger støtte for AnyConnect, bør kontakte Cisco direkte på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZIkke nødvendig å sende meg e-post om Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo donerer $25k til Perl og Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 25.000 dollar DuckDuckGo har donert til The Perl and Raku Foundation (TPRF) på &quot;Giving Tuesday,&quot; bidrar til deres oppdrag med å fremme programmeringsspråkene Perl og Raku.</li>
<li>Since 2011, DuckDuckGo har donert over 6 millioner dollar til organisasjoner som støtter online tillit, og fremhever sitt engasjement for å fremme sikre og pålitelige online miljøer.</li>
<li>Donasjonen vil bidra til å finansiere kjerneutvikling av Perl og samfunnsprosjekter, med TPRF som uttrykker takknemlighet for DuckDuckGos støtte og tillit til deres oppdrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo donerer $25k til Perl og Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Firmaet hevder at en prisøkning på 1000 % drev det fra VMware til en åpen kildekode-rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, en britisk skyleverandør, overførte 20 000 virtuelle maskiner (VM-er) fra VMware til OpenNebula etter en prisøkning på 1 000 % etter at Broadcom kjøpte opp VMware.</li>
<li>Denne migreringen forbedret VM-effektiviteten med 200 % og gjorde det mulig for Beeks å tildele flere ressurser til klientarbeidsbelastninger.</li>
<li>Broadcoms oppkjøp av VMware har ført til økte kostnader og redusert støtte, noe som har fått mange selskaper, inkludert AT&amp;T, til å søke alternativer på grunn av misnøye blant kundene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZFirmaet hevder at en prisøkning på 1000 % drev det fra VMware til en åpen kildekode-rival</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel kunngjør pensjoneringen til Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intels administrerende direktør Pat Gelsinger kunngjorde sin pensjonering etter over 40 år, med virkning fra 1. desember 2024, med David Zinsner og Michelle Johnston Holthaus som midlertidige med-administrerende direktører.</li>
<li>Styret er forpliktet til å opprettholde produktlederskap og effektivitet, med Frank Yeary som midlertidig styreleder under søket etter en ny administrerende direktør.</li>
<li>Intel forblir en leder innen halvlederteknologi, inspirert av Moores lov, med fokus på innovasjon og kontinuitet i lederskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel kunngjør pensjoneringen til Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva vil bli offentlig eiendom i 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 1. januar 2025 vil nye verk gå inn i public domain, inkludert de av skapere som døde i 1954 og 1974, og amerikanske filmer/bøker fra 1929.</li>
<li>Public Domain Review, et britisk Community Interest Company, bruker overskudd til samfunnsnytte og er avhengig av donasjoner fra leserne.</li>
<li>Lesere oppfordres til å utforske ressurser som John Mark Ockerblooms «Public Domain Day Countdown» og Comunias manifest for mer informasjon om det offentlige domene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZHva vil bli offentlig eiendom i 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan studere matematikk (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Essayet av Lawrence Neff Stout gir strategier for å studere matematikk på høyskolenivå, og understreker behovet for en dypere forståelse av teori, definisjoner og bevis sammenlignet med matematikk på videregående skole. - Nøkkelstrategier inkluderer å forstå presise definisjoner, memorere og forstå teoremer og bevis, og bruke teknikker som å arbeide baklengs for å se hvordan konsepter henger sammen. - Essayet fremhever viktigheten av å øve på problemer for å utvikle teknikker og dømmekraft, og understreker at forståelse er viktigere enn memorering i høyskolematematikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZHvordan studere matematikk (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genet bak oransje pels hos katter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGenet bak oransje pels hos katter</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Hjerneforråtnelse‘ kåret til Oxford-ordet for 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxford-ordet for året 2024 er &quot;brain rot&quot;, valgt gjennom en offentlig avstemning med over 37 000 deltakere, noe som fremhever dets økende relevans. &quot;Brain rot&quot; beskriver den mentale nedgangen fra å konsumere trivielt innhold på nettet, med en økning på 230 % i bruken fra 2023 til 2024, noe som reflekterer bekymringer om digitalt forbruk sin innvirkning på mental helse. Opprinnelig myntet av Henry David Thoreau i 1854, har begrepet fått popularitet på plattformer som TikTok, og utløst diskusjoner om effektene av overdreven nettinnhold, spesielt blant Gen Z og Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z’Hjerneforråtnelse‘ kåret til Oxford-ordet for 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programmering av C64 med Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64-utvidelsen gjør det mulig å programmere Commodore 64 ved å bruke Visual Studio Code på Mac, Windows og Linux, og gir et moderne, plattformuavhengig alternativ til det Windows-eksklusive CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 støtter BASIC, Assembly og C-programmering med syntaksutheving, verktøy og funksjoner som automatisk nummerering og bruk av etiketter, noe som forbedrer utviklingsopplevelsen.</li>
<li>Den integreres med ACME og Kick assemblers, CC65 og LLVM-MOS C/C++ kompilatorer, og VICE C64 emulatoren for debugging, noe som gjør den til et omfattende verktøy for C64-utvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgrammering av C64 med Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, skapt av Eric Wastl, er en adventskalender med programmeringsoppgaver som passer for alle ferdighetsnivåer, og som kan løses i ethvert programmeringsspråk.</li>
<li>Oppgavene er utformet for å kjøre effektivt på eldre maskinvare og er ment for øvelse, intervjuer eller underholdning, uten å kreve bakgrunn i informatikk.</li>
<li>Delta­kere oppfordres til å dele sine erfaringer, teste løsninger med eksempler, og søke hjelp ved behov, samtidig som de følger retningslinjer som å ikke bruke AI for å løse gåter og respektere varemerkeregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Et brasiliansk CA som kun er klarert av Microsoft har utstedt et sertifikat for google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZEt brasiliansk CA som kun er klarert av Microsoft har utstedt et sertifikat for google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Åpen kildekode privat hjemmesikkerhetskamerasystem (ende-til-ende-kryptering)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utvikleren har laget et hjemmesikkerhetskamerasystem kalt Privastead, med fokus på personvern ved å bruke ende-til-ende-kryptering med OpenMLS og implementere det hovedsakelig i Rust. Privastead er åpen kildekode for de med personvernhensyn, og krever et kompatibelt IP-kamera, en lokal maskin, en server og en Android-smarttelefon for oppsett. For øyeblikket støtter systemet kun ett IP-kamera og Android, men utvikleren søker tilbakemeldinger og bidrag fra samfunnet for å forbedre dets funksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZÅpen kildekode privat hjemmesikkerhetskamerasystem (ende-til-ende-kryptering)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs utfører en konvertering på stedet av NTFS-filsystemet til det åpen kildekode Btrfs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs er et verktøy designet for å konvertere NTFS-filsystemer til Btrfs på stedet, og bevare det originale bildet som en reflink-kopi for potensiell plassgjenoppretting.</li>
<li>Verktøyet er tilgjengelig for både Windows og Linux, med spesifikke installasjonsinstruksjoner og avhengigheter for hver plattform, og det inkluderer funksjoner som komprimeringsstøtte og tilbakestilling til NTFS.</li>
<li>Begrensninger inkluderer mangelen på støtte for eldre utvidede attributter, store alternative datastrømmer (ADS) og krypterte filer, med spesifikke betingelser som kreves for å starte Windows fra et Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs utfører en konvertering på stedet av NTFS-filsystemet til det åpen kildekode Btrfs</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD deaktiverer Zen 4s loop-buffer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har deaktivert loopbufferen i sine Zen 4 CPU-er, en funksjon ment for strømsparing snarere enn ytelsesforbedring. Ytelsestester indikerer ubetydelige forskjeller med loopbufferen deaktivert, ettersom op-cachen kompenserer med tilstrekkelig båndbredde. Beslutningen om å deaktivere loopbufferen, muligens på grunn av en maskinvarefeil, vil sannsynligvis ikke ha betydelig innvirkning på ytelse eller strømforbruk, og funksjonen var ikke bredt dokumentert av AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD deaktiverer Zen 4s loop-buffer</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One utgitt: Den første ruteren designet spesielt for OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) og OpenWrt har lansert OpenWrt One, en trådløs ruter designet for å fremme programvarefrihet og retten til å reparere, priset til $89 med et deksel eller $68,42 for kretskortet.</li>
<li>Ruteren er umulig å ødelegge, fullt ut i samsvar med copyleft, og har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, som støtter Power over Ethernet (PoE) og USB-C-strøm, med et USB-seriegrensesnitt for avanserte brukere.</li>
<li>Enheten er FCC-kompatibel, noe som viser at programvare for rett til reparasjon kan være i samsvar med regulatoriske krav, og hvert kjøp inkluderer en donasjon på $10 til OpenWrt ved Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One utgitt: Den første ruteren designet spesielt for OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean svarer EDA-industrien om AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean svarer EDA-industrien om AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva gjør denne knappen? – Min nye bil har en mystisk og udokumentert bryter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En eier av en Opel Corsa fra 2020 oppdaget en mystisk bryter koblet til et flåtesporingssystem, sannsynligvis installert av den forrige eieren, et stort selskap.</li>
<li>Systemet fungerer som en GPS-sporer og muligens en immobilisator, sporer førerens bevegelser og sender data til en flåteleder.</li>
<li>Den eieren planlegger å fjerne systemet på grunn av personvernhensyn, og fremhever problemet med å uvitende kjøre med sporingsenheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZHva gjør denne knappen? – Min nye bil har en mystisk og udokumentert bryter</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bryte 4Chan CAPTCHA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prosjektet hadde som mål å utvikle en maskinlæringsmodell ved hjelp av TensorFlow for å løse 4Chan CAPTCHAs med over 80 % nøyaktighet, og oppnådde til slutt over 90 % nøyaktighet.</li>
<li>Modellen benyttet en LSTM CNN-arkitektur med CTC-koding, trent på 500 håndløste og 50 000 syntetiske bilder, og ble konvertert for nettleserbruk med TensorFlow.js.</li>
<li>Prosjektet ga verdifulle innsikter i maskinlæring og datamaskinsyn, og overvant utfordringer som datainnsamling, syntetisk datagenerering og kompatibilitetsproblemer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZBryte 4Chan CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrisk linjekunst av Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrisk linjekunst av Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engineering Sleep]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en tilstand der individer kan sove mindre uten negative effekter på grunn av en genetisk mutasjon, spesielt i DEC2-genet som påvirker oreksinnivåene. Oreksin spiller en nøkkelrolle i reguleringen av søvn, med ubalanser som fører til søvnighet eller søvnløshet, og forskning utforsker replikasjon av FNSS gjennom oreksinagonister eller genterapi. Til tross for sitt potensial, er FNSS fortsatt underforsket, noe som indikerer et behov for ytterligere studier for å utvikle forbedrede metoder for søvnteknikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZEngineering Sleep</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles forverring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stengingen av Giant Freakin Robot understreker utfordringene uavhengige utgivere står overfor, ettersom mange nettsteder legges ned på grunn av redusert trafikk fra store plattformer som Google og Facebook. Googles maskinlæringssystem, designet for å forbedre søkeresultater, har utilsiktet fjernet en rekke små nettsteder, noe som fører til økonomiske vanskeligheter for innholdsskapere. Algoritmens kompleksitet og Googles dominerende markedsposisjon bidrar til det pågående problemet, og etterlater skapere med begrensede alternativer og løsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGoogles forverring</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sol-Ark-produsenten deaktiverer angivelig alle Deye-omformere i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark deaktiverte alle Deye-omformere i USA, noe som forstyrret huseiere ved å med vilje gjøre dem ubrukelige med en melding om regionale begrensninger.</li>
<li>Sol-Ark, som har eksklusive salgsrettigheter i USA, tilbød et rabattert erstatningsprogram til berørte kunder, noe som vekket bekymringer om kontroll og sikkerhet for internett-tilkoblede solcelleinvertere.</li>
<li>Den hendelsen understreker viktigheten av å velge invertere med pålitelig støtte og sikker nettverksforbindelse for å unngå lignende forstyrrelser, spesielt med kinesisk-produserte produkter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-produsenten deaktiverer angivelig alle Deye-omformere i USA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Send noen du setter pris på et offisielt 'Fortsett og Vedvar' brev]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSend noen du setter pris på et offisielt &apos;Fortsett og Vedvar&apos; brev</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniører får ikke gjøre oppstartsfeil når de bygger hovedbøker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betalingsingeniørens håndbok understreker den kritiske rollen til nøyaktige hovedbøker i fintech-oppstart, og fremhever fallgruvene ved å forsømme dobbelt bokføringssystemer.</li>
<li>Alvaro Duran deler en advarende historie fra sin oppstartserfaring, der fraværet av et dobbelt bokføringssystem førte til økonomiske avvik og misnøye blant kundene.</li>
<li>Duran vurderer å skrive en bok om å lage skalerbare og fremtidssikre hovedbøker, og søker tilbakemelding på hvor interessant dette kan være.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIngeniører får ikke gjøre oppstartsfeil når de bygger hovedbøker</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke kødd med Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-rulleplugins blir kritisert for å forstyrre den naturlige nettleseropplevelsen ved å forringe brukervennlighet, tilgjengelighet og ytelse. Hovedproblemene inkluderer å bryte med brukerforventninger, forårsake reisesyke, redusere tilgjengelighet og inkonsekvent ytelse, spesielt på eldre enheter. Disse pluginene øker også lastetidene for sider, bryter med native nettleserfunksjoner og legger til vedlikeholdsoverhead, noe som fører til brukerfrustrasjon og kompleksitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZIkke kødd med Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner øker prisene mens de betydelig reduserer båndbredden (USA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner øker prisene i USA med opptil 27,52 % for CPX21-servere samtidig som båndbredden reduseres med gjennomsnittlig 88,19 %. Endringene, kunngjort på Thanksgiving, er ment å tilpasse kostnadene med ressursbruken, ettersom lettere brukere subsidierte tyngre brukere. Nye priser og båndbreddegrenser vil tre i kraft fra desember 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med Hetzner som opprettholder at de tilbyr det beste pris-ytelsesforholdet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner øker prisene mens de betydelig reduserer båndbredden (USA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bildekk kaster en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBildekk kaster en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vellykket og mislykket med Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et byggesystem kalt Ninja, som ble opprettet som et sideprosjekt, har oppnådd betydelig popularitet og brukes nå av store prosjekter som Chrome, Android og Meson.</li>
<li>Systemet er designet for hastighet og effektivitet, ved å bruke en bipartitt graf for bedre byggestruktur og fokusere på raske inkrementelle bygg.</li>
<li>Skaperen reflekterer over utfordringene ved å være en open-source vedlikeholder, og bemerker de høye kravene og den begrensede takknemligheten til tross for Ninjans suksess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZVellykket og mislykket med Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor mye minne trenger du i 2024 for å kjøre 1M samtidige oppgaver?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2024-benchmark testet minneforbruket for å kjøre 1 million samtidige oppgaver ved bruk av korutiner på tvers av ulike programmeringsspråk, inkludert Rust, C#, Go og Java. C# med NativeAOT viste den beste minneeffektiviteten og overgikk andre språk, mens Go brukte mer minne enn forventet, til og med mer enn Java med GraalVM. Studien understreker at noen språk, som .NET med NativeAOT og Java&#39;s GraalVM, har forbedret skalerbarhet, mens Go&#39;s goroutines var mindre effektive, og Rusts minnebruk ble optimalisert ved å justere oppgavehåndteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHvor mye minne trenger du i 2024 for å kjøre 1M samtidige oppgaver?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Farvel, Rust. Jeg ønsker deg suksess, men jeg er tilbake til C++ (beklager, det er en tirade)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZFarvel, Rust. Jeg ønsker deg suksess, men jeg er tilbake til C++ (beklager, det er en tirade)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 er på vei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 forventes å bli utgitt snart, og markerer den første store oppdateringen siden 2018, med et modernisert GTK 3-grensesnitt og forbedret ytelse. - Viktige oppdateringer inkluderer ikke-destruktiv redigering, forbedret fargehåndtering, forbedrede lagarbeidsflyter og et nytt utvidelsessystem for enklere plugin-håndtering. - Selv om den nøyaktige utgivelsesdatoen er ukjent, er utviklingsversjoner tilgjengelige, noe som indikerer en betydelig fremgang for den åpne kildekode bildeeditoren med forventede hyppigere fremtidige oppdateringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 er på vei</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince er en Golang-basert port av Plausible Analytics-dashbordet, designet som et enkelt binærfilsystem for én bruker for flere nettsteder uten kjøretidsavhengigheter. Det inkluderer funksjoner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing av utgående lenker, sporing av filnedlastinger, sporing av 404-sider og sporing av tilpassede hendelser, noe som gjør det nesten ekvivalent med Plausible-dashbordet. Vince har som mål å gjøre Plausible-dashbordet tilgjengelig for selvhosting, og fungerer som en erstatning for personlige nettsteder, med en demo tilgjengelig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australsk parlament forbyr sosiale medier for personer under 16 år]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustralsk parlament forbyr sosiale medier for personer under 16 år</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skjermdeling i nettleseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TEXT: Bolt.new er et verktøy som lar brukere raskt lage webapplikasjoner, demonstrert ved å bygge en skjermdelingsapp på bare 30 minutter. Appen fungerer ved å generere en unik kode for et rom, som andre kan bruke for å bli med og se skjermen som deles. Prosjektet ble videreutviklet ved bruk av Cursor og er tilgjengelig for visning på GitHub, med en live demo hostet på Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSkjermdeling i nettleseren</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store utgivelsen på 7 år, introduserer en modernisert brukergrensesnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-støtte, OTLP-støtte og native histogrammer. - Nøkkelfunksjoner inkluderer forbedret protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gjennom OTLP-inntak, og mer effektive metrikker med native histogrammer. - Brukere bør være oppmerksomme på noen endringer som kan bryte kompatibilitet og konsultere migrasjonsveiledningen, men utgivelsen opprettholder bakoverkompatibilitet og oppfordrer tilbakemeldinger fra brukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skadelig programvare kan slå av LED-lampen på webkameraet og ta opp video, demonstrert på ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositoryen tilbyr verktøy for å manipulere webkameraets LED på en ThinkPad X230, og illustrerer hvordan skadelig programvare potensielt kan ta opp video uten LED-varsling. Prosessen innebærer å reflashe webkameraets firmware via USB, en teknikk som kan brukes på ulike bærbare datamaskiner, ved hjelp av skript for firmware-manipulering og LED-kontroll. Webkameraet bruker en Ricoh R5U8710-kontroller, og forsiktighet anbefales da reflashing kan skade webkameraet; ytterligere innsikt er tilgjengelig i &quot;Lights Out&quot;-foredraget på POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZSkadelig programvare kan slå av LED-lampen på webkameraet og ta opp video, demonstrert på ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner kutter trafikk på amerikanske VPS-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tariffstrukturen for Cloud-servere (CCX- og CPX-linjer) og lastbalansere i Ashburn og Hillsboro, USA, blir oppdatert. Nye priser og trafikkmengder vil gjelde for nyopprettede og omkalibrerte servere fra 1. desember 2024, mens eksisterende servere vil se endringer fra 1. februar 2025. Oppdateringen har som mål å gi mer rettferdig prising basert på lokale forhold, mens priser for trafikkoverskridelser forblir uendret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner kutter trafikk på amerikanske VPS-er</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Barn under 16 år blir utestengt fra sosiale medier etter at Senatet vedtar lover]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia har vedtatt ny lovgivning som forbyr barn under 16 år å bruke sosiale medier, med mål om å beskytte mental helse.</li>
<li>Nettselskaper har ett år på seg til å etterkomme, og risikerer bøter på opptil 50 millioner dollar for manglende overholdelse, mens brukere og foreldre ikke står overfor noen straffer.</li>
<li>Lovgivningen gjelder ikke meldingsapper, nettspill eller utdanningstjenester, og har mottatt blandede reaksjoner fra eksperter innen mental helse, politikere og teknologiselskaper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Barn under 16 år blir utestengt fra sosiale medier etter at Senatet vedtar lover</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen med spørsmål) er en AI-modell designet for å utforske problemer med nysgjerrighet og filosofisk undersøkelse, og stadig stille spørsmål ved sine antakelser.</li>
<li>Til tross for begrensninger som språkblanding og rekursive resonnementssløyfer, utmerker QwQ seg i tekniske domener, og oppnår høye poengsummer på referanser som GPQA, AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen demonstrerer sterke problemløsningsevner innen matematikk og programmering, og bidrar til den pågående reisen med å forstå AI-resonnement og maskinintelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Til ros for trykk: Lesing er essensielt i en tid med epistemologisk kollaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon understreker den varige betydningen av å lese trykte medier, og refererer til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for å fremheve bekymringer om digital medies innvirkning på dyp lesing og feilinformasjon.</li>
<li>Simon argumenterer for at trykte bøker gir en unik, oppslukende opplevelse som digitale medier ikke kan gjenskape, og fremmer ettertanke og privatliv borte fra internettets konstante støy.</li>
<li>Han konkluderer med at det å bevare leseferdigheter og dyp lesing er essensielt for å opprettholde individuell tenkning og motstå den gjennomgripende innflytelsen fra digital teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZTil ros for trykk: Lesing er essensielt i en tid med epistemologisk kollaps</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Forvandle enhver stemme på 15 sekunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro er en åpen kildekode Gradio WebUI designet for avansert lydmanipulering, inkludert zero-shot stemmekloning og en stemmeveksler med over 50 kjendisstemmer.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som nedlasting av YouTube-lyd, vokalisolering, flerspråklig tekst-til-tale og oversettelse, ved å bruke Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro er spesielt gunstig for innholdsskapere, utviklere og lydentusiaster, med ressurser tilgjengelig på GitHub og videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Forvandle enhver stemme på 15 sekunder</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[850 år gamle matmarkeder i London stenger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De historische Smithfield- en Billingsgate-markten in Londen, die belangrijk zijn vanwege hun 850-jarige geschiedenis, zullen tegen 2028 sluiten nu de City of London Corporation haar steun intrekt. De markten, bekend als de grootste groothandelsmarkten voor vlees en vis in het binnenland van het VK, zullen worden vervangen door nieuwe ontwikkelingen, waarbij handelaren compensatie en hulp bij verhuizing ontvangen. Plannen om de markten naar Dagenham te verplaatsen werden verlaten vanwege hoge kosten, wat zorgen oproept over de toekomstige visvoorziening in Londen en een verlies van traditie markeert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z850 år gamle matmarkeder i London stenger</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – en liten modeller for små modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, et 3D-modelleringsverktøy for å lage retro-stil modeller, ble utgitt 27. november 2024 av Apskeppet, og retter seg mot både nybegynnere og eksperter. Verktøyet er tilgjengelig for Windows og macOS, med en introduksjonspris på $5,09 frem til 4. desember 2024. Brukere oppfordres til å bli med i fellesskapet og utforske veiledninger for å forbedre sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – en liten modeller for små modeller</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flytende selvmerking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret introduserer &quot;selv-tagging,&quot; en metode for å kode typeinformasjon innenfor 64-bits objekter, som optimaliserer minneoppsettet for dynamiske språk uten å ofre datarom.</li>
<li>Selvmerking forbedrer utførelsestiden i flyttallsintensive referanseverdier med 2,3x i Scheme og 2,7x i JavaScript, og tilbyr et mer effektivt alternativ til eksisterende metoder som taggede pekere og NaN-merking.</li>
<li>Denne tilnærmingen tillater effektiv koding av både data og type, noe som forbedrer ytelsen uten å påvirke andre operasjoner, og gjør det til en lovende løsning for håndtering av 64-bit IEEE754 dobbelpresisjons-flyttall i dynamiske språk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFlytende selvmerking</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utvikling av en kreftmedisin uten Big Pharma: dette sykehuset viser at det kan gjøres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Økende helseutgifter i Nederland tilskrives byråkrati, sløsing og unødvendig omsorg, noe som fremhever systemiske ineffektiviteter.</li>
<li>Et nederlandsk sykehus utviklet en kreftmedisin uavhengig av store farmasøytiske selskaper, og tilbyr en behandling som er fem ganger billigere enn en sammenlignbar amerikansk terapi, noe som viser potensialet for ideelle sykehus til å redusere helsekostnader.</li>
<li>Til tross for innovasjonen avskrekker den dyre og komplekse registreringsprosessen hos European Medicines Agency (EMA) sykehus; likevel har AVL-sykehuset finansiert en fase 3-studie gjennom donasjoner, med mål om EMA-godkjenning for å opprettholde deres rimelige terapi mot kostbar farmasøytisk konkurranse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUtvikling av en kreftmedisin uten Big Pharma: dette sykehuset viser at det kan gjøres</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT Aluminium Sykkelprosjekt 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1974 arrangerte M.I.T. et kurs der deltakerne, inkludert Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerte aluminiums sykkelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banesykkelen på den tiden. Rosenbaums sykkel, laget av 6061-T6 aluminium og titan, hadde større diameter rør og presisjonslagre, veide 12 lbs. 5 oz., og er nå utstilt på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involvert i en patenttvist mellom Cannondale og Klein, der Cannondale brukte den for å argumentere mot Kleins patent ved å hevde tidligere kunst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT Aluminium Sykkelprosjekt 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tekst: Dell legger ut usignerte oppdateringer på nettstedet deres som ikke kan installeres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZTekst: Dell legger ut usignerte oppdateringer på nettstedet deres som ikke kan installeres</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den glemte historien om hvordan IBM oppfant den automatiserte fabrikken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM&#39;s Bill Harding startet i 1970 Project SWIFT, med mål om å automatisere wafer-fabrikasjon for å produsere integrerte kretser (IC-er) på under en dag, en betydelig reduksjon fra den typiske månedslange prosessen. SWIFT oppnådde en 5-timers behandlingstid per lag, en prestasjon som fortsatt er uslått, og introduserte innovasjoner som automatisert prosessering og sanntidskontroll, grunnleggende for moderne halvlederproduksjon. Til tross for sin korte eksistens, påvirket Project SWIFTs fremskritt og Hardings visjonære lederskap betydelig utviklingen av halvlederproduksjonsteknikker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDen glemte historien om hvordan IBM oppfant den automatiserte fabrikken</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Det amerikanske copyright-kontoret har avvist en stor innsats for bevaring av spill.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USAs Copyright Office har avvist en forespørsel om unntak fra DMCA som hadde som mål å tillate biblioteker å dele digital tilgang til bevarte videospill eksternt, og avslutter dermed en treårig kampanje fra Video Game History Foundation (VGHF) og Software Preservation Network.</li>
<li>Det foreslåtte unntaket ville ha tilrettelagt for et digitalt bibliotek for historikere og forskere for å få tilgang til spill som ikke lenger er i trykk, men ble avslått på grunn av bekymringer om potensiell rekreasjonsbruk og skade på markedet, slik det ble argumentert av bransjegrupper.</li>
<li>VGHF uttrykte skuffelse og kritiserte avgjørelsen for å være sterkt påvirket av lobbyvirksomhet fra industrien, som prioriterte industriens interesser over offentlig tilgang til historiske spill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDet amerikanske copyright-kontoret har avvist en stor innsats for bevaring av spill.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utlede nevrale aktiviteter før plastisitet for læring utover tilbakepropagering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen introduserer &quot;prospective configuration,&quot; et nytt prinsipp for kredittildeling i læring, som et alternativ til den tradisjonelle backpropagation-metoden.</li>
<li>Prospektiv konfigurasjon innebærer at nevrale nettverk forutsier ønskede nevrale aktivitetsmønstre før de justerer synaptiske vekter, noe som forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Denne metoden stemmer bedre overens med observert nevral aktivitet i menneske- og dyrestudier og kan tilby fordeler i både biologiske og kunstige læringssystemer sammenlignet med tilbakepropagasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUtlede nevrale aktiviteter før plastisitet for læring utover tilbakepropagering</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App som spør 'hvorfor?' hver gang du låser opp telefonen din]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty er en app som oppmuntrer brukere til å utvikle sunnere telefonvaner gjennom bevissthetsvarsler når de låser opp enhetene sine. Appen legger vekt på personvern ved å operere helt lokalt uten annonser eller sporing, og den bruker Android-tillatelser utelukkende for funksjonalitet uten datainnsamling. Med et minimalistisk design og smart tilpasning har Intenty en vurdering på 4,4 stjerner og over 10 000 nedlastinger, og appellerer til brukere som ønsker å redusere tankeløs telefonbruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp som spør &apos;hvorfor?&apos; hver gang du låser opp telefonen din</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den kondensatoren som Apple loddet feil på fabrikken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown fremhever en produksjonsfeil i Apples Macintosh LC III, der en kondensator ble installert baklengs, noe som potensielt kan forårsake problemer.</li>
<li>Macintosh LC III, produsert mellom 1993 og 1994 for utdanningsmarkedet, gjennomgikk ikke en større tilbakekalling til tross for denne feilen.</li>
<li>Brown anbefaler forsiktighet ved utskifting av kondensatorer, spesielt med moderne tantalumkondensatorer, og anbefaler å installere dem riktig, i motsetning til PCB-ens silketrykk-instruksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDen kondensatoren som Apple loddet feil på fabrikken</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg trengte ikke Kubernetes, og det gjør du sannsynligvis ikke heller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Overgangen fra Kubernetes til Google Cloud Run ble gjort av forfatteren på grunn av Kubernetes sin kompleksitet, kostnader og trege autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremheves som et enklere, kostnadseffektivt alternativ, som kun belaster for faktisk CPU- og minnebruk, og tilbyr rask skalering uten Kubernetes sin administrasjonsbyrde. Forfatteren bruker GitHub Actions for kontinuerlig integrasjon/kontinuerlig distribusjon (CI/CD), administrerte databaser og pub-sub-meldinger, og understreker Cloud Run sin egnethet for prosjekter som trenger enkelhet og effektivitet fremfor Kubernetes sine omfattende funksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJeg trengte ikke Kubernetes, og det gjør du sannsynligvis ikke heller</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En hacker i Snowflake-utpressingene kan være en amerikansk soldat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>To personer ble arrestert for datatyveri fra selskaper som bruker Snowflake, mens en tredje mistenkt, kjent som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortsatt er på frifot og antas å være en amerikansk soldat i Sør-Korea.</li>
<li>Gruppen har vært involvert i å selge stjålne data og utpresse selskaper, hvor AT&amp;T angivelig betalte $370,000 for å få slettede poster.</li>
<li>Kanadiske myndigheter har arrestert Alexander Moucka, og John Erin Binns er fengslet i Tyrkia, begge knyttet til bruddene, mens Kiberphant0m fortsatt er aktiv på forum for nettkriminalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEn hacker i Snowflake-utpressingene kan være en amerikansk soldat</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice i nettleseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduceert LibreOffice naar webbrowsers, waardoor toegang vanaf elk apparaat mogelijk is met opties voor zelfhosting of het gebruik van een Content Delivery Network (CDN) voor gegevensbeheer. De suite omvat Writer, Calc en Impress voor tekstverwerking, spreadsheets en presentaties, en is beschikbaar voor zowel web als desktop op Linux en Windows, wat documentcompatibiliteit garandeert. ZetaOffice biedt open-source software met betaalde opties voor CDN-gebruik en ondersteuning, en integreert met bestaande systemen via de LibreOffice UNO API, functionerend efficiënt in moderne browsers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice i nettleseren</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tek.no sier at D-Link ikke vil oppdatere 60 000 eldre modemer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link har kunngjort at de ikke vil gi sikkerhetsoppdateringer for 60 000 eldre modemer som har nådd slutten av livssyklusen, og oppfordrer brukere til å oppgradere til nyere modeller i stedet.</li>
<li>De upatchade sikkerhetssårbarhetene kan potensielt tillate hackere å ta kontroll over disse enhetene, noe som utgjør en betydelig risiko.</li>
<li>De fleste av de berørte modemene er lokalisert i Taiwan, og for brukere som ikke kan oppgradere, anbefaler D-Link å begrense ekstern tilgang og bruke sikre passord som forholdsregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZTek.no sier at D-Link ikke vil oppdatere 60 000 eldre modemer</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain døde timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State professor Marshall Brain, grunnlegger av HowStuffWorks.com, ble funnet død på kontoret sitt 20. november, etter å ha påstått gjengjeldelse fra universitetsansatte.</li>
<li>Brain hevdet at han ble tvunget til å gå av med pensjon etter etiske klager, men universitetet har ikke kommentert disse påstandene eller hans død.</li>
<li>Tidligere studenter og kolleger har uttrykt skuffelse over universitetets taushet, og fremhever den pågående karakteren av denne utviklende historien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain døde timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet for Mortals (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har gitt ut en gratis nettbok med tittelen &quot;Janet for Mortals,&quot; som fokuserer på programmeringsspråket Janet, og som tok 20 uker å skrive. Boken inneholder 44 000 ord og er ledsaget av en nettside med en REPL (Read-Eval-Print Loop) for interaktiv læring. Boken og relaterte prosjekter, som C++-biblioteksbindinger og et testrammeverk, har fått positiv oppmerksomhet på plattformer som Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet for Mortals (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 er en raskere, drop-in oppgradering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) er en betydelig oppgradering fra CM4, og tilbyr 2-3 ganger raskere ytelse, USB 3 og PCIe Gen 3-kompatibilitet, samtidig som den beholder samme formfaktor.</li>
<li>CM5 er priset likt som CM4, med 8GB-modellen som starter på $75, og inkluderer en raskere CPU, RAM og forbedret grafikk, selv om den bruker mer strøm ved full kapasitet.</li>
<li>Et oppdatert IO-kort er også utgitt for $20, med USB-C-strøm og andre forbedringer, som fremhever CM5s støtte og modularitet til tross for konkurranse fra andre enkortdatamaskiner (SBCer).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 er en raskere, drop-in oppgradering</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internettleverandører sier at deres «utmerkede kundeservice» er grunnen til at brukere ikke bytter leverandør]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hevder at konkurranse sikrer høye kundeservicestandarder, noe som gjør ytterligere reguleringer unødvendige, ettersom dårlig service ville få kundene til å bytte leverandør.</li>
<li>Regulatorer i California og Oregon rapporterer om utbredt misnøye blant kundene, og fremhever problemer som lange ventetider og faktureringsproblemer, noe som motsier påstandene fra internettleverandørene.</li>
<li>FCC gjennomgår kundeservicepraksis, men med Brendan Carrs ledelse, utnevnt av den nyvalgte presidenten Trump, er nye reguleringer usannsynlige, ettersom fokuset skifter mot å redusere regulatoriske byrder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternettleverandører sier at deres «utmerkede kundeservice» er grunnen til at brukere ikke bytter leverandør</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Anbefaling for en programvareingeniør som ønsker å holde seg oppdatert med det nyeste innen AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brukeren søker aktivt etter pålitelige kilder for de siste oppdateringene innen kunstig intelligens (AI), spesielt gjennom teknologiblogger som ligner på Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfaring med å bruke ChatGPT og OpenAI API, spesifikt versjon 3.5, noe som indikerer en praktisk interesse for AI-verktøy.</li>
<li>Brukeren fant Simon Willisons blogg, men føler at den mangler sammenheng, og antyder et behov for mer strukturerte og omfattende AI-informasjonskilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAnbefaling for en programvareingeniør som ønsker å holde seg oppdatert med det nyeste innen AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI setter video-modellen Sora på pause etter at kunstnere lekker tilgang i protest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI setter video-modellen Sora på pause etter at kunstnere lekker tilgang i protest</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ja, det 'ser ut som en and', men transportører liker den nye USPS-postbilen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USAs postvesen introduserer nye elektriske postbiler som en del av en moderniseringsplan på 9,6 milliarder dollar, med funksjoner som klimaanlegg, økt lasterom og forbedret sikkerhet.</li>
<li>Opprinnelig ment å være for det meste gassdrevet, vil nå 75% av flåten være elektrisk på grunn av juridiske utfordringer, noe som markerer et betydelig skifte mot bærekraft.</li>
<li>Til tross for deres ukonvensjonelle design, har lastebilene blitt positivt mottatt for deres komfort og effektivitet, med innspill fra postbærere og inkludert funksjoner som sklisikre overflater, kollisjonsputer og et kollisjonsunngåelsessystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJa, det &apos;ser ut som en and&apos;, men transportører liker den nye USPS-postbilen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Asynkron, ren-Python gjengivelsesmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘htmy’ er en rendringsmotor skrevet i ren Python som støtter asynkrone og synkrone funksjonskomponenter, React-lignende kontekststyring, og innebygde HTML-tagger, noe som gjør den allsidig for ulike behov innen webutvikling. Den tilbyr funksjoner som støtte for Markdown, internasjonalisering basert på JSON, og enkel integrasjon med alle backend- eller frontend-rammeverk, noe som forbedrer dens tilpasningsevne og tilpasningsmuligheter. Biblioteket er åpen kildekode under MIT-lisensen, noe som oppmuntrer til bidrag fra fellesskapet, og kan installeres via PyPI ved å bruke <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Asynkron, ren-Python gjengivelsesmotor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 legger til Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduserer betingede skrivinger, som gjør det mulig å oppdatere kun hvis et objekt forblir uendret, og forhindrer samtidige overskrivinger ved å verifisere objektets ETag. Denne funksjonen, som ligner på HTTP if-none-match header, lar klienter bruke if-match header for å sikre ETag-konsistens før skriving, noe som forbedrer effektiviteten for distribuerte applikasjoner. Tilgjengelig uten ekstra kostnad i alle AWS-regioner, kan implementeringen gjøres ved hjelp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligere detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 legger til Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usannheter vi forteller oss selv for å fortsette å bruke Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Golang, og bemerker at selv om det har tiltalende funksjoner som en asynkron runtime og søppelsamler, har det også betydelige ulemper, som fraværet av sumtyper og utilstrekkelig feilhåndtering. Den hevder at Go&#39;s oppfattede enkelhet kan være villedende, noe som fører til skjulte kompleksiteter og utfordringer i produksjonsmiljøer, og understreker viktigheten av å gjenkjenne disse problemene i stedet for å adoptere Go utelukkende for dets brukervennlighet. Artikkelen kontrasterer Go med Rust, og antyder at til tross for Rusts utfordringer, gir det mer robuste løsninger for å håndtere kompleksitet og sikre kodekorrekthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUsannheter vi forteller oss selv for å fortsette å bruke Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertrucks mange tilbakekallinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck har opplevd flere tilbakekallinger siden lanseringen, med den siste som involverer defekte drivenheter som påvirker over 2 400 enheter, noe som vekker bekymring for påliteligheten.</li>
<li>Til tross for kvalitetsproblemer fortsetter Cybertrucks unike design å tiltrekke seg kjøpere, selv om dens manglende evne til å oppfylle europeiske sikkerhetsstandarder begrenser markedets rekkevidde.</li>
<li>Tilbakekallingene, mens de demonstrerer regulatorisk effektivitet, kan skade Teslas merkevareomdømme, spesielt gitt Elon Musks betydelige innflytelse på amerikanske forskrifter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertrucks mange tilbakekallinger</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator støtter ofte oppstartsbedrifter som dupliserer andre YC-selskaper, viser data.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en fremtredende oppstartsakselerator, er kjent for å lansere suksessrike selskaper som Airbnb og Stripe, men mange av oppstartene deres bygger lignende eller identiske produkter som tidligere YC-selskaper.</li>
<li>PearAI-kontroversen fremhevet denne trenden, der PearAI ble anklaget for å klone et annet YC-produkt, men YC-sjef Garry Tan forsvarte praksisen og understreket viktigheten av valg og innovasjon.</li>
<li>Deckmatchs analyse av YC-trender viser at populære oppstartskategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsverktøy, mens noen områder som kryptohandel ser redusert interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator støtter ofte oppstartsbedrifter som dupliserer andre YC-selskaper, viser data.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io-avbrudd – løst]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io-avbrudd – løst</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En kort introduksjon til bilindustriens Lidar-teknologi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viks nyhetsbrev utforsker bil-lidarteknologi, som er avgjørende for selvkjørende biler på grunn av dens evne til å produsere bilder med høy oppløsning ved hjelp av infrarøde lasere. Nyhetsbrevet diskuterer lidars driftsprinsipper, inkludert valg av bølgelengder, fotodetektorer og avstandsteknikker som Time-of-Flight og Frequency Modulated Continuous Wave. Det undersøker også ulike lidarsystemer, som mekaniske og solid-state alternativer, med mål om å redusere kostnader og forbedre teknologi for bredere adopsjon i autonome kjøretøy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn kort introduksjon til bilindustriens Lidar-teknologi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trenger du ID for å lese REAL-ID-reglene?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et forsøk på å få tilgang til TSAs nye regler for digital-ID avdekket problemer med REAL-ID-loven, ettersom reglene ikke er offentlig tilgjengelige og krever ID for tilgang, noe som reiser bekymringer om hemmelige lover og rettssikkerhet.</li>
<li>TSAs digitale ID-standarder, avledet fra private dokumenter, involverer komplekse interaksjoner mellom apper, enheter og offentlige etater, med personvernhensyn knyttet til logget ID-bruk.</li>
<li>Forfatteren hevder at TSA sine praksiser bryter med offentlighetens tilgangsrettigheter og har rapportert saken til Office of the Federal Register, med mål om å få regelen trukket tilbake.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZTrenger du ID for å lese REAL-ID-reglene?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En løsning på The Onion-problemet til J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget tar for seg &quot;løkproblemet,&quot; som innebærer å kutte løk for å oppnå minimal variasjon i skivevolum for jevnhet. - En matematisk utforskning ved bruk av kalkulus fastslo at det optimale kuttepunktet er 55,73066 % under løkens sentrum, kalt &quot;den sanne løkkonstanten.&quot; - Denne oppdagelsen forbedrer et tidligere forslag om å kutte mot et punkt 60 % under sentrum, og gir en mer presis metode for jevne løkskiver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn løsning på The Onion-problemet til J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis prøver å ta over alle OSS Redis-bibliotekene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis tar angivelig kontroll over all åpen kildekode-programvare (OSS) Redis-biblioteker, som inkluderer populære som Jedis, Lettuce og redis-py.</li>
<li>Disse bibliotekene er for øyeblikket nede, og et annet bibliotek, redis-rs, står også overfor potensiell kontroll eller nedleggelse.</li>
<li>Dette er en betydelig situasjon ettersom det påvirker utviklere som er avhengige av disse bibliotekene for Redis-integrasjon i sine applikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRedis prøver å ta over alle OSS Redis-bibliotekene</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: Da finnene klippet pengene sine i to for å dempe inflasjonen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1945 innførte Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politikk som krevde at innbyggerne skulle kutte store sedler i to for å bekjempe inflasjonen etter andre verdenskrig, hvor den ene halvdelen beholdt verdi og den andre ble en statsobligasjon. Politikken var ineffektiv da den kun rettet seg mot fysiske kontanter, en mindre del av pengemengden, i motsetning til mer vellykkede reformer i andre europeiske land som Belgia. Artikkelen spekulerer i at fremtidig inflasjonskontroll kan innebære digitale kontofrysninger, en mer presis, men potensielt kontroversiell metode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Da finnene klippet pengene sine i to for å dempe inflasjonen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamske bønnetepper (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstverk utforsker skjæringspunktet mellom kunst og spiritualitet, spesielt gjennom bønnetepper, fra 1997. Hans kreasjoner, inkludert tegninger og serigrafitrykk, utvikler seg til større &quot;teppe&quot;-stykker på rispapir, inspirert av tyrkiske tepper og kelimer, som han ser på som personlige dagbøker med symbolske betydninger. Hristoffs arbeid legemliggjør &quot;lys tristhet,&quot; en blanding av glede og sorg, påvirket av patriark Bartholomeus&#39; skrifter, og fortsetter å utforske de åndelige og fysiske aspektene ved menneskets natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamske bønnetepper (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: Deno vs. Oracle: Avlysning av JavaScript-varemerket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno har sendt inn en begjæring til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om å kansellere Oracles varemerke på &quot;JavaScript,&quot; med mål om å gjøre det til et offentlig gode og fjerne juridiske hindringer for bruken.</li>
<li>Petisjonen hevder at &quot;JavaScript&quot; er et generisk begrep, Oracle begikk svindel ved å fornye varemerket, og Oracle har forlatt varemerket gjennom manglende bruk.</li>
<li>Over 14 000 utviklere støtter Denos initiativ, og Oracle har frist til 4. januar 2025 for å svare, med Deno klar til å dele alle prosesser med fellesskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZTEXT: Deno vs. Oracle: Avlysning av JavaScript-varemerket</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-plugin for Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har utviklet en Jekyll SQLite-plugin for å forbedre datamanipuleringsevner innen Jekyll, en populær statisk nettstedsgenerator.</li>
<li>Dette programtillegget lar brukere utføre SQL-forespørsler for databehandling, og adresserer begrensningene til Liquid, Jekylls templatspråk, i håndtering av komplekse dataoperasjoner.</li>
<li>Pluginet har blitt brukt med suksess i produksjon i et år, demonstrert med Northwind-datasettet, og forfatteren inviterer til tilbakemeldinger og forslag til forbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-plugin for Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prematur gråning av hår: Gjennomgang med oppdateringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prematur gråning av hår (PGH) er definert som gråning før 20-årsalderen hos kaukasiere og før 30-årsalderen hos afroamerikanere, og påvirker selvfølelsen. Årsakene til PGH er ikke fullt ut forstått, men er assosiert med aldringsforstyrrelser, autoimmune sykdommer og oksidativt stress, med faktorer som røyking og ernæringsmessige mangler som bidrar. Vanlige behandlinger for PGH inkluderer hårfarger og kosttilskudd, med studier som indikerer koblinger mellom PGH og emosjonelle faktorer, genetiske disposisjoner og miljøpåvirkninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrematur gråning av hår: Gjennomgang med oppdateringer</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-drevet devirtualisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Praksisplassen hos Thalium fokuserte på å deobfuskere virtualiserte binærfiler ved hjelp av LLVM, et kompilatorrammeverk, for å gjøre koden mer forståelig, spesielt i sammenheng med skadelig programvare. - Virtualisering, en sterk obfuskeringsteknikk brukt av verktøy som Tigress og VMProtect, koder programmer til virtuelle instruksjoner, noe som gjør reversering komplekst. - Prosjektet brukte vellykket dynamisk taint-analyse for å rekonstruere kontrollflytdiagrammet til Tigress-obfuskerte binærfiler, selv om det var begrenset til rene funksjoner og enkeltutførelsesbaner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-drevet devirtualisering</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
