<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI rasende over at DeepSeek kan ha stjålet alle dataene OpenAI stjal fra oss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft og AI-ekspert David Sacks hevder at DeepSeek urettferdig brukte OpenAIs data for å utvikle en overlegen språkmodell.
 Undersøkelser utført av Bloomberg og Financial Times undersøker om DeepSeek uriktig trente sin R1-modell ved å bruke OpenAI-utganger, muligens gjennom en teknikk kalt &quot;destillasjon,&quot; som trekker ut kunnskap fra eksisterende modeller.
 Situasjonen er bemerkelsesverdig ettersom OpenAI, som ofte blir kritisert for å bruke data uten autorisasjon, nå uttrykker bekymring for lignende praksiser av andre.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI rasende over at DeepSeek kan ha stjålet alle dataene OpenAI stjal fra oss</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg liker fortsatt Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Selv i 2025 forblir Sublime Text et foretrukket valg på grunn av sin hastighet, plattformuavhengige kompatibilitet og funksjoner som Language Server Protocol (LSP), snippets og flere markører.
 Programvaren anses som &quot;ferdig&quot;, noe som betyr at den er stabil og pålitelig, med den siste oppdateringen utgitt i januar 2025, som opprettholder dens relevans og effektivitet.
 Den enkle og distraksjonsfrie miljøet til Sublime Text har hatt en betydelig innflytelse på moderne redaktører, og fortsetter å tiltrekke seg brukere som søker en rask og effektiv kodingserfaring.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJeg liker fortsatt Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Science YouTuber physicsgirl (Dianna Cowern) står for første gang på 2 år]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZScience YouTuber physicsgirl (Dianna Cowern) står for første gang på 2 år</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor DeepSeek måtte være åpen kildekode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, et kinesisk AI-laboratorium, har gjort sin resonnementmodell R1 åpen kildekode, som er sammenlignbar med OpenAIs o1, for å bygge tillit i vestlige markeder og adressere skepsis mot kinesisk teknologi, spesielt med hensyn til datasikkerhet. Å gjøre R1 åpen kildekode er også et strategisk trekk for å innovere effektivt midt i eksportkontroller på avanserte chips, og fremhever kostnadsfordelen ved åpen kildekode-modeller over proprietære som OpenAI. Åpen kildekode-modeller, som DeepSeeks R1, tilbyr tilpasningsmuligheter og lavere kostnader, og utfordrer proprietære modeller, selv om OpenAI opprettholder en lederposisjon på grunn av sin først-til-markedet fordel og ressurser.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZHvorfor DeepSeek måtte være åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg vil ikke at AI skal "polere" meg]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJeg vil ikke at AI skal &quot;polere&quot; meg</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spørsmål sensurert av DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, en åpen kildekode-modell fra Kina, er under gransking for å være underlagt sensur fra det kinesiske kommunistpartiet (KKP), med bekymringer om dens avslagsrate på sensitive emner. Et datasett med 1 360 forespørsler ble brukt for å teste modellen, og det ble avdekket at omtrent 85 % av forespørslene om emner som taiwansk uavhengighet ble sensurert, men forsøk på å omgå sensuren viste at den lett kunne omgås. Fremtidige evalueringer vil sammenligne håndteringen av sensitive emner mellom kinesiske og amerikanske modeller, og fremheve forskjeller i sensur og innholdsmoderering.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZSpørsmål sensurert av DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farvel, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En bruker uttrykker misnøye med Spotifys Discover Weekly-spilleliste, som nå inkluderer AI-generert musikk og coverlåter. Brukeren kritiserer Spotifys app for å være oppblåst og klønete, noe som fører til deres beslutning om å avslutte abonnementet. Denne situasjonen fremhever en økende bekymring for AI-generert innhold i musikktjenester og dens innvirkning på brukeropplevelsen og støtte for ekte artister.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZFarvel, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baketerier (og deres metabolitter) og depresjon]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBaketerier (og deres metabolitter) og depresjon</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek's multi-head latent attention og andre KV cache-triks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Key-Value (KV) cacher forbedrer hastigheten til språkmodeller, som ChatGPT, ved å redusere overflødige beregninger, og dermed forbedre effektiviteten ved inferens.
 KV-caching reduserer beregningskompleksiteten fra 𝑂(𝑛³) til 𝑂(𝑛²) ved å lagre nøkkel og verdiinformasjon for hvert token, selv om det øker minnebruken.
 Innovasjoner innen valg av token, komprimering og arkitektoniske redesign, som Multi-head Latent Attention, adresserer minnekravene til KV-caching, og optimaliserer Transformer-baserte modeller.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZDeepSeek&apos;s multi-head latent attention og andre KV cache-triks</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parkinsons pasient "føler seg kurert" med ny adaptiv dyp hjernestimulering enhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, en Parkinson-pasient, rapporterer at han føler seg &quot;kurert&quot; etter å ha mottatt et banebrytende hjerneimplantat som sender elektriske signaler til hjernen hans, noe som betydelig lindrer symptomene hans.
 Det adaptive dype hjernestimulering systemet, utviklet av Medtronic, justerer automatisk behandlingen basert på hjerneaktivitet, og tilbyr potensielle forbedringer i pasientenes livskvalitet.
 Med omtrent 153 000 mennesker i Storbritannia som er rammet av Parkinsons, kan denne innovasjonen ha en betydelig innvirkning ettersom antallet tilfeller forventes å øke.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZParkinsons pasient &quot;føler seg kurert&quot; med ny adaptiv dyp hjernestimulering enhet</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: 'nye' harddisker brukt i titusenvis av timer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Det har blitt rapportert av tyske kunder at de har kjøpt &quot;nye&quot; Seagate-harddisker som faktisk var brukte, hvor noen viste omfattende brukstimer.
 Problemet ble identifisert av Heise.de etter flere rapporter angående Seagate Exos HDD-er, som ble solgt som nye, men manglet den vanlige femårsgarantien.
 Seagate undersøker potensiell svindel, ettersom stasjonenes SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistikk ble tilbakestilt, og problemet involverer flere forhandlere, inkludert Amazon og Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: &apos;nye&apos; harddisker brukt i titusenvis av timer</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discovery Coding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Discovery Coding er en programmeringsmetode der programmerere skriver kode for å forstå et problem, på samme måte som discovery writing i skjønnlitteratur, der historien utvikler seg under skriveprosessen.
 Denne tilnærmingen kan virke mindre organisert sammenlignet med strukturert planlegging, men kan fortsatt gi strenge og effektive sluttprodukter ved å fokusere på å forstå systembegrensninger.
 Programmeringssamfunnet oppfordres til å anerkjenne og akseptere ulike tilnærminger til programvaredesign, med forståelse for at det ikke finnes én riktig metode, da det er en menneskelig prosess som varierer mellom individer.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZDiscovery Coding</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple og SpaceX samarbeider for å støtte Starlink-satellittnettverket på iPhones]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple og SpaceX samarbeider for å støtte Starlink-satellittnettverket på iPhones</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biblioteker og velvære: En casestudie fra New York Public Library]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En studie utført av New York Public Library avslører at biblioteker i stor grad forbedrer velvære og samfunnstilknytning, spesielt i områder med lavere inntekt. Nøkkelfunn viser at 92% av brukerne føler seg rolige etter et besøk, 74% føler seg bedre rustet til å håndtere livet, og 90% liker å lære mer. Biblioteker er identifisert som steder som fremmer optimisme, empati og fellesskap, og fungerer som en kraftig motgift mot moderne stressfaktorer.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBiblioteker og velvære: En casestudie fra New York Public Library</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Våre telefoner dreper vår evne til å føle oss sexy (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZVåre telefoner dreper vår evne til å føle oss sexy (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi bringer Pebble tilbake]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZVi bringer Pebble tilbake</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google open-sourcer Pebble OS]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle open-sourcer Pebble OS</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Run DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRun DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lovende resultater fra DeepSeek R1 for kode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En pull request (PR) av Xuan-Son Nguyen for llama.cpp forbedrer WebAssembly (WASM) hastighet ved å bruke Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instruksjoner, med betydelige bidrag fra DeekSeek-R1.
 PR-en inkluderer en dynamisk model_map bygget fra API-responser, som fjerner behovet for hardkodede versjoner, og viser innovasjon i pluginutvikling.
 Simon Willison&#39;s Weblog dekker også nylige emner som open source-prosjekter, Anthropics Citations API og prosjekter med store språkmodeller (LLM), noe som indikerer et fokus på diskusjoner om banebrytende teknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLovende resultater fra DeepSeek R1 for kode</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerte DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 er en nylig utgitt AI-modell som legger vekt på forbedrede resonneringsevner gjennom en strukturert tre-trinns treningsprosess: språkmodellering, veiledet finjustering (SFT) og preferansejustering. Modellen inkorporerer lange resonnementskjeder, en midlertidig resonnementmodell og storskala forsterkningslæring (RL), og utmerker seg i resonnementoppgaver ved å generere tenkningstokener. Den benytter en blanding-av-eksperter-arkitektur, som gjør det mulig å håndtere komplekse resonnementoppgaver effektivt, og markerer en betydelig fremgang i designet av AI-modeller.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZDen illustrerte DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskinlæring i produksjon (CMU-kurs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University tilbyr et kurs med tittelen &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; for våren 2025, med fokus på å bygge, distribuere og vedlikeholde programvareprodukter med maskinlæring. Kurset legger vekt på ansvarlige AI-praksiser og MLOps (Machine Learning Operations), og dekker hele livssyklusen fra prototype til produksjon. Det er designet for studenter med datavitenskap og grunnleggende programmeringsferdigheter, og inneholder forelesninger, laboratorier og et gruppeprosjekt, med ressurser tilgjengelig på GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZMaskinlæring i produksjon (CMU-kurs)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: en åpen reproduksjon av DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 er et initiativ for å replikere DeepSeek-R1, en resonnementmodell som kan sammenlignes med OpenAIs o1, med fokus på åpenhet og samarbeid i åpen kildekode.
 Prosjektet søker å gjenskape DeepSeek-R1s datasett og treningsprosess, som for øyeblikket er uoffentlig, ved å bruke forsterkningslæring (RL) uten menneskelig tilsyn.
 Open-R1 oppfordrer til samfunnsbidrag for å utvide modellens anvendelser utover matematikk, inkludert felt som koding og medisin.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: en åpen reproduksjon av DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fremtiden til Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZFremtiden til Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alfa-myten: Hvordan fangenskapte ulver ledet oss på villspor]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZAlfa-myten: Hvordan fangenskapte ulver ledet oss på villspor</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.24s go-verktøy er en av de beste tilleggene til økosystemet på mange år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introduserer en ny <code>go tool</code>-kommando og <code>tool</code>-direktiv i <code>go.mod</code>, som forbedrer håndteringen av prosjektverktøy i Go-økosystemet.
 Denne oppdateringen tar for seg problemer med <code>tools.go</code>-mønsteret, som ytelsespåvirkninger og oppblåst avhengighetstre, ved å tillate mer effektiv verktøyhåndtering og redusere unødvendige avhengigheter.
 Mens <code>go tool</code>-kommandoen forbedrer ytelsen ved å cache <code>go run</code>-kall, er det bekymringer for at verktøyavhengigheter blir behandlet som indirekte, noe som potensielt kan føre til avhengighetskollisjoner.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24s go-verktøy er en av de beste tilleggene til økosystemet på mange år</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg stolte på en LLM, nå er jeg på dag 4 av et ettermiddagsprosjekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren startet et prosjekt kalt Deskthang, med mål om å lage en skrivebordsenhet ved hjelp av en Raspberry Pi Pico, LCD-skjerm og RGB-LED-er, samtidig som de testet AI-ens evner.
 AI-verktøy som ChatGPT og Claude hjalp i utgangspunktet, men førte til slutt til en feilaktig implementering, noe som forårsaket problemer som bufferkonflikter og datakorrupsjon.
 Viktige lærdommer inkluderer å erkjenne AI som et verktøy snarere enn en medpilot, forstå verdien av friksjon og feil i læring, og viktigheten av tålmodighet fremfor overmot.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJeg stolte på en LLM, nå er jeg på dag 4 av et ettermiddagsprosjekt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markedsverdien til Nvidia faller med nesten 600 milliarder dollar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Markedskapitaliseringen til Nvidia led et historisk tap på nesten 600 milliarder dollar, med aksjer som falt 17% på grunn av konkurransebekymringer fra det kinesiske AI-laboratoriet DeepSeek.
 Salget påvirket den bredere amerikanske teknologisektoren, forårsaket nedgang i selskaper som Dell og Oracle, og bidro til en nedgang på 3,1 % i Nasdaq-indeksen.
 DeepSeeks nye AI-modell, utviklet ved bruk av Nvidias H800-brikker, har økt konkurransefrykten, påvirket Nvidias aksjer til tross for tidligere gevinster, og redusert administrerende direktør Jensen Huangs nettoformue med 21 milliarder dollar.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZMarkedsverdien til Nvidia faller med nesten 600 milliarder dollar</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B kjører 100% lokalt i nettleseren på WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B kjører 100% lokalt i nettleseren på WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berkeley-forskere replikerer DeepSeek R1s kjerne-teknologi for bare $30: En liten modifikasjon]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZBerkeley-forskere replikerer DeepSeek R1s kjerne-teknologi for bare $30: En liten modifikasjon</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En oppsigelse endret grunnleggende hvordan jeg oppfatter arbeid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren mottok en uventet oppsigelsesvarsel fra selskapets COO, til tross for tidligere forsikringer om at oppsigelser ikke ville skje, noe som indikerer en avstand mellom selskapets kommunikasjon og handlinger.
 Opplevelsen førte til et tap av tillit i moderne arbeidsmiljøer, hvor ansatte føler seg som forbruksvarer selv når selskapene er økonomisk stabile, noe som fører til et skifte mot minimal innsats og skepsis til jobbsikkerhet.
 Arbeidslovene i Tyskland prioriterer å beskytte sårbare ansatte under oppsigelser, men dette garanterer ikke jobbtrygghet for alle, noe som fører til råd om at ansatte bør overholde kontraktstimer strengt og søke andre jobbmuligheter.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEn oppsigelse endret grunnleggende hvordan jeg oppfatter arbeid</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search har lansert et nytt nettsted med fokus på ikke-kommersiellt innhold og oppdagelsesverktøy, med vekt på brukernes personvern og databeskyttelse.
 Den søkemotoren opererer ved hjelp av åpen kildekode-teknologi, uten AI eller skytjenester, og overholder GDPR og EUs cookie-direktiv.
 Kildefilen er tilgjengelig under en AGPL-lisens, som fremmer åpenhet og samarbeid i samfunnet.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – En søkemotor som prioriterer ikke-kommersiellt innhold</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utbruddet av tuberkulose i Kansas er det største registrerte i Amerika siden 1950-tallet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas står overfor det største tuberkuloseutbruddet i USAs historie, med 66 aktive tilfeller og 79 latente infeksjoner rapportert i Kansas City-området siden 2024, hovedsakelig i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjelper lokale helsemyndigheter med å håndtere utbruddet, som pågår, men har sett en reduksjon i aktive tilfeller til omtrent 32. Tuberkulose er en bakteriell infeksjon som påvirker lungene, spres gjennom luften, og kan behandles med antibiotika, med risikoen for allmennheten ansett som lav.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUtbruddet av tuberkulose i Kansas er det største registrerte i Amerika siden 1950-tallet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openhaystack: Bygg 'AirTags' – spor Bluetooth-enheter via Apples nettverk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack er et rammeverk som muliggjør sporing av personlige Bluetooth-enheter ved hjelp av Apples Find My-nettverk, utviklet av Secure Mobile Networking Lab ved TU Darmstadt.
 Det er basert på reverse-engineering av Apples Find My-nettverk og krever macOS 11 og en Bluetooth-enhet, som for eksempel en BBC micro:bit, for å fungere.
 OpenHaystack er åpen kildekode under GNU Affero General Public License v3.0, støtter ulike enheter, og inkluderer en mobilversjon for Android og iOS, selv om den fortsatt er eksperimentell og ikke tilknyttet Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Bygg &apos;AirTags&apos; – spor Bluetooth-enheter via Apples nettverk</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Levende leksjoner i å skape familiebilder som folk vil beholde (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLevende leksjoner i å skape familiebilder som folk vil beholde (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Min Brukeragent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 er en ny modell designet for å avsløre tankerekken til brukerne, tilgjengelig gratis på chat.deepseek.com eller gjennom en mer rimelig API sammenlignet med OpenAI.
 Etter utgivelsen av artikkelen opplevde DeepSeek API problemer, med platform.deepseek.com som returnerte 404-feil, noe som indikerer potensielle forstyrrelser forårsaket av DeepSeek My User Agent.
 Brukere kan utforske toppdommer på Hacker News og benytte &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com for en personlig opplevelse.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Min Brukeragent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Billig, ukomplisert e-post]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail tilbyr kostnadseffektiv e-posthosting med kompatibilitet for IMAP og POP3, som muliggjør bruk med de fleste e-postapplikasjoner eller gjennom Roundcube webmail.
 Den tjenesten er bemerkelsesverdig rimelig, og tilbyr en enkelt e-postkonto med 3 GB lagringsplass for $10 årlig, noe som er billigere enn konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace.
 Selv om Purelymail er i beta og kan ha sporadiske problemer som e-postblokkering og mangel på døgnåpen support, legger det vekt på sikkerhet og selger ikke brukerdata.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Billig, ukomplisert e-post</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astromomer sletter asteroide fordi det viste seg å være Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Opprinnelig feiltolket astronomer Elon Musks Tesla Roadster som en asteroide, noe som understreker behovet for bedre åpenhet i sporing av objekter i det dype rom.
 Minor Planet Center korrigerte klassifiseringsfeilen, og fremhevet vanskeligheten med å skille mellom naturlige og kunstige objekter i verdensrommet.
 Den hendelsen peker på fraværet av et sentralt register for å spore objekter i det dype rommet, noe som kompliserer innsatsen for å overvåke potensielle asteroide-trusler, med amatørastronomer som spiller en viktig rolle i identifikasjonen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstromomer sletter asteroide fordi det viste seg å være Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek lanserer Janus Pro, en tekst-til-bilde-generator [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek lanserer Janus Pro, en tekst-til-bilde-generator [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasil forbyr Sam Altmans teknologiselskap Tools for Humanity fra å betale for irisskanninger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Brasils databeskyttelsesmyndighet har forbudt Tools for Humanity å tilby kompensasjon, inkludert kryptovaluta, for irisskanninger for å forhindre utilbørlig påvirkning på individers beslutninger om å dele biometriske data.
 Tools for Humanity, medgrunnlagt av OpenAI-sjef Sam Altman, har som mål å utvikle et globalt identitetssystem gjennom irisskanninger under sitt World-prosjekt.
 Firmaet hevder å overholde brasilianske lover og er i dialog med myndighetene for å løse bekymringer etter en etterforskning som startet i november i fjor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrasil forbyr Sam Altmans teknologiselskap Tools for Humanity fra å betale for irisskanninger</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt mislykkede forsøk på å redusere alle NPM-pakker med 5 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2022 ble det foreslått å bruke Zopfli-kompressoren for å redusere størrelsen på npm-pakker med 5 %, med mål om å forbedre ytelsen og redusere lagringskostnadene. Forslaget ble avvist av npm-vedlikeholdere på grunn av bekymringer om Zopflis langsomme komprimeringshastighet, dekomprimeringstid, problemer med låsefil og integrasjonskompleksitet. Erfaringen ga innsikt i å skrive forslag og evaluere avveininger, til tross for at forslaget ble trukket tilbake.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMitt mislykkede forsøk på å redusere alle NPM-pakker med 5 %</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den tidligere teknologidirektøren saksøker for å få fjernet arrestasjonsregisteret sitt fra internett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den tidligere teknologisjefen Maury Blackman saksøker journalisten Jack Poulson for 25 millioner dollar for å fjerne en arrestasjon for vold i hjemmet fra 2021 fra internett, til tross for at saken er forseglet av en dommer.
 Rettsaken har utløst debatter om First Amendment, med Electronic Frontier Foundation som forsvarer Poulson, og understreker den offentlige interessen i publiseringen.
 First Amendment Coalition har anlagt sak som utfordrer California-loven som forhindrer publisering av forseglede arrestasjonsregistre, og fremhever spenningen mellom personvern og ytringsfrihet.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDen tidligere teknologidirektøren saksøker for å få fjernet arrestasjonsregisteret sitt fra internett</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teknologiselskaper som Nvidia og ASML stuper etter at DeepSeek utløser salg av teknologiske aksjer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Verdien av Nvidias aksjer falt med 560 milliarder dollar, noe som markerer den største nedgangen i markedshistorien, hovedsakelig på grunn av bekymringer over den kinesiske AI-oppstarten DeepSeek.
 DeepSeeks konkurransedyktige lavkostnads-AI-modell har skapt frykt for fremtiden til amerikanske selskapers AI-investeringer, noe som påvirker Nvidias aksjer og store indekser som S&amp;P 500 og Nasdaq 100.
 Til tross for Nvidias utfordringer, planlegger Meta å øke utgiftene til AI-prosjekter, og OpenAI, SoftBank og Oracle har kunngjort et betydelig AI-infrastrukturprosjekt på 100 milliarder dollar.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZTeknologiselskaper som Nvidia og ASML stuper etter at DeepSeek utløser salg av teknologiske aksjer</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Denne mannen er en feiging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg møter kritikk for sin taushet mens tidligere president Donald Trump demonterer National Institutes of Health, noe som påvirker 40 milliarder dollar i forskningsfinansiering, til tross for Zuckerbergs tidligere forpliktelser til sykdomsforskning.
 Zuckerbergs handlinger i Meta, inkludert reduksjon av faktasjekking, innholdsmoderering og mangfoldsinitiativer, samtidig som han fremmer republikanske ledere, antyder et skifte i prinsipper, i tråd med Trumps krav.
 Kritikere hevder at Zuckerbergs ettergivenhet overfor Trumps autoritære tendenser reflekterer en mangel på mot, noe som kan påvirke andre teknologiselskaper som Amazon til potensielt å innta lignende holdninger, og dermed påvirke hans arv.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Denne mannen er en feiging</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside og teorien om transmisjonslinjer (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM sitt amatørradionettsted dykker ned i tekniske emner som enkelt sidebånd FM, programvaredefinert radio (SDR) lydkort og antennedesign.
 Nettsiden fremhever Oliver Heavisides bidrag til teorien om overføringslinjer, inkludert hans forbedringer av Maxwells ligninger og telegrafkabelmodeller.
 Teksten er tilpasset fra en artikkel fra november 2021 i det nederlandske amatør-radiomagasinet Electron, som gir historiske og tekniske innsikter i signaloverføring og kabeldesign.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside og teorien om transmisjonslinjer (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Ingen skjerm, ingen kontroller, bare en av/på-knapp og en USB-port]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Steam Brick Mod er et tilpasset prosjekt som modifiserer en Steam Deck for å bli mindre og lettere ved å fjerne skjermen og kontrolleren, og kun beholde essensielle komponenter. Modifikasjonen bruker en 1TB OLED Steam Deck og innebærer å lage et tilpasset etui med en 3D-printer, noe som resulterer i en enhet som er omtrent en tredjedel av størrelsen og 24% lettere enn originalen. Til tross for fordelene med bærbarhet, har modifikasjonen begrensninger, som ingen BIOS-tilgang og vanskeligheter med å avgjøre om enheten er på, og den er ikke offisielt støttet av Valve, noe som medfører risiko for skade.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Ingen skjerm, ingen kontroller, bare en av/på-knapp og en USB-port</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er ikke en forbrytelse hvis vi gjør det med en app]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Store matvarefirmaer bruker angivelig apper for å delta i prissamarbeid, en praksis kalt &quot;grådighetsinflasjon,&quot; ved å koordinere priser gjennom tredjeparts datameglere som Potatotrac.
 Dette problemet er ikke begrenset til matindustrien, men påvirker også bolig og andre sektorer, og tiltrekker seg oppmerksomhet fra antitrustmyndigheter.
 Den nye boken til Cory Doctorow, &quot;Picks and Shovels,&quot; utforsker disse temaene, med forfatteren som gjør flere opptredener for å promotere den.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDet er ikke en forbrytelse hvis vi gjør det med en app</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alle HTML-elementer]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZAlle HTML-elementer</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den sørvietnamesiske piloten som landet en Cessna på et hangarskip for å redde familien sin (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>April 1975 utførte major Buang-Ly, en sørvietnamesisk pilot, en dristig flukt med familien sin i et lite fly under Sør-Vietnams fall. Kaptein Lawrence Chambers på USS Midway tok den enestående beslutningen om å rydde dekket for Buangs landing, til og med å kaste helikoptre, slik at Buang kunne lande trygt. Denne hendelsen var en del av Operasjon Frequent Wind, den siste fasen av evakueringen av amerikanske sivile og &quot;utsatte&quot; vietnamesere fra Saigon, og Buangs fly er nå utstilt på National Naval Aviation Museum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDen sørvietnamesiske piloten som landet en Cessna på et hangarskip for å redde familien sin (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Gravplass: 821 inaktive Y Combinator-oppstartsselskaper]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>YC Graveyard viser 821 inaktive oppstartsbedrifter fra Y Combinator, en fremtredende oppstartsakselerator, og fremhever utfordringene nye virksomheter står overfor. Disse oppstartsbedriftene, fra 39 grupper og 50 industrier, inkluderer sektorer som finans, helsevesen, detaljhandel og teknologi, og demonstrerer det brede omfanget av Y Combinators innflytelse. Bemerkelsesverdige selskaper som Blume Benefits, Fileforge og Celest er blant de som har avsluttet driften, noe som reflekterer den høyrisiko naturen til oppstartsbedrifter.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Gravplass: 821 inaktive Y Combinator-oppstartsselskaper</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ugyldig 68030-instruksjon tillot ved et uhell Mac Classic II å starte opp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identifiserte en feil i Macintosh Classic II&#39;s ROM som burde ha hindret den fra å starte, men en udefinert instruksjon på Motorola MC68030 CPU tillot den å fortsette. Ved å bruke MAME-emulatoren oppdaget Doug at Classic II mislyktes i å starte i 32-bits modus på grunn av en bussfeil fra en ugyldig adresse, korrigert av en udokumentert instruksjon på faktisk maskinvare. Denne oppdagelsen understreker emulatorenes rolle i å avdekke skjulte maskinvarefeil og kompleksiteten i udokumenterte CPU-instruksjoner, med tester på ekte maskinvare som bekrefter den udokumenterte instruksjonens betydning for oppstart.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZEn ugyldig 68030-instruksjon tillot ved et uhell Mac Classic II å starte opp</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZCaltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, en åpen kildekode headless-nettleser i Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda er en ny åpen kildekode headless-nettleser utviklet i Zig, designet for å være raskere og mer effektiv enn eksisterende alternativer som Chrome headless, spesielt for webskraping og automatiseringsoppgaver. Den har en HTTP-laster, HTML-parser, DOM-tre, JavaScript-runtime og en CDP-server, noe som gjør den kompatibel med verktøy som Puppeteer og Playwright, samtidig som den er omtrent 10 ganger raskere og bruker 10 ganger mindre minne enn Chrome headless. For øyeblikket i beta, støtter Lightpanda begrensede web-API-er, med planer om utvidelse, og tilbyr en Managed Cloud-tjeneste som en del av forretningsmodellen.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, en åpen kildekode headless-nettleser i Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums og teorien om det døde internett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Hall of Impossible Dreams» er et arkiv som inneholder variert innhold, inkludert kode og litteratur, og nylig diskuterte nedgangen til PhysicsForums på grunn av AI-generert innhold. PhysicsForums, etablert i 2001, var et blomstrende vitenskapsforum inntil fremveksten av sentraliserte plattformer som StackExchange og infiltrasjonen av AI-genererte innlegg innen 2025. Innlegget reiser bekymringer om «Dead Internet Theory», som hevder at mye av internett nå er ikke-menneskelig innhold, og fremhever utfordringene og de etiske implikasjonene ved å opprettholde online samfunn i møte med utviklende teknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums og teorien om det døde internett</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filutforsker er slått sammen med Helix-editoren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Helix-redigeringsprogrammet har introdusert en ny filutforskerfunksjon, inspirert av teleskop-fil-leseren, som lar brukere navigere i filer som en filvelger.
 Utviklet av bidragsyter drybalka, har funksjonen blitt positivt mottatt, med tilbakemeldinger for forbedringer som katalogskråstreker og ikoner.
 Enkelte brukere på MacOS rapporterte problemer med kommandopaletten, men filutforskeren fungerer effektivt med hurtigtaster, og fremtidige oppdateringer kan adressere utelukkelser av .gitignore-filer.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFilutforsker er slått sammen med Helix-editoren</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZEn QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staten av Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Etter Bram Moolenaars død, grunnleggeren av Vim, i 2023, har samfunnet reorganisert seg for å sikre videreutviklingen av Vim, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv rolle. Prosjektet tar for seg utfordringer som å administrere Vim GitHub-organisasjonen, oppdatere nettsiden, og vurdere endringer som XDG-støtte, samtidig som det forblir i vedlikeholdsmodus. VimConf 2024 i Tokyo fremhevet internasjonalt samarbeid, med presentasjoner på engelsk og japansk, og la vekt på samfunnets innspill og grundig testing fremfor en enkelt ledertilnærming.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZStaten av Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brukergrensesnittet er et mareritt: firefunksjonskalkulatorer]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZBrukergrensesnittet er et mareritt: firefunksjonskalkulatorer</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg det selv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher tar opp problemet med avhengighetsendringer i programvareutvikling, spesielt i JavaScript og Rust-økosystemene, hvor hyppige oppdateringer og mange avhengigheter kan føre til sikkerhetssårbarheter og kompleksitet.
 Han foreslår en overgang til å skrive kode med minimale avhengigheter, og understreker fordelene med stabile, egenutviklede funksjoner fremfor omfattende avhengighetsgrafer.
 Ronacher etterlyser en kulturell endring i både bedrifts og åpen kildekode-miljøer for å prioritere enkelhet og stabilitet i kodepraksis, noe som kan føre til redusert vedlikehold og raskere implementering.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZBygg det selv</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZJeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hvordan forbedre belysningen din når du jobber hjemmefra for å redusere øyebelastning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skaper du et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hvert 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHvordan forbedre belysningen din når du jobber hjemmefra for å redusere øyebelastning</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som cascade layers, color-mix(), og innebygde container-forespørsler, sammen med en førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer, og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Court (endelig) avgjør at bakdørssøk i data er grunnlovsstridige]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En føderal distriktsdomstol har bestemt at bakdørssøk i databaser som inneholder amerikaneres private kommunikasjon under seksjon 702 krever en ransakingsordre, noe som markerer en betydelig juridisk avgjørelse i United States v. Hasbajrami. Til tross for at Kongressen har fornyet seksjon 702, viser bevis misbruk av FBI og etterretningssamfunnet, med 3,4 millioner søk uten ransakingsordre utført i 2021, noe som har ført til krav om reform for å sikre konstitusjonelle beskyttelser. Domstolens avgjørelse fremhever den grunnlovsstridige naturen til søk uten ransakingsordre under seksjon 702, og oppfordrer Kongressen til å kreve ransakingsordre for søk som involverer data om amerikanske personer før utløpet i 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFederal Court (endelig) avgjør at bakdørssøk i data er grunnlovsstridige</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De mest innflytelsesrike artiklene i informatikkens historie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Listen fremhever syv banebrytende artikler i datavitenskapens historie, som hver bidrar med grunnleggende konsepter som ligger til grunn for moderne teknologi, som Turing-maskinen, informasjonsteori og den relasjonelle databasemodellen.
 Disse papirene introduserte banebrytende ideer som NP-fullstendighet, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har hatt betydelig innflytelse på beregning, kommunikasjon og utvikling av internett.
 Bonusomtaler inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZDe mest innflytelsesrike artiklene i informatikkens historie</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droids fremgang og hva som kommer i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2024 gjorde F-Droid bemerkelsesverdige fremskritt innen desentralisering av appdistribusjon, forbedring av infrastrukturen og utvidelse av økosystemet, hovedsakelig takket være samfunnsstøtte og finansiering. Betydelige prestasjoner inkluderte infrastrukturforbedringer og utvidelsen av verktøy som Repomaker og Mobifree, med over 7205 appoppdateringer og 402 nye apper lagt til. Med tanke på 2025 planlegger F-Droid å bruke et tilskudd fra Open Technology Fund for å ytterligere forbedre infrastrukturen og fortsette å fokusere på desentralisering av appdistribusjon og fremme av åpen kildekode-alternativer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droids fremgang og hva som kommer i 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å forstå gRPC, OpenAPI og REST og når man skal bruke dem i API-design (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-design bruker primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), begge ofte knyttet til HTTP, hvor gRPC bruker HTTP/2 for effektiv kommunikasjon.
 REST API-er er kjent for sin enkelhet og stabilitet, mens gRPC tilbyr effektive klientbiblioteker og serverimplementasjoner, noe som gjør det egnet for interne API-er eller når man bruker spesifikke verktøy som Cloud Endpoints.
 OpenAPI, lik RPC, krever konstruksjon av URL-er fra maler, eksponerer HTTP-detaljer, og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-kartlegginger, og tilbyr bredere kompatibilitet med HTTP-verktøy sammenlignet med gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZÅ forstå gRPC, OpenAPI og REST og når man skal bruke dem i API-design (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH rammet av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH rammet av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utgivelse av Bun 1.2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 er en betydelig oppdatering for JavaScript og TypeScript-utvikling, som forbedrer Node.js-kompatibilitet og legger til innebygd støtte for S3 og Postgres. Oppdateringen introduserer Bun.sql for SQL-databaser, en raskere pakkebehandler og en innebygd testkjører, sammen med forbedret ytelse og nye JavaScript-funksjoner. Bun 1.2 forbedrer også pakking med HTML-importer, frittstående kjørbare filer og en ny CSS-parser, samtidig som den forblir gratis og åpen kildekode med pågående bidrag fra fellesskapet.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZUtgivelse av Bun 1.2</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologi tar Pareto-prinsippet for langt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritiserer teknologibransjens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem.
 Han kontrasterer dette med spillindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilnærming, som fokuserer på å skape et polert produkt fra starten av.
 Lockhart taler for en håndverksmessig tilnærming til programvareutvikling, og understreker viktigheten av å fullføre og foredle produkter for et polert sluttresultat.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTeknologi tar Pareto-prinsippet for langt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg laget et flerspiller skytespill i Lisp, her er min reise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en flerspiller tredjepersonsskyter, ble utviklet ved hjelp av Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgjengelig på CrazyGames. Clojure ble valgt for sine full-stack kapabiliteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js ble brukt for grafikk på grunn av sine funksjoner og støtte fra samfunnet. Utfordringer inkluderte kompleks nettverksarbeid med Clojure async-biblioteker, tilstandshåndtering med Clojures uforanderlighet, og mangelen på et sterkt Clojure spillutviklingssamfunn, noe som fremhever de potensielle fordelene ved å gå over til mainstream-motorer som Unity eller Unreal for fremtidige prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJeg laget et flerspiller skytespill i Lisp, her er min reise</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: En AI-drevet IDE av ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: En AI-drevet IDE av ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunnleggende om store språkmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den boken &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao og Jingbo Zhu utforsker sentrale konsepter som forhåndstrening, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store språkmodeller. Den retter seg mot universitetsstudenter, fagfolk og praktikere innen feltet naturlig språkbehandling, noe som gjør den til en verdifull ressurs for de som er interessert i beregning og språk, kunstig intelligens og maskinlæring. Boken er tilgjengelig for videre lesing på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZGrunnleggende om store språkmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å hacke Subaru: Sporing og kontroll av biler via Starlink administrasjonspanel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En sikkerhetssårbarhet i Subarus STARLINK-tjeneste ble oppdaget 20. november 2024, som tillot uautorisert tilgang til kjøretøy og kundekontoer i USA, Canada og Japan. Feilen gjorde det mulig for angripere å fjernstyre kjøretøy og få tilgang til personlig informasjon ved å bruke minimale data, som etternavn og postnummer, på grunn av problemer i STARLINKs administrasjonspanel. Sårbarheten ble rapportert og rettet innen 24 timer uten noen ondsinnet utnyttelse, noe som understreker utfordringene med å sikre tilkoblede bilsystemer på grunn av brede tilgangstillatelser.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZÅ hacke Subaru: Sporing og kontroll av biler via Starlink administrasjonspanel</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor er Londons mest sentrale sau?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, etablert i 1976, er den nærmeste byfarmen til sentrale London, og ligger litt over en kilometer fra Trafalgar Square.
 På gården er det flere sauer, inkludert en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, som viser frem den landlige sjarmen i det urbane miljøet.
 Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZHvor er Londons mest sentrale sau?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht fikk full benådning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross har blitt benådet av tidligere president Donald Trump, noe som har resultert i hans løslatelse.
 Benådningen har blitt møtt med betydelig takknemlighet, og Trump blir berømmet for å ha oppfylt sitt løfte.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht fikk full benådning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Er det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEr det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio har lansert 3D-genereringsfunksjoner på nettstedet deres og gitt ut inferenskode og forhåndstrente modeller for Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 er et avansert system for å lage høyoppløselige 3D-objekter, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodell (Hunyuan3D-Paint), som tilbyr overlegne geometridetaljer og teksturkvalitet.
 Brukere kan få tilgang til Hunyuan3D 2.0 gjennom kode eller Gradio-appen, med mer informasjon tilgjengelig på deres offisielle nettsted og åpen kildekode-plan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) feil som kunne ha ført til trafikkavskjæring ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Departementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface.
 Department of Homeland Security (DHS) har avsluttet alle rådgivende komitémedlemskap, noe som påvirker cybersikkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).
 Etterforskningen til Cyber Safety Review Board av Salt Typhoon-hendelsen har blitt avbrutt, noe som indikerer en stopp i fremdriften på dette cybersikkerhetsproblemet.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDepartementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kompleksitet i programvareutvikling bør håndteres og isoleres i stedet for å elimineres, slik Fred Hebert understreker. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult innenfor individuelle tjenester, mens programmeringsspråk som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gjennom typesystemer og verktøy som Rusts lånesjekker. Rust og TypeScript er foretrukket av utviklere for deres evne til å avdekke og håndtere kompleksitet, noe som muliggjør vellykkede abstraksjoner ved å isolere kompleksitet i veldefinerte områder.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZÅ isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min kamp med dommedagsrulling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontrollen over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMin kamp med dommedagsrulling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyrranniet av strukturløshet (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, også kjent som Joreen, kritiserer konseptet &quot;strukturløshet&quot; i kvinnefrigjøringsbevegelsen, og argumenterer for at alle grupper danner strukturer, enten formelle eller uformelle. Artikkelen fremhever problemer med uformelle strukturer, som elitisme og mangel på ansvarlighet, og foreslår prinsipper for demokratisk strukturering. Den understreker nødvendigheten av formelle strukturer for å forhindre maktubalanser og for å hjelpe bevegelsen med å nå sine mål effektivt og inkluderende.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZTyrranniet av strukturløshet (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 15 år gammel videregående elev oppdaget et 0-klikk deanonymiseringsangrep ved bruk av Cloudflares hurtigbufringssystem, som kan lokalisere brukere innenfor en radius på 250 miles. Denne sårbarheten påvirker populære apper som Signal og Discord, og gjør det mulig for angripere å spore brukere uten deres samtykke. Til tross for at problemet ble rapportert, ble kun en relatert feil rettet av Cloudflare, noe som etterlot kjerneproblemet uadressert, og understreker behovet for at brukere, spesielt journalister og aktivister, må være årvåkne når det gjelder deres personvern.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-vinter: Hacker News mistet troen]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-vinter: Hacker News mistet troen</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering av Call of Duty anti-juks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anti-jukse-systemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et brukermodus anti-jukse-system, og mangler komponenten i kjernemodus som finnes i Modern Warfare&#39;s Ricochet. TAC bruker Arxan for obfuskering, noe som kompliserer omvendt utvikling gjennom teknikker som runtime kjørbar dekryptering, kjørbare sjekksummer og pekerkryptering. Viktige anti-jukse-funksjoner inkluderer deteksjon av API-hooking, debugregistre, nettverkstrafikkovervåking og eksterne overlegg, sammen med ulike anti-debugging-teknikker og tilpassede syscall-stubber for å omgå hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZReverse engineering av Call of Duty anti-juks</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk ble observert mens han gjorde en gest under Trumps innsettelse som noen tolket som en nazihilsen, noe som førte til kontroverser på sosiale medier. Anti-Defamation League (ADL) antydet at gesten sannsynligvis var et klosset øyeblikk snarere enn en bevisst hilsen, med noen som tilskrev det til Musks Asperger-syndrom. Musk svarte på kontroversen med en latter-emoji og uttrykte entusiasme over Trumps omtale av Mars, noe som samsvarer med hans mål om romutforskning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZVar det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk møtte motreaksjoner for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, som noen tolket som en nazihilsen.
 Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musks handlinger ble feiret av noen ytre høyre-figurer, noe som ga næring til debatter om hans politiske tilknytninger og intensjoner.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta sensurerer '#Demokrat' på Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta sensurerer &apos;#Demokrat&apos; på Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisere lokalsamfunn uten Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Individet søker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og styring.
 De ser etter hyllevareløsninger eller samarbeidspartnere for å lette denne overgangen, noe som indikerer et behov for tilgjengelige og tilpassbare alternativer.
 Konteksten involverer landlige områder med flere små byer, hver med en befolkning på rundt 50 000, og fremhever viktigheten av tilkobling og samfunnsengasjement.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganisere lokalsamfunn uten Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Offisiell DeepSeek R1 nå på Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek har introdusert sine førsteklasses resonnementmodeller, som presterer på nivå med OpenAI-o1 i oppgaver som involverer matematikk, koding og resonnement. Modellene varierer betydelig i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametere, noe som indikerer ulike lagringsbehov. Disse modellene er tilgjengelige under MIT-lisensen, som tillater bred bruk og modifikasjon.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOffisiell DeepSeek R1 nå på Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Folk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFolk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm enhetsstøtte ønskeliste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm samler inn tilbakemeldinger fra samfunnet for å avgjøre hvilke GPU-er som skal støttes i fremtidige oppdateringer, med nåværende kompatibilitetsdetaljer tilgjengelig på deres nettside. Brukere går inn for bredere støtte, spesielt for eldre og forbrukerorienterte GPU-er, og bedre integrasjon med Windows-systemer. Det er en sterk etterspørsel etter konsekvent støtte på tvers av alle arkitekturer, med vekt på betydningen av VRAM for AI-applikasjoner, og det er oppfordringer til forbedringer i AMDs APU-støtte og en utviklingsprosess lik NVIDIAs CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm enhetsstøtte ønskeliste</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 er en banebrytende multimodal modell som betydelig overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kjede-av-tanker (CoT) oppgaver, med forbedringer på opptil 550% på referanser som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.
 Det samsvarer med OpenAIs o1 i lang-CoT-ytelse på tvers av ulike modaliteter, ved å bruke forsterkende læring med lang kontekstskala og forbedret policyoptimalisering, samtidig som det unngår komplekse metoder som Monte Carlo-tresøk.
 Kimi k1.5 er trent på både tekst og visjonsdata, noe som muliggjør felles resonnement, og vil snart være tilgjengelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZSkalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta står overfor et søksmål for angivelig å ha brukt piratkopiert materiale, spesielt opphavsrettsbeskyttede bøker fra LibGen, for å trene sine AI-modeller via BitTorrent.
 Blant forfatterne som anklager Meta for brudd på opphavsretten, er Richard Kadrey og Sarah Silverman, mens Meta hevder at handlingene deres faller inn under rimelig bruk.
 Retten har tillatt nye påstander om Metas torrent-aktiviteter, der forfattere søker tilgang til Metas torrent-klientlogger og seeding-data, noe som understreker de juridiske utfordringene rundt AI-treningsdata og opphavsrettsspørsmål.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZForfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon gir nazihilsen under innvielsestale]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon gir nazihilsen under innvielsestale</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er på tide å gjøre databehandling personlig igjen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkelen fremhever nedgangen i personlig databehandlingsfrihet på grunn av overvåkningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrollen fra brukere til selskaper.
 Den står i kontrast til den tidligere æraen med personlig databehandling, som tilbød mer brukervennlig frihet, med dagens teknologiske miljø dominert av forretningsmodeller som svekker personvernet.
 Forfatteren tar til orde for å gjenvinne digital autonomi ved å støtte open-source-prosjekter, presse på for personvernlovgivning og reformere DRM-lover for å gjenopprette verdiene til personlig databehandling.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZDet er på tide å gjøre databehandling personlig igjen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førsteklasses modeller for resonnering, hvor DeepSeek-R1 tar for seg problemer som repetisjon og språkmiksing som ble observert i DeepSeek-R1-Zero.
 Modellene, inkludert seks destillerte versjoner, er åpen kildekode, med DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B som oppnår toppmoderne resultater i resonnement, kode og matematiske oppgaver.
 Disse modellene er tilgjengelige for nedlasting på HuggingFace, og brukere kan samhandle med dem via et chat-nettsted eller en OpenAI-kompatibel API, med instruksjoner for lokal distribusjon gitt.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritannias maskinvare-talent blir bortkastet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Storbritannia opplever en talentflukt ettersom topp ingeniørutdannede fra prestisjetunge universiteter står overfor lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, noe som får mange til å bytte til mer lønnsomme felt som konsulentvirksomhet eller finans. Denne feilallokeringen av talent hemmer innovasjon og økonomisk vekst, med problemer som geografiske begrensninger, mangel på risikokapital for maskinvare og stillestående tradisjonelle ingeniørfirmaer som bidrar til problemet. Storbritannia risikerer å miste sitt beste talent til utenlandske markeder, og går glipp av muligheten til å skape teknologigiganter, og må handle nå for å utnytte sine forskningsinstitusjoner og ingeniørtalent for en maskinvare-revolusjon.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZStorbritannias maskinvare-talent blir bortkastet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den obfuskerte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse Engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath ble finansiert av OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Innlegget fremhever en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne.
 Bekymringer reises om OpenAIs potensielle tilgang til og bruk av datasettet for trening, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler.
 Diskusjonen understreker viktigheten av åpenhet og tillit i samarbeid, spesielt de som involverer AI-kapasiteter, med forpliktelser til å forbedre åpenheten i fremtidige prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath ble finansiert av OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er Git Autocorrect for raskt for Formel 1-førere?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git sin autokorrekturfunksjon utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZHvorfor er Git Autocorrect for raskt for Formel 1-førere?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg møtte Paul Graham en gang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub.
 Den forfatteren, nå en transkjønnet kvinne, uttrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om «Wokeness», og føler at det gjenspeiler en avvisning av inkludering i teknologibransjen.
 Forfatteren er bekymret for økende intoleranse og potensiell diskriminering i teknologibransjen, men forblir forpliktet til å leve med respekt og vennlighet.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJeg møtte Paul Graham en gang</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Røm fra den lukkede hagen og algoritmens svarte bokser med RSS-feeder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer brukernes autonomi i mediekonsum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZRøm fra den lukkede hagen og algoritmens svarte bokser med RSS-feeder</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vennligst ikke tving mørk modus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nettdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli tatt opp i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er gunstig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEer) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVennligst ikke tving mørk modus</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
