<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 19:06:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZCaltrains elektriske flåte mer effektiv enn forventet</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, en åpen kildekode headless-nettleser i Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda er en ny åpen kildekode headless-nettleser utviklet i Zig, designet for å være raskere og mer effektiv enn eksisterende alternativer som Chrome headless, spesielt for webskraping og automatiseringsoppgaver. Den har en HTTP-laster, HTML-parser, DOM-tre, JavaScript-runtime og en CDP-server, noe som gjør den kompatibel med verktøy som Puppeteer og Playwright, samtidig som den er omtrent 10 ganger raskere og bruker 10 ganger mindre minne enn Chrome headless. For øyeblikket i beta, støtter Lightpanda begrensede web-API-er, med planer om utvidelse, og tilbyr en Managed Cloud-tjeneste som en del av forretningsmodellen.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, en åpen kildekode headless-nettleser i Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums og teorien om det døde internett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Hall of Impossible Dreams» er et arkiv som inneholder variert innhold, inkludert kode og litteratur, og nylig diskuterte nedgangen til PhysicsForums på grunn av AI-generert innhold. PhysicsForums, etablert i 2001, var et blomstrende vitenskapsforum inntil fremveksten av sentraliserte plattformer som StackExchange og infiltrasjonen av AI-genererte innlegg innen 2025. Innlegget reiser bekymringer om «Dead Internet Theory», som hevder at mye av internett nå er ikke-menneskelig innhold, og fremhever utfordringene og de etiske implikasjonene ved å opprettholde online samfunn i møte med utviklende teknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums og teorien om det døde internett</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filutforsker er slått sammen med Helix-editoren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Helix-redigeringsprogrammet har introdusert en ny filutforskerfunksjon, inspirert av teleskop-fil-leseren, som lar brukere navigere i filer som en filvelger.
 Utviklet av bidragsyter drybalka, har funksjonen blitt positivt mottatt, med tilbakemeldinger for forbedringer som katalogskråstreker og ikoner.
 Enkelte brukere på MacOS rapporterte problemer med kommandopaletten, men filutforskeren fungerer effektivt med hurtigtaster, og fremtidige oppdateringer kan adressere utelukkelser av .gitignore-filer.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFilutforsker er slått sammen med Helix-editoren</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZEn QR-kode som sender deg til en annen destinasjon – lentikulær og motstridende</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staten av Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Etter Bram Moolenaars død, grunnleggeren av Vim, i 2023, har samfunnet reorganisert seg for å sikre videreutviklingen av Vim, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv rolle. Prosjektet tar for seg utfordringer som å administrere Vim GitHub-organisasjonen, oppdatere nettsiden, og vurdere endringer som XDG-støtte, samtidig som det forblir i vedlikeholdsmodus. VimConf 2024 i Tokyo fremhevet internasjonalt samarbeid, med presentasjoner på engelsk og japansk, og la vekt på samfunnets innspill og grundig testing fremfor en enkelt ledertilnærming.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZStaten av Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brukergrensesnittet er et mareritt: firefunksjonskalkulatorer]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZBrukergrensesnittet er et mareritt: firefunksjonskalkulatorer</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg det selv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher tar opp problemet med avhengighetsendringer i programvareutvikling, spesielt i JavaScript og Rust-økosystemene, hvor hyppige oppdateringer og mange avhengigheter kan føre til sikkerhetssårbarheter og kompleksitet.
 Han foreslår en overgang til å skrive kode med minimale avhengigheter, og understreker fordelene med stabile, egenutviklede funksjoner fremfor omfattende avhengighetsgrafer.
 Ronacher etterlyser en kulturell endring i både bedrifts og åpen kildekode-miljøer for å prioritere enkelhet og stabilitet i kodepraksis, noe som kan føre til redusert vedlikehold og raskere implementering.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZBygg det selv</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZJeg laget en åpen kildekode-laptop fra bunnen av</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hvordan forbedre belysningen din når du jobber hjemmefra for å redusere øyebelastning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Å minimere øyebelastning mens du jobber hjemmefra, skaper du et balansert lysmiljø ved å bruke naturlig lys, lette gardiner og flimmerfrie kunstige lys. Implementer 20/20/20-regelen: hvert 20. minutt, se på noe 20 fot unna i 20 sekunder for å slappe av øynene. Kompletter arbeidsområdet ditt med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning som matcher skjermens lysstyrke, samtidig som du tar regelmessige pauser for å opprettholde generell helse.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHvordan forbedre belysningen din når du jobber hjemmefra for å redusere øyebelastning</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduserer en høyytelsesmotor som oppnår bygginger opptil 5 ganger raskere og inkrementelle bygginger over 100 ganger raskere, noe som forbedrer ytelsen og fleksibiliteten for utviklere. Oppdateringen inkluderer moderne CSS-funksjoner som cascade layers, color-mix(), og innebygde container-forespørsler, sammen med en førsteparts Vite-plugin for bedre integrasjon og forenklet installasjon. Nye funksjoner som 3D-transformasjonsverktøy, utvidede gradient-APIer, og CSS-først-konfigurasjon med designtoken som CSS-variabler gjør det enklere og raskere å bygge moderne webprosjekter, med en oppgraderingsveiledning tilgjengelig for eksisterende prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Court (endelig) avgjør at bakdørssøk i data er grunnlovsstridige]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En føderal distriktsdomstol har bestemt at bakdørssøk i databaser som inneholder amerikaneres private kommunikasjon under seksjon 702 krever en ransakingsordre, noe som markerer en betydelig juridisk avgjørelse i United States v. Hasbajrami. Til tross for at Kongressen har fornyet seksjon 702, viser bevis misbruk av FBI og etterretningssamfunnet, med 3,4 millioner søk uten ransakingsordre utført i 2021, noe som har ført til krav om reform for å sikre konstitusjonelle beskyttelser. Domstolens avgjørelse fremhever den grunnlovsstridige naturen til søk uten ransakingsordre under seksjon 702, og oppfordrer Kongressen til å kreve ransakingsordre for søk som involverer data om amerikanske personer før utløpet i 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFederal Court (endelig) avgjør at bakdørssøk i data er grunnlovsstridige</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De mest innflytelsesrike artiklene i informatikkens historie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Listen fremhever syv banebrytende artikler i datavitenskapens historie, som hver bidrar med grunnleggende konsepter som ligger til grunn for moderne teknologi, som Turing-maskinen, informasjonsteori og den relasjonelle databasemodellen.
 Disse papirene introduserte banebrytende ideer som NP-fullstendighet, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har hatt betydelig innflytelse på beregning, kommunikasjon og utvikling av internett.
 Bonusomtaler inkluderer innflytelsesrike verk om Lisp, distribuerte systemer og artikkelen &quot;Attention Is All You Need&quot;, som viser utviklingen og mangfoldet i datavitenskapsforskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZDe mest innflytelsesrike artiklene i informatikkens historie</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droids fremgang og hva som kommer i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2024 gjorde F-Droid bemerkelsesverdige fremskritt innen desentralisering av appdistribusjon, forbedring av infrastrukturen og utvidelse av økosystemet, hovedsakelig takket være samfunnsstøtte og finansiering. Betydelige prestasjoner inkluderte infrastrukturforbedringer og utvidelsen av verktøy som Repomaker og Mobifree, med over 7205 appoppdateringer og 402 nye apper lagt til. Med tanke på 2025 planlegger F-Droid å bruke et tilskudd fra Open Technology Fund for å ytterligere forbedre infrastrukturen og fortsette å fokusere på desentralisering av appdistribusjon og fremme av åpen kildekode-alternativer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droids fremgang og hva som kommer i 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å forstå gRPC, OpenAPI og REST og når man skal bruke dem i API-design (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-design bruker primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), begge ofte knyttet til HTTP, hvor gRPC bruker HTTP/2 for effektiv kommunikasjon.
 REST API-er er kjent for sin enkelhet og stabilitet, mens gRPC tilbyr effektive klientbiblioteker og serverimplementasjoner, noe som gjør det egnet for interne API-er eller når man bruker spesifikke verktøy som Cloud Endpoints.
 OpenAPI, lik RPC, krever konstruksjon av URL-er fra maler, eksponerer HTTP-detaljer, og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-kartlegginger, og tilbyr bredere kompatibilitet med HTTP-verktøy sammenlignet med gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZÅ forstå gRPC, OpenAPI og REST og når man skal bruke dem i API-design (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH rammet av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH rammet av frysing av møter, reiser, kommunikasjon og ansettelser</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utgivelse av Bun 1.2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 er en betydelig oppdatering for JavaScript og TypeScript-utvikling, som forbedrer Node.js-kompatibilitet og legger til innebygd støtte for S3 og Postgres. Oppdateringen introduserer Bun.sql for SQL-databaser, en raskere pakkebehandler og en innebygd testkjører, sammen med forbedret ytelse og nye JavaScript-funksjoner. Bun 1.2 forbedrer også pakking med HTML-importer, frittstående kjørbare filer og en ny CSS-parser, samtidig som den forblir gratis og åpen kildekode med pågående bidrag fra fellesskapet.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZUtgivelse av Bun 1.2</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologi tar Pareto-prinsippet for langt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritiserer teknologibransjens avhengighet av Pareto-prinsippet og MVP-er, som ofte resulterer i uferdige produkter på grunn av utilstrekkelige insentiver til å fullføre dem.
 Han kontrasterer dette med spillindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilnærming, som fokuserer på å skape et polert produkt fra starten av.
 Lockhart taler for en håndverksmessig tilnærming til programvareutvikling, og understreker viktigheten av å fullføre og foredle produkter for et polert sluttresultat.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTeknologi tar Pareto-prinsippet for langt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg laget et flerspiller skytespill i Lisp, her er min reise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en flerspiller tredjepersonsskyter, ble utviklet ved hjelp av Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgjengelig på CrazyGames. Clojure ble valgt for sine full-stack kapabiliteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js ble brukt for grafikk på grunn av sine funksjoner og støtte fra samfunnet. Utfordringer inkluderte kompleks nettverksarbeid med Clojure async-biblioteker, tilstandshåndtering med Clojures uforanderlighet, og mangelen på et sterkt Clojure spillutviklingssamfunn, noe som fremhever de potensielle fordelene ved å gå over til mainstream-motorer som Unity eller Unreal for fremtidige prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJeg laget et flerspiller skytespill i Lisp, her er min reise</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: En AI-drevet IDE av ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: En AI-drevet IDE av ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunnleggende om store språkmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den boken &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao og Jingbo Zhu utforsker sentrale konsepter som forhåndstrening, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store språkmodeller. Den retter seg mot universitetsstudenter, fagfolk og praktikere innen feltet naturlig språkbehandling, noe som gjør den til en verdifull ressurs for de som er interessert i beregning og språk, kunstig intelligens og maskinlæring. Boken er tilgjengelig for videre lesing på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZGrunnleggende om store språkmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å hacke Subaru: Sporing og kontroll av biler via Starlink administrasjonspanel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En sikkerhetssårbarhet i Subarus STARLINK-tjeneste ble oppdaget 20. november 2024, som tillot uautorisert tilgang til kjøretøy og kundekontoer i USA, Canada og Japan. Feilen gjorde det mulig for angripere å fjernstyre kjøretøy og få tilgang til personlig informasjon ved å bruke minimale data, som etternavn og postnummer, på grunn av problemer i STARLINKs administrasjonspanel. Sårbarheten ble rapportert og rettet innen 24 timer uten noen ondsinnet utnyttelse, noe som understreker utfordringene med å sikre tilkoblede bilsystemer på grunn av brede tilgangstillatelser.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZÅ hacke Subaru: Sporing og kontroll av biler via Starlink administrasjonspanel</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor er Londons mest sentrale sau?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, etablert i 1976, er den nærmeste byfarmen til sentrale London, og ligger litt over en kilometer fra Trafalgar Square.
 På gården er det flere sauer, inkludert en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, som viser frem den landlige sjarmen i det urbane miljøet.
 Spitalfields City Farm, den nest nærmeste til sentrale London, er vert for en Herdwick-sau ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, noe som understreker den unike appellen til bygårder i London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZHvor er Londons mest sentrale sau?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht fikk full benådning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross har blitt benådet av tidligere president Donald Trump, noe som har resultert i hans løslatelse.
 Benådningen har blitt møtt med betydelig takknemlighet, og Trump blir berømmet for å ha oppfylt sitt løfte.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht fikk full benådning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-prosjektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX skal bygge datasentre</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Er det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEr det noen som gjør noe kult med små språkmodeller?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio har lansert 3D-genereringsfunksjoner på nettstedet deres og gitt ut inferenskode og forhåndstrente modeller for Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 er et avansert system for å lage høyoppløselige 3D-objekter, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodell (Hunyuan3D-Paint), som tilbyr overlegne geometridetaljer og teksturkvalitet.
 Brukere kan få tilgang til Hunyuan3D 2.0 gjennom kode eller Gradio-appen, med mer informasjon tilgjengelig på deres offisielle nettsted og åpen kildekode-plan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generering av 3D-ressurser i høy oppløsning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) feil som kunne ha ført til trafikkavskjæring ved å registrere et ubrukt domene, som hadde vært en sårbarhet i nesten fem år. Sikkerhetsforsker Philippe Caturegli identifiserte problemet, som involverte en skrivefeil i et DNS-servernavn, og registrerte domenet for $300 for å forhindre potensiell misbruk, til tross for MasterCards påstand om ingen sikkerhetsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige avsløring fremhevet potensielle sårbarheter og kritiserte MasterCards respons, og avslørte en historie med lignende DNS-skrivefeil med domenet.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS-feil ble ikke oppdaget på flere år</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHva er disse humpene på toppen av en boks med trekkflik?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Departementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De minimale stijlen van het splash-scherm zijn gedefinieerd, met aanvullende stijlen in een apart CSS-bestand, wat zorgt voor een consistent en geoptimaliseerd gebruikersinterface.
 Department of Homeland Security (DHS) har avsluttet alle rådgivende komitémedlemskap, noe som påvirker cybersikkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).
 Etterforskningen til Cyber Safety Review Board av Salt Typhoon-hendelsen har blitt avbrutt, noe som indikerer en stopp i fremdriften på dette cybersikkerhetsproblemet.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDepartementet for innenlandssikkerhet fjerner alle medlemmer av rådgivende styrer for cybersikkerhet, stopper etterforskninger</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kompleksitet i programvareutvikling bør håndteres og isoleres i stedet for å elimineres, slik Fred Hebert understreker. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult innenfor individuelle tjenester, mens programmeringsspråk som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gjennom typesystemer og verktøy som Rusts lånesjekker. Rust og TypeScript er foretrukket av utviklere for deres evne til å avdekke og håndtere kompleksitet, noe som muliggjør vellykkede abstraksjoner ved å isolere kompleksitet i veldefinerte områder.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZÅ isolere kompleksitet er essensen av vellykkede abstraksjoner</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min kamp med dommedagsrulling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren tar tak i sin vane med å doom scrolle ved å fjerne distraherende apper som YouTube og Instagram og deaktivere nettleseren på telefonen. De opplevde noen ulemper, som begrenset tilgang til tjenester, men fant det fordelaktig for å sette grenser og redusere distraksjoner. Å gjeninnføre en begrenset nettleser med et minimalt brukergrensesnitt hjalp dem med å gjenvinne kontrollen over medieforbruket, noe som førte til mer lesetid og en roligere sinnstilstand.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMin kamp med dommedagsrulling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyrranniet av strukturløshet (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, også kjent som Joreen, kritiserer konseptet &quot;strukturløshet&quot; i kvinnefrigjøringsbevegelsen, og argumenterer for at alle grupper danner strukturer, enten formelle eller uformelle. Artikkelen fremhever problemer med uformelle strukturer, som elitisme og mangel på ansvarlighet, og foreslår prinsipper for demokratisk strukturering. Den understreker nødvendigheten av formelle strukturer for å forhindre maktubalanser og for å hjelpe bevegelsen med å nå sine mål effektivt og inkluderende.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZTyrranniet av strukturløshet (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 15 år gammel videregående elev oppdaget et 0-klikk deanonymiseringsangrep ved bruk av Cloudflares hurtigbufringssystem, som kan lokalisere brukere innenfor en radius på 250 miles. Denne sårbarheten påvirker populære apper som Signal og Discord, og gjør det mulig for angripere å spore brukere uten deres samtykke. Til tross for at problemet ble rapportert, ble kun en relatert feil rettet av Cloudflare, noe som etterlot kjerneproblemet uadressert, og understreker behovet for at brukere, spesielt journalister og aktivister, må være årvåkne når det gjelder deres personvern.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klikk de-anonymiseringsangrep rettet mot Signal, Discord, andre plattformer</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-vinter: Hacker News mistet troen]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-vinter: Hacker News mistet troen</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering av Call of Duty anti-juks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anti-jukse-systemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et brukermodus anti-jukse-system, og mangler komponenten i kjernemodus som finnes i Modern Warfare&#39;s Ricochet. TAC bruker Arxan for obfuskering, noe som kompliserer omvendt utvikling gjennom teknikker som runtime kjørbar dekryptering, kjørbare sjekksummer og pekerkryptering. Viktige anti-jukse-funksjoner inkluderer deteksjon av API-hooking, debugregistre, nettverkstrafikkovervåking og eksterne overlegg, sammen med ulike anti-debugging-teknikker og tilpassede syscall-stubber for å omgå hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZReverse engineering av Call of Duty anti-juks</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk ble observert mens han gjorde en gest under Trumps innsettelse som noen tolket som en nazihilsen, noe som førte til kontroverser på sosiale medier. Anti-Defamation League (ADL) antydet at gesten sannsynligvis var et klosset øyeblikk snarere enn en bevisst hilsen, med noen som tilskrev det til Musks Asperger-syndrom. Musk svarte på kontroversen med en latter-emoji og uttrykte entusiasme over Trumps omtale av Mars, noe som samsvarer med hans mål om romutforskning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZVar det slik at Elon Musk gjorde en Sieg Heil-hilsen ved Trumps innsettelse?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk møtte motreaksjoner for å ha gjort en gest som lignet en fascistisk hilsen under Donald Trumps innsettelsesfeiringer, som noen tolket som en nazihilsen.
 Anti-Defamation League erkjente gestens likhet med en nazihilsen, men antydet senere at det var et klosset øyeblikk av entusiasme, noe som førte til kritikk fra Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musks handlinger ble feiret av noen ytre høyre-figurer, noe som ga næring til debatter om hans politiske tilknytninger og intensjoner.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk ser ut til å gi fascisthilsener etter hverandre på innvielsesmøtet</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta sensurerer '#Demokrat' på Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta sensurerer &apos;#Demokrat&apos; på Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisere lokalsamfunn uten Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Individet søker å overføre lokale samfunnsinteraksjoner fra Facebook til en selvhostet, føderert plattform, som tillater desentralisert kontroll og styring.
 De ser etter hyllevareløsninger eller samarbeidspartnere for å lette denne overgangen, noe som indikerer et behov for tilgjengelige og tilpassbare alternativer.
 Konteksten involverer landlige områder med flere små byer, hver med en befolkning på rundt 50 000, og fremhever viktigheten av tilkobling og samfunnsengasjement.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganisere lokalsamfunn uten Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiv latskap: Effekter av generativ AI på læringsmotivasjon</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Offisiell DeepSeek R1 nå på Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek har introdusert sine førsteklasses resonnementmodeller, som presterer på nivå med OpenAI-o1 i oppgaver som involverer matematikk, koding og resonnement. Modellene varierer betydelig i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametere, noe som indikerer ulike lagringsbehov. Disse modellene er tilgjengelige under MIT-lisensen, som tillater bred bruk og modifikasjon.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOffisiell DeepSeek R1 nå på Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Folk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFolk er dårlige til å rapportere hva de spiser. Det er et problem for kostholdsforskning.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm enhetsstøtte ønskeliste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm samler inn tilbakemeldinger fra samfunnet for å avgjøre hvilke GPU-er som skal støttes i fremtidige oppdateringer, med nåværende kompatibilitetsdetaljer tilgjengelig på deres nettside. Brukere går inn for bredere støtte, spesielt for eldre og forbrukerorienterte GPU-er, og bedre integrasjon med Windows-systemer. Det er en sterk etterspørsel etter konsekvent støtte på tvers av alle arkitekturer, med vekt på betydningen av VRAM for AI-applikasjoner, og det er oppfordringer til forbedringer i AMDs APU-støtte og en utviklingsprosess lik NVIDIAs CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm enhetsstøtte ønskeliste</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground er en Python-linter og kodeformatterer skrevet i Rust, som tilbyr hastigheter 10-100 ganger raskere enn tradisjonelle verktøy som Flake8 og Black. Den støtter Python 3.13, integreres med redaktører som VS Code, og kan erstatte flere verktøy som Flake8, Black og isort, samtidig som den er monorepo-vennlig. Ruff er mye brukt i store prosjekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgjengelig for installasjon via pip, pipx og andre pakkebehandlere, med konfigurasjonsstøtte gjennom pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python linter og kodeformatterer skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 er en banebrytende multimodal modell som betydelig overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kjede-av-tanker (CoT) oppgaver, med forbedringer på opptil 550% på referanser som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.
 Det samsvarer med OpenAIs o1 i lang-CoT-ytelse på tvers av ulike modaliteter, ved å bruke forsterkende læring med lang kontekstskala og forbedret policyoptimalisering, samtidig som det unngår komplekse metoder som Monte Carlo-tresøk.
 Kimi k1.5 er trent på både tekst og visjonsdata, noe som muliggjør felles resonnement, og vil snart være tilgjengelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZSkalering av forsterkende læring med LLM-er: Kimi K1.5</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta står overfor et søksmål for angivelig å ha brukt piratkopiert materiale, spesielt opphavsrettsbeskyttede bøker fra LibGen, for å trene sine AI-modeller via BitTorrent.
 Blant forfatterne som anklager Meta for brudd på opphavsretten, er Richard Kadrey og Sarah Silverman, mens Meta hevder at handlingene deres faller inn under rimelig bruk.
 Retten har tillatt nye påstander om Metas torrent-aktiviteter, der forfattere søker tilgang til Metas torrent-klientlogger og seeding-data, noe som understreker de juridiske utfordringene rundt AI-treningsdata og opphavsrettsspørsmål.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZForfattere søker Metas torrent-klientlogger og seedingdata i AI-piratkopieringsundersøkelse</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon gir nazihilsen under innvielsestale]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon gir nazihilsen under innvielsestale</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er på tide å gjøre databehandling personlig igjen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkelen fremhever nedgangen i personlig databehandlingsfrihet på grunn av overvåkningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrollen fra brukere til selskaper.
 Den står i kontrast til den tidligere æraen med personlig databehandling, som tilbød mer brukervennlig frihet, med dagens teknologiske miljø dominert av forretningsmodeller som svekker personvernet.
 Forfatteren tar til orde for å gjenvinne digital autonomi ved å støtte open-source-prosjekter, presse på for personvernlovgivning og reformere DRM-lover for å gjenopprette verdiene til personlig databehandling.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZDet er på tide å gjøre databehandling personlig igjen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førsteklasses modeller for resonnering, hvor DeepSeek-R1 tar for seg problemer som repetisjon og språkmiksing som ble observert i DeepSeek-R1-Zero.
 Modellene, inkludert seks destillerte versjoner, er åpen kildekode, med DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B som oppnår toppmoderne resultater i resonnement, kode og matematiske oppgaver.
 Disse modellene er tilgjengelige for nedlasting på HuggingFace, og brukere kan samhandle med dem via et chat-nettsted eller en OpenAI-kompatibel API, med instruksjoner for lokal distribusjon gitt.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritannias maskinvare-talent blir bortkastet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Storbritannia opplever en talentflukt ettersom topp ingeniørutdannede fra prestisjetunge universiteter står overfor lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, noe som får mange til å bytte til mer lønnsomme felt som konsulentvirksomhet eller finans. Denne feilallokeringen av talent hemmer innovasjon og økonomisk vekst, med problemer som geografiske begrensninger, mangel på risikokapital for maskinvare og stillestående tradisjonelle ingeniørfirmaer som bidrar til problemet. Storbritannia risikerer å miste sitt beste talent til utenlandske markeder, og går glipp av muligheten til å skape teknologigiganter, og må handle nå for å utnytte sine forskningsinstitusjoner og ingeniørtalent for en maskinvare-revolusjon.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZStorbritannias maskinvare-talent blir bortkastet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Guiden diskuterer hvordan man kan trekke ut en privat nøkkel fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikasjon med kjente sikkerhetssårbarheter. Brukere advares om at guiden kan være ufullstendig eller utdatert og bør følges på egen risiko. Prosessen innebærer bruk av verktøy som Ghidra og asarfix for å lokalisere og dekryptere den obfuskerte private nøkkelen og sertifikatene, med et Python-skript som er gitt for utvinning.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse Engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath ble finansiert av OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Innlegget fremhever en mangel på åpenhet i samarbeidet mellom OpenAI og FrontierMath, med finansieringsdetaljer som kun ble avslørt etter en forsinkelse, noe som forårsaket forvirring blant bidragsyterne.
 Bekymringer reises om OpenAIs potensielle tilgang til og bruk av datasettet for trening, til tross for muntlige avtaler som antyder noe annet, noe som understreker behovet for skriftlige avtaler.
 Diskusjonen understreker viktigheten av åpenhet og tillit i samarbeid, spesielt de som involverer AI-kapasiteter, med forpliktelser til å forbedre åpenheten i fremtidige prosjekter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath ble finansiert av OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er Git Autocorrect for raskt for Formel 1-førere?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git sin autokorrekturfunksjon utfører en feilstavet kommando etter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, noe som ofte er for raskt for brukere å avbryte. Funksjonen ble introdusert i 2008 og bruker en modifisert Levenshtein-avstand algoritme for å gjette den tiltenkte kommandoen, men standardinnstillingen er å ikke kjøre noen kommando hvis den er feilstavet. En foreslått oppdatering antyder å tolke en innstilling på &quot;1&quot; som &quot;umiddelbart&quot; for å forbedre brukervennligheten, slik at brukere kan konfigurere forsinkelsen eller be om bekreftelse.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZHvorfor er Git Autocorrect for raskt for Formel 1-førere?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg møtte Paul Graham en gang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren deltok på Y Combinator i 2015, hvor de møtte Paul Graham og mottok råd om oppstarten deres, Appcanary, som senere ble kjøpt opp av GitHub.
 Den forfatteren, nå en transkjønnet kvinne, uttrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om «Wokeness», og føler at det gjenspeiler en avvisning av inkludering i teknologibransjen.
 Forfatteren er bekymret for økende intoleranse og potensiell diskriminering i teknologibransjen, men forblir forpliktet til å leve med respekt og vennlighet.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJeg møtte Paul Graham en gang</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Røm fra den lukkede hagen og algoritmens svarte bokser med RSS-feeder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom gir desentraliserte alternativer til sentraliserte sosiale medier, slik at brukere kan kontrollere sitt eget innholdskonsum. Feed-lesere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggjør abonnement på ulike innholdskilder, inkludert YouTube-kanaler, podkaster og blogger. Verktøy som PolitePol kan lage feeds for nettsteder som mangler dem, og fremmer brukernes autonomi i mediekonsum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZRøm fra den lukkede hagen og algoritmens svarte bokser med RSS-feeder</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vennligst ikke tving mørk modus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nettdesignere blir rådet til å ikke tvinge mørk modus på brukere, da det kan forårsake øyeanstrengelse, spesielt med høykontrastinnstillinger som hvit tekst på svart bakgrunn. Retningslinjene for tilgjengelighet av nettinnhold (WCAG) foreslår for tiden et minimum kontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, noe som kan føre til ubehag; dette kan bli tatt opp i den kommende WCAG 3.0. Mørk modus er gunstig i spesifikke scenarier, som å lese på OLED-skjermer i mørke omgivelser eller koding med integrerte utviklingsmiljøer (IDEer) som tilbyr behagelige kontrastinnstillinger.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVennligst ikke tving mørk modus</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok går i svart i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok opplevde en midlertidig nedstenging i USA på grunn av et føderalt forbud, men tjenesten begynte å bli gjenopprettet innen søndag ettermiddag.
 Det forbudet ble drevet av bekymringer over potensiell kinesisk overvåkning, med tverrpolitisk støtte for å kreve at ByteDance, TikToks eier, selger appen.
 President-elect Donald Trump foreslo å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble populære under forbudet.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok går i svart i USA</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman Filter Opplæring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET tilbyr en veiledning om Kalman-filteret, et matematisk verktøy for å estimere og forutsi systemtilstander under usikre forhold, ofte brukt i sporing og navigasjon.
 Veiledningen, som ble initiert i 2017, inkluderer numeriske eksempler og intuitive forklaringer, og dekker både univariate og multivariate Kalman-filtre, og har utvidet seg til avanserte emner som ikke-lineære Kalman-filtre.
 En bok basert på veiledningen tilbyr en omfattende guide fra grunnleggende til avanserte emner, med illustrative eksempler og praktiske anvendelser, som gjør Kalman-filteret tilgjengelig og forståelig, med noen deler tilgjengelig gratis.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman Filter Opplæring</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: En selvhostet lettvekts programvareforge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo er en selvhostet programvareplattform som legger vekt på sikkerhet, skalerbarhet, føderasjon og personvern, utviklet av fellesskapet under Codeberg e.V.
 Det fungerer som et fri programvare-alternativ til GitHub, og tilbyr en enkel installasjonsprosess og lavt vedlikehold for effektiv prosjektstyring.
 Forgejo er designet for å være ressurseffektiv, fremme samarbeid og produktivitet, og støtter innovasjon i desentralisert programvareutvikling.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: En selvhostet lettvekts programvareforge</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så du vil bygge ditt eget datasenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jernbanen gikk over fra Google Cloud Platform til sine egne datasentre på grunn av problemer med prising, tjenestebegrensninger og støtte, og lanserte Railway Metal-prosjektet. - Etter ni måneder gikk de vellykket live med sitt første datasenter i California og planlegger videre regionale utvidelser, med fokus på effektiv infrastrukturhåndtering. - De utviklet verktøy som Railyard og MetalCP for å effektivisere driften og ansetter for tiden til roller innen infrastrukturteknikk.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZSå du vil bygge ditt eget datasenter</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undersøker en “ond” RJ45-dongle]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUndersøker en “ond” RJ45-dongle</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har vært en forkjemper for RSS-støtte, og det burde du også være]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Innlegget fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication)-feeder, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZJeg har vært en forkjemper for RSS-støtte, og det burde du også være</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Høyere kaliuminntak til middag knyttet til færre søvnforstyrrelser – studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom kalium- og natriuminntak og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHøyere kaliuminntak til middag knyttet til færre søvnforstyrrelser – studie</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å bruke ChatGPT er ikke dårlig for miljøet]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZÅ bruke ChatGPT er ikke dårlig for miljøet</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon vil at vi skal betale for å bruke vårt eget kamera som et webkamera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren uttrykker frustrasjon over Canons programvare for bruk av Canon G5 X II-kameraet som et webkamera på macOS, og fremhever problemer med kompatibilitet og serverfeil. - Innen macOS 15 var programvareproblemene løst, men mange funksjoner krevde et abonnement, noe som reiste bekymringer om ekstra kostnader for bruk av eid maskinvare. - Innlegget kritiserer trenden med at maskinvarefirmaer tar betalt for programvarefunksjoner, og stiller spørsmål ved rettferdigheten i slike praksiser.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon vil at vi skal betale for å bruke vårt eget kamera som et webkamera</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Flight 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX sin Dragon-romfartøy fullfører med suksess en serie manøvrer for å dokke med den internasjonale romstasjonen (ISS), og viser frem sine avanserte evner innen romoperasjoner.
 Dokkingprosessen involverer flere stadier, inkludert oppskyting med Falcon 9, aktivering av bane, og en serie forbrenninger for å justere og nærme seg ISS.
 Dette arrangementet fremhever SpaceXs fortsatte rolle i å støtte ISS-oppdrag og fremme kommersiell romfartsteknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship Flight 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USAs høyesterett opprettholder TikTok-forbudet, legger grunnlaget for nedleggelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den høyesterett har opprettholdt en lov som pålegger ByteDance å avhende TikTok innen en spesifisert frist, ellers vil appen bli forbudt i USA.
 Det er usikkerhet om tjenesteleverandører som Apple og Google vil fortsette å støtte TikTok hvis ikke salget skjer.
 Fremtiden til TikTok i USA forblir usikker, med brukere som utforsker alternative plattformer og den kinesiske regjeringen som vurderer strategier for å opprettholde driften.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZUSAs høyesterett opprettholder TikTok-forbudet, legger grunnlaget for nedleggelse</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blir verden uforsikrebar?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZBlir verden uforsikrebar?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Learn Yjs Interactively]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs er en interaktiv veiledning designet for å lære brukere hvordan man bygger sanntids samarbeidsapplikasjoner ved hjelp av Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Veiledningen inkluderer levende eksempler, demoer og kodeøvelser, som dekker Yjs-grunnleggende, tilstandshåndtering i distribuerte apper, og utfordringer i utvikling av samarbeidsapper. - Utviklet av Jamsocket, benytter veiledningen Y-Sweet og er bygget med Astro, React og Yjs, og tilbyr brukerne en praktisk opplevelse med automatisk synkronisering og justeringer av nettverksinteraksjoner.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZLearn Yjs Interactively</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankene om en måned med Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: I mars 2024 introduserte et nytt AI-selskap Devin, en AI-programvareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollar, med mål om å automatisere oppgaver fra å lære nye teknologier til å distribuere applikasjoner. - De første demonstrasjonene av Devin var imponerende, men testing av Answer.AI avslørte blandede resultater, der Devin utmerket seg i enkle oppgaver som API-integrasjoner, men slet med komplekse prosjekter. - Til tross for et brukervennlig grensesnitt førte Devins autonome natur til ineffektivitet, og lyktes kun i 3 av 20 oppgaver, noe som understreker forskjellen mellom AI-forventninger og praktisk ytelse.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZTankene om en måned med Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enkelte ting å forvente i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: LWN.net spår en økning i bruken av den utvidbare planleggingsklassen (sched-ext) i flere distribusjoner og en økning i Rust-kode innen Linux-kjernen innen 2025. - Potensielle sikkerhetstrusler, lik XZ-bakdøren, og utfordringer fra AI-generert kode forventes, sammen med bekymringer om prosjekter med én enkelt vedlikeholder. - Året kan være vitne til mer åpen maskinvare, en gjenoppblomstring av distribusjoner for mobile enheter, og sikkerhetsproblemer i skybaserte produkter, med globale konflikter som potensielt kan påvirke utviklingsmiljøet.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZEnkelte ting å forvente i 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har tatt beslutningen om å oppløse Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: Hindenburg Research, kjent for å utfordre svindel og korrupsjon, oppløses som kunngjort av grunnlegger Nate Anderson. - Beslutningen om å oppløse er drevet av Andersons ønske om personlig lettelse og å dele deres etterforskningsmetoder med offentligheten ved å gjøre prosessen åpen kildekode. - Anderson uttrykker takknemlighet til sitt team, familie og lesere, og fremhever innflytelsen og støtten mottatt gjennom deres reise.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg har tatt beslutningen om å oppløse Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke ring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, grunnlegger av Keygen, unngikk i begynnelsen salgssamtaler på grunn av sin introverte natur, og innførte en &#39;ingen samtaler&#39;-policy, noe som førte til mer direkte interaksjoner og hans første bedriftsalg.
 Gabrielse identifiserte fire nøkkelproblemer som må adresseres for en vellykket &#39;ingen samtaler&#39;-tilnærming: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillit, og foreslo klar kommunikasjon, gjennomsiktig prising, selvbetjent onboarding og tillitsbyggende dokumentasjon.
 Mens noen bedrifter fortsatt forventer telefonsamtaler, bruker Keygen korte &#39;oppdagelsessamtaler&#39; for å gå over til e-postdiskusjoner, og Gabrielse oppfordrer andre til å vurdere en #nocalls tilnærming hvis det passer deres stil.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIkke ring</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo kunngjør Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo kunngjør Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israel og Hamas inngår våpenhvileavtale for å avslutte 15 måneder med krig i Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael og Hamas inngår våpenhvileavtale for å avslutte 15 måneder med krig i Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige bringer flere bøker og håndskriftøvelser tilbake til skolene sine (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSverige bringer flere bøker og håndskriftøvelser tilbake til skolene sine (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intern presentasjon fra Nokia etter lanseringen av iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIntern presentasjon fra Nokia etter lanseringen av iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth overbelastet kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth har blitt oppdaget å ha overbelastet visse kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %.
 FTC-leder Lina Khan fokuserer på store apotekfordelsadministratorer, inkludert UnitedHealths OptumRx, Cignas Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del av en bredere etterforskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth overbelastet kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin når bane på første flytur med sin gigantiske New Glenn-rakett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Origins New Glenn-rakett nådde vellykket bane for første gang, noe som markerer en betydelig milepæl for selskapet. - Oppskytningen møtte innledende utfordringer, inkludert problemer med motoravkjøling og en forvillet båt, men oppnådde til slutt en orbital hastighet på 28 800 km/t. - Selv om den første trinns boosteren ikke returnerte til jorden, demonstrerer den vellykkede oppskytningen Blue Origins fremgang og virkningen av Jeff Bezos&#39; investeringer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin når bane på første flytur med sin gigantiske New Glenn-rakett</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x defektoleranse: Hvordan vi løste avkastningsproblemet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras har utviklet en wafer-skala chip, betydelig større enn standard chips, ved å tenke nytt om forholdet mellom chipstørrelse og feiltoleranse. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderer 970 000 små, feiltolerante kjerner og en sofistikert rutearkitektur, som oppnår høy avkastning og 93 % silisiumutnyttelse. - Denne innovasjonen viser at wafer-skala databehandling er kommersielt levedyktig, og tilbyr større defekttoleranse sammenlignet med tradisjonelle GPUer som Nvidias H100.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x defektoleranse: Hvordan vi løste avkastningsproblemet</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teksten: Nepenthes er en tjærefelle for å fange AI-nettlesere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Programvaren Nepenthes er designet for å fange og avskrekke nettlesere, spesielt de som samler inn data for store språkmodeller (LLMs), ved å generere endeløse, loopende sider. - Programvaren kan skape betydelig CPU-belastning og brukes til å beskytte ekte innhold eller overvelde AI-modeller med irrelevant data, noe som potensielt kan påvirke synligheten i søkemotorer. - Installasjonsalternativer inkluderer Docker eller manuell oppsett, med konfigurasjon administrert gjennom en YAML-fil, men brukere bør være forsiktige på grunn av dens potensial til å bli ansett som ondsinnet.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZTeksten: Nepenthes er en tjærefelle for å fange AI-nettlesere</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg droppet algoritmen for RSS – og det burde du også]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkelen tar til orde for å bruke RSS (Really Simple Syndication) som et alternativ til sosiale mediealgoritmer, og understreker dens evne til å levere innhold uten annonser eller unødvendige distraksjoner.
 RSS lar brukere abonnere direkte på sine favorittnettsteder, inkludert YouTube og Reddit, og gir en strømlinjeformet og personlig tilpasset innholdsopplevelse.
 Det er enkelt å sette opp RSS-feeder, og tilgjengeligheten av feed-generatorer for nettsteder uten innebygd RSS-støtte gjør det til et praktisk verktøy for å holde seg informert og spare tid.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg droppet algoritmen for RSS – og det burde du også</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI klarer ikke å levere et reservasjonsystem for fotografer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI gikk glipp av fristen i 2025 for å lansere Media Manager, et verktøy designet for å hjelpe fotografer med å velge bort at arbeidet deres brukes i AI-treningsdata.
 Verktøyet hadde som mål å identifisere opphavsrettsbeskyttet innhold og håndtere opphavsrettstvister, men det ser ut til å ha blitt nedprioritert, uten oppdateringer siden august.
 Fotografer står for tiden overfor en tungvint prosess med å sende inn hvert verk de ønsker å ekskludere, noe som fører til kritikk om at systemet er urettferdig og usannsynlig å bli bredt adoptert.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI klarer ikke å levere et reservasjonsystem for fotografer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET debugger og assembly editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx er en uoffisiell fortsettelse av dnSpy-prosjektet, som tilbyr en debugger og .NET assembly editor for redigering og feilsøking av .NET og Unity assemblies uten kildekode.
 Verktøyet støtter feilsøking av .NET Framework, .NET og Unity-spillforsamlinger, og inkluderer funksjoner som å sette brytepunkter, evaluere uttrykk og redigere metadata.
 Den nyeste stabile utgivelsen og beta-versjonene er tilgjengelige på GitHub, og den bruker open-source-biblioteker som ILSpy og Roslyn, lisensiert under GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET debugger og assembly editor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke noen milliardærer på FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, tidligere administrerende direktør i Twitter, er planlagt å holde en hovedtale på FOSDEM, en betydelig begivenhet for entusiaster av fri programvare, på grunn av sponsingen fra hans blockchain-selskap. - Til tross for hans betydelige formue og kontroversielle historie, inkludert salget av Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltakelse utløst kritikk og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organisert til å finne sted kl. 11:45 utenfor lokalet, med interesserte deltakere oppfordret til å kontakte arrangøren via e-post.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIkke noen milliardærer på FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel har gjort sin Tofino P4-programvare, som tidligere var proprietær, åpen kildekode for å transformere programmerbare nettverk og fremme innovasjon innen P4-samfunnet. - Dette initiativet demokratiserer tilgangen til avanserte nettverksprogrammeringsverktøy, til fordel for oppstartsbedrifter, akademiske institusjoner og utviklere globalt. - Kildekoden er tilgjengelig i p4lang-strukturen, med komponenter i p4c- og open-p4studio-repositoriene, og oppmuntrer til bidrag og samfunnsengasjement.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
