<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERVs TW4 energigjenvinningsventilator gir effektivt frisk uteluft samtidig som den gjenvinner omtrent 90 % av varmeenergien, noe som reduserer behovet for ekstra oppvarming eller kjøling.</li>
<li>WM12-modellen, som kombinerer to TW4-enheter for vindusinstallasjon, er i beta-testing og lover høy luftstrøm, stille drift og en betydelig avkastning på investeringen sammenlignet med tradisjonelle systemer.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer valgfrie HEPA-filtre, kompatibilitet med hjemmeautomatiseringssystemer, lavt energiforbruk og forbedret innendørs luftkvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kart over GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kartet visualiserer over 400 000 GitHub-prosjekter, med nærhet som indikerer delte stjernemerkere, ved bruk av data fra januar 2020 til mars 2023. Kartets opprettelse involverte beregning av Jaccard-likhet for klynging, bruk av ngraph.forcelayout for layout, og gjengivelse med maplibre, med data i GeoJSON-format. Prosjektet er åpen kildekode under MIT-lisensen, inviterer til bidrag og designforslag, og inkluderer en søkefunksjon og landsnavn generert av ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKart over GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er på tide at dumme TV-er gjør et comeback]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smart-TV-er er utsatt for rask foreldelse på grunn av utdatert programvare og bloatware, og de utgjør personvernsrisikoer ved å samle inn brukerdata.</li>
<li>TV-er uten smartfunksjoner, som fokuserer på bildekvalitet og levetid, kan vare i over et tiår og tilbyr en mer privat seeropplevelse når de brukes sammen med strømmingsenheter som Roku eller Chromecast.</li>
<li>For å appellere til teknologikyndige forbrukere, må dumme TV-er forbedres i skjermkvalitet, størrelse og tilkoblingsmuligheter, og bør markedsføres som et personvernbevisst alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDet er på tide at dumme TV-er gjør et comeback</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er det så vanskelig å kjøpe ting som fungerer bra? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den effektive markedshypotesen, som hevder at markeder naturlig eliminerer ineffektivitet, holder ikke alltid stikk, spesielt innen teknologiansettelser og produktkvalitet. - Silicon Valley-selskaper står overfor vedvarende ineffektivitet på grunn av talentmangel, og forbrukere stoler ofte på markedsføring i stedet for informerte beslutninger for å vurdere produktkvalitet. - Outsourcing kan føre til misnøye sammenlignet med interne løsninger, slik det er sett med selskaper som Apple og Amazon, som har lykkes ved å bygge i stedet for å kjøpe, noe som fremhever innvirkningen av kulturelle normer og tillitsproblemer på effektivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZHvorfor er det så vanskelig å kjøpe ting som fungerer bra? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikanske lovgivere ber Apple og Google om å være klare til å fjerne TikTok fra butikkene 19. januar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZAmerikanske lovgivere ber Apple og Google om å være klare til å fjerne TikTok fra butikkene 19. januar</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De fleste iPhone-eiere ser foreløpig liten til ingen verdi i Apple Intelligence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det ryktes at Apple planlegger å lansere en sammenleggbar iPad i 2028, som potensielt kan støtte macOS-applikasjoner.</li>
<li>Denne utviklingen antyder en konvergens av iPad- og Mac-funksjonaliteter, og tilbyr brukerne en mer allsidig enhet.</li>
<li>Introduksjonen av en sammenleggbar iPad kan markere en betydelig innovasjon i Apples produktutvalg, og tiltrekke seg interesse fra teknologientusiaster og bransjeobservatører.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZDe fleste iPhone-eiere ser foreløpig liten til ingen verdi i Apple Intelligence</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan finner du deltidsarbeid?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZHvordan finner du deltidsarbeid?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi har gitt offisiell støtte for Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home-integrasjon for Home Assistant gjør det mulig å bruke Xiaomi IoT-enheter innenfor Home Assistant-plattformen, og krever spesifikke programvareversjoner for kompatibilitet.</li>
<li>Installasjonsalternativer inkluderer GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) eller manuelle metoder, med konfigurasjon som krever en Xiaomi-kontoinnlogging og enhetsvalg.</li>
<li>Integrasjonen støtter flere kontoer, lokal kontroll via en Xiaomi Central Hub Gateway, og er tilgjengelig i ulike regioner, ved å bruke MIoT-Spec-V2 for kommunikasjon, men lagrer brukerdata i klartekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi har gitt offisiell støtte for Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 år med Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den lette nettleseren Dillo, som opprinnelig ble forgrenet fra Gzilla/Armadillo i 1999, feirer sitt 25-årsjubileum i desember 2024.</li>
<li>Leseren har gjennomgått flere overganger, inkludert overgangen fra GTK 1.0 til FLTK 2 i 2008 og deretter til FLTK 1.3 i 2011, med utviklingsutfordringer som tap av viktige bidragsytere og domenet sitt.</li>
<li>I 2023 revitaliserte Rodrigo Arias Mallo prosjektet, noe som førte til utgivelsen av versjon 3.1.0 i mai 2024, med pågående utvikling og den nyeste versjonen som er 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 år med Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palms administrerende direktør sender e-post til Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPalms administrerende direktør sender e-post til Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tilbake fra de døde: Nokia 5110 (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den Nokia 5110, en holdbar 2G-telefon, blir gjenopplivet med en moderne vri ved å ettermontere den med en 4G-modul, SIM7600SA, som støtter SMS og samtaler. Telefonens enkle design og to PCB-er (trykte kretskort) letter integreringen av den nye 4G-modulen, noe som gjør ettermonteringsprosessen mer oversiktlig. Dette prosjektet fremhever potensialet for å modernisere klassisk teknologi, med videre utviklinger som vil bli detaljert i en kommende del 2, med fokus på å designe et nytt kort for utvidet funksjonalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZTilbake fra de døde: Nokia 5110 (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skoleforbud mot smarttelefoner resulterer i bedre søvn og forbedret humør: studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie utført av psykologer ved University of York fant at forbud mot smarttelefoner i skoler forbedret søvn og humør blant barn. - Elever i år 8 ved The Stanway School i Colchester deltok i et 21-dagers forbud mot smarttelefoner, noe som resulterte i raskere innsovning og en ekstra time med hvile per natt. - Studien rapporterte en 17% reduksjon i depresjon og en 18% reduksjon i angst, noe som fremhever potensielle fordeler ved smarttelefonforbud mens myndigheter vurderer deres innvirkning på ungdom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZSkoleforbud mot smarttelefoner resulterer i bedre søvn og forbedret humør: studie</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ser bildene dine]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZDe ser bildene dine</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En visuell bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En visuell bevis demonstrerer den algebraiske identiteten (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), som er et grunnleggende konsept i algebra.</li>
<li>Uttalelsen fra Sophie Germain fremhever sammenhengen mellom algebra og geometri, og antyder at algebra kan representeres visuelt gjennom geometriske diagrammer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEn visuell bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Et fellesskap for entusiaster av retro-databehandling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en plattform for entusiaster av retro-databehandling, som bruker et PLATO-basert system kjent for sine multi-bruker, grafiske og interaktive egenskaper. Den støtter en rekke klassiske dataplattformer som Atari, Commodore og Apple, og lar brukere koble seg til via webterminaler eller spesifikk programvare som PLATOTERM. Plattformen tilbyr flerspillerspill, sosiale funksjoner og et utviklingsmiljø ved bruk av programmeringsspråket TUTOR, som imøtekommer både spill- og utviklingsinteresser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Et fellesskap for entusiaster av retro-databehandling</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent og tilstanden til AI-maskinvareoppstart]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent og tilstanden til AI-maskinvareoppstart</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Når en krystallkule ikke er nok til å gjøre deg rik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2023-utgaven av &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fikk 118 unge voksne med finansutdanning $50 for å handle S&amp;P 500 og 30-årige amerikanske statsobligasjoner ved å bruke nyheter en dag i forveien, men uten prisdata.</li>
<li>Til tross for å ha forhåndsinformasjon, tapte halvparten av deltakerne penger, og én av seks gikk konkurs, med en gjennomsnittlig gevinst på bare 3,2 %, på grunn av feilaktige markedsforutsigelser og dårlig handelsstørrelse.</li>
<li>Eksperimentet fremhevet at selv med forutseenhet krever vellykket handel ferdigheter og strategi, slik det ble demonstrert av fem erfarne tradere som oppnådde bedre resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZNår en krystallkule ikke er nok til å gjøre deg rik</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-varsler funnet død i leilighet i San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den tidligere OpenAI-ansatte og varsleren Suchir Balaji ble funnet død i leiligheten sin i San Francisco, og myndighetene har konkludert med at det var et selvmord.</li>
<li>Balaji hadde anklaget OpenAI for brudd på opphavsretten i opplæringen av ChatGPT-programmet, noe som førte til flere søksmål mot selskapet.</li>
<li>OpenAI benekter anklagene og hevder at praksisene deres er lovlige under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en sentral figur i de pågående rettslige kampene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI-varsler funnet død i leilighet i San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ønsket en OpenAI for profitt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk ønsket en OpenAI for profitt</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey og Company skal betale 650 millioner dollar for sin rolle i opioidkrisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har gått med på et forlik på 650 millioner dollar for å løse føderale etterforskninger av selskapets involvering i å fremme opioidsalg for Purdue Pharma, som dekker både sivile og strafferettslige anklager.</li>
<li>Oppgjøret følger nesten 900 millioner dollar som tidligere ble avgjort med statlige og lokale myndigheter, og McKinsey har forpliktet seg til å unngå fremtidig arbeid med kontrollerte stoffer og vil bli underlagt økt føderal tilsyn.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partneren Martin Elling vil erklære seg skyldig i hindring av rettsvesenet for sletting av dokumenter, noe som fremhever den pågående kritikken om at bedriftsledere ofte unngår fengselsstraff til tross for betydelige bøter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey og Company skal betale 650 millioner dollar for sin rolle i opioidkrisen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 bryter muligheten til å kopiere operativsystemet til en annen stasjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et betydelig problem med macOS 15.2 forstyrrer replikatoren, noe som forårsaker en Resource Busy-feil under datareplikering, og påvirker kopiering av tredjeparts operativsystemer.</li>
<li>Brukere anbefales å bruke &quot;Backup - alle filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; for å sikkerhetskopiere data, unntatt operativsystemet, inntil Apple gir en løsning.</li>
<li>Feilen, identifisert som FB16090831, vil sannsynligvis ikke bli løst snart på grunn av høytiden, ifølge Dave Nanian fra Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 bryter muligheten til å kopiere operativsystemet til en annen stasjon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deling av ny forskning, modeller og datasett fra Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR har gitt ut nye open-source forskningsartefakter for å fremme maskinintelligens, inkludert Meta Motivo og Meta Video Seal. Meta Motivo bruker usupervisert forsterkningslæring for å muliggjøre menneskelignende atferd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyr robuste videovannmerkingsmuligheter. Ytterligere utgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for sosial intelligens, og Meta Large Concept Models for hierarkisk språkresonnering, som fremhever Metas forpliktelse til ansvarlig AI-utvikling og samarbeid med forskningsmiljøet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDeling av ny forskning, modeller og datasett fra Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches skalerer bedre enn tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) er en ny byte-nivå stor språkmodell (LLM) arkitektur som oppnår ytelse sammenlignbar med tokeniseringsbaserte LLM-er med forbedret effektivitet og robusthet.</li>
<li>BLT benytter dynamisk størrelsesjusterte lapper som beregningsenheter, som tilpasser seg basert på kompleksiteten i dataene, noe som fører til forbedret trenings- og inferanseffektivitet.</li>
<li>Studien viser at BLT kan skaleres opp til 8 milliarder parametere med 4 billioner treningsbytes, og overgår modeller basert på tokenisering ved effektivt å skalere både patch- og modellstørrelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches skalerer bedre enn tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foredrag av Ilya Sutskever på NeurIPS [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZForedrag av Ilya Sutskever på NeurIPS [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programmeringsspråk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon er et høynivå programmeringsspråk som kombinerer elementer fra Oberon og Lua, spesielt designet for LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introduserer statisk typing til Lua, som muliggjør sømløs integrasjon med Lua- og C-biblioteker, og inkluderer funksjoner som referansesemantikk, en HASHMAP-type og uforanderlige STRING-datatyper.</li>
<li>Prosjektet tilbyr en kompilator, integrert utviklingsmiljø (IDE), og ferdigkompilerte versjoner for Linux og Windows, og er åpen kildekode under GPL 2 eller 3 lisenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programmeringsspråk</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMX 2.0.4 utgitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den siste oppdateringen, versjon 2.0.4, introduserer betydelige endringer som å sette standardmålet for htmx.ajax til body, fikse problemer med nestede skyggerøtter, og forbedre hendelseshåndtering og taggoppførsel.</li>
<li>Denne oppdateringen inkluderer også kompatibilitetsoppdateringer og feilrettinger for utvidelser, og fremhever pågående forbedringer i htmx-biblioteket, som brukes til å forbedre HTML med AJAX, CSS-overganger, WebSockets og server-sent hendelser (SSE).</li>
<li>Endringsloggen gjenspeiler en konsekvent innsats for å forbedre funksjoner og fikse problemer, med bemerkelsesverdige oppdateringer som forbedret støtte for shadow DOM og tillegg av nye funksjonaliteter over tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHTMX 2.0.4 utgitt</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, en rask Python-pakke og prosjektleder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; er en rask Python-pakke og prosjektleder skrevet i Rust, designet for å erstatte flere verktøy som pip, poetry og virtualenv, og tilbyr en betydelig hastighetsøkning på 10-100x over pip.</li>
<li>Det gir omfattende prosjektstyring med funksjoner som en universell låsefil, Python-versjonsstyring og støtte for Cargo-stil arbeidsområder, og kan installeres uten Rust eller Python.</li>
<li>«uv» er støttet av Astral og støtter flere operativsystemer, inkludert macOS, Linux og Windows, og tilbyr avanserte funksjoner og effektivitet for å håndtere avhengigheter og miljøer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, en rask Python-pakke og prosjektleder</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva er entropi? Et mål på hvor lite vi egentlig vet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, opprinnelig introdusert av Sadi Carnot, måler uorden og er avgjørende for å forstå den andre loven i termodynamikken, som sier at entropi alltid øker. Konseptet med entropi har utvidet seg utover termodynamikken til å inkludere informasjonsteori, hvor det representerer usikkerhet og blir sett på som subjektivt, avhengig av en observatørs kunnskap. Forskere utforsker bruken av informasjon som en ressurs, med eksperimenter i informasjonsmotorer og kvantetermodynamikk, som gir nye muligheter for vitenskapelig innovasjon og forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHva er entropi? Et mål på hvor lite vi egentlig vet</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har laget et gratis Figma-bibliotek fylt med komponenter for rask prototyping]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZJeg har laget et gratis Figma-bibliotek fylt med komponenter for rask prototyping</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et nytt EPUB-bibliotek for Node.js har blitt utviklet og utgitt som en NPM-pakke, med mål om å tilby en godt vedlikeholdt løsning for å lage EPUB-bøker.</li>
<li>Biblioteket ble opprinnelig opprettet under utviklingen av et prosjekt kalt Storyteller og er nå tilgjengelig for det bredere Node.js-samfunnet.</li>
<li>Utgivelsen ble motivert av en forespørsel om råd om opprettelse av EPUB-bøker, noe som fremhever etterspørselen etter et slikt verktøy i samfunnet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek for å arbeide med EPUB-publikasjoner</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg designet en espressomaskin og kaffekvern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solo-prosjektet innebærer å designe en innovativ espressomaskin med en unik pumpe og justerbart trykk, med mål om å forbedre utdatert teknologi som vibrasjonspumper fra 1977. Maskinen er minimalistisk, brukervennlig, og kan også brygge filterkaffe, og tar for seg vanlige problemer som behovet for vekter og dryppbrett. Prosjektet inkluderer et oppgraderingssett for girpumpe for andre maskiner og har en kvern med sylindriske kniver, selv om den møter utfordringer med oljete brenninger. Begge maskinene krever en DC-strømkilde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZJeg designet en espressomaskin og kaffekvern</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ny video fanger en demonstrasjon fra 1968 av IBMs Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1968 demonstrerte IBM sin Executive Terminal, et tidlig forsøk på å integrere datamaskiner, video og digital informasjon for å forbedre beslutningstaking hos ledere.</li>
<li>Demonstrasjonen fremhevet IBMs innovative tilnærming til å bruke teknologi for strategiske forretningsformål, og markerte et betydningsfullt øyeblikk i teknologiens historie.</li>
<li>Dette arrangementet er bemerkelsesverdig for å vise potensialet til digitale verktøy i bedriftsmiljøer, og baner vei for fremtidige fremskritt innen teknologiløsninger for ledere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn ny video fanger en demonstrasjon fra 1968 av IBMs Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den gjennomsnittlige tidsalder (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I begynnelsen av 1990-årene brukte de russiske kunstnerne Komar og Melamid markedsundersøkelser for å avdekke at folk i forskjellige land foretrakk lignende blå landskap, noe som indikerte en mangel på individualitet i kunstpreferanser.</li>
<li>Denne trenden med homogenitet observeres i ulike felt som interiørdesign, arkitektur, biler, personlig utseende, media og merkevarebygging, noe som antyder en dominans av konvensjon og klisjé.</li>
<li>Artikkelen antyder at denne «gjennomsnittsalderen» gir en mulighet for dristige merker til å skille seg ut ved å omfavne kreativitet og originalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZDen gjennomsnittlige tidsalder (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Midt i kutt til grunnforskning, avskaffer New Zealand all støtte til samfunnsvitenskapene]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMidt i kutt til grunnforskning, avskaffer New Zealand all støtte til samfunnsvitenskapene</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta gjør det for vanskelig å kansellere abonnementer, sier noen gründere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gründere av oppstartsbedrifter har kritisert Carta, en programvare for administrasjon av aksjeeierlister, for å gjøre det vanskelig å kansellere abonnementer, ofte ved å kreve møter som er planlagt etter fornyelsesdatoene.</li>
<li>Carta tilskriver kanselleringsproblemene til en &quot;engangspersonalutfordring&quot; og har som mål å klargjøre prosessen for kundene.</li>
<li>Konkurenter som AngelList og Pulley tilbyr enklere avbestillingsmetoder, og til tross for kritikken, roser noen brukere fortsatt Cartas produkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta gjør det for vanskelig å kansellere abonnementer, sier noen gründere</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden utforsker hot code swapping i Elixir/Erlang, som muliggjør kodeoppdateringer uten å stoppe systemet, en betydelig funksjon for å opprettholde oppetid. Den forklarer essensielle konsepter, inkludert Erlang-applikasjoner, .app- og .rel-filer, og verktøy som Relups og Distillery for å håndtere oppgraderinger og utgivelser. Guiden fremhever kompleksiteten i utgivelsesstyring i Elixir og den kontinuerlige utviklingen av verktøy for å støtte denne prosessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikere oppdager en ny måte å telle primtall på]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikere Ben Green og Mehtaab Sawhney har utviklet en ny metode for å telle en spesifikk type primtall, noe som forbedrer vår forståelse av disse essensielle matematiske elementene.</li>
<li>Deres arbeid bygger på en formodning av Friedlander og Iwaniec, og beviser at det finnes uendelig mange primtall av formen p² + 4q², hvor både p og q er primtall.</li>
<li>Dette gjennombruddet fremhever potensialet for nye anvendelser av Gowers-normer, et matematisk verktøy, innen tallteori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematikere oppdager en ny måte å telle primtall på</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Temming av LLM-er – En praktisk guide til fallgruver med LLM-er ved bruk av åpen kildekode-programvare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taming LLMs&quot; er en praktisk guide som tar for seg utfordringene og fallgruvene ved bruk av store språkmodeller (LLMs) i applikasjoner, og gir løsninger for håndtering av ustrukturert output og administrasjon av kontekstvinduer.</li>
<li>Den boken tilbyr praktiske Python-eksempler og open-source-løsninger, og dekker emner som strukturert output, tokenbegrensninger, evalueringsgap, hallusinasjoner, sikkerhetsbekymringer, kostnadsfaktorer og hvordan unngå leverandørlåsing.</li>
<li>Den har som mål å utstyre ingeniører og produktledere med kunnskap for å effektivt utnytte LLM-er samtidig som de unngår vanlige fallgruver, noe som gjør den til en verdifull ressurs for de som jobber med disse modellene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTemming av LLM-er – En praktisk guide til fallgruver med LLM-er ved bruk av åpen kildekode-programvare</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det enhver systemprogrammerer bør vite om samtidighet (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZDet enhver systemprogrammerer bør vite om samtidighet (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feds hjelper helseforsikringsselskaper med å skjule deres skitne hemmelighet: avslag øker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Helsetrygdforsikringsselskaper har betydelig økt avslagsraten for krav fra 1-2 % i 2013 til et gjennomsnitt på 15 % innen 2022, med noen selskaper som avslår nesten halvparten av alle krav.</li>
<li>Affordable Care Act krever åpenhet i avslagsrater, men manglende håndheving har tillatt forsikringsselskaper å dra nytte av disse avslagene, mens pasienter sjelden anker til tross for høye suksessrater.</li>
<li>Betsy McCaughey tar til orde for føderal inngripen for å sikre åpenhet og ansvarlighet i forsikringsmarkedene ved å avsløre forsikringsselskapenes avslagsrater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFeds hjelper helseforsikringsselskaper med å skjule deres skitne hemmelighet: avslag øker</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En romtemperatur Li2O-basert litium-luft-batteri muliggjort av en fast elektrolytt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn romtemperatur Li2O-basert litium-luft-batteri muliggjort av en fast elektrolytt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den yngste verdensmesteren i sjakkhistorien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D ble den yngste verdensmesteren i verdensmesterskapet i sjakk 2024 ved å beseire GM Ding Liren i runde 14.</li>
<li>Matchen var bemerkelsesverdig for Gukeshs strategiske spill og dype forberedelser, og utnyttet Dings tabbe i et sluttspill med konge og bonde.</li>
<li>Tekst: Lichess ga direktedekning med kommentarer fra GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk og gjest GM Ivan Cheparinov, og fremhevet begivenhetens betydning og følelsesladde øyeblikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZDen yngste verdensmesteren i sjakkhistorien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Interaktivt kart over historien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Interaktivt kart over historien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uforklarlige droneobservasjoner i New Jersey fører til krav om 'unntakstilstand']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 3 000 droneobservasjoner i New Jersey og det nordøstlige USA har ført til krav om en &quot;begrenset unntakstilstand&quot; og et midlertidig droneforbud fra delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymringer er økt på grunn av droner som er blitt oppdaget nær sensitive steder, som President-elect Trumps golfbane og kritisk infrastruktur.</li>
<li>Til tross for det store antallet observasjoner, har FBI ikke gitt noen forklaring, og Pentagon har avvist påstander om utenlandsk involvering, inkludert fra et &#39;iransk moderskip.&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUforklarlige droneobservasjoner i New Jersey fører til krav om &apos;unntakstilstand&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ChatGPT-klon, i 3000 byte med C, støttet av GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini har utviklet en ChatGPT-klon ved å bruke en minimal C-implementering av GPT-2, som bare er omtrent 3000 byte stor. Prosjektet er avhengighetsfritt og optimalisert for å kjøre GPT-2 Small på moderne maskiner, selv om det gir lavkvalitetsutdata. Dette initiativet fremhever enkelheten i nevrale nettverk og evnen til å kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZEn ChatGPT-klon, i 3000 byte med C, støttet av GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommeren i konkursretten avviser salget av Infowars til The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En dommer har stoppet salget av Infowars til The Onion, som hadde til hensikt å forvandle det til en satirisk plattform.</li>
<li>Avgjørelsen ble tatt til tross for støtte fra familiene til ofrene fra Sandy Hook, noe som etterlater Infowars&#39; fremtid i limbo.</li>
<li>En rettsoppnevnt bobestyrer er nå ansvarlig for å bestemme en ny handlingsplan, mens The Onion fortsatt er interessert i oppkjøpet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZDommeren i konkursretten avviser salget av Infowars til The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: vår nye AI-modell for den agentiske æra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind har lansert Gemini 2.0, en avansert AI-modell designet for &quot;agentic era,&quot; med funksjoner som naturlig bilde- og lydutgang og verktøybruk. - Gemini 2.0 Flash er for øyeblikket tilgjengelig for utviklere og betrodde testere, med en bredere lansering forventet tidlig neste år, noe som indikerer en trinnvis utrullingsstrategi. - Google fokuserer på ansvarlig AI-utvikling, med vekt på sikkerhet og trygghet, med potensielle anvendelser innen søk, spill og robotikk, som fremhever modellens allsidighet og forpliktelse til etiske AI-praksiser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: vår nye AI-modell for den agentiske æra</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM forlater robotaximarkedet, vil bringe Cruise-operasjoner internt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) avslutter finansieringen av Cruise robotaxi-divisjonen og velger å integrere den i sitt teknologiteam for å fokusere på autonome systemer for personlige kjøretøy.</li>
<li>GM har som mål å kjøpe de resterende Cruise-aksjene innen 2025, noe som vil redusere de årlige utgiftene til divisjonen med mer enn halvparten.</li>
<li>Cruise har stått overfor utfordringer, som en bot på 1,5 millioner dollar for ikke å rapportere en kollisjon, mens konkurrenter som Waymo og Tesla fortsetter å gjøre fremskritt i robotaximarkedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM forlater robotaximarkedet, vil bringe Cruise-operasjoner internt</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrisk (Postgres synkroniseringsmotor) beta-utgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrics synkroniseringsmotor, nå i BETA med versjon 1.0.0-beta.1, muliggjør sanntids delvis replikering av Postgres-data i lokale apper, og gir umiddelbar lokal datatilgang uten å endre eksisterende teknologistakker. Motoren inkluderer PGlite, en lettvekts WebAssembly (WASM) versjon av Postgres for nettlesere, og er produksjonsklar etter en seks måneders omskriving, allerede brukt av selskaper som Google og Supabase. Electric støtter arbeidsbelastninger med høy gjennomstrømning og lav ventetid, er enkel å ta i bruk med enkle API-er, og kan integreres trinnvis, med Electric Cloud, en administrert hostingtjeneste, under utvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElektrisk (Postgres synkroniseringsmotor) beta-utgivelse</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine, Inc. mot Automattic – Kjennelse om begjæring om midlertidig forføyning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWP Engine, Inc. mot Automattic – Kjennelse om begjæring om midlertidig forføyning</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det vi vet om mistenkte i skytingen av administrerende direktør]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-åring fra en kjent familie i Baltimore, er blitt siktet for drapet på UnitedHealthcare-sjef Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Magione ble arrestert i Pennsylvania med en spøkelsespistol og et dokument som antydet et motiv relatert til sinne mot bedrifts-Amerika.</li>
<li>Til tross for hans akademiske prestasjoner og karriere som dataingeniør, tyder Mangiones sosiale medier på nylig isolasjon fra familie og venner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDet vi vet om mistenkte i skytingen av administrerende direktør</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette er ikke en spøk, Funko ringte nettopp mammaen min]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDette er ikke en spøk, Funko ringte nettopp mammaen min</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Treberegning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Treberegning er en Turing-fullstendig beregningsmodell med en enkelt operatør, som tillater programanalyse, typekontroll, kompilering og optimalisering direkte innenfor koden. Den støtter vilkårlige typesystemer og gradvis typing, noe som muliggjør kraftige Read-Eval-Print Loops (REPLs) og programdistribusjon uten eksterne verktøy. Dens minimale syntaks og semantikk gjør den bærbar og enkel å implementere tolker på hvilken som helst plattform, egnet for modellering, formelle spesifikasjoner og pedagogiske formål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTreberegning</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pergola – 3D mesh generativ modell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget introduserer en ny 3D-genereringsmetode ved å bruke en enhetlig Strukturert LATent (SLAT) representasjon, som forbedrer skapelsen av allsidige og høykvalitets 3D-objekter.</li>
<li>Modellen, kalt TRELLIS, bruker korrigerte flyttransformatorer og er trent på et stort datasett, og overgår eksisterende metoder i 3D-generering.</li>
<li>Tilnærmingen støtter fleksible utdataformater og lokal 3D-redigering, med planer om å frigjøre koden, modellen og dataene til offentligheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZPergola – 3D mesh generativ modell</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redd musikken, redd arkivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 500 musikere ber om at store plateselskaper trekker et søksmål på 621 millioner dollar mot Internet Archive, en ideell kulturinstitusjon.</li>
<li>Musikerne understreker behovet for rettferdig kompensasjon, beskyttelse av musikkarv, og investering i levende artister i stedet for å støtte monopolistiske praksiser.</li>
<li>De hevder at musikkindustriens overlevelse avhenger av å prioritere artistenes fremtid og bevare verkene deres, og oppfordrer til offentlig støtte gjennom et åpent brev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZRedd musikken, redd arkivet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fra der jeg sluttet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZFra der jeg sluttet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utvikler skrev 25k linjer med Neovim-plugin-kode ved hjelp av telefon og berøringsskjerm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZUtvikler skrev 25k linjer med Neovim-plugin-kode ved hjelp av telefon og berøringsskjerm</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (og avkrefting?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debanking, den ufrivillige stengingen av bankkontoer, er et omstridt tema, spesielt for kryptovirksomheter, med bekymringer for at det kan brukes som et politisk verktøy.</li>
<li>Debatten involverer komplekse interaksjoner mellom private og statlige aktører, der noen ser debanking som nødvendig for risikostyring, mens andre ser det som urettferdig og mangler rettferdig prosess.</li>
<li>Historiske reguleringshandlinger som Operation Choke Point, som presset banker til å bryte bånd med visse industrier, blir av kritikere nevnt som liknende nåværende handlinger mot kryptovirksomheter, kalt &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (og avkrefting?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Indeksinvestering med 0 % kostnadsforhold]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double er en finansplattform som tillater investering i over 50 aksjemarkedsindekser uten kostnadsforhold, og krever en fast avgift på $1/måned for forvaltning, rebalansering og skattefradragshøsting.</li>
<li>Plattformen tilbyr direkte indeksering ved å kjøpe individuelle aksjer fra populære indekser, og gir tilpasning og daglig porteføljeoptimalisering, noe som skiller den fra andre robo-rådgivere.</li>
<li>Double har oppnådd 10 millioner dollar i forvaltede eiendeler (AUM) og har som mål å forstyrre ETF- og aksjefondmarkedet på 100 milliarder dollar per år ved å tilby investeringsstrategier med lave gebyrer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Indeksinvestering med 0 % kostnadsforhold</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko fjernet Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko fjernet Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komprimere OpenWrt forsyningskjede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En sikkerhetsingeniør identifiserte sårbarheter i OpenWrt sin fastvareoppgraderingsprosess, inkludert kommandoinjeksjon og SHA-256 hash-kollisjonsproblemer. Sårbarhetene tillot potensielle angripere å injisere kommandoer og skape hash-kollisjoner, noe som førte til installasjon av ondsinnet fastvare. OpenWrt-teamet adresserte og fikset disse sårbarhetene raskt, og understreket behovet for sterk sikkerhet i programvareforsyningskjeder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZKomprimere OpenWrt forsyningskjede</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger var feil for Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Til tross for sin tekniske ekspertise og lederegenskaper, ble Pat Gelsinger ansett som uegnet som Intels administrerende direktør på grunn av sin manglende evne til å håndtere selskapets kulturelle og strategiske utfordringer.</li>
<li>Beslutningene hans som leder, som å opprettholde utbytte og aggressiv reklame, ble kritisert for å reflektere en fredstidstilnærming i stedet for den nødvendige krigstidsledelsen.</li>
<li>Gelsingers ledelse av Intels Foundry Services og avslutningen av Tofino-prosjektet, en lovende programmerbar switch-silikon, ble sett på som betydelige feiltrinn, og etterlot Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger var feil for Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON for mennesker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, en utvidelse av JSON, er designet for enklere manuell redigering, noe som gjør det ideelt for konfigurasjonsfiler, men ikke egnet for maskinkommunikasjon.</li>
<li>JSON5 har siden lanseringen i 2012 oppnådd betydelig popularitet, med over 65 millioner nedlastinger ukentlig, og brukes av store prosjekter som Chromium og Next.js.</li>
<li>JSON5 er en overordnet versjon av JSON, som innlemmer ECMAScript 5.1-funksjoner, tillater fleksibel syntaks, og er kompatibel med ES5, med et JavaScript-bibliotek tilgjengelig for parsing og serialisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON for mennesker</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Storbritannia forbyr TV-reklamer på dagtid for frokostblandinger, muffins og burgere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den britiske regjeringen innfører et forbud mot TV-reklamer på dagtid for sukkerholdige og &quot;mindre sunne&quot; matvarer, som frokostblandinger, muffins og burgere, for å bekjempe barnefedme.</li>
<li>Fra og med neste oktober vil disse annonsene kun være tillatt å sendes etter kl. 21:00, med mål om å forhindre 20 000 tilfeller av barnefedme hvert år.</li>
<li>Helsetjenesteminister Wes Streeting fremhevet viktigheten av å stoppe målrettingen av barn med reklame for usunn mat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZStorbritannia forbyr TV-reklamer på dagtid for frokostblandinger, muffins og burgere</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner har besluttet å kansellere kontoen vår og avslutte alle servere.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner har besluttet å kansellere kontoen vår og avslutte alle servere.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, vår kvantebrikke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har introdusert Willow, en kvantebrikke som markerer et betydelig fremskritt innen kvantefeilkorreksjon og beregningshastighet. Willow demonstrerte sin kapasitet ved å utføre en beregning på under fem minutter, en oppgave som ville tatt en superdatamaskin 10 septillioner år, noe som indikerer dens potensial til å takle komplekse problemer utover klassiske datamaskiner. Denne utviklingen er avgjørende for fremtiden til kommersielt levedyktige kvantedatamaskiner, med implikasjoner for å revolusjonere industrier som medisin, energi og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, vår kvantebrikke</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: The Hacker's Browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt er en nettleser designet for avanserte brukere, med vekt på tastaturnavigasjon og effektivitet i analyse og utvinning av informasjon på nettet.</li>
<li>Den har kraftige verktøy som lenkehints, Jump Headings for dokumentnavigasjon, og fuzzy-søk for enkel fanebehandling og kommandoutførelse.</li>
<li>Ytterligere funksjonaliteter inkluderer en innebygd REPL (Read-Eval-Print Loop) for programmerbarhet, smart bokmerkesøk, tilpassbare autofyllinger, utklippstavlehistorikk og en trebasert historikk for sporing av besøkte sider.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: The Hacker&apos;s Browser</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den syriske regjeringen faller i slutten på 50-års styre av Assad-familien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZDen syriske regjeringen faller i slutten på 50-års styre av Assad-familien</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering av Sega Channel spillbildefilformatet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SEGA Channel var en banebrytende spill-på-forespørsel-tjeneste for Sega Genesis, aktiv fra 1994 til 1998, og tilbød rundt 50 spill månedlig. I 2024 oppdaget en bruker en SEGA Channel spillbilde-CD fra 1996, noe som førte til innsats i omvendt utvikling for å trekke ut og bevare dataene. Prosjektet dekodet vellykket eksklusive spill, og understreket rollen til samfunnsinnsats og omvendt utvikling i å bevare spillhistorien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZReverse engineering av Sega Channel spillbildefilformatet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame-katedralen gjenåpner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame-katedralen gjenåpner</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs undersøker internettets mest ondskapsfulle hackere – fra en hemmelig beliggenhet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs undersøker internettets mest ondskapsfulle hackere – fra en hemmelig beliggenhet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyinformasjonskilde mottok tusenvis fra passasjerers kontantbeslag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZFlyinformasjonskilde mottok tusenvis fra passasjerers kontantbeslag</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Å bla gjennom negativt innhold på nettet forverrer psykiske helseproblemer: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-forskere har laget et nettleser-tillegg kalt &quot;Digital Diet&quot; for å hjelpe brukere med å ta informerte valg om nettinnhold for å beskytte deres mentale helse.</li>
<li>Verktøyet bruker naturlig språkbehandling (NLP) for å evaluere nettsider basert på følelser, kunnskap og handlingsdyktighet, og leder brukerne mot mer positivt innhold.</li>
<li>Forskningen understreker det toveis forholdet mellom nettatferd og mental helse, med funn publisert i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZÅ bla gjennom negativt innhold på nettet forverrer psykiske helseproblemer: Studie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt andre år uten jobb]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMitt andre år uten jobb</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dialogelementet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML-elementet `` brukes til å lage dialogbokser, som kan være modale (stopper sideinteraksjon) eller ikke-modale (tillater interaksjon).</li>
<li>JavaScript-metodene <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> brukes til å vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> brukes til å lukke dem.</li>
<li>Tilgjengelighet er avgjørende; sørg for at fokus er riktig satt og gi en lukkemekanisme, som en knapp, mens du bruker CSS <code>::backdrop</code> for å style modal bakgrunner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDialogelementet</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me-medgründer prøver å stenge ned Organic Maps open-source fork]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps har gitt ut kildekoden for sin &quot;metaserver,&quot; som optimaliserer nedlastingshastigheter for kart ved å dirigere brukere til de beste Content Delivery Network (CDN)-serverne basert på deres plassering.</li>
<li>Den opprinnelige koden, som var lukket for å forhindre uautoriserte forgreininger, er nå åpen under MIT-lisensen, noe som fremmer åpenhet og samfunnsengasjement.</li>
<li>Teamet vurderer på nytt bruken av Cloudflare Workers for å forhindre leverandørlåsing og har reversert uautoriserte endringer gjort av en bidragsyter, og understreker deres forpliktelse til personvern og åpenhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me-medgründer prøver å stenge ned Organic Maps open-source fork</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan bruke Postgres til alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv som fremmer bruken av PostgreSQL, en populær åpen kildekode relasjonsdatabase, for et bredt spekter av applikasjoner utover tradisjonelle databasetjenester. Arkivet inviterer til bidrag og sporer ulike innovative bruksområder for PostgreSQL, inkludert cron-jobber, meldingskøer, analyser og mer, og fremhever dens allsidighet. Initiativet inkluderer 11 elementer relatert til Supabase, en plattform som tilbyr backend-tjenester ved bruk av PostgreSQL, og viser dens integrasjon og nytte i moderne applikasjonsutvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHvordan bruke Postgres til alt</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg ble fortalt løgner om samarbeidende redigering, Del 1: Algoritmer for offline redigering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På begynnelsen av 2024 fremhevet forskning på samarbeidsredigeringssystemer for Moments teksteditor utfordringer med offline redigering, der populære algoritmer som CRDT-er (Conflict-free Replicated Data Types) og OT (Operational Transformation) ofte svikter. Offline redigering øker direkte konflikter, med 20-30 % av disse konfliktene som resulterer i uakseptable utfall, noe som antyder at problemet er mer en brukergrensesnitt/brukeropplevelse (UI/UX) utfordring enn en algoritmisk en. Forskere fokuserer nå på å forbedre brukeropplevelsen i offline redigering, og trekker paralleller til hvordan git håndterer dokumentfletting, noe som er en lovende utvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZJeg ble fortalt løgner om samarbeidende redigering, Del 1: Algoritmer for offline redigering</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturerte utdata med Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama har introdusert støtte for strukturerte utdata, som gjør det mulig for modeller å generere utdata i et spesifikt format ved hjelp av et JSON-skjema.</li>
<li>Denne funksjonen er nå tilgjengelig i de oppdaterte Ollama Python- og JavaScript-bibliotekene, nyttig for oppgaver som dataparsering fra dokumenter og bilder.</li>
<li>Brukere bør oppdatere til den nyeste versjonen av Ollama og bruke formatparameteren i cURL-forespørsler eller biblioteker, med fremtidige oppdateringer som lover ytelsesforbedringer og flere formatalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStrukturerte utdata med Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon var den siste i sitt slag [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon var den siste i sitt slag [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktose i kostholdet fremmer svulstvekst: forskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoseforbruket har økt betydelig de siste 50 årene, hovedsakelig på grunn av høyfruktose maissirup i drikkevarer og bearbeidede matvarer.</li>
<li>Forskning fra Washington University i St. Louis indikerer at selv om fruktose ikke direkte gir næring til svulster, omdanner leveren det til næringsstoffer som støtter svulstvekst i kreftformer som melanom, bryst- og livmorhalskreft.</li>
<li>Studien antyder potensielle nye kreftbehandlinger ved å utforske metoder for å hindre fruktose i å bidra til tumorvekst, muligens gjennom kostholdsendringer eller legemidler, med delvis finansiering fra National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFruktose i kostholdet fremmer svulstvekst: forskning</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Største shell-programmer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksten fremhever betydelige shell-programmer, med fokus på omfattende håndskrevne skript i stedet for de som er generert av verktøy som autoconf. - Merkbare oppføringer inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer med kode (LoC), og kalua, en OpenWRT-tillegg med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen gir innsikt i kompleksiteten og mangfoldet av shell-skripting, med programmer som benytter datastrukturer og algoritmer, vanligvis over 5,000 linjer med kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStørste shell-programmer</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmering–ikke prompting–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy er et rammeverk designet for å bygge modulære AI-systemer ved å bruke komposisjonell Python-kode, med fokus på å forbedre språkmodell (LM) utganger uten å kun stole på prompt.- Det støtter flere store språkmodell (LLM) leverandører som OpenAI, Anthropic og Databricks, slik at brukere kan beskrive AI-atferd som kode, noe som letter enklere iterasjon og optimalisering.- Med opprinnelse fra Stanford NLP, har DSPy en sterk tilstedeværelse i samfunnet på GitHub og Discord, og bidrar til åpen kildekode AI-forskning og fremmer programarkitekturer og optimalisatorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmering–ikke prompting–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
