<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 19:09:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Send noen du setter pris på et offisielt 'Fortsett og Vedvar' brev]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSend noen du setter pris på et offisielt &apos;Fortsett og Vedvar&apos; brev</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniører får ikke gjøre oppstartsfeil når de bygger hovedbøker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betalingsingeniørens håndbok understreker den kritiske rollen til nøyaktige hovedbøker i fintech-oppstart, og fremhever fallgruvene ved å forsømme dobbelt bokføringssystemer.</li>
<li>Alvaro Duran deler en advarende historie fra sin oppstartserfaring, der fraværet av et dobbelt bokføringssystem førte til økonomiske avvik og misnøye blant kundene.</li>
<li>Duran vurderer å skrive en bok om å lage skalerbare og fremtidssikre hovedbøker, og søker tilbakemelding på hvor interessant dette kan være.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIngeniører får ikke gjøre oppstartsfeil når de bygger hovedbøker</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke kødd med Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-rulleplugins blir kritisert for å forstyrre den naturlige nettleseropplevelsen ved å forringe brukervennlighet, tilgjengelighet og ytelse. Hovedproblemene inkluderer å bryte med brukerforventninger, forårsake reisesyke, redusere tilgjengelighet og inkonsekvent ytelse, spesielt på eldre enheter. Disse pluginene øker også lastetidene for sider, bryter med native nettleserfunksjoner og legger til vedlikeholdsoverhead, noe som fører til brukerfrustrasjon og kompleksitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZIkke kødd med Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner øker prisene mens de betydelig reduserer båndbredden (USA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner øker prisene i USA med opptil 27,52 % for CPX21-servere samtidig som båndbredden reduseres med gjennomsnittlig 88,19 %. Endringene, kunngjort på Thanksgiving, er ment å tilpasse kostnadene med ressursbruken, ettersom lettere brukere subsidierte tyngre brukere. Nye priser og båndbreddegrenser vil tre i kraft fra desember 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med Hetzner som opprettholder at de tilbyr det beste pris-ytelsesforholdet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner øker prisene mens de betydelig reduserer båndbredden (USA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bildekk kaster en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBildekk kaster en fjerdedel av all mikroplastikk i miljøet</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vellykket og mislykket med Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et byggesystem kalt Ninja, som ble opprettet som et sideprosjekt, har oppnådd betydelig popularitet og brukes nå av store prosjekter som Chrome, Android og Meson.</li>
<li>Systemet er designet for hastighet og effektivitet, ved å bruke en bipartitt graf for bedre byggestruktur og fokusere på raske inkrementelle bygg.</li>
<li>Skaperen reflekterer over utfordringene ved å være en open-source vedlikeholder, og bemerker de høye kravene og den begrensede takknemligheten til tross for Ninjans suksess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZVellykket og mislykket med Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor mye minne trenger du i 2024 for å kjøre 1M samtidige oppgaver?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2024-benchmark testet minneforbruket for å kjøre 1 million samtidige oppgaver ved bruk av korutiner på tvers av ulike programmeringsspråk, inkludert Rust, C#, Go og Java. C# med NativeAOT viste den beste minneeffektiviteten og overgikk andre språk, mens Go brukte mer minne enn forventet, til og med mer enn Java med GraalVM. Studien understreker at noen språk, som .NET med NativeAOT og Java&#39;s GraalVM, har forbedret skalerbarhet, mens Go&#39;s goroutines var mindre effektive, og Rusts minnebruk ble optimalisert ved å justere oppgavehåndteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHvor mye minne trenger du i 2024 for å kjøre 1M samtidige oppgaver?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Farvel, Rust. Jeg ønsker deg suksess, men jeg er tilbake til C++ (beklager, det er en tirade)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZFarvel, Rust. Jeg ønsker deg suksess, men jeg er tilbake til C++ (beklager, det er en tirade)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 er på vei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 forventes å bli utgitt snart, og markerer den første store oppdateringen siden 2018, med et modernisert GTK 3-grensesnitt og forbedret ytelse. - Viktige oppdateringer inkluderer ikke-destruktiv redigering, forbedret fargehåndtering, forbedrede lagarbeidsflyter og et nytt utvidelsessystem for enklere plugin-håndtering. - Selv om den nøyaktige utgivelsesdatoen er ukjent, er utviklingsversjoner tilgjengelige, noe som indikerer en betydelig fremgang for den åpne kildekode bildeeditoren med forventede hyppigere fremtidige oppdateringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 er på vei</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince er en Golang-basert port av Plausible Analytics-dashbordet, designet som et enkelt binærfilsystem for én bruker for flere nettsteder uten kjøretidsavhengigheter. Det inkluderer funksjoner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing av utgående lenker, sporing av filnedlastinger, sporing av 404-sider og sporing av tilpassede hendelser, noe som gjør det nesten ekvivalent med Plausible-dashbordet. Vince har som mål å gjøre Plausible-dashbordet tilgjengelig for selvhosting, og fungerer som en erstatning for personlige nettsteder, med en demo tilgjengelig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australsk parlament forbyr sosiale medier for personer under 16 år]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustralsk parlament forbyr sosiale medier for personer under 16 år</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skjermdeling i nettleseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TEXT: Bolt.new er et verktøy som lar brukere raskt lage webapplikasjoner, demonstrert ved å bygge en skjermdelingsapp på bare 30 minutter. Appen fungerer ved å generere en unik kode for et rom, som andre kan bruke for å bli med og se skjermen som deles. Prosjektet ble videreutviklet ved bruk av Cursor og er tilgjengelig for visning på GitHub, med en live demo hostet på Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSkjermdeling i nettleseren</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store utgivelsen på 7 år, introduserer en modernisert brukergrensesnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-støtte, OTLP-støtte og native histogrammer. - Nøkkelfunksjoner inkluderer forbedret protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gjennom OTLP-inntak, og mer effektive metrikker med native histogrammer. - Brukere bør være oppmerksomme på noen endringer som kan bryte kompatibilitet og konsultere migrasjonsveiledningen, men utgivelsen opprettholder bakoverkompatibilitet og oppfordrer tilbakemeldinger fra brukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skadelig programvare kan slå av LED-lampen på webkameraet og ta opp video, demonstrert på ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositoryen tilbyr verktøy for å manipulere webkameraets LED på en ThinkPad X230, og illustrerer hvordan skadelig programvare potensielt kan ta opp video uten LED-varsling. Prosessen innebærer å reflashe webkameraets firmware via USB, en teknikk som kan brukes på ulike bærbare datamaskiner, ved hjelp av skript for firmware-manipulering og LED-kontroll. Webkameraet bruker en Ricoh R5U8710-kontroller, og forsiktighet anbefales da reflashing kan skade webkameraet; ytterligere innsikt er tilgjengelig i &quot;Lights Out&quot;-foredraget på POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZSkadelig programvare kan slå av LED-lampen på webkameraet og ta opp video, demonstrert på ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner kutter trafikk på amerikanske VPS-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tariffstrukturen for Cloud-servere (CCX- og CPX-linjer) og lastbalansere i Ashburn og Hillsboro, USA, blir oppdatert. Nye priser og trafikkmengder vil gjelde for nyopprettede og omkalibrerte servere fra 1. desember 2024, mens eksisterende servere vil se endringer fra 1. februar 2025. Oppdateringen har som mål å gi mer rettferdig prising basert på lokale forhold, mens priser for trafikkoverskridelser forblir uendret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner kutter trafikk på amerikanske VPS-er</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Barn under 16 år blir utestengt fra sosiale medier etter at Senatet vedtar lover]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia har vedtatt ny lovgivning som forbyr barn under 16 år å bruke sosiale medier, med mål om å beskytte mental helse.</li>
<li>Nettselskaper har ett år på seg til å etterkomme, og risikerer bøter på opptil 50 millioner dollar for manglende overholdelse, mens brukere og foreldre ikke står overfor noen straffer.</li>
<li>Lovgivningen gjelder ikke meldingsapper, nettspill eller utdanningstjenester, og har mottatt blandede reaksjoner fra eksperter innen mental helse, politikere og teknologiselskaper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Barn under 16 år blir utestengt fra sosiale medier etter at Senatet vedtar lover</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen med spørsmål) er en AI-modell designet for å utforske problemer med nysgjerrighet og filosofisk undersøkelse, og stadig stille spørsmål ved sine antakelser.</li>
<li>Til tross for begrensninger som språkblanding og rekursive resonnementssløyfer, utmerker QwQ seg i tekniske domener, og oppnår høye poengsummer på referanser som GPQA, AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen demonstrerer sterke problemløsningsevner innen matematikk og programmering, og bidrar til den pågående reisen med å forstå AI-resonnement og maskinintelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Til ros for trykk: Lesing er essensielt i en tid med epistemologisk kollaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon understreker den varige betydningen av å lese trykte medier, og refererer til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for å fremheve bekymringer om digital medies innvirkning på dyp lesing og feilinformasjon.</li>
<li>Simon argumenterer for at trykte bøker gir en unik, oppslukende opplevelse som digitale medier ikke kan gjenskape, og fremmer ettertanke og privatliv borte fra internettets konstante støy.</li>
<li>Han konkluderer med at det å bevare leseferdigheter og dyp lesing er essensielt for å opprettholde individuell tenkning og motstå den gjennomgripende innflytelsen fra digital teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZTil ros for trykk: Lesing er essensielt i en tid med epistemologisk kollaps</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Forvandle enhver stemme på 15 sekunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro er en åpen kildekode Gradio WebUI designet for avansert lydmanipulering, inkludert zero-shot stemmekloning og en stemmeveksler med over 50 kjendisstemmer.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som nedlasting av YouTube-lyd, vokalisolering, flerspråklig tekst-til-tale og oversettelse, ved å bruke Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro er spesielt gunstig for innholdsskapere, utviklere og lydentusiaster, med ressurser tilgjengelig på GitHub og videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Forvandle enhver stemme på 15 sekunder</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[850 år gamle matmarkeder i London stenger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De historische Smithfield- en Billingsgate-markten in Londen, die belangrijk zijn vanwege hun 850-jarige geschiedenis, zullen tegen 2028 sluiten nu de City of London Corporation haar steun intrekt. De markten, bekend als de grootste groothandelsmarkten voor vlees en vis in het binnenland van het VK, zullen worden vervangen door nieuwe ontwikkelingen, waarbij handelaren compensatie en hulp bij verhuizing ontvangen. Plannen om de markten naar Dagenham te verplaatsen werden verlaten vanwege hoge kosten, wat zorgen oproept over de toekomstige visvoorziening in Londen en een verlies van traditie markeert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z850 år gamle matmarkeder i London stenger</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – en liten modeller for små modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, et 3D-modelleringsverktøy for å lage retro-stil modeller, ble utgitt 27. november 2024 av Apskeppet, og retter seg mot både nybegynnere og eksperter. Verktøyet er tilgjengelig for Windows og macOS, med en introduksjonspris på $5,09 frem til 4. desember 2024. Brukere oppfordres til å bli med i fellesskapet og utforske veiledninger for å forbedre sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – en liten modeller for små modeller</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flytende selvmerking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret introduserer &quot;selv-tagging,&quot; en metode for å kode typeinformasjon innenfor 64-bits objekter, som optimaliserer minneoppsettet for dynamiske språk uten å ofre datarom.</li>
<li>Selvmerking forbedrer utførelsestiden i flyttallsintensive referanseverdier med 2,3x i Scheme og 2,7x i JavaScript, og tilbyr et mer effektivt alternativ til eksisterende metoder som taggede pekere og NaN-merking.</li>
<li>Denne tilnærmingen tillater effektiv koding av både data og type, noe som forbedrer ytelsen uten å påvirke andre operasjoner, og gjør det til en lovende løsning for håndtering av 64-bit IEEE754 dobbelpresisjons-flyttall i dynamiske språk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFlytende selvmerking</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utvikling av en kreftmedisin uten Big Pharma: dette sykehuset viser at det kan gjøres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Økende helseutgifter i Nederland tilskrives byråkrati, sløsing og unødvendig omsorg, noe som fremhever systemiske ineffektiviteter.</li>
<li>Et nederlandsk sykehus utviklet en kreftmedisin uavhengig av store farmasøytiske selskaper, og tilbyr en behandling som er fem ganger billigere enn en sammenlignbar amerikansk terapi, noe som viser potensialet for ideelle sykehus til å redusere helsekostnader.</li>
<li>Til tross for innovasjonen avskrekker den dyre og komplekse registreringsprosessen hos European Medicines Agency (EMA) sykehus; likevel har AVL-sykehuset finansiert en fase 3-studie gjennom donasjoner, med mål om EMA-godkjenning for å opprettholde deres rimelige terapi mot kostbar farmasøytisk konkurranse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUtvikling av en kreftmedisin uten Big Pharma: dette sykehuset viser at det kan gjøres</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT Aluminium Sykkelprosjekt 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1974 arrangerte M.I.T. et kurs der deltakerne, inkludert Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerte aluminiums sykkelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banesykkelen på den tiden. Rosenbaums sykkel, laget av 6061-T6 aluminium og titan, hadde større diameter rør og presisjonslagre, veide 12 lbs. 5 oz., og er nå utstilt på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involvert i en patenttvist mellom Cannondale og Klein, der Cannondale brukte den for å argumentere mot Kleins patent ved å hevde tidligere kunst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT Aluminium Sykkelprosjekt 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tekst: Dell legger ut usignerte oppdateringer på nettstedet deres som ikke kan installeres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZTekst: Dell legger ut usignerte oppdateringer på nettstedet deres som ikke kan installeres</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den glemte historien om hvordan IBM oppfant den automatiserte fabrikken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM&#39;s Bill Harding startet i 1970 Project SWIFT, med mål om å automatisere wafer-fabrikasjon for å produsere integrerte kretser (IC-er) på under en dag, en betydelig reduksjon fra den typiske månedslange prosessen. SWIFT oppnådde en 5-timers behandlingstid per lag, en prestasjon som fortsatt er uslått, og introduserte innovasjoner som automatisert prosessering og sanntidskontroll, grunnleggende for moderne halvlederproduksjon. Til tross for sin korte eksistens, påvirket Project SWIFTs fremskritt og Hardings visjonære lederskap betydelig utviklingen av halvlederproduksjonsteknikker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDen glemte historien om hvordan IBM oppfant den automatiserte fabrikken</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Det amerikanske copyright-kontoret har avvist en stor innsats for bevaring av spill.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USAs Copyright Office har avvist en forespørsel om unntak fra DMCA som hadde som mål å tillate biblioteker å dele digital tilgang til bevarte videospill eksternt, og avslutter dermed en treårig kampanje fra Video Game History Foundation (VGHF) og Software Preservation Network.</li>
<li>Det foreslåtte unntaket ville ha tilrettelagt for et digitalt bibliotek for historikere og forskere for å få tilgang til spill som ikke lenger er i trykk, men ble avslått på grunn av bekymringer om potensiell rekreasjonsbruk og skade på markedet, slik det ble argumentert av bransjegrupper.</li>
<li>VGHF uttrykte skuffelse og kritiserte avgjørelsen for å være sterkt påvirket av lobbyvirksomhet fra industrien, som prioriterte industriens interesser over offentlig tilgang til historiske spill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDet amerikanske copyright-kontoret har avvist en stor innsats for bevaring av spill.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utlede nevrale aktiviteter før plastisitet for læring utover tilbakepropagering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen introduserer &quot;prospective configuration,&quot; et nytt prinsipp for kredittildeling i læring, som et alternativ til den tradisjonelle backpropagation-metoden.</li>
<li>Prospektiv konfigurasjon innebærer at nevrale nettverk forutsier ønskede nevrale aktivitetsmønstre før de justerer synaptiske vekter, noe som forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Denne metoden stemmer bedre overens med observert nevral aktivitet i menneske- og dyrestudier og kan tilby fordeler i både biologiske og kunstige læringssystemer sammenlignet med tilbakepropagasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUtlede nevrale aktiviteter før plastisitet for læring utover tilbakepropagering</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App som spør 'hvorfor?' hver gang du låser opp telefonen din]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty er en app som oppmuntrer brukere til å utvikle sunnere telefonvaner gjennom bevissthetsvarsler når de låser opp enhetene sine. Appen legger vekt på personvern ved å operere helt lokalt uten annonser eller sporing, og den bruker Android-tillatelser utelukkende for funksjonalitet uten datainnsamling. Med et minimalistisk design og smart tilpasning har Intenty en vurdering på 4,4 stjerner og over 10 000 nedlastinger, og appellerer til brukere som ønsker å redusere tankeløs telefonbruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp som spør &apos;hvorfor?&apos; hver gang du låser opp telefonen din</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den kondensatoren som Apple loddet feil på fabrikken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown fremhever en produksjonsfeil i Apples Macintosh LC III, der en kondensator ble installert baklengs, noe som potensielt kan forårsake problemer.</li>
<li>Macintosh LC III, produsert mellom 1993 og 1994 for utdanningsmarkedet, gjennomgikk ikke en større tilbakekalling til tross for denne feilen.</li>
<li>Brown anbefaler forsiktighet ved utskifting av kondensatorer, spesielt med moderne tantalumkondensatorer, og anbefaler å installere dem riktig, i motsetning til PCB-ens silketrykk-instruksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDen kondensatoren som Apple loddet feil på fabrikken</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg trengte ikke Kubernetes, og det gjør du sannsynligvis ikke heller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Overgangen fra Kubernetes til Google Cloud Run ble gjort av forfatteren på grunn av Kubernetes sin kompleksitet, kostnader og trege autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremheves som et enklere, kostnadseffektivt alternativ, som kun belaster for faktisk CPU- og minnebruk, og tilbyr rask skalering uten Kubernetes sin administrasjonsbyrde. Forfatteren bruker GitHub Actions for kontinuerlig integrasjon/kontinuerlig distribusjon (CI/CD), administrerte databaser og pub-sub-meldinger, og understreker Cloud Run sin egnethet for prosjekter som trenger enkelhet og effektivitet fremfor Kubernetes sine omfattende funksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJeg trengte ikke Kubernetes, og det gjør du sannsynligvis ikke heller</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En hacker i Snowflake-utpressingene kan være en amerikansk soldat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>To personer ble arrestert for datatyveri fra selskaper som bruker Snowflake, mens en tredje mistenkt, kjent som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortsatt er på frifot og antas å være en amerikansk soldat i Sør-Korea.</li>
<li>Gruppen har vært involvert i å selge stjålne data og utpresse selskaper, hvor AT&amp;T angivelig betalte $370,000 for å få slettede poster.</li>
<li>Kanadiske myndigheter har arrestert Alexander Moucka, og John Erin Binns er fengslet i Tyrkia, begge knyttet til bruddene, mens Kiberphant0m fortsatt er aktiv på forum for nettkriminalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEn hacker i Snowflake-utpressingene kan være en amerikansk soldat</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice i nettleseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduceert LibreOffice naar webbrowsers, waardoor toegang vanaf elk apparaat mogelijk is met opties voor zelfhosting of het gebruik van een Content Delivery Network (CDN) voor gegevensbeheer. De suite omvat Writer, Calc en Impress voor tekstverwerking, spreadsheets en presentaties, en is beschikbaar voor zowel web als desktop op Linux en Windows, wat documentcompatibiliteit garandeert. ZetaOffice biedt open-source software met betaalde opties voor CDN-gebruik en ondersteuning, en integreert met bestaande systemen via de LibreOffice UNO API, functionerend efficiënt in moderne browsers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice i nettleseren</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tek.no sier at D-Link ikke vil oppdatere 60 000 eldre modemer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link har kunngjort at de ikke vil gi sikkerhetsoppdateringer for 60 000 eldre modemer som har nådd slutten av livssyklusen, og oppfordrer brukere til å oppgradere til nyere modeller i stedet.</li>
<li>De upatchade sikkerhetssårbarhetene kan potensielt tillate hackere å ta kontroll over disse enhetene, noe som utgjør en betydelig risiko.</li>
<li>De fleste av de berørte modemene er lokalisert i Taiwan, og for brukere som ikke kan oppgradere, anbefaler D-Link å begrense ekstern tilgang og bruke sikre passord som forholdsregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZTek.no sier at D-Link ikke vil oppdatere 60 000 eldre modemer</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain døde timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State professor Marshall Brain, grunnlegger av HowStuffWorks.com, ble funnet død på kontoret sitt 20. november, etter å ha påstått gjengjeldelse fra universitetsansatte.</li>
<li>Brain hevdet at han ble tvunget til å gå av med pensjon etter etiske klager, men universitetet har ikke kommentert disse påstandene eller hans død.</li>
<li>Tidligere studenter og kolleger har uttrykt skuffelse over universitetets taushet, og fremhever den pågående karakteren av denne utviklende historien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain døde timer etter å ha påstått gjengjeldelse ved NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet for Mortals (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har gitt ut en gratis nettbok med tittelen &quot;Janet for Mortals,&quot; som fokuserer på programmeringsspråket Janet, og som tok 20 uker å skrive. Boken inneholder 44 000 ord og er ledsaget av en nettside med en REPL (Read-Eval-Print Loop) for interaktiv læring. Boken og relaterte prosjekter, som C++-biblioteksbindinger og et testrammeverk, har fått positiv oppmerksomhet på plattformer som Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet for Mortals (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 er en raskere, drop-in oppgradering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) er en betydelig oppgradering fra CM4, og tilbyr 2-3 ganger raskere ytelse, USB 3 og PCIe Gen 3-kompatibilitet, samtidig som den beholder samme formfaktor.</li>
<li>CM5 er priset likt som CM4, med 8GB-modellen som starter på $75, og inkluderer en raskere CPU, RAM og forbedret grafikk, selv om den bruker mer strøm ved full kapasitet.</li>
<li>Et oppdatert IO-kort er også utgitt for $20, med USB-C-strøm og andre forbedringer, som fremhever CM5s støtte og modularitet til tross for konkurranse fra andre enkortdatamaskiner (SBCer).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 er en raskere, drop-in oppgradering</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internettleverandører sier at deres «utmerkede kundeservice» er grunnen til at brukere ikke bytter leverandør]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hevder at konkurranse sikrer høye kundeservicestandarder, noe som gjør ytterligere reguleringer unødvendige, ettersom dårlig service ville få kundene til å bytte leverandør.</li>
<li>Regulatorer i California og Oregon rapporterer om utbredt misnøye blant kundene, og fremhever problemer som lange ventetider og faktureringsproblemer, noe som motsier påstandene fra internettleverandørene.</li>
<li>FCC gjennomgår kundeservicepraksis, men med Brendan Carrs ledelse, utnevnt av den nyvalgte presidenten Trump, er nye reguleringer usannsynlige, ettersom fokuset skifter mot å redusere regulatoriske byrder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternettleverandører sier at deres «utmerkede kundeservice» er grunnen til at brukere ikke bytter leverandør</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Anbefaling for en programvareingeniør som ønsker å holde seg oppdatert med det nyeste innen AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brukeren søker aktivt etter pålitelige kilder for de siste oppdateringene innen kunstig intelligens (AI), spesielt gjennom teknologiblogger som ligner på Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfaring med å bruke ChatGPT og OpenAI API, spesifikt versjon 3.5, noe som indikerer en praktisk interesse for AI-verktøy.</li>
<li>Brukeren fant Simon Willisons blogg, men føler at den mangler sammenheng, og antyder et behov for mer strukturerte og omfattende AI-informasjonskilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAnbefaling for en programvareingeniør som ønsker å holde seg oppdatert med det nyeste innen AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI setter video-modellen Sora på pause etter at kunstnere lekker tilgang i protest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI setter video-modellen Sora på pause etter at kunstnere lekker tilgang i protest</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ja, det 'ser ut som en and', men transportører liker den nye USPS-postbilen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USAs postvesen introduserer nye elektriske postbiler som en del av en moderniseringsplan på 9,6 milliarder dollar, med funksjoner som klimaanlegg, økt lasterom og forbedret sikkerhet.</li>
<li>Opprinnelig ment å være for det meste gassdrevet, vil nå 75% av flåten være elektrisk på grunn av juridiske utfordringer, noe som markerer et betydelig skifte mot bærekraft.</li>
<li>Til tross for deres ukonvensjonelle design, har lastebilene blitt positivt mottatt for deres komfort og effektivitet, med innspill fra postbærere og inkludert funksjoner som sklisikre overflater, kollisjonsputer og et kollisjonsunngåelsessystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJa, det &apos;ser ut som en and&apos;, men transportører liker den nye USPS-postbilen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Asynkron, ren-Python gjengivelsesmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘htmy’ er en rendringsmotor skrevet i ren Python som støtter asynkrone og synkrone funksjonskomponenter, React-lignende kontekststyring, og innebygde HTML-tagger, noe som gjør den allsidig for ulike behov innen webutvikling. Den tilbyr funksjoner som støtte for Markdown, internasjonalisering basert på JSON, og enkel integrasjon med alle backend- eller frontend-rammeverk, noe som forbedrer dens tilpasningsevne og tilpasningsmuligheter. Biblioteket er åpen kildekode under MIT-lisensen, noe som oppmuntrer til bidrag fra fellesskapet, og kan installeres via PyPI ved å bruke <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Asynkron, ren-Python gjengivelsesmotor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 legger til Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduserer betingede skrivinger, som gjør det mulig å oppdatere kun hvis et objekt forblir uendret, og forhindrer samtidige overskrivinger ved å verifisere objektets ETag. Denne funksjonen, som ligner på HTTP if-none-match header, lar klienter bruke if-match header for å sikre ETag-konsistens før skriving, noe som forbedrer effektiviteten for distribuerte applikasjoner. Tilgjengelig uten ekstra kostnad i alle AWS-regioner, kan implementeringen gjøres ved hjelp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligere detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 legger til Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usannheter vi forteller oss selv for å fortsette å bruke Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Golang, og bemerker at selv om det har tiltalende funksjoner som en asynkron runtime og søppelsamler, har det også betydelige ulemper, som fraværet av sumtyper og utilstrekkelig feilhåndtering. Den hevder at Go&#39;s oppfattede enkelhet kan være villedende, noe som fører til skjulte kompleksiteter og utfordringer i produksjonsmiljøer, og understreker viktigheten av å gjenkjenne disse problemene i stedet for å adoptere Go utelukkende for dets brukervennlighet. Artikkelen kontrasterer Go med Rust, og antyder at til tross for Rusts utfordringer, gir det mer robuste løsninger for å håndtere kompleksitet og sikre kodekorrekthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUsannheter vi forteller oss selv for å fortsette å bruke Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertrucks mange tilbakekallinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck har opplevd flere tilbakekallinger siden lanseringen, med den siste som involverer defekte drivenheter som påvirker over 2 400 enheter, noe som vekker bekymring for påliteligheten.</li>
<li>Til tross for kvalitetsproblemer fortsetter Cybertrucks unike design å tiltrekke seg kjøpere, selv om dens manglende evne til å oppfylle europeiske sikkerhetsstandarder begrenser markedets rekkevidde.</li>
<li>Tilbakekallingene, mens de demonstrerer regulatorisk effektivitet, kan skade Teslas merkevareomdømme, spesielt gitt Elon Musks betydelige innflytelse på amerikanske forskrifter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertrucks mange tilbakekallinger</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator støtter ofte oppstartsbedrifter som dupliserer andre YC-selskaper, viser data.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en fremtredende oppstartsakselerator, er kjent for å lansere suksessrike selskaper som Airbnb og Stripe, men mange av oppstartene deres bygger lignende eller identiske produkter som tidligere YC-selskaper.</li>
<li>PearAI-kontroversen fremhevet denne trenden, der PearAI ble anklaget for å klone et annet YC-produkt, men YC-sjef Garry Tan forsvarte praksisen og understreket viktigheten av valg og innovasjon.</li>
<li>Deckmatchs analyse av YC-trender viser at populære oppstartskategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsverktøy, mens noen områder som kryptohandel ser redusert interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator støtter ofte oppstartsbedrifter som dupliserer andre YC-selskaper, viser data.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io-avbrudd – løst]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io-avbrudd – løst</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En kort introduksjon til bilindustriens Lidar-teknologi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viks nyhetsbrev utforsker bil-lidarteknologi, som er avgjørende for selvkjørende biler på grunn av dens evne til å produsere bilder med høy oppløsning ved hjelp av infrarøde lasere. Nyhetsbrevet diskuterer lidars driftsprinsipper, inkludert valg av bølgelengder, fotodetektorer og avstandsteknikker som Time-of-Flight og Frequency Modulated Continuous Wave. Det undersøker også ulike lidarsystemer, som mekaniske og solid-state alternativer, med mål om å redusere kostnader og forbedre teknologi for bredere adopsjon i autonome kjøretøy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn kort introduksjon til bilindustriens Lidar-teknologi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trenger du ID for å lese REAL-ID-reglene?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et forsøk på å få tilgang til TSAs nye regler for digital-ID avdekket problemer med REAL-ID-loven, ettersom reglene ikke er offentlig tilgjengelige og krever ID for tilgang, noe som reiser bekymringer om hemmelige lover og rettssikkerhet.</li>
<li>TSAs digitale ID-standarder, avledet fra private dokumenter, involverer komplekse interaksjoner mellom apper, enheter og offentlige etater, med personvernhensyn knyttet til logget ID-bruk.</li>
<li>Forfatteren hevder at TSA sine praksiser bryter med offentlighetens tilgangsrettigheter og har rapportert saken til Office of the Federal Register, med mål om å få regelen trukket tilbake.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZTrenger du ID for å lese REAL-ID-reglene?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En løsning på The Onion-problemet til J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget tar for seg &quot;løkproblemet,&quot; som innebærer å kutte løk for å oppnå minimal variasjon i skivevolum for jevnhet. - En matematisk utforskning ved bruk av kalkulus fastslo at det optimale kuttepunktet er 55,73066 % under løkens sentrum, kalt &quot;den sanne løkkonstanten.&quot; - Denne oppdagelsen forbedrer et tidligere forslag om å kutte mot et punkt 60 % under sentrum, og gir en mer presis metode for jevne løkskiver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn løsning på The Onion-problemet til J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis prøver å ta over alle OSS Redis-bibliotekene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis tar angivelig kontroll over all åpen kildekode-programvare (OSS) Redis-biblioteker, som inkluderer populære som Jedis, Lettuce og redis-py.</li>
<li>Disse bibliotekene er for øyeblikket nede, og et annet bibliotek, redis-rs, står også overfor potensiell kontroll eller nedleggelse.</li>
<li>Dette er en betydelig situasjon ettersom det påvirker utviklere som er avhengige av disse bibliotekene for Redis-integrasjon i sine applikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRedis prøver å ta over alle OSS Redis-bibliotekene</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: Da finnene klippet pengene sine i to for å dempe inflasjonen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1945 innførte Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politikk som krevde at innbyggerne skulle kutte store sedler i to for å bekjempe inflasjonen etter andre verdenskrig, hvor den ene halvdelen beholdt verdi og den andre ble en statsobligasjon. Politikken var ineffektiv da den kun rettet seg mot fysiske kontanter, en mindre del av pengemengden, i motsetning til mer vellykkede reformer i andre europeiske land som Belgia. Artikkelen spekulerer i at fremtidig inflasjonskontroll kan innebære digitale kontofrysninger, en mer presis, men potensielt kontroversiell metode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Da finnene klippet pengene sine i to for å dempe inflasjonen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamske bønnetepper (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstverk utforsker skjæringspunktet mellom kunst og spiritualitet, spesielt gjennom bønnetepper, fra 1997. Hans kreasjoner, inkludert tegninger og serigrafitrykk, utvikler seg til større &quot;teppe&quot;-stykker på rispapir, inspirert av tyrkiske tepper og kelimer, som han ser på som personlige dagbøker med symbolske betydninger. Hristoffs arbeid legemliggjør &quot;lys tristhet,&quot; en blanding av glede og sorg, påvirket av patriark Bartholomeus&#39; skrifter, og fortsetter å utforske de åndelige og fysiske aspektene ved menneskets natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamske bønnetepper (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: Deno vs. Oracle: Avlysning av JavaScript-varemerket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno har sendt inn en begjæring til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om å kansellere Oracles varemerke på &quot;JavaScript,&quot; med mål om å gjøre det til et offentlig gode og fjerne juridiske hindringer for bruken.</li>
<li>Petisjonen hevder at &quot;JavaScript&quot; er et generisk begrep, Oracle begikk svindel ved å fornye varemerket, og Oracle har forlatt varemerket gjennom manglende bruk.</li>
<li>Over 14 000 utviklere støtter Denos initiativ, og Oracle har frist til 4. januar 2025 for å svare, med Deno klar til å dele alle prosesser med fellesskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZTEXT: Deno vs. Oracle: Avlysning av JavaScript-varemerket</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-plugin for Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har utviklet en Jekyll SQLite-plugin for å forbedre datamanipuleringsevner innen Jekyll, en populær statisk nettstedsgenerator.</li>
<li>Dette programtillegget lar brukere utføre SQL-forespørsler for databehandling, og adresserer begrensningene til Liquid, Jekylls templatspråk, i håndtering av komplekse dataoperasjoner.</li>
<li>Pluginet har blitt brukt med suksess i produksjon i et år, demonstrert med Northwind-datasettet, og forfatteren inviterer til tilbakemeldinger og forslag til forbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-plugin for Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prematur gråning av hår: Gjennomgang med oppdateringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prematur gråning av hår (PGH) er definert som gråning før 20-årsalderen hos kaukasiere og før 30-årsalderen hos afroamerikanere, og påvirker selvfølelsen. Årsakene til PGH er ikke fullt ut forstått, men er assosiert med aldringsforstyrrelser, autoimmune sykdommer og oksidativt stress, med faktorer som røyking og ernæringsmessige mangler som bidrar. Vanlige behandlinger for PGH inkluderer hårfarger og kosttilskudd, med studier som indikerer koblinger mellom PGH og emosjonelle faktorer, genetiske disposisjoner og miljøpåvirkninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrematur gråning av hår: Gjennomgang med oppdateringer</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-drevet devirtualisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Praksisplassen hos Thalium fokuserte på å deobfuskere virtualiserte binærfiler ved hjelp av LLVM, et kompilatorrammeverk, for å gjøre koden mer forståelig, spesielt i sammenheng med skadelig programvare. - Virtualisering, en sterk obfuskeringsteknikk brukt av verktøy som Tigress og VMProtect, koder programmer til virtuelle instruksjoner, noe som gjør reversering komplekst. - Prosjektet brukte vellykket dynamisk taint-analyse for å rekonstruere kontrollflytdiagrammet til Tigress-obfuskerte binærfiler, selv om det var begrenset til rene funksjoner og enkeltutførelsesbaner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-drevet devirtualisering</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Ikke-Stikk (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Ikke-Stikk (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX som tilbyr global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, og sikrer tilkobling på land, innsjøer og kystvann.</li>
<li>Servicen vil begynne med teksttjenester i 2024, etterfulgt av tale-, data- og IoT (Internet of Things)-støtte i 2025, uten behov for maskinvareendringer eller spesielle apper.</li>
<li>Denne utviklingen fremhever SpaceXs ekspansjon inn i telekommunikasjon, og tilbyr sømløs tilkobling uten ekstra utstyr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette nettstedet er vert på Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT-protokollen, brukt av Bluesky, støtter hosting via personlige dataservere (PDS), og viser sin fleksibilitet utover tiltenkte bruksområder. Innhold på Bluesky er organisert i poster og blobs, hvor blobs er større data som media, som må lastes opp før de refereres i poster. Protokollens utvidbarhet tillater kreative applikasjoner, som hosting av nettsteder, noe som potensielt kan føre til nye bruksområder i fremtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDette nettstedet er vert på Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan jeg konfigurerer mine Git-identiteter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget diskuterer hvordan man konfigurerer Git-identiteter ved å bruke <code>includeIf</code> for betingede konfigurasjoner, som tillater forskjellige innstillinger basert på katalogstier eller eksterne URL-er.</li>
<li>Forfatteren deler en metode for å håndtere flere Git-identiteter og SSH-nøkler ved å bruke forskjellige <code>Host</code>-verdier i <code>~/.ssh/config</code> og justere Git-konfigurasjoner med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Innlegget fremhever en ny tilnærming ved å bruke <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> for betingede Git-konfigurasjoner basert på eksterne URL-er, noe som øker fleksibiliteten i håndteringen av Git-identiteter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZHvordan jeg konfigurerer mine Git-identiteter</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Opprett, rediger, bla gjennom SQLite-databaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio har gitt ut versjon 3.4.6, som løser problemet med &quot;svart SQL-kodelinje&quot; fra forrige versjon 3.4.5 og løser to ekstra problemer.</li>
<li>Denne programvaren er åpen kildekode, plattformuavhengig og bærbar, tilgjengelig gratis under GPL-lisensen, og kompatibel med Windows, Linux og MacOS X.</li>
<li>Merkbart er at SQLiteStudio ikke krever noen installasjon, noe som gjør det praktisk for brukere å opprette, redigere og bla gjennom SQLite-databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Opprett, rediger, bla gjennom SQLite-databaser</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De to fraksjonene av C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det C++-samfunnet er delt mellom moderne teknologiselskaper som søker avanserte funksjoner og brukere av eldre systemer som er avhengige av utdaterte systemer, noe som skaper spenning i språkets utvikling. C++ Evolution Working Groups fokus på bakoverkompatibilitet er i konflikt med etterspørselen etter moderne funksjoner og sikkerhet, noe som fører til misnøye blant noen store teknologiselskaper. Som svar på disse utfordringene utforsker eller utvikler den amerikanske regjeringen og selskaper som Google alternative språk, som Rust, som prioriterer sikkerhet og moderne funksjoner fremfor bakoverkompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDe to fraksjonene av C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky er i ferd med å overgå Threads på alle viktige måter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, en desentralisert plattform opprinnelig assosiert med Jack Dorsey, får fotfeste og har nå 3,5 millioner daglige aktive brukere, og nærmer seg Metas Threads.</li>
<li>Plattformen opplevde en økning på 300 % i brukere siden valget 5. november, ettersom journalister og akademikere migrerer fra Elon Musks X, på jakt etter en mer åpen offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys vekst utfordres av problemer som strømbrudd og svindel, men appellen styrkes av Meta-sjef Mark Zuckerbergs beslutning om å begrense politisk innhold på Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky er i ferd med å overgå Threads på alle viktige måter</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å presse AMDs Infinity Fabric til det ytterste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del av Zen-arkitekturen, kobler CPU-kjerner og håndterer minneforsinkelse, med Zen 5 som viser forbedret båndbreddehåndtering på grunn av raskere DDR5 og bedre trafikkstyring.</li>
<li>Zen 2 gir innsikt i flaskehalser i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD), selv om det er en eldre arkitektur.</li>
<li>Mens typiske applikasjoner som spill ikke belaster båndbredden, kan krevende arbeidsbelastninger som RawTherapee avsløre styrker og begrensninger i håndtering av ventetid, spesielt i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZÅ presse AMDs Infinity Fabric til det ytterste</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Uvanlige eksempler på rekursive spørringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vanlige tabelluttrykk (CTE-er) i SQL fungerer som midlertidige visninger for en enkelt uttalelse, med to typer: vanlige og rekursive, som forenkler komplekse spørringer og håndterer hierarkiske data, henholdsvis.</li>
<li>CTE-er opprettes ved hjelp av en WITH-klausul og kan inkludere flere CTE-er i en enkelt setning, der rekursive CTE-er krever spesifikke regler som å bruke UNION eller UNION ALL-operatører.</li>
<li>Materialiseringstips, tilgjengelige i SQLite versjon 3.35.0 og senere, veileder spørringsplanleggeren om CTE-implementering, med begrensninger som manglende evne til å bruke WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Uvanlige eksempler på rekursive spørringer</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hei, vent – er ansattes ytelse Gaussisk fordelt?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZHei, vent – er ansattes ytelse Gaussisk fordelt?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet: Den globale BGP-tabellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen dykker ned i de daglige svingningene i den globale BGP (Border Gateway Protocol)-tabellen, med fokus på kortsiktige atferder som uvanlige baneattributter og flappende baner.</li>
<li>Ved å bruke et verktøy kalt bgpsee, analyserer forfatteren BGP-meldinger for å avdekke innsikt i baneoppdateringer, sykliske atferder og ekstreme AS (Autonomous System) banelengder.</li>
<li>Utforskningen fremhever kompleksiteten og motstandskraften til BGP-systemet, og understreker de intrikate dynamikkene i global internett-ruting til tross for at det reiser flere spørsmål enn svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEn dag i livet: Den globale BGP-tabellen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologier for overvåking av dyreliv brukt til å skremme og spionere på kvinner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere fra Cambridge oppdaget at teknologier for overvåking av dyreliv, som kamerafeller og droner, blir misbrukt i India for å spionere på kvinner, noe som påvirker deres mentale helse og sikkerhet. Disse teknologiene, opprinnelig ment for bevaringsformål, blir angivelig brukt av lokale myndigheter for å skremme kvinner, og krenker deres rettigheter. Studien understreker behovet for nøye vurdering av de sosiale konsekvensene ved bruk av slike teknologier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZTeknologier for overvåking av dyreliv brukt til å skremme og spionere på kvinner</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frostet glass fra spill til nettet: HTML-glass-UI inspirert av AAA-spillutvikling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden utforsker hvordan man kan lage en frostet glass-effekt i HTML, inspirert av AAA-spill som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og gir eksempelkode og ressurser.</li>
<li>Viktige teknikker inkluderer bruk av CSS sin <code>backdrop-filter</code> for uskarphetseffekter, <code>box-shadow</code> for dybde, og JavaScript for dynamiske lysrefleksjoner, med både JavaScript- og ikke-JavaScript-versjoner for plattformkompatibilitet.</li>
<li>Veiledningen inkluderer en seksjon kalt &quot;Final Recipe&quot; for en rask start, som lar brukerne lage sin egen imponerende glass-UI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrostet glass fra spill til nettet: HTML-glass-UI inspirert av AAA-spillutvikling</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekst: Bocker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker er en minimal Docker-implementering skrevet i omtrent 100 linjer med bash, designet for lettvekts containerhåndtering.</li>
<li>Det krever spesifikke systempakker og konfigurasjoner, inkludert et btrfs-filsystem og nettverksinnstillinger, og kjøres best i en virtuell maskin på grunn av behovet for root-tilgang.</li>
<li>Bocker støtter grunnleggende Docker-funksjoner som bygging, pulling, kjøring av containere og ressursstyring, men mangler funksjoner som datavolumcontainere og portvideresending.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZTekst: Bocker: Docker implementert i rundt 100 linjer med Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan gi en seniorleder tilbakemelding uten å miste jobben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyhetsbrevet til Wes Kao gir strategier for å gi tilbakemelding til seniorledere på en trygg måte, som for eksempel &quot;enda mer&quot;-teknikken og bruk av diplomatisk språk.</li>
<li>Nyhetsbrevet understreker viktigheten av å støtte tilbakemeldinger med data og dele personlige erfaringer for å forbedre kommunikasjonseffektiviteten.</li>
<li>Det fremmer også Wes&#39;s Executive Communication &amp; Influence-kurs, som er rettet mot å forbedre kommunikasjonsferdigheter på arbeidsplassen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHvordan gi en seniorleder tilbakemelding uten å miste jobben</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bevis på eldste kjente alfabetiske skrift avdekket i gammel syrisk by]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere fra Johns Hopkins University har avdekket det som kan være den eldste kjente alfabetiske skriften, datert til omtrent 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Dette funnet antyder at alfabetisk skrift er 500 år eldre enn tidligere antatt, noe som potensielt kan endre forståelsen av dets opprinnelse.</li>
<li>Teksten, funnet på leirsylindere ved Tell Umm-el Marra i Syria, er eldre enn kjente skrifter fra Egypt og vil bli presentert på American Society of Overseas Research&#39;s Annual Meeting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBevis på eldste kjente alfabetiske skrift avdekket i gammel syrisk by</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antennediode i Pentium-prosessoren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff sin blogg utforsker datahistorie, med fokus på vintage datamaskiner og omvendt utvikling av integrerte kretser (IC), og gir innsikt i kompleksiteten ved brikkedesign og produksjon.</li>
<li>I et innlegg om Pentium-prosessoren forklarer han &#39;antennedioder&#39;, som beskytter kretsløp mot plasmainduserte ladninger under etseprosessen, et kritisk aspekt ved produksjon.</li>
<li>Til tross for at den ble utgitt i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er bruken av antennediode i Pentium begrenset på grunn av plassbegrensninger, noe som fremhever de pågående utfordringene i moderne IC-design for å redusere antenneeffekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntennediode i Pentium-prosessoren</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En karriereavsluttende feil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å planlegge slutten av karrieren din, med fokus på å oppnå karrieremål utover bare pensjonering.</li>
<li>Den skisserer tre potensielle karriereveier: Senioritet (bli en senior individuell bidragsyter), Ledelse (overgang til en lederrolle), og Uavhengighet (jobbe for deg selv).</li>
<li>Teksten understreker behovet for selvrefleksjon, ferdighetsutvikling og fleksibilitet, og oppfordrer leserne til aktivt å planlegge karriereveiene sine og være åpne for endring og uventede muligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZEn karriereavsluttende feil</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.com-skaperen, Marshall Brain, er død]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.com-skaperen, Marshall Brain, er død</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Tilbake til kontoret’-løgner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginnlegget kritiserer presset for å vende tilbake til kontoret, og argumenterer for at roller som dataregistrering og digital kommunikasjon ikke krever fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>Forfatteren fremhever fordelene med fjernarbeid, som økt produktivitet, redusert stress og bedre tilgjengelighet for funksjonshemmede og kronisk syke ansatte.</li>
<li>Det er bekymringer for at begrensede muligheter for fjernarbeid kan føre til tap av unge talenter, spesielt med tanke på mangelen på prestasjonsbonuser til tross for økt arbeidsmengde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z‘Tilbake til kontoret’-løgner</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De høyeste oppløsningsbildene som noen gang er tatt av solens hele overflate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den europeiske romfartsorganisasjonen (ESA) har gitt ut de høyest oppløste bildene av solens overflate, tatt av Solar Orbiter i mars 2023, fra mindre enn 46 millioner miles unna.</li>
<li>Solar Orbiter, et felles oppdrag med NASA som ble lansert i 2020, har oppnådd milepæler som å ta de nærmeste bildene av solen og dens polare regioner.</li>
<li>De nye bildene, tatt av Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) og Extreme Ultraviolet Imager (EUI), gir enestående detaljer om solens magnetfelt og ytre atmosfære, med mål om å forbedre forståelsen av solens dynamiske natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZDe høyeste oppløsningsbildene som noen gang er tatt av solens hele overflate</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Kildekodegjennomgang: Nettverksmodell (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglards anmeldelse roser Quake 3s nettverksmodell for dens effektive bruk av UDP/IP, som foretrekkes fremfor TCP/IP for å minimere forsinkelse i raske spillmiljøer.</li>
<li>Serveren håndterer UDPs upålitelighet ved å bruke øyeblikksbilder for å lage delta-pakker, noe som sikrer effektiv kommunikasjon mellom klienten og serveren.</li>
<li>NetChannel-modulen forhåndsfragmenterer meldinger for å forhindre ruterfragmentering, og håndterer garantert levering for visse meldinger, noe som forbedrer den totale nettverksytelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Kildekodegjennomgang: Nettverksmodell (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikanere ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Finansselskapet Synapse sitt sammenbrudd har resultert i at tusenvis av amerikanere har mistet sine oppsparte midler, med kontoer som opprinnelig ble antatt å være statlig sikret.</li>
<li>En tvist mellom Synapse og Evolve Bank førte til manglende midler og uløste problemer, noe som gjorde at kundene ble utestengt fra kontoene sine i flere måneder.</li>
<li>Den hendelsen understreker risikoene knyttet til fintech-selskaper som mangler direkte forhold til tradisjonelle banker, ettersom reguleringsorganer ikke har grepet inn for å løse krisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikanere ser sparepengene sine forsvinne i Synapse fintech-krisen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et lettvekts, enkelt-header bibliotek for å lage grafikkapplikasjoner, og tilbyr et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW støtter flere plattformer, inkludert UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentell støtte for Wayland, og fungerer med ulike grafikk-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet for RSGL, men kan brukes uavhengig eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hendelsessystem og kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-lisensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Enkelt-header C99 vindusabstraksjonsbibliotek</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- den lille broren til den flotte SGI Desktop på IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har gitt ut en ny versjon med fokus på høy ytelse, stabilitet og produktivitet, med et minimalistisk design og lavt ressursforbruk. Skrivebordsmiljøet er designet for å forbedre kreativiteten ved å prioritere brukerens applikasjoner og minimere visuelle distraksjoner, og henvender seg til IRIX-brukere, grafiske kunstnere og utviklere. Prosjektet går over til en samfunnsdrevet modell, som oppmuntrer til brukerdeltakelse og samarbeid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- den lille broren til den flotte SGI Desktop på IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLama 3.2 Tolkbarhet med Sparse Autoencoders]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget diskuterer et personlig sideprosjekt som fokuserer på å replikere mekanistisk tolkbarhetsforskning på proprietære store språkmodeller (LLMs), inspirert av nylig arbeid fra selskaper som Anthropic, OpenAI og DeepMind.</li>
<li>Forfatteren søker tilbakemelding og engasjement fra HackerNews-samfunnet, noe som indikerer en samarbeidsvillig og åpen tilnærming til forskningen deres.</li>
<li>Prosjektet er knyttet til nyere akademiske publikasjoner, noe som tyder på at det er forankret i dagens vitenskapelige diskurs og fremskritt innen feltet AI-fortolkbarhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZLLama 3.2 Tolkbarhet med Sparse Autoencoders</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et WebGL-spill inspirert av Marble Madness som vi bygde for Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et kreativt studio utviklet et interaktivt spill for Netlify for å feire at de har nådd 5 millioner utviklere, inspirert av det klassiske spillet Marble Madness. Spillet bruker Three.js for 3D-grafikk og Rapier for fysikk, og integrerer 2D-innhold med CSS 3D-transformasjoner for å skape en sømløs opplevelse. Studioet inviterer brukere til å prøve spillet og gi tilbakemelding, og fremhever blandingen av markedsføringsinnhold med en spill-lignende opplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEt WebGL-spill inspirert av Marble Madness som vi bygde for Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Villaks vender tilbake for å legge egg i historisk habitat etter fjerning av demning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etter rivingen av fire demninger på Klamath-elven har hundrevis av laks vendt tilbake for å gyte i områder som tidligere var utilgjengelige, noe som markerer en rask økologisk gjenoppretting.</li>
<li>Dette arrangementet er en betydelig seier for lokale stammer som har kjempet for fjerning av demningen for å gjenopprette elvens økosystem, og fremhever prosjektets suksess i å forbedre vannkvaliteten og helsen til laksen.</li>
<li>Prosjektet er kjent som den største damfjerningen i USAs historie, med den raske tilbakekomsten av laks som overgår forventningene og gir optimisme for elvens fremtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZVillaks vender tilbake for å legge egg i historisk habitat etter fjerning av demning</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investerer ytterligere 4 milliarder dollar i Anthropic, OpenAIs største rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon har kunngjort en betydelig investering på 4 milliarder dollar i Anthropic, en AI-oppstart grunnlagt av tidligere OpenAI-ledere, og øker sin totale investering til 8 milliarder dollar. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære sky- og treningspartner, og tilby AWS-kunder tidlig tilgang til å tilpasse Anthropics Claude chatbot med deres data. Denne investeringen fremhever den konkurransedyktige naturen i det generative AI-markedet, med Anthropic som nylig har avduket AI-agenter for komplekse oppgaver og Google som tidligere har investert 2 milliarder dollar i selskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investerer ytterligere 4 milliarder dollar i Anthropic, OpenAIs største rival</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, et grafbasert RAG og samtale kunnskapsbaseverktøy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow er en åpen kildekode kunnskapsgraf kalt GraphRAG, som bruker TiDB Vector, LlamaIndex og DSPy, og har en samtalesøkefunksjon i stil med forvirring og en nettsidecrawler for å skrape URL-er fra nettstedskart.</li>
<li>Det kan distribueres ved hjelp av Docker Compose, krever 4 CPU-kjerner og 8 GB RAM, og inkluderer en teknologistabel av TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js og shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow lar brukere redigere Kunnskapsgrafen for nøyaktighet og tilbyr et innebygd JavaScript-utdrag for å integrere et samtalesøk-vindu på nettsteder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, et grafbasert RAG og samtale kunnskapsbaseverktøy</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 støtter nå muligheten til å legge til data i et objekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone støtter nå å legge til data i eksisterende objekter, noe som eliminerer behovet for lokal lagring og gir fordeler for applikasjoner som loggbehandling og mediekringkasting.</li>
<li>Denne funksjonen er tilgjengelig i alle AWS-regioner og kan nås ved å bruke AWS SDK, CLI eller Mountpoint for Amazon S3 (versjon 1.12.0 eller høyere).</li>
<li>Oppdateringen er spesielt fordelaktig for applikasjoner som krever kontinuerlige filoppdateringer, noe som forbedrer effektiviteten og reduserer lagringskostnadene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 støtter nå muligheten til å legge til data i et objekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et "meta-optikk" kamera som er på størrelse med et saltkorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere ved Princeton University og University of Washington har laget et &quot;meta-optikk&quot; kamera, bemerkelsesverdig lite på størrelse med et saltkorn, og 500 000 ganger mindre enn tradisjonelle kameraer.</li>
<li>Dette kameraet bruker en metasurface med 1,6 millioner sylindriske stolper for å fange bilder av høy kvalitet i fullfarge, noe som potensielt kan transformere felt som medisinsk avbildning, forbrukerelektronikk og romteleskoper.</li>
<li>Metasurfaceene er produsert ved hjelp av teknikker som ligner på produksjon av databrikker, noe som kan redusere kostnadene og utvide bruksområdet for disse ultrakompakte kameraene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEt &quot;meta-optikk&quot; kamera som er på størrelse med et saltkorn</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historien om de to tusen stjålne Playdate-håndholdte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZHistorien om de to tusen stjålne Playdate-håndholdte</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva er det neste for WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU-spesifikasjonen er under aktiv utvikling, med store teknologiselskaper som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft som samarbeider ukentlig. Et nylig møte hadde som mål å fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterte nye funksjoner som undergrupper, texel-buffere og 64-bits atomics. Møtet fremhevet viktigheten av samarbeid og tilbakemelding, med fokus på å forbedre WebGPUs evner for webgrafikk og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZHva er det neste for WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ble utgitt 21. november 2024, og introduserte en raskere motor og en enhetlig verktøykjede. Denne versjonen legger vekt på en CSS-først-konfigurasjon, som imøtekommer moderne webutviklingsbehov med funksjoner som native cascade-lag og bredt spekter av farger. Brukere oppfordres til å utforske beta-dokumentasjonen for å bidra til forberedelsene til den stabile utgivelsen som forventes tidlig neste år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC utsteder arrestordrer for Netanyahu, Gallant og Hamas-tjenestemenn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC utsteder arrestordrer for Netanyahu, Gallant og Hamas-tjenestemenn</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alle er i stand til, og kan ha nytte av, matematisk tenkning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, en matematiker, hevder at matematisk tenkning, som balanserer intuisjon og logikk, er fordelaktig for alle, da det forbedrer kreativitet og forståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; sammenligner Bessis matematisk tenkning med en dialog mellom fornuft og instinkt, lik yoga, og understreker det som en ferdighet utviklet gjennom praksis. Bessis ser på matematikk som en universell livslekse som kan bringe glede, klarhet og selvtillit, og antyder at det ikke bare er problemløsning, men en form for selvhjelp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZAlle er i stand til, og kan ha nytte av, matematisk tenkning</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library hjelper studenter med å overvinne akademisk fattigdom, ifølge studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie i Journal of University Teaching &amp; Learning Practice undersøker bruken av Z-Library, et skyggebibliotek som tilbyr gratis bøker og akademiske artikler, og fremhever høye kostnader og begrenset tilgang som primære motivatorer.</li>
<li>Blant andre bruker kinesiske doktorgradsstudenter Z-Library for å bekjempe akademisk fattigdom, og ser på det som avgjørende for akademisk suksess til tross for juridiske problemer plattformen står overfor.</li>
<li>Studien anbefaler at universiteter og forlag øker gratis tilgang til innhold for å bygge bro over digitale skiller og imøtekomme behovene til studenter som er avhengige av slike ressurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library hjelper studenter med å overvinne akademisk fattigdom, ifølge studie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vekttapmedisin funnet å krympe muskler i mus, menneskelige celler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie fra University of Alberta indikerer at vekttapmedisiner som Ozempic kan føre til at hjerte og muskler krymper, noe som vekker bekymring for potensielle langsiktige helseeffekter.</li>
<li>Studien observerte tap av hjertemuskulatur både hos mus og menneskeceller, noe som fikk forskere til å anbefale overvåking av hjertehelsen hos brukere av disse legemidlene.</li>
<li>Eksperter antyder at opptil 40 % av vekttapet fra disse legemidlene er muskelmasse, og de råder brukere til å opprettholde muskelmassen gjennom riktig ernæring og motstandstrening under behandlingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZVekttapmedisin funnet å krympe muskler i mus, menneskelige celler</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et vanlig bykryss i Nederland (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bykryss i Nederland, som de i &#39;s-Hertogenbosch, er utformet for å prioritere sikkerhet og effektivitet for alle trafikanter, inkludert motorkjøretøy, syklister og fotgjengere.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer beskyttede sykkelveier, hevede kryss, klare veimerkinger og prioritetsregler som favoriserer ikke-motorisert trafikk, noe som reduserer behovet for trafikklys.</li>
<li>Dette designet fremhever den nederlandske forpliktelsen til å imøtekomme ulike trafiktyper gjennom innovativ og gjennomtenkt infrastrukturplanlegging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZEt vanlig bykryss i Nederland (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google slutter å la nettsteder som Forbes dominere søk etter 'Best CBD Gummies']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har revidert sin policy for misbruk av nettstedets omdømme for å ta tak i &#39;Parasite SEO&#39;, der etablerte nettsteder bruker sin domeneautoritet til å promotere urelaterte tredjeparts produktanbefalinger.</li>
<li>Denne oppdateringen har ført til en nedgang i søkerangeringer for nettsteder som Forbes og Time, som har brukt denne taktikken for tilknyttet innhold.</li>
<li>Endringen i retningslinjene har som mål å forbedre søkeopplevelsen ved å redusere innflytelsen fra utnyttende SEO-praksis på søkeresultatene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle slutter å la nettsteder som Forbes dominere søk etter &apos;Best CBD Gummies&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Kryssplattform skrivebordsapplikasjoner skrevet i TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun er et verktøy for å utvikle raske, små, plattformuavhengige skrivebordsapplikasjoner ved hjelp av Typescript, som utnytter bun for kjøring og zig for native bindings.</li>
<li>Den nyeste versjonen, Electrobun v0.0.13, kan installeres med <code>$ bun install electrobun</code>, og tilbyr kompakte app-pakker (~12MB) og minimale oppdateringer (så små som 4KB).</li>
<li>Det gir en integrert arbeidsflyt som lar utviklere begynne å kode på 5 minutter og distribuere applikasjoner på 10, noe som sikrer effektiv ytelse med isolerte prosesser og enkle Remote Procedure Call (RPC)-muligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Kryssplattform skrivebordsapplikasjoner skrevet i TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduserer betydelige oppdateringer, inkludert egenskapshooks for beregnede egenskaper og asymmetrisk synlighet for tilgangskontroll til egenskaper. Forbedringer inkluderer en oppdatert DOM API med HTML5-støtte, nye array-funksjoner og en ny JIT (Just-In-Time) implementering for bedre ytelse. Utgåtte funksjoner involverer frakoblede utvidelser og endringer i visse konstanter og funksjoner, noe som oppfordrer brukere til å oppgradere for bedre ytelse og syntaks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyryms lov i Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrums lov, oppkalt etter Google-ingeniør Hyrum Wright, antyder at med nok API-brukere vil alle observerbare atferder bli stolt på av noen, noe som gjør endringer risikable.</li>
<li>På programmeringsspråket Go kan det å endre feilmeldinger som &quot;http: request body too large&quot; forstyrre eksisterende kode som er avhengig av disse meldingene, noe som illustrerer Hyrums lov.</li>
<li>Dette konseptet er ikke eksklusivt for Go; det er også tydelig i andre språk som JavaScript, og understreker viktigheten av å designe systemer for å minimere utilsiktede avhengigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyryms lov i Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi har gjort vår kompostovervåkningsteknologi åpen kildekode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. er en oppstartsbedrift som fokuserer på å forbedre komposteringseffektiviteten for både privat og industriell bruk gjennom åpen kildekode-teknologi. Teknologien integreres med plattformer som Raspberry Pi og Arduino, ved å bruke sensorer for å overvåke gass, temperatur, fuktighet og lufttrykk, med data som kan eksporteres som CSV-filer. Selv om den opprinnelig ble designet for kompostovervåking, er teknologien tilpassbar for tingenes internett (IoT) og miljøovervåkingsapplikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZVi har gjort vår kompostovervåkningsteknologi åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memifiseringen av "Demon Core"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den «Demon Core», assosiert med to dødelige kjernefysiske ulykker, har blitt en mørk internettmeme, ofte med uventede sammenstillinger med søte animefigurer. Memets popularitet siden 2019 fremhever en nisjeinteresse som har fått bredere anerkjennelse, til tross for at det anses som smakløst. «Demon Core» var den tredje plutoniumkjernen ment for andre verdenskrig, noe som tilfører kompleksitet til dens meme-ifikasjon, spesielt på grunn av dens japanske opprinnelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZMemifiseringen av &quot;Demon Core&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matrixen: Uendelig-horisont verdensgenerering med sanntidsinteraksjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matrix-prosjektet utvikler et sanntids, oppslukende digitalt univers med visuelle bilder av høy kvalitet og presisjon på rammenivå, inspirert av filmens konsept.</li>
<li>Den bruker avanserte modeller som Swin-DPM for å generere uendelig lange videoer, noe som muliggjør sanntidskontroll og utforskning av dynamiske miljøer.</li>
<li>Prosjektet planlegger å gjøre dataene sine åpen kildekode for å oppmuntre til forskning og innovasjon, og vise frem ulike scener som blander virtuelle og virkelige omgivelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZMatrixen: Uendelig-horisont verdensgenerering med sanntidsinteraksjon</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sykkelruteplanlegger som følger nesten bare offisielle sykkelstier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny app for planlegging av sykkelturruter har blitt utviklet, med fokus på å utnytte eksisterende sykkelinfrastruktur og la brukerne utforske ruter via kart eller offisielle stier. Appen dekker for øyeblikket Europa og bruker OpenStreetMap-data for optimal ruteplanlegging, med fremtidige utvidelsesplaner til Nord-Amerika og globalt. Teknisk sett benytter appen Graphhopper for ruteplanlegging, er bygget med Next.js 14 og Typescript, og bruker en .NET backend, med kartfliser hentet fra MapTiler, selv om egen hosting er planlagt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZSykkelruteplanlegger som følger nesten bare offisielle sykkelstier</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boing overbelastet det amerikanske luftforsvaret med 8 000 % over markedspris for såpedispensere]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoing overbelastet det amerikanske luftforsvaret med 8 000 % over markedspris for såpedispensere</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Europas internettmotstandskraft demper virkningen av kutt i undersjøiske kabler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De recente kabelbreuken in de Oostzee, met name de BCS East-West Interlink en C-Lion1 kabels, hebben de internetconnectiviteit in Europa niet significant verstoord dankzij de veerkrachtige infrastructuur.</li>
<li>Europas robuste internettinfrastruktur, med flere undersjøiske og terrestriske forbindelser, sikrer minimal påvirkning fra slike hendelser ved å tilby alternative ruter.</li>
<li>Cloudflare Radar overvåker aktivt global Internett-tilkobling, og tilbyr oppdateringer gjennom sosiale medier og blogginnlegg, og fremhever viktigheten av redundant nettverksarkitektur for å forhindre forstyrrelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZEuropas internettmotstandskraft demper virkningen av kutt i undersjøiske kabler</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt er nå 10 år gammelt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt er en gratis sertifikatmyndighet som forenkler innhenting og administrasjon av serversertifikater, og adresserer utfordringene med kostnad og kompleksitet.</li>
<li>Støttet av store organisasjoner som Mozilla, Cisco og Electronic Frontier Foundation (EFF), har den som mål å gjøre internettsikkerhet tilgjengelig og åpen for alle.</li>
<li>Viktige prinsipper for Let&#39;s Encrypt inkluderer å være gratis, automatisk, sikker, gjennomsiktig, åpen og samarbeidsvillig, med muligheter for sponsing eller bidrag for å støtte initiativet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt er nå 10 år gammelt</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic lar Internet Archive distribuere Unreal og Unreal Tournament for alltid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det er et forslag om at hvis HR 9495, et foreslått lovforslag, vedtas, kan det potensielt klassifisere Internet Archive som en terrororganisasjon uten klar begrunnelse.</li>
<li>Bekymringen er reist av en anonym kilde, som indikerer at denne klassifiseringen kanskje ikke er et hovedfokus eller en prioritet i lovforslaget.</li>
<li>Implikasjonen av en slik klassifisering kan ha betydelige konsekvenser for Internet Archive, et digitalt bibliotek som tilbyr gratis tilgang til en enorm samling av digitalt innhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic lar Internet Archive distribuere Unreal og Unreal Tournament for alltid</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'bygget' seg til over 600k solgte på en måned]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, et avslappende byggespill av Pounce Light, solgte over 600 000 eksemplarer innen en måned etter lanseringen på Steam, noe som indikerer betydelig kommersiell suksess.</li>
<li>Spillet fikk popularitet gjennom virale videoer og deltakelse i Steams Next Fest, noe som resulterte i over 1,3 millioner ønskelister, og viser effektive markedsføringsstrategier.</li>
<li>Den har hatt suksess takket være sin rolige, målfrie sandkasseopplevelse og engasjerende prosedyriske generasjonsteknologi, som appellerer til fans av koselige spill og bybyggingsspill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;bygget&apos; seg til over 600k solgte på en måned</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Analytisk Anti-Aliasing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analytisk anti-aliasing er en teknikk designet for å fjerne hakkete kanter (jaggies) i rasteriserte bilder ved å forhåndsberegne falmingen av formgrenser, noe som sikrer jevne kanter uten artefakter. Denne metoden er effektiv da den ikke krever ekstra buffere eller maskinvare og er kompatibel med grunnleggende WebGL 1.0, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner. Den fremheves for sin profesjonelle bruk på plattformer som Unity og Valve Software, og tilbyr klarhet og skarphet uten uskarpheten som er vanlig i andre anti-aliasing-metoder, som SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Analytisk Anti-Aliasing</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hva er opprinnelsen til bildet av en tank i en innsjø som har blitt et meme? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZHva er opprinnelsen til bildet av en tank i en innsjø som har blitt et meme? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 krysset både kablene C-Lion 1 og BSC på tidspunkter som samsvarte med når de brøt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 krysset både kablene C-Lion 1 og BSC på tidspunkter som samsvarte med når de brøt</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Når ble estimater til frister?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ved programvaremoderniseringsprosjekter bør estimater betraktes som fleksible retningslinjer i stedet for strenge tidsfrister på grunn av den uforutsigbare naturen til slike prosjekter.</li>
<li>Indu Alagarsamy sammenligner modernisering av arkitektur med bilreparasjon, og fremhever behovet for tilpasningsevne og ytterligere godkjenninger når uforutsette problemer oppstår.</li>
<li>Effektiv ledelse i disse prosjektene innebærer å stille innsiktsfulle spørsmål, omfavne eksperimentering og bruke egnede rammeverk for å navigere i kompleksiteter og oppnå suksess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZNår ble estimater til frister?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy plasker ned i bukta, avlyser chopsticks-landing]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy plasker ned i bukta, avlyser chopsticks-landing</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruke Erlang hot code-oppdateringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøker Erlangs hot code-oppdateringer, en særegen funksjon som tillater kodeendringer uten å stoppe systemet.</li>
<li>Selv om Elixir, basert på Erlang, støtter hot code-oppdateringer, mangler standard mix release de nødvendige filene, noe som får eksperter til å anbefale å lære denne ferdigheten.</li>
<li>Hot code updates er spesielt nyttige i utvikling med Nerves for innebygde enheter, og mer verktøy i Elixir kan forbedre denne prosessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBruke Erlang hot code-oppdateringer</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple bekrefter null-dagers angrep som rammer macOS-systemer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple bekrefter null-dagers angrep som rammer macOS-systemer</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å forstå BM25 fulltekst søkealgoritmen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, eller Best Match 25, er en mye brukt algoritme for fulltekstsøk, implementert i systemer som Lucene/Elasticsearch og SQLite, og ofte kombinert med vektorsimilaritetssøk i hybride søkesystemer.</li>
<li>Den rangerer dokumenter basert på relevans til en forespørsel ved å bruke faktorer som forespørselstermer, Inverse Document Frequency (IDF), termfrekvens og dokumentlengdenormalisering, i henhold til Probability Ranking Principle.</li>
<li>BM25-poeng er kontekstavhengige, noe som betyr at de er sammenlignbare innenfor samme dokumentkolleksjon, men ikke på tvers av forskjellige samlinger eller over tid, på grunn av potensielle endringer i samlingen som påvirker poengene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZÅ forstå BM25 fulltekst søkealgoritmen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, utgitt 19. november 2024, bringer betydelige oppdateringer, inkludert EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, en ny Metallic BSDF-node og Gabor Noise-teksturnode.</li>
<li>Oppgraderingene inkluderer interaktiv multi-pass kompositering, forbedret UV-redigering, og betydelige oppdateringer til Geometry Nodes og Grease Pencil for bedre ytelse og nye verktøy.</li>
<li>Utgivelsen har også forbedringer i brukergrensesnittet, forbedringer i videosekvensering, støtte for Vulkan-backend, og forblir gratis, støttet av donasjoner fra samfunnet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – åpen, moderne Riak-gafling]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – åpen, moderne Riak-gafling</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Virtuell maskin for nettet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM er en Linux virtuell maskin som opererer innenfor en nettleser ved hjelp av HTML5 og WebAssembly, og benytter CheerpX virtualiseringsmotoren for å støtte x86-binærfiler.</li>
<li>Det tilbyr et serverløst, klientside-miljø med nettverksmuligheter aktivert gjennom Tailscale, et VPN-nettverk, noe som gjør det tilgjengelig uten tradisjonell serverinfrastruktur.</li>
<li>WebVM er åpen kildekode under Apache License 2.0, med spesifikke restriksjoner for organisasjonsbruk, og kan distribueres ved å forke depotet, aktivere GitHub Pages og tilpasse Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Virtuell maskin for nettet</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky innleder en æra med velg-din-egen-algoritme i sosiale medier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, et sosialt nettverk med over 20 millioner brukere, gir personlig kontroll over sosiale mediealgoritmer, slik at brukerne kan velge sitt innhold.</li>
<li>Til forskjell fra plattformer som X (tidligere Twitter), hvor algoritmer dikterer innhold, tilbyr Bluesky et &quot;marked av algoritmer&quot; der brukere kan velge feeder basert på interesser.</li>
<li>Denne tilnærmingen gir brukerne mulighet til å forme sin sosiale medieopplevelse og kan sette en ny industristandard, til tross for utfordringer med å finne eller lage den rette feeden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky innleder en æra med velg-din-egen-algoritme i sosiale medier</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
