<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 19:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Den yngste verdensmesteren i sjakkhistorien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D ble den yngste verdensmesteren i verdensmesterskapet i sjakk 2024 ved å beseire GM Ding Liren i runde 14.</li>
<li>Matchen var bemerkelsesverdig for Gukeshs strategiske spill og dype forberedelser, og utnyttet Dings tabbe i et sluttspill med konge og bonde.</li>
<li>Tekst: Lichess ga direktedekning med kommentarer fra GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk og gjest GM Ivan Cheparinov, og fremhevet begivenhetens betydning og følelsesladde øyeblikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZDen yngste verdensmesteren i sjakkhistorien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Interaktivt kart over historien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Interaktivt kart over historien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uforklarlige droneobservasjoner i New Jersey fører til krav om 'unntakstilstand']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 3 000 droneobservasjoner i New Jersey og det nordøstlige USA har ført til krav om en &quot;begrenset unntakstilstand&quot; og et midlertidig droneforbud fra delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymringer er økt på grunn av droner som er blitt oppdaget nær sensitive steder, som President-elect Trumps golfbane og kritisk infrastruktur.</li>
<li>Til tross for det store antallet observasjoner, har FBI ikke gitt noen forklaring, og Pentagon har avvist påstander om utenlandsk involvering, inkludert fra et &#39;iransk moderskip.&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUforklarlige droneobservasjoner i New Jersey fører til krav om &apos;unntakstilstand&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ChatGPT-klon, i 3000 byte med C, støttet av GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini har utviklet en ChatGPT-klon ved å bruke en minimal C-implementering av GPT-2, som bare er omtrent 3000 byte stor. Prosjektet er avhengighetsfritt og optimalisert for å kjøre GPT-2 Small på moderne maskiner, selv om det gir lavkvalitetsutdata. Dette initiativet fremhever enkelheten i nevrale nettverk og evnen til å kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZEn ChatGPT-klon, i 3000 byte med C, støttet av GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommeren i konkursretten avviser salget av Infowars til The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En dommer har stoppet salget av Infowars til The Onion, som hadde til hensikt å forvandle det til en satirisk plattform.</li>
<li>Avgjørelsen ble tatt til tross for støtte fra familiene til ofrene fra Sandy Hook, noe som etterlater Infowars&#39; fremtid i limbo.</li>
<li>En rettsoppnevnt bobestyrer er nå ansvarlig for å bestemme en ny handlingsplan, mens The Onion fortsatt er interessert i oppkjøpet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZDommeren i konkursretten avviser salget av Infowars til The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: vår nye AI-modell for den agentiske æra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind har lansert Gemini 2.0, en avansert AI-modell designet for &quot;agentic era,&quot; med funksjoner som naturlig bilde- og lydutgang og verktøybruk. - Gemini 2.0 Flash er for øyeblikket tilgjengelig for utviklere og betrodde testere, med en bredere lansering forventet tidlig neste år, noe som indikerer en trinnvis utrullingsstrategi. - Google fokuserer på ansvarlig AI-utvikling, med vekt på sikkerhet og trygghet, med potensielle anvendelser innen søk, spill og robotikk, som fremhever modellens allsidighet og forpliktelse til etiske AI-praksiser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: vår nye AI-modell for den agentiske æra</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM forlater robotaximarkedet, vil bringe Cruise-operasjoner internt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) avslutter finansieringen av Cruise robotaxi-divisjonen og velger å integrere den i sitt teknologiteam for å fokusere på autonome systemer for personlige kjøretøy.</li>
<li>GM har som mål å kjøpe de resterende Cruise-aksjene innen 2025, noe som vil redusere de årlige utgiftene til divisjonen med mer enn halvparten.</li>
<li>Cruise har stått overfor utfordringer, som en bot på 1,5 millioner dollar for ikke å rapportere en kollisjon, mens konkurrenter som Waymo og Tesla fortsetter å gjøre fremskritt i robotaximarkedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM forlater robotaximarkedet, vil bringe Cruise-operasjoner internt</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrisk (Postgres synkroniseringsmotor) beta-utgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrics synkroniseringsmotor, nå i BETA med versjon 1.0.0-beta.1, muliggjør sanntids delvis replikering av Postgres-data i lokale apper, og gir umiddelbar lokal datatilgang uten å endre eksisterende teknologistakker. Motoren inkluderer PGlite, en lettvekts WebAssembly (WASM) versjon av Postgres for nettlesere, og er produksjonsklar etter en seks måneders omskriving, allerede brukt av selskaper som Google og Supabase. Electric støtter arbeidsbelastninger med høy gjennomstrømning og lav ventetid, er enkel å ta i bruk med enkle API-er, og kan integreres trinnvis, med Electric Cloud, en administrert hostingtjeneste, under utvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElektrisk (Postgres synkroniseringsmotor) beta-utgivelse</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine, Inc. mot Automattic – Kjennelse om begjæring om midlertidig forføyning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWP Engine, Inc. mot Automattic – Kjennelse om begjæring om midlertidig forføyning</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det vi vet om mistenkte i skytingen av administrerende direktør]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-åring fra en kjent familie i Baltimore, er blitt siktet for drapet på UnitedHealthcare-sjef Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Magione ble arrestert i Pennsylvania med en spøkelsespistol og et dokument som antydet et motiv relatert til sinne mot bedrifts-Amerika.</li>
<li>Til tross for hans akademiske prestasjoner og karriere som dataingeniør, tyder Mangiones sosiale medier på nylig isolasjon fra familie og venner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDet vi vet om mistenkte i skytingen av administrerende direktør</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette er ikke en spøk, Funko ringte nettopp mammaen min]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDette er ikke en spøk, Funko ringte nettopp mammaen min</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Treberegning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Treberegning er en Turing-fullstendig beregningsmodell med en enkelt operatør, som tillater programanalyse, typekontroll, kompilering og optimalisering direkte innenfor koden. Den støtter vilkårlige typesystemer og gradvis typing, noe som muliggjør kraftige Read-Eval-Print Loops (REPLs) og programdistribusjon uten eksterne verktøy. Dens minimale syntaks og semantikk gjør den bærbar og enkel å implementere tolker på hvilken som helst plattform, egnet for modellering, formelle spesifikasjoner og pedagogiske formål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTreberegning</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pergola – 3D mesh generativ modell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget introduserer en ny 3D-genereringsmetode ved å bruke en enhetlig Strukturert LATent (SLAT) representasjon, som forbedrer skapelsen av allsidige og høykvalitets 3D-objekter.</li>
<li>Modellen, kalt TRELLIS, bruker korrigerte flyttransformatorer og er trent på et stort datasett, og overgår eksisterende metoder i 3D-generering.</li>
<li>Tilnærmingen støtter fleksible utdataformater og lokal 3D-redigering, med planer om å frigjøre koden, modellen og dataene til offentligheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZPergola – 3D mesh generativ modell</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redd musikken, redd arkivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 500 musikere ber om at store plateselskaper trekker et søksmål på 621 millioner dollar mot Internet Archive, en ideell kulturinstitusjon.</li>
<li>Musikerne understreker behovet for rettferdig kompensasjon, beskyttelse av musikkarv, og investering i levende artister i stedet for å støtte monopolistiske praksiser.</li>
<li>De hevder at musikkindustriens overlevelse avhenger av å prioritere artistenes fremtid og bevare verkene deres, og oppfordrer til offentlig støtte gjennom et åpent brev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZRedd musikken, redd arkivet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fra der jeg sluttet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZFra der jeg sluttet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utvikler skrev 25k linjer med Neovim-plugin-kode ved hjelp av telefon og berøringsskjerm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZUtvikler skrev 25k linjer med Neovim-plugin-kode ved hjelp av telefon og berøringsskjerm</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (og avkrefting?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debanking, den ufrivillige stengingen av bankkontoer, er et omstridt tema, spesielt for kryptovirksomheter, med bekymringer for at det kan brukes som et politisk verktøy.</li>
<li>Debatten involverer komplekse interaksjoner mellom private og statlige aktører, der noen ser debanking som nødvendig for risikostyring, mens andre ser det som urettferdig og mangler rettferdig prosess.</li>
<li>Historiske reguleringshandlinger som Operation Choke Point, som presset banker til å bryte bånd med visse industrier, blir av kritikere nevnt som liknende nåværende handlinger mot kryptovirksomheter, kalt &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (og avkrefting?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Indeksinvestering med 0 % kostnadsforhold]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double er en finansplattform som tillater investering i over 50 aksjemarkedsindekser uten kostnadsforhold, og krever en fast avgift på $1/måned for forvaltning, rebalansering og skattefradragshøsting.</li>
<li>Plattformen tilbyr direkte indeksering ved å kjøpe individuelle aksjer fra populære indekser, og gir tilpasning og daglig porteføljeoptimalisering, noe som skiller den fra andre robo-rådgivere.</li>
<li>Double har oppnådd 10 millioner dollar i forvaltede eiendeler (AUM) og har som mål å forstyrre ETF- og aksjefondmarkedet på 100 milliarder dollar per år ved å tilby investeringsstrategier med lave gebyrer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Indeksinvestering med 0 % kostnadsforhold</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko fjernet Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko fjernet Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komprimere OpenWrt forsyningskjede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En sikkerhetsingeniør identifiserte sårbarheter i OpenWrt sin fastvareoppgraderingsprosess, inkludert kommandoinjeksjon og SHA-256 hash-kollisjonsproblemer. Sårbarhetene tillot potensielle angripere å injisere kommandoer og skape hash-kollisjoner, noe som førte til installasjon av ondsinnet fastvare. OpenWrt-teamet adresserte og fikset disse sårbarhetene raskt, og understreket behovet for sterk sikkerhet i programvareforsyningskjeder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZKomprimere OpenWrt forsyningskjede</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger var feil for Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Til tross for sin tekniske ekspertise og lederegenskaper, ble Pat Gelsinger ansett som uegnet som Intels administrerende direktør på grunn av sin manglende evne til å håndtere selskapets kulturelle og strategiske utfordringer.</li>
<li>Beslutningene hans som leder, som å opprettholde utbytte og aggressiv reklame, ble kritisert for å reflektere en fredstidstilnærming i stedet for den nødvendige krigstidsledelsen.</li>
<li>Gelsingers ledelse av Intels Foundry Services og avslutningen av Tofino-prosjektet, en lovende programmerbar switch-silikon, ble sett på som betydelige feiltrinn, og etterlot Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger var feil for Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON for mennesker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, en utvidelse av JSON, er designet for enklere manuell redigering, noe som gjør det ideelt for konfigurasjonsfiler, men ikke egnet for maskinkommunikasjon.</li>
<li>JSON5 har siden lanseringen i 2012 oppnådd betydelig popularitet, med over 65 millioner nedlastinger ukentlig, og brukes av store prosjekter som Chromium og Next.js.</li>
<li>JSON5 er en overordnet versjon av JSON, som innlemmer ECMAScript 5.1-funksjoner, tillater fleksibel syntaks, og er kompatibel med ES5, med et JavaScript-bibliotek tilgjengelig for parsing og serialisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON for mennesker</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Storbritannia forbyr TV-reklamer på dagtid for frokostblandinger, muffins og burgere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den britiske regjeringen innfører et forbud mot TV-reklamer på dagtid for sukkerholdige og &quot;mindre sunne&quot; matvarer, som frokostblandinger, muffins og burgere, for å bekjempe barnefedme.</li>
<li>Fra og med neste oktober vil disse annonsene kun være tillatt å sendes etter kl. 21:00, med mål om å forhindre 20 000 tilfeller av barnefedme hvert år.</li>
<li>Helsetjenesteminister Wes Streeting fremhevet viktigheten av å stoppe målrettingen av barn med reklame for usunn mat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZStorbritannia forbyr TV-reklamer på dagtid for frokostblandinger, muffins og burgere</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner har besluttet å kansellere kontoen vår og avslutte alle servere.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner har besluttet å kansellere kontoen vår og avslutte alle servere.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, vår kvantebrikke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har introdusert Willow, en kvantebrikke som markerer et betydelig fremskritt innen kvantefeilkorreksjon og beregningshastighet. Willow demonstrerte sin kapasitet ved å utføre en beregning på under fem minutter, en oppgave som ville tatt en superdatamaskin 10 septillioner år, noe som indikerer dens potensial til å takle komplekse problemer utover klassiske datamaskiner. Denne utviklingen er avgjørende for fremtiden til kommersielt levedyktige kvantedatamaskiner, med implikasjoner for å revolusjonere industrier som medisin, energi og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, vår kvantebrikke</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: The Hacker's Browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt er en nettleser designet for avanserte brukere, med vekt på tastaturnavigasjon og effektivitet i analyse og utvinning av informasjon på nettet.</li>
<li>Den har kraftige verktøy som lenkehints, Jump Headings for dokumentnavigasjon, og fuzzy-søk for enkel fanebehandling og kommandoutførelse.</li>
<li>Ytterligere funksjonaliteter inkluderer en innebygd REPL (Read-Eval-Print Loop) for programmerbarhet, smart bokmerkesøk, tilpassbare autofyllinger, utklippstavlehistorikk og en trebasert historikk for sporing av besøkte sider.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: The Hacker&apos;s Browser</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den syriske regjeringen faller i slutten på 50-års styre av Assad-familien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZDen syriske regjeringen faller i slutten på 50-års styre av Assad-familien</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering av Sega Channel spillbildefilformatet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SEGA Channel var en banebrytende spill-på-forespørsel-tjeneste for Sega Genesis, aktiv fra 1994 til 1998, og tilbød rundt 50 spill månedlig. I 2024 oppdaget en bruker en SEGA Channel spillbilde-CD fra 1996, noe som førte til innsats i omvendt utvikling for å trekke ut og bevare dataene. Prosjektet dekodet vellykket eksklusive spill, og understreket rollen til samfunnsinnsats og omvendt utvikling i å bevare spillhistorien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZReverse engineering av Sega Channel spillbildefilformatet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame-katedralen gjenåpner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame-katedralen gjenåpner</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs undersøker internettets mest ondskapsfulle hackere – fra en hemmelig beliggenhet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs undersøker internettets mest ondskapsfulle hackere – fra en hemmelig beliggenhet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyinformasjonskilde mottok tusenvis fra passasjerers kontantbeslag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZFlyinformasjonskilde mottok tusenvis fra passasjerers kontantbeslag</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Å bla gjennom negativt innhold på nettet forverrer psykiske helseproblemer: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-forskere har laget et nettleser-tillegg kalt &quot;Digital Diet&quot; for å hjelpe brukere med å ta informerte valg om nettinnhold for å beskytte deres mentale helse.</li>
<li>Verktøyet bruker naturlig språkbehandling (NLP) for å evaluere nettsider basert på følelser, kunnskap og handlingsdyktighet, og leder brukerne mot mer positivt innhold.</li>
<li>Forskningen understreker det toveis forholdet mellom nettatferd og mental helse, med funn publisert i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZÅ bla gjennom negativt innhold på nettet forverrer psykiske helseproblemer: Studie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt andre år uten jobb]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMitt andre år uten jobb</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dialogelementet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML-elementet `` brukes til å lage dialogbokser, som kan være modale (stopper sideinteraksjon) eller ikke-modale (tillater interaksjon).</li>
<li>JavaScript-metodene <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> brukes til å vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> brukes til å lukke dem.</li>
<li>Tilgjengelighet er avgjørende; sørg for at fokus er riktig satt og gi en lukkemekanisme, som en knapp, mens du bruker CSS <code>::backdrop</code> for å style modal bakgrunner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDialogelementet</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me-medgründer prøver å stenge ned Organic Maps open-source fork]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps har gitt ut kildekoden for sin &quot;metaserver,&quot; som optimaliserer nedlastingshastigheter for kart ved å dirigere brukere til de beste Content Delivery Network (CDN)-serverne basert på deres plassering.</li>
<li>Den opprinnelige koden, som var lukket for å forhindre uautoriserte forgreininger, er nå åpen under MIT-lisensen, noe som fremmer åpenhet og samfunnsengasjement.</li>
<li>Teamet vurderer på nytt bruken av Cloudflare Workers for å forhindre leverandørlåsing og har reversert uautoriserte endringer gjort av en bidragsyter, og understreker deres forpliktelse til personvern og åpenhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me-medgründer prøver å stenge ned Organic Maps open-source fork</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan bruke Postgres til alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv som fremmer bruken av PostgreSQL, en populær åpen kildekode relasjonsdatabase, for et bredt spekter av applikasjoner utover tradisjonelle databasetjenester. Arkivet inviterer til bidrag og sporer ulike innovative bruksområder for PostgreSQL, inkludert cron-jobber, meldingskøer, analyser og mer, og fremhever dens allsidighet. Initiativet inkluderer 11 elementer relatert til Supabase, en plattform som tilbyr backend-tjenester ved bruk av PostgreSQL, og viser dens integrasjon og nytte i moderne applikasjonsutvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHvordan bruke Postgres til alt</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg ble fortalt løgner om samarbeidende redigering, Del 1: Algoritmer for offline redigering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På begynnelsen av 2024 fremhevet forskning på samarbeidsredigeringssystemer for Moments teksteditor utfordringer med offline redigering, der populære algoritmer som CRDT-er (Conflict-free Replicated Data Types) og OT (Operational Transformation) ofte svikter. Offline redigering øker direkte konflikter, med 20-30 % av disse konfliktene som resulterer i uakseptable utfall, noe som antyder at problemet er mer en brukergrensesnitt/brukeropplevelse (UI/UX) utfordring enn en algoritmisk en. Forskere fokuserer nå på å forbedre brukeropplevelsen i offline redigering, og trekker paralleller til hvordan git håndterer dokumentfletting, noe som er en lovende utvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZJeg ble fortalt løgner om samarbeidende redigering, Del 1: Algoritmer for offline redigering</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturerte utdata med Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama har introdusert støtte for strukturerte utdata, som gjør det mulig for modeller å generere utdata i et spesifikt format ved hjelp av et JSON-skjema.</li>
<li>Denne funksjonen er nå tilgjengelig i de oppdaterte Ollama Python- og JavaScript-bibliotekene, nyttig for oppgaver som dataparsering fra dokumenter og bilder.</li>
<li>Brukere bør oppdatere til den nyeste versjonen av Ollama og bruke formatparameteren i cURL-forespørsler eller biblioteker, med fremtidige oppdateringer som lover ytelsesforbedringer og flere formatalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStrukturerte utdata med Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon var den siste i sitt slag [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon var den siste i sitt slag [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktose i kostholdet fremmer svulstvekst: forskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoseforbruket har økt betydelig de siste 50 årene, hovedsakelig på grunn av høyfruktose maissirup i drikkevarer og bearbeidede matvarer.</li>
<li>Forskning fra Washington University i St. Louis indikerer at selv om fruktose ikke direkte gir næring til svulster, omdanner leveren det til næringsstoffer som støtter svulstvekst i kreftformer som melanom, bryst- og livmorhalskreft.</li>
<li>Studien antyder potensielle nye kreftbehandlinger ved å utforske metoder for å hindre fruktose i å bidra til tumorvekst, muligens gjennom kostholdsendringer eller legemidler, med delvis finansiering fra National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFruktose i kostholdet fremmer svulstvekst: forskning</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Største shell-programmer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksten fremhever betydelige shell-programmer, med fokus på omfattende håndskrevne skript i stedet for de som er generert av verktøy som autoconf. - Merkbare oppføringer inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer med kode (LoC), og kalua, en OpenWRT-tillegg med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen gir innsikt i kompleksiteten og mangfoldet av shell-skripting, med programmer som benytter datastrukturer og algoritmer, vanligvis over 5,000 linjer med kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStørste shell-programmer</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmering–ikke prompting–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy er et rammeverk designet for å bygge modulære AI-systemer ved å bruke komposisjonell Python-kode, med fokus på å forbedre språkmodell (LM) utganger uten å kun stole på prompt.- Det støtter flere store språkmodell (LLM) leverandører som OpenAI, Anthropic og Databricks, slik at brukere kan beskrive AI-atferd som kode, noe som letter enklere iterasjon og optimalisering.- Med opprinnelse fra Stanford NLP, har DSPy en sterk tilstedeværelse i samfunnet på GitHub og Discord, og bidrar til åpen kildekode AI-forskning og fremmer programarkitekturer og optimalisatorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmering–ikke prompting–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den riktige mengden annonser er null]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verge har introdusert en abonnementsmodell med en betalingsmurversjon, som tilbyr fordeler som fulltekst RSS-feeder til abonnenter.</li>
<li>Abonnementet har som mål å redusere eksponeringen for annonser, men det er kritikk om at betalende abonnenter ikke burde se noen annonser i det hele tatt.</li>
<li>Bekymringer reises om potensiell datasalg til annonsører, noe som antyder at abonnenter ikke bør være utsatt for både annonser og datainntektsgenerering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZDen riktige mengden annonser er null</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70 % problemet: Harde sannheter om AI-assistert koding]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Z70 % problemet: Harde sannheter om AI-assistert koding</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland flyplass vokser med en omfattende baldakin av massivt tre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland lufthavn (PDX) har utvidet sin hovedterminal med et bærekraftig tak av massivt tre, designet av ZGF, ved bruk av lokalt hentet limtre av Douglasgran.</li>
<li>Det ni mål store taket har som mål å forbedre flyplassens kapasitet og passasjeropplevelse samtidig som det reduserer karbonavtrykket, ved å innlemme biofile elementer for en innbydende atmosfære.</li>
<li>Dette prosjektet setter en ny standard for bærekraftig flyplassdesign, med ferdigstillelse forventet i 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland flyplass vokser med en omfattende baldakin av massivt tre</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels styre, og et eksempel på når styrer og kortsiktighet svikter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsingers avgang fra Intel fremstilles som en oppsigelse snarere enn en pensjonering, og understreker styrets feil og kortsiktige fokus over langsiktig strategi. Styrets mangel på halvlederkompetanse og fokus på umiddelbar aksjonærverdi har blitt kritisert, noe som potensielt kan skade Intels langsiktige utsikter og den amerikanske halvlederindustrien. Styrets manglende støtte til Gelsingers IDM 2.0-strategi antyder et skifte mot å selge deler av selskapet, noe som kan være til fordel for aksjonærene på kort sikt, men kan skade Intels fremtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIntels styre, og et eksempel på når styrer og kortsiktighet svikter</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trailbase: Rask, enkeltfil, åpen kildekode app-server bygget med Rust og SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase er en åpen kildekode-applikasjonsserver designet for raske, typesikre API-er, som bruker Rust, SQLite og V8, og er egnet for mobil-, nett- eller skrivebordsapplikasjoner.</li>
<li>Den tilbyr latens på under millisekunder, fjerner behovet for dedikerte hurtigbuffer, og støtter ulike plattformer med forhåndsbygde binærfiler og klientpakker tilgjengelig for Linux, MacOS og flere programmeringsspråk.</li>
<li>TrailBase er lisensiert under OSL-3.0, noe som gjør det mulig å bruke det som et rammeverk uten ytterligere lisenskrav, og bidrag fra samfunnet oppmuntres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Rask, enkeltfil, åpen kildekode app-server bygget med Rust og SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab utnevner Bill Staples som ny administrerende direktør]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab har utnevnt Bill Staples som ny administrerende direktør, med medgründer Sid Sijbrandij som går over til rollen som styreleder på grunn av helsemessige årsaker.</li>
<li>Staples, tidligere administrerende direktør i New Relic, bringer omfattende erfaring innen utviklerplattformer til GitLab, en fremtredende AI-drevet DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab betjener over 10 000 kunder, genererer over 750 millioner dollar i inntekter, og er betrodd av mer enn 40 millioner brukere, inkludert over halvparten av Fortune 100-selskapene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab utnevner Bill Staples som ny administrerende direktør</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukrainas tre atomkraftverk har gjenopprettet elektrisitetsproduksjonen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukrainas atomkraftverk har gjenopptatt strømproduksjonen etter nylige angrep på strømnettet, noe som understreker viktigheten av en stabil strømforsyning for atomsikkerhet.</li>
<li>Det internasjonale atomenergibyrået (IAEA) overvåker aktivt situasjonen i Ukraina, og understreker sin forpliktelse til atomsikkerhet og -sikkerhet.</li>
<li>Utstyr verdsatt til over 14 millioner euro har blitt levert til Ukraina for å styrke tiltakene for nukleær sikkerhet og sikring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUkrainas tre atomkraftverk har gjenopprettet elektrisitetsproduksjonen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ExxonMobils angivelige hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil er anklaget for å ha orkestrert en hack-for-hire-kampanje, &quot;Fox Hunt,&quot; som retter seg mot over 500 klimaaktivister og journalister ved bruk av avanserte cyberkapasiteter.</li>
<li>Operasjonen skal angivelig ha involvert phishing-angrep og lekkede e-poster for å undergrave miljøforkjempere og støtte Exxons juridiske strategier, til tross for selskapets benektelse av involvering.</li>
<li>Dette tilfellet understreker den økende trenden med digital krigføring i bedriftskonflikter, noe som fører til FBI-etterforskninger og oppfordringer til sterkere juridiske tiltak for å bekjempe slike cyberoperasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobils angivelige hack-for-hire-kampanje rettet mot klimaaktivister</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Team Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lanseringen av Kagi for Teams er satt til 5. desember 2024, og tilbyr bedrifter et personvernfokusert søke- og AI-verktøy, med vekt på ingen annonser, sporing eller datainnhøsting.</li>
<li>Servicen inkluderer en premium søkemotor og universell AI-tilgang, med fleksibel prising basert på aktive brukere, og tilbyr Professional og Ultimate planer.</li>
<li>Kagi lover rask oppsett, tilgjengelig støtte og betydelig avkastning på investeringen (ROI) gjennom raskere forskningstider, samtidig som de sikrer databeskyttelse for bedrifter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZTeam Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg brukte et år på å lage et Android-kurs for eldre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren utviklet et videokurs for å lære eldre personer hvordan de kan bruke Android-smarttelefoner, og tok for seg vanlige utfordringer som frykt for grensesnitt og mangel på grunnleggende ferdigheter som å bla eller sveipe.</li>
<li>Kurset inkluderer et 400-siders manus, videoopptak og en Android-app med øvelser, opprinnelig vert på Udemy og senere flyttet til et dedikert nettsted, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Markedsføringen av kurset er utfordrende på grunn av målgruppens vanskeligheter med nettregistrering og betaling, og forfatteren søker tilbakemelding for forbedring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZJeg brukte et år på å lage et Android-kurs for eldre</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey-enhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre påstander om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et datterselskap av McKinsey &amp; Company har gått med på å betale 123 millioner dollar for å løse anklager om bestikkelse av sørafrikanske tjenestemenn, ifølge det amerikanske justisdepartementet.</li>
<li>Bestikkelsesskandalen, som involverte McKinsey Africa, resulterte i 85 millioner dollar i fortjeneste gjennom kontrakter med statskontrollerte energiselskaper.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partneren Vikas Sagar innrømmet skyld i konspirasjonsanklager under Foreign Corrupt Practices Act, og McKinsey Africa har gått med på en treårig utsatt påtaleavtale, hvor de forplikter seg til å forbedre etterlevelsesforanstaltninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey-enhet vil betale 123 millioner dollar for å avgjøre påstander om at den bestakk sørafrikanske tjenestemenn</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZTEXT: Llama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Installer postmarketOS på Android-telefonen og bruk Docker som en hjemmeserver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden beskriver hvordan du installerer Docker på en OnePlus 6T ved hjelp av postmarketOS, og effektivt konverterer den til en hjemmeserver, men det sletter alle telefondata.</li>
<li>Viktige krav inkluderer en OnePlus 6 eller 6T, Fastboot på en PC, og postmarketOS-filer, med trinn som involverer aktivering av utviklermodus, flashing av postmarketOS, og oppsett av SSH.</li>
<li>Selv om denne oppsettet tilbyr et alternativ til en Raspberry Pi med en integrert skjerm og batteri, mangler det Ethernet-støtte og er begrenset til intern lagring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstaller postmarketOS på Android-telefonen og bruk Docker som en hjemmeserver</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologiavisen – som HN, men med folkefinansierte bilder og undertekster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren, sammen med tidligere instruktør Arnav og student Archis, har lansert et prosjekt kalt Hacker Herald, en front-end for Hacker News. Prosjektet ble utviklet under et nettbasert JavaScript-programmeringskurs og har som mål å tilby et visuelt tiltalende oppsett som ligner populære avissider. Inkluderingen av visuelle elementer, som bilder, er ment å forbedre fortelleropplevelsen ved å gi umiddelbar kontekst uten å måtte klikke gjennom artikler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTeknologiavisen – som HN, men med folkefinansierte bilder og undertekster</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Regjeringen i Kongo sier at den er 'på vakt' over mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZRegjeringen i Kongo sier at den er &apos;på vakt&apos; over mystisk influensalignende sykdom som har drept dusinvis</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – En systematisk tilnærming til forfatterskap av teknisk dokumentasjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis er en systematisk tilnærming til teknisk dokumentasjon som fokuserer på brukerbehov ved å kategorisere innhold i fire typer: opplæringsprogrammer, veiledninger, tekniske referanser og forklaringer.</li>
<li>Metoden tar opp problemer knyttet til innhold, stil og organisering, og gir fordeler for både brukere og skapere ved å forbedre dokumentasjonskvaliteten og tilgjengeligheten.</li>
<li>Diátaxis har blitt vellykket implementert i prosjekter som Gatsby og Cloudflare, og viser sin praktiske effektivitet i å forbedre klarhet og brukertilgjengelighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – En systematisk tilnærming til forfatterskap av teknisk dokumentasjon</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bringe K/V kontekstkvantisering til Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBringe K/V kontekstkvantisering til Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neste stopp: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One skal utvide sin autonome, helelektriske samkjøringstjeneste til Miami i 2026, ved å bruke Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Utvidelsen er i samarbeid med Moove og følger vellykkede tester i Miamis utfordrende værforhold.</li>
<li>Dette trekket er i tråd med Miamis vektlegging av bærekraftig og ren energitransport, og tjenesten vil være tilgjengelig gjennom Waymo One-appen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZNeste stopp: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Føderal domstol sier at demontering av en telefon for å installere fastvare ikke er et 'søk']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 er sårbar for checkm8-utnyttelsen, som er en kjent sikkerhetssårbarhet.</li>
<li>Enheter som iPhone XS og nyere modeller er for øyeblikket ikke påvirket av denne utnyttelsen, noe som indikerer forbedrede sikkerhetstiltak i senere modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFøderal domstol sier at demontering av en telefon for å installere fastvare ikke er et &apos;søk&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Lagre 400k vektorer for $1 i PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord er en ny PostgreSQL-utvidelse designet for effektiv vektorsøk, i stand til å lagre 400 000 vektorer for bare $1, noe som gjør den mer kostnadseffektiv enn konkurrentene. Den benytter IVF (Inverted File) og RaBitQ (Random Bit Quantization) teknikker for å forbedre søkehastighet og minneeffektivitet, noe som gjør den egnet for håndtering av store datasett. VectorChord overgår alternativer som Pinecone og pgvector både når det gjelder pris og ytelse, og tilbyr skalerbart vektorsøk med forbedret hastighet og presisjon for applikasjoner som trenger raske og nøyaktige svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Lagre 400k vektorer for $1 i PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin er over $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin er over $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fra 2009 til 2012 hadde iPhones en &quot;Send til YouTube&quot;-knapp i Bilder-appen, noe som resulterte i mange opplastinger med standard IMG_XXXX filnavn. - En bot ble utviklet, inspirert av Ben Wallace, for å finne 5 millioner av disse videoene, som viser rå og uredigerte øyeblikk. - Samlingen av videoer er tilgjengelig for visning, presentert i tilfeldig rekkefølge, og gir et innblikk i ufiltrert innhold fra den tiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Min sønn (9 år gammel) brukte ren JavaScript for å lage et spill, og ønsker tilbakemeldingen din.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 9-åring har lært seg koding, mestret HTML og CSS, og nylig brukt Google Gemini for å forbedre ferdighetene sine. Han laget et spill ved å kode HTML, CSS og JavaScript i VSCode og brukte Piskel for animerte grafikk, med veiledning fra foreldrene sine og Google Gemini. Barnet dokumenterte opplevelsen sin i et blogginnlegg, diskuterte prosessen og mottok tilbakemeldinger fra sine programmerende foreldre for å forbedre skrivingen sin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMin sønn (9 år gammel) brukte ren JavaScript for å lage et spill, og ønsker tilbakemeldingen din.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvløs ingeniørkunst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Foredraget understreker viktigheten av å fremme bedre arbeidsmiljøer ved å bryte ned unødvendige rolleinndelinger og oppmuntre til samarbeid på tvers av roller. Det fremhever ineffektivitet forårsaket av overdreven rolledeling og misforståelsen av &quot;devops&quot;-praksiser som skaper barrierer i stedet for å fremme samarbeid. Taleren tar til orde for å verdsette samarbeid, nysgjerrighet og delt ansvar, og foreslår at elendighet ikke bør likestilles med produktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZSelvløs ingeniørkunst</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 er her]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 is uitgebracht en biedt een grote update die dynamische server-gerenderde applicaties vereenvoudigt door de noodzaak van JavaScript te verminderen en de mogelijkheden voor real-time interactie te verbeteren. Belangrijke kenmerken van deze release zijn onder andere een diffing-engine voor efficiënte updates, HEEx-componenten voor verbeterde HTML-samenstelbaarheid en interactieve uploads, die allemaal gebruikmaken van Elixir en de Erlang VM voor superieure latentie en schaalbaarheid. De update introduceert ook nieuwe functies zoals streams en asynchrone operaties, met toekomstige plannen om JavaScript-hooks en Web Components te integreren, wat ontwikkelaars aanmoedigt om de eenvoudige installatie te verkennen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 er her</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: En storskala grunnleggende verdensmodell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, utgitt 4. desember 2024, er en storskala grunnleggende verdensmodell designet for å generere mangfoldige 3D-miljøer for AI-agenttrening. Utviklet av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skape handlingskontrollerbare, spillbare verdener fra en enkelt bildeprompt, og støtter rask prototyping og interaktive opplevelser. Genie 2 fremmer AI-forskning ved å modellere objektinteraksjoner, karakteranimasjoner og miljøfysikk, og adresserer utfordringen med å skape rike treningsmiljøer for legemliggjorte agenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: En storskala grunnleggende verdensmodell</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD er et åpen kildekode simuleringsspill basert på Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ble utgitt 3. mai 2024, med fokus på feilrettinger siden den første utgivelsen. - Viktige oppdateringer inkluderer løsning av en desynkroniseringsfeil i flerspiller og forbedringer av skipsnavigasjonssystemet og funksjonen for å forhindre klyngedannelse. - Spillere har vist betydelig engasjement, med 34 700 timer logget i 17 219 spill den siste uken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD er et åpen kildekode simuleringsspill basert på Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min C-kompilator kompilerte seg selv]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMin C-kompilator kompilerte seg selv</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan utvikle profesjonelle relasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modellen TJS (The Journey to Synergy) for samarbeid skisserer syv tilstander av profesjonelle relasjoner, som spenner fra konkurransepreget til delt identitet, for å forbedre samarbeid.</li>
<li>Modellen legger vekt på å gå fra en nullsummentalitet til høy kvalitet synergi, og oppmuntrer til en overflodsmentalitet og samsvar med personlige mål og verdier.</li>
<li>Viktige stadier inkluderer Konkurranse, Sameksistens, Kommunikasjon, Samarbeid, Koordinering, Samarbeid, og &quot;Vi er de samme,&quot; med det endelige målet å oppnå mer kollektivt enn individuelt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZHvordan utvikle profesjonelle relasjoner</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et partikkelfysikkurs for videregående elever]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERNs forskerteam innen fysikkundervisning har utviklet et pilotkurs i partikkelfysikk for videregående elever, bestående av 16 kapitler med videoer og quizer. Kurset, som varer omtrent 4 timer, dekker grunnleggende emner som &quot;Hva er en partikkel?&quot; og &quot;Hva er en partikkelakselerator?&quot; og inkluderer gjør-det-selv-eksperimenter. Deltakerne kan fullføre kapitlene i hvilken som helst rekkefølge og motta et digitalt sertifikat etter å ha fullført alle quizene, med oppfordring til å gi tilbakemelding for å forbedre fremtidige versjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEt partikkelfysikkurs for videregående elever</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nei NAT November: Min måned uten IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utfordringen &quot;No NAT November&quot; innebar å deaktivere IPv4 og kun bruke IPv6, noe som fremhevet potensialet og utfordringene ved overgangen til IPv6-only nettverk. Forfatteren foreslår en &quot;IPv6-mest&quot; tilnærming, som prioriterer IPv6 samtidig som man opprettholder dual-stack nettverk, reduserer vedlikehold og forbereder seg på en IPv4-fri fremtid. Overgangsteknologier som NAT64 og DNS64 bidro til å løse kompatibilitetsproblemer, med Apple-enheter som tilpasset seg godt, mens Windows og Linux viste blandede resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNei NAT November: Min måned uten IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldehyd forårsaker mer kreft enn noen annen giftig luftforurensning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyd, en utbredt luftforurensning fra kilder som bilutslipp og fabrikker, utgjør betydelige kreftrisikoer, spesielt knyttet til myeloid leukemi. Innsats for å regulere formaldehyd har blitt hindret av industriell innflytelse og politiske endringer, med bemerkelsesverdige tilbakeslag under Trump-administrasjonen. ProPublicas undersøkelse fremhever de undervurderte risikoene ved formaldehydeksponering og de pågående utfordringene med å implementere effektive reguleringer, til tross for noe fremgang under Biden-administrasjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyd forårsaker mer kreft enn noen annen giftig luftforurensning</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 er planlagt å holdes online 7.-8. desember, med foredrag, frivillige muligheter og diskusjoner sentrert rundt GNU Emacs og Emacs Lisp.</li>
<li>Arrangementet vil benytte gratis programvare for strømming og inkluderer et satellittarrangement i Lucerne, Sveits, som tilbyr en hybridopplevelse.</li>
<li>Delta kan delta i diskusjoner via e-postlisten emacsconf-discuss, organisere gjennom emacsconf-org, og koble til på IRC på #emacsconf på irc.libera.chat, med innhold lisensiert under CC BY-SA 4.0 og GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealthcare-sjef skutt og drept i Midtown Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUnitedHealthcare-sjef skutt og drept i Midtown Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King stenger sine 3 radiostasjoner i Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King stenger sine tre radiostasjoner i Bangor, Maine, etter over 40 års eierskap, på grunn av økonomiske tap og hans alder.</li>
<li>Stasjonene, som gjenspeiler Kings lidenskap for rockemusikk og lokale medier, vil opphøre driften på nyttårsaften.</li>
<li>Denne avgjørelsen markerer en betydelig endring i Kings forretningsanliggender, ettersom han omorganiserer sine foretak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King stenger sine 3 radiostasjoner i Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den elektriske Porsche Macan blir tilbakekalt fordi frontlyktene er for sterke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På grunn av for lyse frontlykter tilbakekaller Porsche 2 941 Macan Electric-modeller i USA, noe som krever et besøk på et servicesenter for en programvareoppdatering.</li>
<li>Problemet kan ikke løses gjennom en oppdatering over lufta, og det er nødvendig med et fysisk besøk til et servicesenter for å få den gratis reparasjonen.</li>
<li>Tilbakekallingen gjelder kjøretøy produsert mellom 15. mars og 4. november 2024, med forhandlere og eiere som blir varslet i henholdsvis desember 2024 og januar 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZDen elektriske Porsche Macan blir tilbakekalt fordi frontlyktene er for sterke</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebooks Lille Røde Bok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2012 opprettet Facebook en &quot;Lille Røde Bok&quot; for å opprettholde sin identitet og fokus mens det utvidet seg til en milliard brukere, med vekt på prinsipper som å bryte ting, tenke stort og bevege seg raskt.</li>
<li>Den boken, designet av Ben Barry, fungerte som et manifest for å bevare Facebooks etos under rask vekst, og viste viktigheten av historiefortelling i å skalere bedriftskulturen.</li>
<li>En digital versjon av høy kvalitet av denne sjeldne boken har blitt laget for å illustrere hvordan suksessrike selskaper opprettholder sin identitet og kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebooks Lille Røde Bok</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den sørkoreanske presidenten erklærer unntakstilstand og krigsrett]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDen sørkoreanske presidenten erklærer unntakstilstand og krigsrett</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erfaringer jeg fikk ved å jobbe i et kunstgalleri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZErfaringer jeg fikk ved å jobbe i et kunstgalleri</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator og makt i Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2010 sto AdGrok, en liten oppstartsbedrift, overfor en rettssak fra deres tidligere arbeidsgiver, Adchemy, som truet deres økonomiske stabilitet. Y Combinator, en oppstartsakselerator som støttet AdGrok, spilte en avgjørende rolle i å løse rettssaken ved å utnytte sin innflytelse med Adchemys investorer og potensielle forretningspartnere. Til tross for å ha vunnet rettssaken, førte prøvelsen til at AdGrok ble solgt til Twitter i 2011, mens Adchemy senere ble solgt til Walmart Labs i et tvangssalg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator og makt i Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 måneder med OCaml etter 8 år med Haskell i produksjon (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren sammenligner Haskell og OCaml basert på deres erfaring, og fremhever at Haskell har flere funksjoner og pakker, men at OCAMLs enkelhet øker produktiviteten. Haskells verktøy er kraftige, men inkonsekvente, mens OCAMLs verktøy er enkle og pålitelige, med konsise kompilatormeldinger. Begge språkene er egnet for industriell bruk, men forfatteren foretrekker OCAML for sitt fokus på utvikling fremfor overtenking, til tross for Haskells mer omfattende dokumentasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 måneder med OCaml etter 8 år med Haskell i produksjon (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[To ganger årlig HIV-sprøyte viser 100 % effektivitet hos kvinner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTo ganger årlig HIV-sprøyte viser 100 % effektivitet hos kvinner</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard har bedt GOG om å fjerne den DRM-frie pakken av Warcraft I &amp; II fra butikken sin på grunn av utgivelsen av remastrede versjoner.</li>
<li>På GOG tilbys pakken med rabatt før den fjernes, og sikrer at kjøpere fortsatt vil ha tilgang og motta oppdateringer for kompatibilitet med moderne systemer.</li>
<li>Denne situasjonen understreker den pågående spenningen mellom remastrede og originale spillversjoner, med GOG som streber etter å bevare klassiske spill til tross for utgiverbeslutninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzards tilbaketrekking av Warcraft I og II tester GOGs nye bevaringsprogram</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi øker Pi 5-ytelsen med SDRAM-justering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi-ingeniører har optimalisert SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) timing, noe som resulterer i en ytelsesøkning på 10-20% for Pi 5 og Pi 4 ved 2,4 GHz.</li>
<li>Overklokking, som innebærer å øke klokkehastigheten utover produsentens spesifikasjoner, kan oppnå opptil 32 % hastighetsøkning, med de fleste Pi 5-er som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Disse ytelsesforbedringene, inkludert NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulering for bedre håndtering av fler-kjerne arbeidsbelastninger, kan snart bli tilgjengelige gjennom fastvareoppdateringer, og potensielt bli standardfunksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi øker Pi 5-ytelsen med SDRAM-justering</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke nødvendig å sende meg e-post om Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Navnet og e-posten til forfatteren er inkludert i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grunn av bruken av curl-biblioteket, noe som fører til forvirring blant brukere som søker støtte. Forfatteren presiserer at de er hovedutvikleren av curl, en komponent brukt i appen, men ikke tilknyttet Cisco eller AnyConnect. Brukere som trenger støtte for AnyConnect, bør kontakte Cisco direkte på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZIkke nødvendig å sende meg e-post om Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo donerer $25k til Perl og Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 25.000 dollar DuckDuckGo har donert til The Perl and Raku Foundation (TPRF) på &quot;Giving Tuesday,&quot; bidrar til deres oppdrag med å fremme programmeringsspråkene Perl og Raku.</li>
<li>Since 2011, DuckDuckGo har donert over 6 millioner dollar til organisasjoner som støtter online tillit, og fremhever sitt engasjement for å fremme sikre og pålitelige online miljøer.</li>
<li>Donasjonen vil bidra til å finansiere kjerneutvikling av Perl og samfunnsprosjekter, med TPRF som uttrykker takknemlighet for DuckDuckGos støtte og tillit til deres oppdrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo donerer $25k til Perl og Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Firmaet hevder at en prisøkning på 1000 % drev det fra VMware til en åpen kildekode-rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, en britisk skyleverandør, overførte 20 000 virtuelle maskiner (VM-er) fra VMware til OpenNebula etter en prisøkning på 1 000 % etter at Broadcom kjøpte opp VMware.</li>
<li>Denne migreringen forbedret VM-effektiviteten med 200 % og gjorde det mulig for Beeks å tildele flere ressurser til klientarbeidsbelastninger.</li>
<li>Broadcoms oppkjøp av VMware har ført til økte kostnader og redusert støtte, noe som har fått mange selskaper, inkludert AT&amp;T, til å søke alternativer på grunn av misnøye blant kundene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZFirmaet hevder at en prisøkning på 1000 % drev det fra VMware til en åpen kildekode-rival</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
