<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[En av artiklene mine ble avslått i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn av artiklene mine ble avslått i dag</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, og letter omvendt utvikling av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruksområdet for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper er et høyytelses integrert utviklingsmiljø (IDE) inspirert av Jupyter, optimalisert for massiv samtidighet og minimal minnebruk. - Det er bygget med programmeringsspråket Go for forbedret samtidighet og ytelse, og tilbyr både Electron- og webapp-versjoner, og er åpen kildekode under AGPL-3.0-lisensen. - Zasper støtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikasjoner og har som mål å utvide seg utover Jupyter Notebooks for å støtte tilpassede dataapplikasjoner, med full støtte på Mac og begrenset støtte på Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails for alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 er optimalisert for små prosjekter og enkeltutviklere, og tilbyr en omfattende &quot;Kom i gang med Rails&quot;-veiledning for å bygge fullverdige applikasjoner.</li>
<li>SQLite er nå klar for produksjon i Rails 8, noe som reduserer avhengigheten av PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grunnleggende kontinuerlig integrasjonskonfigurasjon (CI) med 2000 gratis GitHub-handlingsminutter.</li>
<li>Den nye autentiseringsgeneratoren og enkel distribusjon med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails for alt</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor kan man jobbe etter 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZHvor kan man jobbe etter 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min favoritt hack for datamaskinergonomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en DIY-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMin favoritt hack for datamaskinergonomi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogg råtner. Wikier venter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget kontrasterer den varige naturen til wikier med den flyktige naturen til blogger, og antyder at innen 2025 vil wikier bli mer personlige og meningsfulle.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og reflekterer forfatterens utviklende tanker, mens blogger sammenlignes med statiske, glemte butikkfronter.</li>
<li>Forfatteren går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir administrert og delt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogg råtner. Wikier venter</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta er klar til å lansere AI-boter på Facebook og Instagram for å engasjere yngre brukere og utnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-botene vil ha profiler og lage innhold, og fungere på samme måte som vanlige sosiale mediekontoer, etter Metas oppkjøp av SocialAI. - Dette initiativet gjenspeiler Metas bredere strategi for å automatisere sosiale interaksjoner og innholdskuratering, i tråd med trender sett i apper som Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt 25-årige eventyr innen AI og ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Associate Teaching Professor ved Carnegie Mellon University, Austin Z. Henley, deler sin 25-år lange reise innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), og fremhever sin overgang fra innledende uinteresse til aktiv deltakelse gjennom ulike prosjekter.</li>
<li>Karriereveien hans inkluderer å utvikle enkle spill, studere AI og nevrale nettverk, og anvende beslutningstrær og klynging under doktorgraden for å analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley begynte i Microsofts programsynteseteam i 2022, og jobbet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Large Language Models), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitt 25-årige eventyr innen AI og ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt nyttår 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt nyttår 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statisk søketrær: raskere enn binærsøk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer implementeringen og optimaliseringen av statiske søketrær (S+ trær) for betydelig raskere søking i sorterte data, og oppnår hastigheter 40 ganger raskere enn tradisjonelt binærsøk. - Optimaliseringsteknikker som batching, prefetching og manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) brukes for å forbedre spørringsgjennomstrømningen. - Artikkelen utforsker også ulike treoppsett, nodestørrelser og minnehåndteringsstrategier, med en diskusjon om fremtidig arbeid som branchy search og interpolasjonssøk for ytterligere å forbedre søkeeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatisk søketrær: raskere enn binærsøk</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarken inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde et betydelig ytelsesfall på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser i 2024: Et år i gjennomgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databaselandskapet i 2024 opplevde betydelige endringer, inkludert store oppkjøp, lisensendringer og pågående rivaliseringer blant nøkkelaktører som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB ble populær for analytiske spørringer, med integrasjoner i Postgres, mens bemerkelsesverdige utgivelser inkluderte Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Oppkjøp som Tabular av Databricks og OrioleDB av Supabase var betydelige, og til tross for tilbakeslag som nedleggelsen av OtterTune, forblir bransjen dynamisk med nye prosjekter og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser i 2024: Et år i gjennomgang</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg elsket å lese i 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listen inneholder et mangfoldig utvalg av bøker, inkludert historiske, filosofiske, vitenskapelige og personlige fortellinger, som hver gir unike innsikter og berikende opplevelser.</li>
<li>Blant høydepunktene finner vi Ciceros brev for innsikt i romersk liv, Ben-Aris verk om datavitenskapelig logikk og programverifikasjon, og Steve Martins memoarer om komisk suksess.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske utforskninger av Pierre Hadot og Nietzsche, greske tragedier av Aiskhylos, og litterære verk av Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZJeg elsket å lese i 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reverse engineering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reverse engineering av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hadde en sikkerhetssårbarhet lik en fra 2003, som tillot ASCII escape-tegn å utføre kommandoer som å åpne applikasjoner. - Problemet var spesielt problematisk med Zsh og Bash i vi-modus, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved å deaktivere funksjonen som standard. - Til tross for sikkerhetsfeilen, blir Ghostty rost for sine funksjoner, og utvikleren adresserte raskt problemet, og ga løsninger og omgåelser for brukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Store konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositoryet tilbyr implementasjoner for Large Concept Models (LCM), som bruker &quot;konsepter&quot; som en høyere-nivå semantisk representasjon for språkmodellering.</li>
<li>LCM støtter 200 tekstspråk og 57 talespråk ved bruk av SONAR-innebyggingsrommet, og er trent for auto-regressiv setningsprediksjon med metoder som MSE-regresjon og diffusjonsbasert generering.</li>
<li>Repositoryet gir installasjonsinstruksjoner, datatilberedning, trening, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStore konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[God jul alle sammen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGod jul alle sammen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS menylinjeapp som viser hvor full ISS urintank er i sanntid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream er en macOS-menylinjeapplikasjon som viser sanntidsstatusen for den internasjonale romstasjonens (ISS) urintankkapasitet. Appen er utviklet ved bruk av Swift og macOS, og markerer utviklerens første forsøk, noe som kan resultere i potensielle feil og begrenset feilhåndtering. Dataene for appen er hentet fra ISS Mimic-prosjektet, selv om utvikleren ikke planlegger å inkludere ytterligere statistikk fra kilden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS menylinjeapp som viser hvor full ISS urintank er i sanntid</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekst: T * sin (t)' ≈ Pyntet juletre (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZTekst: T * sin (t)&apos; ≈ Pyntet juletre (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette åpne problemet lærte meg hva topologi er [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZDette åpne problemet lærte meg hva topologi er [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduserer nye funksjoner som blokkparameterreferanse ved bruk av <code>it</code>, Prism som standardparser, og Happy Eyeballs Versjon 2 for forbedret nettverkstilkobling.</li>
<li>Oppdateringen inkluderer ytelsesforbedringer, nye kommandolinjealternativer og ulike feilrettinger, sammen med advarsler om utfasning av mutable strengliteraler og støtte for nøkkelordspredning av nil.</li>
<li>Kompatibilitetsproblemer og oppdateringer av C API er adressert, med oppdateringer til kjerneklasser og standardbiblioteket, noe som gjør det til en betydelig utgivelse for utviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prøver ut QvQ – Qwens nye modell for visuell resonnering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba har lansert en ny modell for visuell resonnering, QvQ-72B-Preview, i desember 2024, som integrerer visjon med tekstmeldinger for å forbedre visuelle resonneringsevner.</li>
<li>Modellen er tilgjengelig for testing på Hugging Face Spaces og kan kjøres lokalt ved hjelp av Prince Canumas mlx-vlm-pakke, noe som viser dens åpen kildekode-natur og tilgjengelighet.</li>
<li>Simon Willisons blogg fremhever modellens potensial for kreative anvendelser, til tross for blandede resultater, og understreker dens underholdende tilnærming til problemløsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZPrøver ut QvQ – Qwens nye modell for visuell resonnering</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masker, Røyk og Speil: Historien om EgyptAir flight 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMasker, Røyk og Speil: Historien om EgyptAir flight 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – en lett nettleser laget fra bunnen av]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny lettvekts nettleser med fokus på personvern er under utvikling, som unikt opererer uten JavaScript, ved å bruke oppdaterte skript for å forbedre nettsteder i stedet. Nettleseren benytter en hvitelistestrategi for å blokkere ressurser fra ulike domener, noe som effektivt unngår sporere og forbedrer brukerens personvern. Utvikleren kjører en innsamlingsaksjon for å støtte fremdriften av dette prosjektet, og inviterer bidrag fra interesserte parter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – en lett nettleser laget fra bunnen av</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg laget en nettside for å semantisk søke i ArXiv-artikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En doktorgradsstudent med ADHD utviklet en nettside for å bistå med systematiske litteraturgjennomganger ved å finne lignende artikler basert på mening. Nettstedet benytter MixedBreads innebyggingsmodell for vektorrepresentasjon, Milvus for lagring og søk, og Gradio for å betjene applikasjonen. Vektordatabasen oppdateres ukentlig ved bruk av Kaggle-data, og søkeeffektiviteten forbedres ved å binarisere innebygginger og bruke Hamming-avstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJeg laget en nettside for å semantisk søke i ArXiv-artikler</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulering i en GPU-skygge, ser bedre ut enn svart rammeinnsetting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbeid med Timothy Lottes, har introdusert en ny åpen kildekode-algoritme for å simulere CRT (Cathode Ray Tube) skjermer, tilgjengelig på Shadertoy og GitHub. Denne algoritmen reduserer bevegelsesuskarphet på 240Hz+ skjermer og tilbyr en mykere flimring sammenlignet med BFI (Black Frame Insertion), og har blitt integrert i Retroarch-emulatoren. Simuleringen er kompatibel med LCD-er og OLED-er, og gir sanntids- og saktefilm-moduser, og er spesielt effektiv for å redusere bevegelsesuskarphet i eldre 60fps-innhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulering i en GPU-skygge, ser bedre ut enn svart rammeinnsetting</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung har dødd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den respekterte PCWorld-redaktøren og maskinvarejournalisten Gordon Mah Ung døde 58 år gammel etter en kamp mot bukspyttkjertelkreft, og etterlot seg en betydelig innvirkning på teknologijournalistikk.</li>
<li>Med over 25 år i bransjen var han kjent for sin dype kunnskap, engasjerende skriving og forpliktelse til journalistisk integritet, og bidro til Maximum PC og PCWorld.</li>
<li>Gordons arbeid, inkludert &quot;The Full Nerd&quot;-podcasten, inspirerte mange i teknologisamfunnet, og han ble beundret for sin dedikasjon til forbrukeradvokatvirksomhet og for å forenkle kompleks teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung har dødd</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har nettopp oppdatert min kones Chrome, og uBlock støttes ikke lenger]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJeg har nettopp oppdatert min kones Chrome, og uBlock støttes ikke lenger</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En pilot løp gjennom flyplassen for å overraske kvinnen som reddet livet hans]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEn pilot løp gjennom flyplassen for å overraske kvinnen som reddet livet hans</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva skjedde med verdens største rør-TV? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZHva skjedde med verdens største rør-TV? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det tallet pi har en ond tvilling]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZDet tallet pi har en ond tvilling</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38. Chaos Communication Congress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 38. Chaos Communication Congress (38C3) er planlagt å finne sted i Hamburg fra 27. til 30. desember 2024, organisert av Chaos Computer Club. Denne årlige begivenheten legger vekt på skjæringspunktet mellom teknologi, samfunn og utopi, og tilbyr forelesninger, workshops og diskusjoner om teknologiens innvirkning. Deltakere inviteres til å engasjere seg ved å være frivillige, arrangere arrangementer eller presentere prosjekter, med nøkkelinformasjon tilgjengelig på arrangementets infosider og blogg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38. Chaos Communication Congress</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg en rimelig drone ved hjelp av ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZBygg en rimelig drone ved hjelp av ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å gjøre AMD GPUer konkurransedyktige for LLM-inferens (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM muliggjør kompilering og distribusjon av Large Language Models (LLMs) på AMD GPUer ved bruk av ROCm, og oppnår ytelse nær NVIDIA sine high-end GPUer. AMD Radeon RX 7900 XTX tilbyr konkurransedyktig ytelse, og når 80% av NVIDIA RTX 4090s hastighet og 94% av RTX 3090 Ti&#39;s for spesifikke modeller, samtidig som den er betydelig rimeligere. Prosjektet fremhever potensialet til AMD GPUer for LLM-inferens, med pågående forbedringer i programvarestøtte og planer for fremtidige forbedringer som batching og multi-GPU-støtte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZÅ gjøre AMD GPUer konkurransedyktige for LLM-inferens (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor sitter retningslinjer for kreft fast i PDF-er?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHvorfor sitter retningslinjer for kreft fast i PDF-er?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fullstendig dekompilering av Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prosjektet innebærer en fullstendig dekompilering av LEGO Island (Versjon 1.1, Engelsk), med mål om å replikere den opprinnelige maskinkoden så nøyaktig som mulig.</li>
<li>Den bruker CMake for bygging, med Microsoft Visual C++ 4.20 anbefalt for optimale resultater, og innebærer å sette opp miljøet, konfigurere med CMake, og bygge med nmake.</li>
<li>Bidrag oppfordres, med spesielt fokus på den engelske utgivelsen av versjon 1.1, med pågående forbedringer av dekompilerte ISLE.EXE og LEGO1.DLL filer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZFullstendig dekompilering av Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel-aksjonærer har levert inn sak der de ber tidligere administrerende direktør og finansdirektør om å returnere 3 års lønn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel-aksjonærer søker tilbakebetaling av kompensasjon fra tidligere administrerende direktør Pat Gelsinger og finansdirektør David Zinsner, og anklager dem for å ha villedet aksjonærene om den økonomiske ytelsen til Intels støperienhet.</li>
<li>Rettsaken hevder et brudd på tillitsplikter, etter Intels mislykkede snuoperasjonsplan og et rekordstort kvartalsvis tap på 16,6 milliarder dollar, som førte til en nedgang på 9,2 % i Intels aksjer.</li>
<li>Støperienheten, som opprinnelig var forventet å drive vekst, ble senere identifisert som et betydelig kostnadssenter, noe som førte til restruktureringsinnsats av Zinsner, nå med-midlertidig administrerende direktør, mens Gelsinger har trukket seg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel-aksjonærer har levert inn sak der de ber tidligere administrerende direktør og finansdirektør om å returnere 3 års lønn</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo ga utgitt punktskydata for hele byen gratis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo har gjort tilgjengelig gratis punktskydata for hele byen, som kan lastes ned offentlig.</li>
<li>Point cloud-data er en samling av datapunkter i rommet, ofte brukt i 3D-modellering og geografiske informasjonssystemer (GIS).</li>
<li>Denne utgivelsen er betydningsfull da den gir verdifulle ressurser for utviklere, forskere og byplanleggere som er interessert i 3D-modellering og romlig analyse av Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo ga utgitt punktskydata for hele byen gratis</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avmystifisering av feilsøkingsprogrammer, del 2: Anatomien til et kjørende program]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; forklarer komponentene som er involvert i programutførelse, som virtuelle adresseområder, tråder og prosesser. Den beskriver hvordan operativsystemer bruker virtuell minne og planlegging for å håndtere flere programmer som kjører samtidig. Innlegget er en del av en serie som fokuserer på å forklare hvordan feilsøkingsverktøy samhandler med disse prosessene for å analysere programutførelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAvmystifisering av feilsøkingsprogrammer, del 2: Anatomien til et kjørende program</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatisering av søket etter kunstig liv med grunnmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den automatiserte søken etter kunstig liv (ASAL) algoritmen benytter AI visjon-språk grunnmodeller for å oppdage kunstige livsformer i simuleringer, og forbedrer feltet for forskning på kunstig liv (ALife). ASAL har med suksess identifisert nye livsformer i simuleringer som Lenia, Boids, Particle Life og Game of Life, og viser dynamiske mønstre og nye regler for cellulære automater. Denne tilnærmingen automatiserer oppdagelsesprosessen, overkommer begrensningene ved manuelt designede simuleringer, og oppmuntrer til videre utforskning og samarbeid for å integrere ALife-konsepter i AI for mer adaptive og kreative systemer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatisering av søket etter kunstig liv med grunnmodeller</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parsing millioner av URL-er per sekund (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZParsing millioner av URL-er per sekund (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paris til Berlin med tog er nå fem timer raskere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn og SNCF har lansert en ny direkte dagtogtjeneste fra Paris til Berlin, som reduserer reisetiden med fem timer til 7 timer og 59 minutter.</li>
<li>Ruten inkluderer naturskjønne utsikter og stopp i Strasbourg, Karlsruhe og Frankfurt, med billetter som starter på €59,99 for andre klasse.</li>
<li>Mens tjenesten tilbyr en mer avslappet reiseopplevelse, hevder noen at den må være raskere for å konkurrere effektivt med flyreiser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZParis til Berlin med tog er nå fem timer raskere</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
