<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 19:10:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg måtte ta ned nettstedet mitt for kursbytte, ellers ville jeg bli utvist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, en informatikkstudent, utviklet HuskySwap, en app designet for å lette handel med studieplasser blant studenter ved University of Washington. - Til tross for at det opprinnelig var et klasseprosjekt, mottok Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet da han forsøkte å integrere appen med det offisielle registreringssystemet. - Situasjonen har skapt blandede reaksjoner, med noen som kritiserer universitetets handlinger og andre som gir støtte og råd til Kaim, som forblir optimistisk med tanke på fremtidige prosjekter og jobbmuligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZJeg måtte ta ned nettstedet mitt for kursbytte, ellers ville jeg bli utvist</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luigi Mangiones konto har blitt omdøpt på Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll fremhever slettingen av Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, der kontoen hans ble omdøpt til &quot;user4616250&quot; uten klar begrunnelse, noe som reiser bekymringer om attribusjon under Creative Commons-lisensen.</li>
<li>Carrolls undersøkelse av dette problemet resulterte i et ettårig forbud fra Stack Exchange, som han oppfatter som gjengjeldelse, i motsetning til andre plattformer som GitHub og LinkedIn som ikke har slettet Mangione.</li>
<li>Situasjonen understreker en unik holdning fra Stack Exchange og krever rettferdig behandling av Mangione, som ikke har blitt dømt for noen forbrytelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLuigi Mangiones konto har blitt omdøpt på Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du trenger ikke å betale prisøkningen for Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 har økt sine abonnementspriser med omtrent 40 %, med henvisning til integreringen av sitt AI-verktøy, Copilot, selv om full tilgang til Copilot krever et ekstra abonnement. - Kunder kan unngå prisøkningen ved å velge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot;-plan, som beholder den gamle prisen, men som ikke er åpent annonsert. - Denne situasjonen fremhever bruken av &quot;mørke mønstre&quot;, der brukergrensesnitt er designet for å manipulere forbrukerens valg, noe som reiser etiske bekymringer om åpenhet og forbrukerrettigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZDu trenger ikke å betale prisøkningen for Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LA-branner tvinger tusenvis til å evakuere, NASA JPL stengt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skogbranner i Los Angeles County har ført til evakuering av 70 000 mennesker og strømbrudd som påvirker 400 000 innbyggere, med over 1 000 strukturer ødelagt og to dødsfall rapportert. - Californias guvernør Gavin Newsom erklærte unntakstilstand, og satte inn nasjonalgarden og brannmenn, inkludert fanger, for å håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødtiltak på plass, og beredskapsplaner for å overføre Mars-misjonskontrollen om nødvendig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLA-branner tvinger tusenvis til å evakuere, NASA JPL stengt</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et spillbart spill av Tetris inne i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderne nettleseres PDF-motorer, som PDFium og PDF.js, kan støtte JavaScript med tilstrekkelige inn-/ut-muligheter til å lage enkle spill som Tetris.</li>
<li>Prosjektet demonstrerer allsidigheten til PDF-skripting ved å bruke annotasjonsfelt for monokrome piksler og en tekstinntastingsboks for tastaturinngang, til tross for noen begrensninger.</li>
<li>PDF-en er tilgjengelig i ASCII-format, slik at brukere kan åpne den i en teksteditor eller se kildekoden på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZEt spillbart spill av Tetris inne i en PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce vil ikke ansette flere programvareingeniører i 2025, sier Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planlegger å stoppe ansettelsen av flere programvareingeniører i 2025, og tilskriver en 30 % produktivitetsøkning til fremskritt innen AI, ifølge administrerende direktør Marc Benioff. - Selskapet vil fokusere på sitt AI-produkt, Agentforce, og øke ansettelsen av selgere for å kommunisere AI-ens verdi til kundene. - Til tross for nylige oppsigelser på grunn av overansettelser under pandemien, forventer Benioff selskapets vekst de neste fem årene, med kommende arrangementer som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce vil ikke ansette flere programvareingeniører i 2025, sier Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, en av Ubuntu Linux sine ledende skikkelser, har gått bort]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtredende bidragsyter til Linux-samfunnet, spesielt Debian og Ubuntu, døde 1. januar 2025, 45 år gammel. - Langasek var kjent for sine betydelige bidrag til systemadministrasjon, programvareutvikling og pakkebehandling, og påvirket prosjekter som Linux-PAM, Samba og OpenLDAP. - Hans lederskap, veiledning og dedikasjon til prinsippene for åpen kildekode ble høyt verdsatt, med kjente personer som Mark Shuttleworth og Dustin Kirkland som roste hans tekniske innsikt og ånd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, en av Ubuntu Linux sine ledende skikkelser, har gått bort</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Blueprint Visualizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny nettside har blitt utviklet for å visualisere Factorio-blåkopier ved hjelp av vektorgrafikk (SVG), slik at brukere kan importere og modifisere blåkopier kunstnerisk. - Verktøyet støtter Factorio 2.0 og Factorio: Space Age, med forbedret ytelse etter å ha blitt portert fra Python til JavaScript. - Brukere kan justere tegneinnstillinger og bruke verktøyet for tekst-til-bilde-generering eller pennplotting, med bidrag og tilbakemeldinger oppmuntret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Blueprint Visualizer</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feil ingeniører gjør i store etablerte kodebaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Å jobbe i store, etablerte kodebaser, ofte med millioner av kodelinjer og involverer hundrevis av ingeniører, gir betydelige utfordringer for programvareingeniører. - En vanlig feil er inkonsistens, der ingeniører ignorerer eksisterende kode mønstre og implementerer funksjoner isolert, noe som kan føre til vedlikeholdsproblemer og hindre fremtidige forbedringer. - For å jobbe effektivt innenfor store kodebaser, bør ingeniører undersøke eksisterende mønstre, forstå kodebasens produksjonspåvirkning, være forsiktige med avhengigheter, og nøye fjerne unødvendig kode for å opprettholde kvalitet og verdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZFeil ingeniører gjør i store etablerte kodebaser</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magiske/tragiske e-postlenker: ikke gjør dem til det eneste alternativet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links gir en passordfri innloggingsmetode via e-postlenker, og tilbyr forbedret sikkerhet, men kan være upraktisk på grunn av e-postforsinkelser og bruk på flere enheter.</li>
<li>De kan veiligheidsrisico&#39;s vormen door gebruikers aan te moedigen persoonlijke e-mails op werkapparaten te openen, wat de noodzaak benadrukt voor alternatieven zoals eenmalige wachtwoorden (OTPs).</li>
<li>Passordnøkler anbefales som et mer fleksibelt og sikkert alternativ for å forbedre brukeropplevelsen, spesielt for teknologikyndige brukere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMagiske/tragiske e-postlenker: ikke gjør dem til det eneste alternativet</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operativsystem i 1 000 linjer – Introduksjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden leder leserne gjennom å bygge et lite operativsystem fra bunnen av, og dekker essensielle funksjoner som kontekstbytte, paging og filoperasjoner i C, alt innenfor omtrent 1 000 kodelinjer.</li>
<li>Det legger vekt på å lære nye feilsøkingsmetoder, spesielt for utfordringer som oppstartsprosessen og paginering, og gir nedlastbare eksempler på GitHub.</li>
<li>Den boken er lisensiert under CC BY 4.0, med kode under MIT-lisensen, og krever kjennskap til C og et UNIX-lignende miljø som forutsetninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZOperativsystem i 1 000 linjer – Introduksjon</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å knekke en 512-bits DKIM-nøkkel for mindre enn $8 i skyen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie av SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) og DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) poster for de 1 million største nettstedene avdekket over 1 700 offentlige DKIM-nøkler kortere enn 1 024 biter, som anses som usikre. - Forskere klarte å knekke en 512-bits DKIM-nøkkel fra redfin.com ved hjelp av Python og CADO-NFS for under 8 dollar på en skyserver, noe som demonstrerer sårbarheten til korte nøkler. - Studien understreker behovet for at e-postleverandører avviser DKIM-signaturer med nøkler kortere enn 1 024 biter, ettersom noen leverandører som Yahoo Mail, Mailfence og Tuta aksepterte den kompromitterte signaturen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZÅ knekke en 512-bits DKIM-nøkkel for mindre enn $8 i skyen</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft forkler Bing som Google for å lure uoppmerksomme søkere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft endrer angivelig utseendet til Bing for å ligne Googles grensesnitt, noe som potensielt kan villede brukere til å bruke Bing utilsiktet. - Denne strategien understreker Microsofts utfordringer med å konkurrere med Googles betydelige markedsandel i søkemotorindustrien. - Kritikere antyder at denne taktikken kan prioritere Microsofts forretningsmål over å tilby en ekte brukeropplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft forkler Bing som Google for å lure uoppmerksomme søkere</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oppsagt for første gang i karrieren min, og to ganger på ett år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med å bli sagt opp to ganger i løpet av ett år, og understreker viktigheten av å opprettholde gode relasjoner med tidligere arbeidsgivere og være forberedt på jobbsøk. - Viktige tegn på potensielle oppsigelser inkluderer mangel på selskapets visjon, distraksjoner, lav produktbruk og plutselige selskapets møter, noe som antyder at ansatte bør være årvåkne. - Råd for de som blir sagt opp inkluderer å oppdatere CV-er, søke om arbeidsledighetstrygd, utnytte LinkedIn og nettverksbygging, forstå forretningsmodeller og opprettholde selvverdi utover ansettelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZOppsagt for første gang i karrieren min, og to ganger på ett år</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fikle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget er et bibliotek basert på Rust, designet for å håndtere storskala matematiske uttrykk, spesielt for implisitte overflater, som er kompakte og støtter operasjoner som union og snitt. - Biblioteket er strukturert i tre lag: frontend (konverterer skript til bytekode), backend (evaluerer uttrykk effektivt), og demoer, med støtte for SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differensiering. - Fidget er nå offentlig tilgjengelig på GitHub under MPL 2.0-lisensen, med fremtidige planer for GPU-integrasjon og forbedret meshing, som oppmuntrer til utforskning og utvikling av brukere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZFikle</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo Revival: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitaliserte Servo-prosjektet, en eksperimentell nettlesermotor opprinnelig opprettet av Mozilla, ved å overta vedlikeholdet i januar 2023. - Betydelig fremgang inkluderer oppgradering av avhengigheter, forbedring av kontinuerlig integrasjon (CI) og verktøy, utvidelse av fellesskapsstøtte, og tillegg av støtte for Android og OpenHarmony. - Prosjektet har samlet inn over $24,500 i donasjoner, med fremtidige mål om å bli en standard nettmotor for Rust-applikasjoner og utvikle en fullverdig nettleser, til tross for utfordringer som konkurranse og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo Revival: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet til et produktivt stemme-phishing-team]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple og Google har utstedt advarsler om telefonsvindel, men en gruppe kalt &quot;Crypto Chameleon&quot; utnytter tjenestene deres til å utføre phishing-angrep, noe som resulterer i betydelige økonomiske tap for ofre som kryptovalutainvestor Tony, som mistet 4,7 millioner dollar.</li>
<li>Phishing-banden bruker sofistikerte metoder, inkludert phishing-sett som etterligner autentiseringssider og falske Apple-støttesamtaler, med roller som Oppringer, Operatør, Tømmer og Eier for å utføre sine svindler.</li>
<li>Til tross for interne svik fortsetter disse cyberkriminelle gruppene å blomstre på plattformer som Telegram og Discord, med et fokus på å målrette seg mot velstående individer, spesielt de med kryptovaluta eiendeler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZEn dag i livet til et produktivt stemme-phishing-team</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farvel Windows-spill? SteamOS utvider seg offisielt utover Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovos Legion Go S vil være den første ikke-Valve-enheten som offisielt er &quot;Drevet av SteamOS,&quot; noe som indikerer et betydelig skifte fra Windows for gaming-PCer.</li>
<li>SteamOS-versjonen av enheten vil være mer prisgunstig, med en startpris på $500, sammenlignet med Windows-versjonen som er priset til $730.</li>
<li>Valves plan om å gi ut en betaversjon av SteamOS for personlige installasjoner kan utfordre Windows&#39; dominans innen PC-spill, og fremme et bredere skifte mot Linux-basert spilling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFarvel Windows-spill? SteamOS utvider seg offisielt utover Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan jeg programmerer med LLM-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har integrert store språkmodeller (LLMs) i sin programmeringsarbeidsflyt, og funnet dem nyttige for oppgaver som autoutfylling, søk og chat-drevet programmering.</li>
<li>De utvikler et verktøy kalt sketch.dev, et Go-programmeringsintegrert utviklingsmiljø (IDE) designet for å øke produktiviteten ved å automatisere repeterende oppgaver og forbedre programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM-er er effektive i å generere utkast til kode og håndtere eksamensstil spørsmål, selv om de av og til kan gjøre feil, og de endrer avveininger i programmering ved å muliggjøre mer spesialisert kode og omfattende tester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZHvordan jeg programmerer med LLM-er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prosjekt Digits fra Nvidia er en 'personlig AI-superdatamaskin']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia avduket Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-superdatamaskin&quot; bygget på Grace Blackwell-maskinvareplattformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheten tilbyr opptil en petaflop med ytelse, egnet for AI-forskere, dataforskere og studenter, og kan håndtere modeller med opptil 200 milliarder parametere.</li>
<li>Priset til $3,000, vil Project Digits være tilgjengelig i mai og kan kobles til Windows- eller Mac-PC-er, og kjører på Nvidias Linux-baserte DGX OS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZProsjekt Digits fra Nvidia er en &apos;personlig AI-superdatamaskin&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En minimax sjakkmotor i regulære uttrykk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekst: Nicholas Carlini utviklet en sjakkmotor kalt Regex Chess, som bruker 84 688 regulære uttrykk for å utføre gyldige sjakktrekk, og viser potensialet til regex i ukonvensjonelle applikasjoner. - Motoren fungerer som en regulær uttrykk-CPU, med et unikt instruksjonssett for stakkoperasjoner, variabelhåndtering og betinget utførelse, og støtter parallell trekkgenerering. - Regex Chess benytter et forenklet minimax-søk for å evaluere og vurdere pseudo-lovlige trekk, og fremhever en kreativ utforskning av regex-muligheter, med koden tilgjengelig på GitHub for offentlig visning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEn minimax sjakkmotor i regulære uttrykk</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zigs comptime er vanvittig bra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig utforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funksjon, som øker produktiviteten ved å muliggjøre metaprogrammering, og tillater kodeutførelse under kompileringstid. - Han gir seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, og fremhever dens evne til å forenkle kodelesing og feilsøking, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer med at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftig og enkel, og anbefaler videre utforskning gjennom Zigs offisielle ressurser og standardbibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZigs comptime er vanvittig bra</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: Nvidia kunngjør neste generasjons RTX 5090 og RTX 5080 GPUer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På CES avduket Nvidia sine neste generasjons RTX 50-serie GPUer, med de avanserte RTX 5090 og RTX 5080, priset til henholdsvis $1,999 og $999. - RTX 5090 inkluderer 32GB GDDR7-minne og 21,760 CUDA-kjerner, og tilbyr dobbelt så høy hastighet som forgjengeren, RTX 4090, mens RTX 5080 har 16GB minne og er dobbelt så rask som RTX 4080. - Serien introduserer ny DLSS 4-teknologi, som forbedrer ytelse og bildekvalitet, og vil være tilgjengelig for bærbare datamaskiner fra mars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTEXT: Nvidia kunngjør neste generasjons RTX 5090 og RTX 5080 GPUer</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brukte Meta AI, nå bruker Instagram ansiktet mitt i annonser rettet mot meg]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBrukte Meta AI, nå bruker Instagram ansiktet mitt i annonser rettet mot meg</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC Overvåking av trengselsprising]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker er et prosjekt av Benjamin og Joshua Moshes, under veiledning av Brown University Professor Emily Oster, med fokus på køprising i New York. - Prosjektet inkluderer webskript og stilark, noe som indikerer en omfattende digital tilnærming til å presentere informasjon. - Nettsiden er optimalisert for søkemotorer (SEO) og inkluderer en 404-feilside for håndtering av ikke funnet innhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC Overvåking av trengselsprising</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Første gang en produksjon laget med Blender har vunnet Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den latviske regissøren Gints Zilbalodis&#39; indie-animasjon &quot;Flow&quot; vant Golden Globe for beste animerte film, noe som fremhever en betydelig prestasjon for uavhengige filmer. - &quot;Flow,&quot; laget med et beskjedent budsjett på 3,7 millioner dollar ved bruk av Blender, en gratis programvare, konkurrerte mot store studio-produksjoner, og viser frem demokratiseringen av animasjon. - Filmens seier reflekterer Golden Globes&#39; økende inkludering av internasjonale titler og kan påvirke Oscar-kappløpet for animerte filmer, og utfordre Disneys tradisjonelle dominans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFørste gang en produksjon laget med Blender har vunnet Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lever livet mitt et kvart århundre av gangen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 5. januar 2000 introduserte Steve Jobs Aqua-brukergrensesnittet til Mac OS X, inkludert Dock, på Macworld Expo, med betydelige bidrag fra en ingeniør basert i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingeniøren, som tidligere hadde jobbet med DragThing, var avgjørende i å transformere Bas Ordings prototyper til funksjonell kode for Dock, men sa til slutt opp på grunn av press knyttet til flytting.</li>
<li>Etter å ha forlatt Apple, gjenopplivet ingeniøren DragThing og PCalc, som fortsatt er populære, og oppdaget en usignert taushetserklæring (NDA) i deres besittelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZJeg lever livet mitt et kvart århundre av gangen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triptykforslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych-forslagene fra Alexander Petros og Carson Gross har som mål å forbedre HTMLs evne til å håndtere nettverksforespørsler ved å støtte flere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i skjemaer.</li>
<li>Forslagene inkluderer også å aktivere knapper for å gjøre HTTP-forespørsler uten skjemaer og tillate delvise sideerstatninger, noe som tilpasser HTML tettere med REST-prinsipper.</li>
<li>Disse forslagene ble introdusert på Big Sky Dev Con og er detaljert i Triptych Polyfill på GitHub, med pågående oppdateringer av spesifikasjonene for henting og navigasjon for å støtte disse forbedringene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTriptykforslag</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Den uhellige foreningen mellom Half-Life- og Morrowind-motorene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny gratis, åpen kildekode spillmotor er under utvikling, lik populære motorer som Unreal og Source, med støtte for streaming av åpne verdener. - Motoren er optimalisert for moderne maskinvare, og tilbyr høy ytelse, men er ennå ikke klar for produksjonsbruk. - Utvikleren har til hensikt å fullføre flere store prosjekter ved hjelp av denne motoren, selv om det nåværende navnet sannsynligvis er midlertidig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Den uhellige foreningen mellom Half-Life- og Morrowind-motorene</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Romerrikets bruk av bly senket IQ-nivåene over hele Europa, viser en studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie indikerer at Romerrikets bruk av bly i metallarbeid forårsaket en nedgang på 2 til 3 poeng i IQ over hele Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskere brukte iskjernene fra Arktis for å spore blyforurensning fra 500 f.Kr. til 600 e.Kr., og viste en betydelig økning under Romerrikets storhetstid.</li>
<li>Studien antyder at utbredt blyeksponering kan ha bidratt til nedgangen av det romerske imperiet, med forurensningsnivåer som avtok etter den romerske æra, men som steg igjen under den industrielle revolusjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZRomerrikets bruk av bly senket IQ-nivåene over hele Europa, viser en studie</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avslutte vårt tredjeparts faktasjekkingsprogram og gå over til Community Notes-modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta prioriterer ytringsfrihet ved å forenkle sine innholdsmodereringssystemer, som har blitt kritisert for å være altfor komplekse og restriktive. - Selskapet avslutter sitt tredjeparts faktasjekkingsprogram i USA og introduserer et Community Notes-system, likt X, for å gi kontekst til potensielt misvisende innlegg gjennom brukerbidrag. - Meta reduserer restriksjoner på politisk innhold, forenkler håndhevingsprosesser for å fokusere på alvorlige brudd, og tilpasser synligheten av politisk innhold basert på brukerpreferanser, i tråd med Mark Zuckerbergs visjon om ytringsfrihet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZAvslutte vårt tredjeparts faktasjekkingsprogram og gå over til Community Notes-modellen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undergangen, galleriet opplevelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«DOOM: The Gallery Experience» er et kunstparodispill av bobatealee, satt i en ny versjon av det klassiske DOOM (1993) nivået E1M1, hvor spillere utforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheter og spillkontrollere, og ble laget ved hjelp av Construct spillutviklingsplattform. - Det har fått en 5-stjerners vurdering og er rost for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUndergangen, galleriet opplevelse</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, kjent for sitt pedagogiske innhold, rapporterte at hans video fra 2017 om Bitcoin ble fjernet, og at kanalen hans fikk et brudd på opphavsretten.</li>
<li>Opphavsrettskravet ble fremsatt av Chainpatrol på vegne av Arbitrum, til tross for at videoen var helt Sandersons originale innhold.</li>
<li>Denne hendelsen fremhever pågående problemer med håndheving av opphavsrett på digitale plattformer, der skapere kan bli rammet av advarsler selv for sitt eget arbeid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som brudd på opphavsretten</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å nå OKR-er vs. å gjøre jobben din]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I Ingeniørfag virker kvartalsvise Mål og Nøkkelresultater (OKR-er) ofte overflødige, da de har en tendens til å speile produktveikart, noe som kan føre til potensielle konflikter hvis de avviker.</li>
<li>Markedsføring finner OKR-er fordelaktige for å definere kvartalsfokus, tilpasse seg prosjekt tidslinjer, og fremheve nye kampanjer eller målgrupper, mens pågående oppgaver spores av nøkkelprestasjonindikatorer (KPI-er).</li>
<li>Effektive OKR-er bør legge vekt på unike eller skiftende prioriteringer hver kvartal, i stedet for rutineoppgaver, for å unngå stagnasjon og sikre at de gir verdi utover veikartet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZÅ nå OKR-er vs. å gjøre jobben din</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalideteksjon i tidsserier: En tiårs gjennomgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; fremhever betydningen av anomali-deteksjon i tidsseriedata på grunn av fremskritt innen datainnsamling og økningen av strømmende data. - Det introduserer en prosess-sentrert taksonomi for å kategorisere eksisterende metoder for anomali-deteksjon og tilbyr en meta-analyse av forskningstrender innen dette domenet. - Forskningen er relevant for ulike felt, inkludert cybersikkerhet, finans, rettshåndhevelse og helsevesen, og er tilgjengelig på arXiv under kategorien Maskinlæring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAnomalideteksjon i tidsserier: En tiårs gjennomgang</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulering Klikker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulering Klikker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple sløste bort den hellige gral]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, ment for å forbedre smarttelefonens evner, møtte ikke forventningene, med noen funksjoner som Math Notes rost, men andre kritisert for å være skuffende.</li>
<li>Til tross for lovende personvern og sikkerhet gjennom behandling på enheten og Private Cloud Compute, føltes produktet mer som en teknologidemonstrasjon enn et banebrytende verktøy.</li>
<li>Det åpne kildekode-samfunnet overgår ofte bedriftens innsats som Apple Intelligence, som etterlot brukerne med bare marginale forbedringer i stedet for transformative fremskritt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple sløste bort den hellige gral</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ingeniør legger ut på en 46-dagers utfordring for å bruke under $2,50 daglig på mat, og dokumenterer måltider, kostnader og matlagingsforsøk. - Inspirert av matlagingsprogrammer setter han regler for å sikre moro, ernæring og deling, og utforsker oppskrifter som kålruletter og ramen mens han håndterer kostnader og minimerer avfall. - Eksperimentet involverer kreativ matlaging med begrensede ingredienser, ved bruk av teknikker som salting og sous vide, og eksperimenterer med emulgatorer, og deler til slutt innsikt om kostnadseffektiv matlaging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZIngeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[drept av LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Killed by LLM» er et prosjekt som dokumenterer AI-referanser som har blitt overgått av AI-fremskritt, og viser fremgang innen områder som resonnement, matematikk og koding. - Nettstedet, inspirert av «Killed by Google», gir detaljer om originale og endelige poengsummer for referanser og AI-modellene som overgikk dem, og fremhever den raske utviklingen av AI-evner. - Begrepet «Saturation» brukes for å beskrive referanser som ikke lenger effektivt kan måle de nyeste AI-evnene, og prosjektet inviterer til bidrag for å sikre datanøyaktighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zdrept av LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau går av]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det liberale partiet i Canada starter prosessen med å velge en ny leder, som kunngjort av partipresident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, rost for sitt tiår lange lederskap og innsats for å gjenoppbygge og gjøre partiet mer inkluderende, vil forbli i sin rolle til en etterfølger er valgt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau går av</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Favorittblogg i 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZFavorittblogg i 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Publiserer Simpsons-fansiden min på nytt, tjue år senere]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZPubliserer Simpsons-fansiden min på nytt, tjue år senere</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Åpen kildekode 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programvarepakken srsRAN er en åpen kildekode-samling av 4G- og 5G-radioapplikasjoner utviklet av SRS, implementert i C++ med minimale avhengigheter, og kjører på Linux med standard maskinvare.</li>
<li>Det er lisensiert under AGPLv3, som er en fri programvarelisens som sikrer at programvaren forblir åpen kildekode.</li>
<li>Suitene inkluderer en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit og Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stabel, og en 4G-suite som gir full nettverksimplementering for brukerutstyr (UE), eNodeB (evolved Node B) og EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZÅpen kildekode 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reguleringer som muliggjør 6 GHz Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flere land, inkludert Argentina, Brasil, Canada og USA, har tatt i bruk hele spektrumområdet 5925-7125 MHz.</li>
<li>Den europeiske union har vedtatt en del av dette spekteret, spesifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andre land, som Andorra, Østerrike og Belgia, vurderer å ta i bruk spesifikke deler av spekteret, mens land som Egypt, Oman og Tunisia fortsatt vurderer sine alternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZReguleringer som muliggjør 6 GHz Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uklippet valuta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUklippet valuta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utviklingen av en strukturell kodeeditor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget skisserer utviklingen av en strukturell editor for programmeringsspråket eyg, som behandler kode som et strukturert tre for å forhindre syntaksfeil og forbedre kodeforståelsen.</li>
<li>Opprinnelig bygget med Gleam og Svelte, bruker redaktøren nå Gleam og Lustre, med en terminalversjon i Go, og har utviklet seg for å forenkle det abstrakte syntakstreet (AST) for bedre navigasjon.</li>
<li>Den nyeste versjonen har en meny- og ikonbasert brukergrensesnitt, som forbedrer brukervennligheten på tvers av enheter, og oppmuntrer til brukertilbakemeldinger for å forbedre kodeopplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUtviklingen av en strukturell kodeeditor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forskere designer bærbar teknologi som kan måle glukosenivåer mer nøyaktig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere ved University of Waterloo har laget en bærbar enhet som bruker radarteknologi for å overvåke glukosenivåer ikke-invasivt, og fjerner behovet for nåler.</li>
<li>Enheten, ledet av Dr. George Shaker, inneholder en radarskive, en metasurface for forbedret signalnøyaktighet, og AI-algoritmer for presise glukosemålinger.</li>
<li>Foreløpig USB-drevet, har enheten som mål å bli batteridrevet for bedre bærbarhet og kan til slutt overvåke flere helseparametere, med innsats i gang for å kommersialisere teknologien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZForskere designer bærbar teknologi som kan måle glukosenivåer mer nøyaktig</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den dagen jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-en ble opprinnelig utfordret med å analysere React-kodebaser, og nærmet seg dem som en nybegynnerutvikler. - Ved å etterligne strategiene til erfarne utviklere, som å fokusere på kjernefiler og gruppere endringer etter funksjon, forbedret AI-ens kodeanalyse seg betydelig. - Fokuset er på å forbedre kodeforståelsen snarere enn generering, med fremtidige planer om å identifisere teknisk gjeld og forstå teamkonvensjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDen dagen jeg lærte AI å lese kode som en seniorutvikler</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nettsideirritasjoner som jeg ikke påfører deg her]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZNettsideirritasjoner som jeg ikke påfører deg her</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan Nat Traversal Fungerer (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-traversering muliggjør direkte enhetsforbindelser til tross for tilstedeværelsen av Network Address Translators (NAT) og brannmurer, ved å bruke UDP-baserte protokoller og direkte sokkelkontroll.</li>
<li>Teknikker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjelper med å oppdage offentlige IP-adresser, mens reléer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP brukes for mer utfordrende NAT-er.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment)-protokollen optimaliserer tilkoblingsveier ved å evaluere alle mulige alternativer og velge det mest effektive, noe som sikrer robust NAT-traversering med ende-til-ende-kryptering og autentisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZHvordan Nat Traversal Fungerer (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: En liten avisprinter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: En liten avisprinter</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En gruppe venner deltok i Carbage Run 2025 Winter-utgaven, et 6-dagers rally gjennom Sverige til polarsirkelen og tilbake til Helsingfors, hvor bilene måtte være minst 20 år gamle og verdsatt til under €1000.</li>
<li>De transformeerden een Volvo 940 Estate uit 1993 in een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor integreerden.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil inkludere detaljer om ledninger, en tilpasset motorstyringsenhet (ECU), og planer om å gjøre koden åpen kildekode, noe som fremhever prosjektets innovative tilnærming til å ettermontere eldre kjøretøy med autonom teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSelvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrenggjengivelsesalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D-gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>Motorens kode er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrenggjengivelsesalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan tegne en omriss i et videospill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer fem teknikker for å gjengi konturer i Unity, en populær spillutviklingsplattform, og fremhever deres bruk i spill som Sable og The Last of Us. - Teknikker inkluderer Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm og Edge Detection, hver med unike fordeler og kompromisser når det gjelder ytelse og visuell kvalitet. - Artikkelen gir innsikt i å balansere disse metodene for optimal spillestetikk og spillstøtte, med tilleggsmateriale og kreditering for 3D-modeller inkludert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZHvordan tegne en omriss i et videospill</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg slutter i Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJeg slutter i Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity har fått annonser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity har fått annonser</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZJeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versjon 3.5.11, utgitt 2. januar 2025, adresserer en kritisk sikkerhetssårbarhet relatert til SSH-integrasjonsfunksjonen i tidligere versjoner. - Feilen involverte logging av input/output til en fil på den eksterne verten, som kunne bli aksessert av andre, og påvirket brukere av versjonene 3.5.6 til 3.5.10 og visse betaversjoner. - Brukere anbefales å oppdatere til versjon 3.5.11 umiddelbart, slette /tmp/framer.txt-filen, og verifisere oppdateringen ved hjelp av den medfølgende SHA-256 og PGP-signaturen for sikkerhetsbekreftelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kan LLM-er skrive bedre kode hvis du fortsetter å be dem om å «skrive bedre kode»?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En meme-trend i november 2023 involverte brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert prompt engineering med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKan LLM-er skrive bedre kode hvis du fortsetter å be dem om å «skrive bedre kode»?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 i ren SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann delte sin erfaring med å løse Advent of Code 2024-utfordringene ved å bruke ren SQL, og fremhevet det som en øvelse i alternative problemløsningsmetoder. - Neumann fullførte alle utfordringene, selv om han bemerket SQLs begrensninger i håndtering av komplekse algoritmer og tilstandsoppdateringer, og foreslo potensielle forbedringer for SQLs effektivitet. - Blogginnlegget inkluderer en detaljert SQL-løsning for en utfordring og diskuterer muligheten for å forbedre SQL for bedre å støtte utførelse av komplekse algoritmer direkte i databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 i ren SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikansk ankedomstol opphever FCCs regler for nettnøytralitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En amerikansk ankedomstol har ugyldiggjort FCCs regler for nettnøytralitet, som krevde lik behandling av internettrafikk av bredbåndsleverandører, med henvisning til at FCC har overskredet sin juridiske myndighet.</li>
<li>Avgjørelsen refererer til en høyesterettsdom som begrenser reguleringsbyråers makt, noe som påvirker FCCs evne til å håndheve nettnøytralitet.</li>
<li>FCC-leder Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZAmerikansk ankedomstol opphever FCCs regler for nettnøytralitet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær en eiendomseier og ikke en leietaker på internett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å eie ditt digitale rom i stedet for å stole utelukkende på store internettplattformer, som ofte prioriterer sin egen vekst over brukernes interesser. - Strategier for å opprettholde kontroll over din online tilstedeværelse inkluderer å eie et domene, diversifisere innhold på tvers av flere plattformer, og bygge direkte forbindelser med publikum gjennom e-postlister. - Ved å opprette din egen nettressurs sikrer du fleksibilitet og motstandsdyktighet i dine digitale bestrebelser, og reduserer avhengigheten av et enkelt nettverk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZVær en eiendomseier og ikke en leietaker på internett</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – En åpen katalog over personlige nettsteder og blogger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll er en åpen katalog over personlige nettsteder og blogger, med vekt på digitale rom utenfor store teknologiselskaper, og vedlikeholdes på GitHub av Den Delimarsky. - Brukere kan bidra til BlogScroll gjennom GitHub eller ved å sende en e-post til skaperen, og oppdateringer er tilgjengelige via en RSS-feed. - Katalogen inkluderer ulike kategorier som design-og-brukeropplevelse, personlig, foto-video-produksjon, og teknologi, og viser bidrag fra mange individer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – En åpen katalog over personlige nettsteder og blogger</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalien Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot oppdaget at SHLX-instruksjonen på Intels Alder Lake-prosessorer har en &quot;medium latency&quot; på 3 sykluser, noe som er atypisk for venstreskiftoperasjoner som vanligvis tar 1 syklus. - Dette latensproblemet er spesifikt for Alder Lakes ytelseskjerner og påvirker ikke effektivitetskjerner, i motsetning til Intels påstander om en 1-syklus latens. - Latensen varierer basert på initialiseringen av skiftetelleregistret, med 32-bits instruksjoner eller 64-bits instruksjoner uten umiddelbare som oppnår 1-syklus latens, mens 64-bits instruksjoner med umiddelbare resulterer i 3-syklus latens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAnomalien Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En av artiklene mine ble avslått i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn av artiklene mine ble avslått i dag</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, og letter omvendt utvikling av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruksområdet for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper er et høyytelses integrert utviklingsmiljø (IDE) inspirert av Jupyter, optimalisert for massiv samtidighet og minimal minnebruk. - Det er bygget med programmeringsspråket Go for forbedret samtidighet og ytelse, og tilbyr både Electron- og webapp-versjoner, og er åpen kildekode under AGPL-3.0-lisensen. - Zasper støtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikasjoner og har som mål å utvide seg utover Jupyter Notebooks for å støtte tilpassede dataapplikasjoner, med full støtte på Mac og begrenset støtte på Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails for alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 er optimalisert for små prosjekter og enkeltutviklere, og tilbyr en omfattende &quot;Kom i gang med Rails&quot;-veiledning for å bygge fullverdige applikasjoner.</li>
<li>SQLite er nå klar for produksjon i Rails 8, noe som reduserer avhengigheten av PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grunnleggende kontinuerlig integrasjonskonfigurasjon (CI) med 2000 gratis GitHub-handlingsminutter.</li>
<li>Den nye autentiseringsgeneratoren og enkel distribusjon med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails for alt</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor kan man jobbe etter 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZHvor kan man jobbe etter 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min favoritt hack for datamaskinergonomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en DIY-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMin favoritt hack for datamaskinergonomi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogg råtner. Wikier venter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget kontrasterer den varige naturen til wikier med den flyktige naturen til blogger, og antyder at innen 2025 vil wikier bli mer personlige og meningsfulle.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og reflekterer forfatterens utviklende tanker, mens blogger sammenlignes med statiske, glemte butikkfronter.</li>
<li>Forfatteren går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir administrert og delt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogg råtner. Wikier venter</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta er klar til å lansere AI-boter på Facebook og Instagram for å engasjere yngre brukere og utnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-botene vil ha profiler og lage innhold, og fungere på samme måte som vanlige sosiale mediekontoer, etter Metas oppkjøp av SocialAI. - Dette initiativet gjenspeiler Metas bredere strategi for å automatisere sosiale interaksjoner og innholdskuratering, i tråd med trender sett i apper som Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt 25-årige eventyr innen AI og ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Associate Teaching Professor ved Carnegie Mellon University, Austin Z. Henley, deler sin 25-år lange reise innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), og fremhever sin overgang fra innledende uinteresse til aktiv deltakelse gjennom ulike prosjekter.</li>
<li>Karriereveien hans inkluderer å utvikle enkle spill, studere AI og nevrale nettverk, og anvende beslutningstrær og klynging under doktorgraden for å analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley begynte i Microsofts programsynteseteam i 2022, og jobbet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Large Language Models), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitt 25-årige eventyr innen AI og ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt nyttår 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt nyttår 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statisk søketrær: raskere enn binærsøk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer implementeringen og optimaliseringen av statiske søketrær (S+ trær) for betydelig raskere søking i sorterte data, og oppnår hastigheter 40 ganger raskere enn tradisjonelt binærsøk. - Optimaliseringsteknikker som batching, prefetching og manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) brukes for å forbedre spørringsgjennomstrømningen. - Artikkelen utforsker også ulike treoppsett, nodestørrelser og minnehåndteringsstrategier, med en diskusjon om fremtidig arbeid som branchy search og interpolasjonssøk for ytterligere å forbedre søkeeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatisk søketrær: raskere enn binærsøk</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarken inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde et betydelig ytelsesfall på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser i 2024: Et år i gjennomgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databaselandskapet i 2024 opplevde betydelige endringer, inkludert store oppkjøp, lisensendringer og pågående rivaliseringer blant nøkkelaktører som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB ble populær for analytiske spørringer, med integrasjoner i Postgres, mens bemerkelsesverdige utgivelser inkluderte Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Oppkjøp som Tabular av Databricks og OrioleDB av Supabase var betydelige, og til tross for tilbakeslag som nedleggelsen av OtterTune, forblir bransjen dynamisk med nye prosjekter og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser i 2024: Et år i gjennomgang</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg elsket å lese i 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listen inneholder et mangfoldig utvalg av bøker, inkludert historiske, filosofiske, vitenskapelige og personlige fortellinger, som hver gir unike innsikter og berikende opplevelser.</li>
<li>Blant høydepunktene finner vi Ciceros brev for innsikt i romersk liv, Ben-Aris verk om datavitenskapelig logikk og programverifikasjon, og Steve Martins memoarer om komisk suksess.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske utforskninger av Pierre Hadot og Nietzsche, greske tragedier av Aiskhylos, og litterære verk av Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZJeg elsket å lese i 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reverse engineering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reverse engineering av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hadde en sikkerhetssårbarhet lik en fra 2003, som tillot ASCII escape-tegn å utføre kommandoer som å åpne applikasjoner. - Problemet var spesielt problematisk med Zsh og Bash i vi-modus, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved å deaktivere funksjonen som standard. - Til tross for sikkerhetsfeilen, blir Ghostty rost for sine funksjoner, og utvikleren adresserte raskt problemet, og ga løsninger og omgåelser for brukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Store konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositoryet tilbyr implementasjoner for Large Concept Models (LCM), som bruker &quot;konsepter&quot; som en høyere-nivå semantisk representasjon for språkmodellering.</li>
<li>LCM støtter 200 tekstspråk og 57 talespråk ved bruk av SONAR-innebyggingsrommet, og er trent for auto-regressiv setningsprediksjon med metoder som MSE-regresjon og diffusjonsbasert generering.</li>
<li>Repositoryet gir installasjonsinstruksjoner, datatilberedning, trening, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStore konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
