<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 19:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok går i svart i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok opplevde en midlertidig nedstenging i USA på grunn av et føderalt forbud, men tjenesten begynte å bli gjenopprettet innen søndag ettermiddag.
 Det forbudet ble drevet av bekymringer over potensiell kinesisk overvåkning, med tverrpolitisk støtte for å kreve at ByteDance, TikToks eier, selger appen.
 President-elect Donald Trump foreslo å utsette forbudet og foreslo et joint venture med amerikansk eierskap som en potensiell løsning, mens alternative apper ble populære under forbudet.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok går i svart i USA</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman Filter Opplæring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET tilbyr en veiledning om Kalman-filteret, et matematisk verktøy for å estimere og forutsi systemtilstander under usikre forhold, ofte brukt i sporing og navigasjon.
 Veiledningen, som ble initiert i 2017, inkluderer numeriske eksempler og intuitive forklaringer, og dekker både univariate og multivariate Kalman-filtre, og har utvidet seg til avanserte emner som ikke-lineære Kalman-filtre.
 En bok basert på veiledningen tilbyr en omfattende guide fra grunnleggende til avanserte emner, med illustrative eksempler og praktiske anvendelser, som gjør Kalman-filteret tilgjengelig og forståelig, med noen deler tilgjengelig gratis.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman Filter Opplæring</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: En selvhostet lettvekts programvareforge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo er en selvhostet programvareplattform som legger vekt på sikkerhet, skalerbarhet, føderasjon og personvern, utviklet av fellesskapet under Codeberg e.V.
 Det fungerer som et fri programvare-alternativ til GitHub, og tilbyr en enkel installasjonsprosess og lavt vedlikehold for effektiv prosjektstyring.
 Forgejo er designet for å være ressurseffektiv, fremme samarbeid og produktivitet, og støtter innovasjon i desentralisert programvareutvikling.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: En selvhostet lettvekts programvareforge</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så du vil bygge ditt eget datasenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jernbanen gikk over fra Google Cloud Platform til sine egne datasentre på grunn av problemer med prising, tjenestebegrensninger og støtte, og lanserte Railway Metal-prosjektet. - Etter ni måneder gikk de vellykket live med sitt første datasenter i California og planlegger videre regionale utvidelser, med fokus på effektiv infrastrukturhåndtering. - De utviklet verktøy som Railyard og MetalCP for å effektivisere driften og ansetter for tiden til roller innen infrastrukturteknikk.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZSå du vil bygge ditt eget datasenter</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undersøker en “ond” RJ45-dongle]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUndersøker en “ond” RJ45-dongle</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har vært en forkjemper for RSS-støtte, og det burde du også være]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Innlegget fremmer bruken av RSS (Really Simple Syndication)-feeder, som lar brukere motta oppdateringer fra ulike plattformer uten annonser eller algoritmer. - Forfatteren fremhever vellykkede forespørsler om RSS-støtte fra plattformer som GovTrack.us og oppfordrer andre til å be om RSS fra organisasjoner de er interessert i. - Mange plattformer, som NPR, YouTube, Substack og Blogger, støtter allerede RSS, noe som gjør det til et verdifullt verktøy for å holde seg informert.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZJeg har vært en forkjemper for RSS-støtte, og det burde du også være</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Høyere kaliuminntak til middag knyttet til færre søvnforstyrrelser – studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En japansk studie som brukte data fra Asken matloggingsapp undersøkte forholdet mellom kalium- og natriuminntak og søvnløshet hos 4 568 voksne. - Funnene indikerte at høyere kaliuminntak, spesielt til middag, var assosiert med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriuminntak tidligere har vært knyttet til søvnproblemer, fant denne studien ingen signifikant sammenheng med AIS-skårer, noe som understreker behovet for videre forskning på kostholdets påvirkning på søvn.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHøyere kaliuminntak til middag knyttet til færre søvnforstyrrelser – studie</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å bruke ChatGPT er ikke dårlig for miljøet]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZÅ bruke ChatGPT er ikke dårlig for miljøet</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon vil at vi skal betale for å bruke vårt eget kamera som et webkamera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren uttrykker frustrasjon over Canons programvare for bruk av Canon G5 X II-kameraet som et webkamera på macOS, og fremhever problemer med kompatibilitet og serverfeil. - Innen macOS 15 var programvareproblemene løst, men mange funksjoner krevde et abonnement, noe som reiste bekymringer om ekstra kostnader for bruk av eid maskinvare. - Innlegget kritiserer trenden med at maskinvarefirmaer tar betalt for programvarefunksjoner, og stiller spørsmål ved rettferdigheten i slike praksiser.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon vil at vi skal betale for å bruke vårt eget kamera som et webkamera</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Flight 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX sin Dragon-romfartøy fullfører med suksess en serie manøvrer for å dokke med den internasjonale romstasjonen (ISS), og viser frem sine avanserte evner innen romoperasjoner.
 Dokkingprosessen involverer flere stadier, inkludert oppskyting med Falcon 9, aktivering av bane, og en serie forbrenninger for å justere og nærme seg ISS.
 Dette arrangementet fremhever SpaceXs fortsatte rolle i å støtte ISS-oppdrag og fremme kommersiell romfartsteknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship Flight 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USAs høyesterett opprettholder TikTok-forbudet, legger grunnlaget for nedleggelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den høyesterett har opprettholdt en lov som pålegger ByteDance å avhende TikTok innen en spesifisert frist, ellers vil appen bli forbudt i USA.
 Det er usikkerhet om tjenesteleverandører som Apple og Google vil fortsette å støtte TikTok hvis ikke salget skjer.
 Fremtiden til TikTok i USA forblir usikker, med brukere som utforsker alternative plattformer og den kinesiske regjeringen som vurderer strategier for å opprettholde driften.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZUSAs høyesterett opprettholder TikTok-forbudet, legger grunnlaget for nedleggelse</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blir verden uforsikrebar?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZBlir verden uforsikrebar?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Learn Yjs Interactively]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs er en interaktiv veiledning designet for å lære brukere hvordan man bygger sanntids samarbeidsapplikasjoner ved hjelp av Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Veiledningen inkluderer levende eksempler, demoer og kodeøvelser, som dekker Yjs-grunnleggende, tilstandshåndtering i distribuerte apper, og utfordringer i utvikling av samarbeidsapper. - Utviklet av Jamsocket, benytter veiledningen Y-Sweet og er bygget med Astro, React og Yjs, og tilbyr brukerne en praktisk opplevelse med automatisk synkronisering og justeringer av nettverksinteraksjoner.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZLearn Yjs Interactively</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankene om en måned med Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: I mars 2024 introduserte et nytt AI-selskap Devin, en AI-programvareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollar, med mål om å automatisere oppgaver fra å lære nye teknologier til å distribuere applikasjoner. - De første demonstrasjonene av Devin var imponerende, men testing av Answer.AI avslørte blandede resultater, der Devin utmerket seg i enkle oppgaver som API-integrasjoner, men slet med komplekse prosjekter. - Til tross for et brukervennlig grensesnitt førte Devins autonome natur til ineffektivitet, og lyktes kun i 3 av 20 oppgaver, noe som understreker forskjellen mellom AI-forventninger og praktisk ytelse.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZTankene om en måned med Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enkelte ting å forvente i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: LWN.net spår en økning i bruken av den utvidbare planleggingsklassen (sched-ext) i flere distribusjoner og en økning i Rust-kode innen Linux-kjernen innen 2025. - Potensielle sikkerhetstrusler, lik XZ-bakdøren, og utfordringer fra AI-generert kode forventes, sammen med bekymringer om prosjekter med én enkelt vedlikeholder. - Året kan være vitne til mer åpen maskinvare, en gjenoppblomstring av distribusjoner for mobile enheter, og sikkerhetsproblemer i skybaserte produkter, med globale konflikter som potensielt kan påvirke utviklingsmiljøet.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZEnkelte ting å forvente i 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har tatt beslutningen om å oppløse Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: Hindenburg Research, kjent for å utfordre svindel og korrupsjon, oppløses som kunngjort av grunnlegger Nate Anderson. - Beslutningen om å oppløse er drevet av Andersons ønske om personlig lettelse og å dele deres etterforskningsmetoder med offentligheten ved å gjøre prosessen åpen kildekode. - Anderson uttrykker takknemlighet til sitt team, familie og lesere, og fremhever innflytelsen og støtten mottatt gjennom deres reise.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg har tatt beslutningen om å oppløse Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke ring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, grunnlegger av Keygen, unngikk i begynnelsen salgssamtaler på grunn av sin introverte natur, og innførte en &#39;ingen samtaler&#39;-policy, noe som førte til mer direkte interaksjoner og hans første bedriftsalg.
 Gabrielse identifiserte fire nøkkelproblemer som må adresseres for en vellykket &#39;ingen samtaler&#39;-tilnærming: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillit, og foreslo klar kommunikasjon, gjennomsiktig prising, selvbetjent onboarding og tillitsbyggende dokumentasjon.
 Mens noen bedrifter fortsatt forventer telefonsamtaler, bruker Keygen korte &#39;oppdagelsessamtaler&#39; for å gå over til e-postdiskusjoner, og Gabrielse oppfordrer andre til å vurdere en #nocalls tilnærming hvis det passer deres stil.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIkke ring</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo kunngjør Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo kunngjør Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israel og Hamas inngår våpenhvileavtale for å avslutte 15 måneder med krig i Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael og Hamas inngår våpenhvileavtale for å avslutte 15 måneder med krig i Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige bringer flere bøker og håndskriftøvelser tilbake til skolene sine (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSverige bringer flere bøker og håndskriftøvelser tilbake til skolene sine (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intern presentasjon fra Nokia etter lanseringen av iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIntern presentasjon fra Nokia etter lanseringen av iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth overbelastet kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth har blitt oppdaget å ha overbelastet visse kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %.
 FTC-leder Lina Khan fokuserer på store apotekfordelsadministratorer, inkludert UnitedHealths OptumRx, Cignas Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del av en bredere etterforskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth overbelastet kreftpasienter for medisiner med over 1 000 %</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin når bane på første flytur med sin gigantiske New Glenn-rakett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Origins New Glenn-rakett nådde vellykket bane for første gang, noe som markerer en betydelig milepæl for selskapet. - Oppskytningen møtte innledende utfordringer, inkludert problemer med motoravkjøling og en forvillet båt, men oppnådde til slutt en orbital hastighet på 28 800 km/t. - Selv om den første trinns boosteren ikke returnerte til jorden, demonstrerer den vellykkede oppskytningen Blue Origins fremgang og virkningen av Jeff Bezos&#39; investeringer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin når bane på første flytur med sin gigantiske New Glenn-rakett</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x defektoleranse: Hvordan vi løste avkastningsproblemet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras har utviklet en wafer-skala chip, betydelig større enn standard chips, ved å tenke nytt om forholdet mellom chipstørrelse og feiltoleranse. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderer 970 000 små, feiltolerante kjerner og en sofistikert rutearkitektur, som oppnår høy avkastning og 93 % silisiumutnyttelse. - Denne innovasjonen viser at wafer-skala databehandling er kommersielt levedyktig, og tilbyr større defekttoleranse sammenlignet med tradisjonelle GPUer som Nvidias H100.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x defektoleranse: Hvordan vi løste avkastningsproblemet</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teksten: Nepenthes er en tjærefelle for å fange AI-nettlesere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Programvaren Nepenthes er designet for å fange og avskrekke nettlesere, spesielt de som samler inn data for store språkmodeller (LLMs), ved å generere endeløse, loopende sider. - Programvaren kan skape betydelig CPU-belastning og brukes til å beskytte ekte innhold eller overvelde AI-modeller med irrelevant data, noe som potensielt kan påvirke synligheten i søkemotorer. - Installasjonsalternativer inkluderer Docker eller manuell oppsett, med konfigurasjon administrert gjennom en YAML-fil, men brukere bør være forsiktige på grunn av dens potensial til å bli ansett som ondsinnet.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZTeksten: Nepenthes er en tjærefelle for å fange AI-nettlesere</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg droppet algoritmen for RSS – og det burde du også]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkelen tar til orde for å bruke RSS (Really Simple Syndication) som et alternativ til sosiale mediealgoritmer, og understreker dens evne til å levere innhold uten annonser eller unødvendige distraksjoner.
 RSS lar brukere abonnere direkte på sine favorittnettsteder, inkludert YouTube og Reddit, og gir en strømlinjeformet og personlig tilpasset innholdsopplevelse.
 Det er enkelt å sette opp RSS-feeder, og tilgjengeligheten av feed-generatorer for nettsteder uten innebygd RSS-støtte gjør det til et praktisk verktøy for å holde seg informert og spare tid.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg droppet algoritmen for RSS – og det burde du også</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI klarer ikke å levere et reservasjonsystem for fotografer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI gikk glipp av fristen i 2025 for å lansere Media Manager, et verktøy designet for å hjelpe fotografer med å velge bort at arbeidet deres brukes i AI-treningsdata.
 Verktøyet hadde som mål å identifisere opphavsrettsbeskyttet innhold og håndtere opphavsrettstvister, men det ser ut til å ha blitt nedprioritert, uten oppdateringer siden august.
 Fotografer står for tiden overfor en tungvint prosess med å sende inn hvert verk de ønsker å ekskludere, noe som fører til kritikk om at systemet er urettferdig og usannsynlig å bli bredt adoptert.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI klarer ikke å levere et reservasjonsystem for fotografer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET debugger og assembly editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx er en uoffisiell fortsettelse av dnSpy-prosjektet, som tilbyr en debugger og .NET assembly editor for redigering og feilsøking av .NET og Unity assemblies uten kildekode.
 Verktøyet støtter feilsøking av .NET Framework, .NET og Unity-spillforsamlinger, og inkluderer funksjoner som å sette brytepunkter, evaluere uttrykk og redigere metadata.
 Den nyeste stabile utgivelsen og beta-versjonene er tilgjengelige på GitHub, og den bruker open-source-biblioteker som ILSpy og Roslyn, lisensiert under GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET debugger og assembly editor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke noen milliardærer på FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, tidligere administrerende direktør i Twitter, er planlagt å holde en hovedtale på FOSDEM, en betydelig begivenhet for entusiaster av fri programvare, på grunn av sponsingen fra hans blockchain-selskap. - Til tross for hans betydelige formue og kontroversielle historie, inkludert salget av Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltakelse utløst kritikk og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organisert til å finne sted kl. 11:45 utenfor lokalet, med interesserte deltakere oppfordret til å kontakte arrangøren via e-post.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIkke noen milliardærer på FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel har gjort sin Tofino P4-programvare, som tidligere var proprietær, åpen kildekode for å transformere programmerbare nettverk og fremme innovasjon innen P4-samfunnet. - Dette initiativet demokratiserer tilgangen til avanserte nettverksprogrammeringsverktøy, til fordel for oppstartsbedrifter, akademiske institusjoner og utviklere globalt. - Kildekoden er tilgjengelig i p4lang-strukturen, med komponenter i p4c- og open-p4studio-repositoriene, og oppmuntrer til bidrag og samfunnsengasjement.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntels Tofino P4-programvare er nå åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikke bruk cosinuslikhet uforsiktig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kosinuslikhet, en metode for å sammenligne vektorer, kan være misvisende hvis den brukes uten å forstå konteksten, da den kanskje ikke nøyaktig fanger opp semantiske likheter. - Innebygginger, som de fra word2vec eller setningsinnebygginger fra store språkmodeller (LLMs), krever nøye og bevisst bruk for å sikre at de reflekterer de ønskede relasjonene. - For å forbedre resultatene av vektorsimilaritet, bør man vurdere å bruke LLMs direkte, lage oppgavespesifikke innebygginger gjennom finjustering, og sikre at teksten er ren og at promptene er godt utformet før innebygging.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZIkke bruk cosinuslikhet uforsiktig</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Retten i Nevada stopper politiets bruk av føderale smutthull for sivil inndragning]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZRetten i Nevada stopper politiets bruk av føderale smutthull for sivil inndragning</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok forbereder seg på å bli stengt i USA på søndag]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok forbereder seg på å bli stengt i USA på søndag</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generer lydbøker fra e-bøker med Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 er en ny tekst-til-tale-modell med 82 millioner parametere, som gir lyd av høy kvalitet på flere språk, inkludert amerikansk og britisk engelsk, fransk, koreansk, japansk og mandarin.
 Claudio Santini utviklet Audiblez, et verktøy som konverterer e-bøker til lydbøker ved hjelp av Kokoro, som behandler .epub-filer og genererer lydfiler, med en konverteringstid på omtrent 2 timer for en bok på 100 000 ord på en M2 MacBook Pro.
 Audiblez krever installasjon via pip, støtter ulike språk og stemmer, og trenger ffmpeg for opprettelse av .m4b-filer, med verktøyet tilgjengelig på GitHub for videre utvikling og forbedringer.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZGenerer lydbøker fra e-bøker med Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Veiskilt for å hjelpe folk med å begrense strålingseksponering i forurensede områder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Manualen for Uniform Traffic Control Devices (MUTCD) inneholder skilt fra den kalde krigen, som &quot;OPPRETTHOLD TOPP SIKKER HASTIGHET,&quot; beregnet for radiologiske forurensningssoner.
 Disse skiltene var en del av sivilforsvarsstrategier for å beskytte innbyggerne under en potensiell atomapokalypse, selv om de aldri ble brukt.
 Enkelte av disse skiltene er fortsatt inkludert i MUTCD som skilt for krisehåndtering, og fremhever historiske frykter og beredskapsinnsats fra den perioden.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZVeiskilt for å hjelpe folk med å begrense strålingseksponering i forurensede områder</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HVAF skjedde i 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHVAF skjedde i 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan rqlite testes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite er en lettvekts distribuert database som kombinerer SQLite og Raft, med fokus på pålitelighet og kvalitet gjennom en strukturert teststrategi. - Teststrategien følger testpyramiden, med vekt på enhetstester for isolerte komponenter, integrasjonstester for validering på systemnivå, og minimale ende-til-ende-tester for grunnleggende operasjonssjekker. - Viktige lærdommer fra rqlites testtilnærming inkluderer å starte testing tidlig, forenkle testkode, og sikre determinisme, noe som bidrar til å opprettholde høy kvalitet med minimal overhead.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHvordan rqlite testes</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omskriver nettstedet mitt i ren HTML og CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren bygde om nettstedet sitt ved å bruke ren HTML og CSS, og gikk bort fra SvelteKit, for å forenkle nettstedet og være vert på Cloudflare Pages. - De brukte Pandoc for å konvertere Markdown til HTML og Python for skripting, noe som resulterte i et mindre nettsted, og reduserte størrelsen på ressursene fra ~356kb til ~88kb. - Prosjektet fremhevet utfordringer som kodeduplisering og mangel på live reloading, med planer om å utforske webkomponenter og FastAPI for å løse disse problemene, og potensielt tjene som en mal for andre som søker et rammeverksfritt nettsted med Markdown-innlegg.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZOmskriver nettstedet mitt i ren HTML og CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En Snyk-sikkerhetsforsker distribuerer ondsinnede NPM-pakker rettet mot cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En Snyk-sikkerhetsforsker ga ut ondsinnede NPM-pakker rettet mot Cursor.com, et AI-kodingsselskap, for å samle systemdata og sende dem til en angriperstyrt tjeneste.
 Pakker, identifisert som &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; og &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; ble flagget av OpenSSF-pakkeanalyseskanneren, noe som resulterte i rådgivninger MAL-2025-27, MAL-2025-28, og MAL-2025-29.
 Denne hendelsen understreker viktigheten av å granske NPM-pakker før installasjon for å unngå potensielle sikkerhetstrusler.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEn Snyk-sikkerhetsforsker distribuerer ondsinnede NPM-pakker rettet mot cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg byttet til Firefox og har aldri sett meg tilbake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox blir rost for sin overlegne fanebehandling, innebygde Pocket-funksjon for å lagre lenker, og en personvernfokusert e-postvideresending, noe som gjør det til et sterkt alternativ til Chrome. - Ytterligere funksjoner som et brukervennlig skjermbildeverktøy, en ChatGPT-knapp, bilde-i-bilde, tilpassbare søkealternativer og jevn rulling forbedrer nettleseropplevelsen. - Selv om Firefox mangler Chromes webapp-funksjon, gjør dens gjennomtenkte design og reduserte ressurskrav det til et foretrukket valg for noen brukere.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZJeg byttet til Firefox og har aldri sett meg tilbake</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonos-sjef går av etter appoppdateringsfiasko]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZSonos-sjef går av etter appoppdateringsfiasko</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[i magen til MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zi magen til MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Git-operasjoner er nede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub opplevde et driftsavbrudd for Git-operasjoner den 13. januar 2025, på grunn av en konfigurasjonsendring som påvirket den interne lastbalansereren, og varte fra 23:35 til 00:24 UTC. - Problemet ble løst ved å tilbakestille konfigurasjonsendringen, og GitHub jobber med å forbedre overvåkings- og distribusjonsprosessene for å forhindre lignende hendelser. - Avbruddet påvirket også GitHubs Actions- og Pages-tjenester, noe som fremhever den sammenkoblede naturen til deres plattformtjenester.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitHub Git-operasjoner er nede</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 utgitt med ZFS raidz-utvidelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 is uitgebracht en introduceert belangrijke functies zoals RAIDZ-uitbreiding, snelle deduplicatie, directe invoer/uitvoer, JSON-uitvoer en ondersteuning voor lange bestandsnamen. - De release bevat essentiële bugfixes en prestatieverbeteringen, compatibel met Linux-kernels 4.18 - 6.12 en FreeBSD-versies 13.3, 14.0 - 14.2. - De update is een gezamenlijke inspanning van 134 bijdragers, met uitgebreide documentatie en een wijzigingslogboek beschikbaar voor inzage.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 utgitt med ZFS raidz-utvidelse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere som inneholder komplette skrivebordsmiljøer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop tilbyr containere basert på Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch med komplette skrivebordsmiljøer som er tilgjengelige gjennom nettlesere, og støtter både x86-64 og arm64 arkitekturer.
 Brukere kan velge mellom ulike skrivebordsmiljøer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox og IceWM ved å bruke spesifikke bildetagger, og få tilgang til Webtop via angitte URL-er.
 SIkkershetsfunksjoner inkluderer Dockers seccomp-alternativ og autentiseringsoppsett, med tilpasningsmuligheter tilgjengelig gjennom miljøvariabler, og støtte for GPU-akselerasjon med åpen kildekode-drivere.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere som inneholder komplette skrivebordsmiljøer</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 av 5 nettbaserte stillingsannonser er enten falske eller aldri fylt, ifølge en studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En nylig studie indikerer at 20 % av nettbaserte stillingsannonser enten er falske eller forblir ubesatte, noe som øker frustrasjonen blant jobbsøkere. - Denne &quot;spøkelsesjobb&quot;-trenden kan være en taktikk for selskaper for å projisere et bilde av vekst. - Jobbplattformer som Greenhouse og LinkedIn har introdusert jobbverifiseringstjenester for å hjelpe brukere med å identifisere ekte jobbmuligheter.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 av 5 nettbaserte stillingsannonser er enten falske eller aldri fylt, ifølge en studie</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å gjøre et veikryss utrygt for fotgjengere for å spare sekunder for bilister]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZÅ gjøre et veikryss utrygt for fotgjengere for å spare sekunder for bilister</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL er Database Management System of the Year 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL har blitt tildelt prisen DBMS of the Year 2024 av DB-Engines, og oppnår denne anerkjennelsen for femte gang, og overgår 423 andre databasehåndteringssystemer.
 PostgreSQL, med en historie som strekker seg over nesten 35 år, fortsetter å innovere, som sett i de nylige forbedringene av PostgreSQL 17, utgitt i september 2024.
 Snowflake og Microsoft sikret seg henholdsvis andre og tredje plass, med Snowflake kjent for sin skybaserte datalagring og støtte for flere skyer, mens Microsoft tilbyr robuste administrerte relasjonsdatabaser gjennom Azure SQL Database og SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL er Database Management System of the Year 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googles OAuth-pålogging beskytter ikke mot kjøp av et mislykket oppstartsdomenenavn]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogles OAuth-pålogging beskytter ikke mot kjøp av et mislykket oppstartsdomenenavn</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruke kodingsevner for å tjene passiv inntekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren gikk fra en CTO-rolle til å bli en soloprenør, og tjente suksessfullt mer gjennom en portefølje av programvareprodukter.
 Viktige strategier inkluderer å fokusere på dypt arbeid, starte med små prosjekter, iterere raskt og dedikere tid til markedsføringsinnsats.
 Reisen understreker motstandskraft på grunn av usikkerheter, men fremhever den uovertrufne autonomien og friheten i denne karriereveien, og oppmuntrer de med kodingferdigheter til å vurdere den for passiv inntekt.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZBruke kodingsevner for å tjene passiv inntekt</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spania foreslår 100 % skatt på boliger kjøpt av ikke-EU-bosatte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spania vurderer en 100 % skatt på eiendomskjøp av ikke-EU-bosatte, med mål om å løse boligkrisen og dempe spekulative kjøp.
 Statsminister Pedro Sánchez sitt forslag inkluderer å utvide sosial boligbygging og regulere turistutleie for å takle forskjellen mellom boligpriser og inntekter.
 Forslagets fremtid som lov er usikker, med noen analytikere som ser det som en avskrekkende faktor for utenlandske investorer snarere enn en garantert lovendring.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSpania foreslår 100 % skatt på boliger kjøpt av ikke-EU-bosatte</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple vil snart motta 'laget i Amerika'-brikker fra TSMCs fabrikk i Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple tester prosessorer fra TSMCs anlegg i Arizona, med planer om masseproduksjon innen første kvartal, og kan potensielt bli TSMCs første amerikanske kunde for lokalt produserte brikker. - Dette initiativet har som mål å styrke USAs silisiumuavhengighet, og redusere avhengigheten av Taiwan, som er sårbar for geopolitiske og naturlige risikoer. - TSMCs fabrikk i Arizona skal produsere avanserte 3nm og 2nm brikker, med pågående innsats for å forbedre lokal rekruttering og partnerskap med amerikanske universiteter, selv om pakking i utgangspunktet vil skje i Taiwan inntil anlegget i Peoria er operativt.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple vil snart motta &apos;laget i Amerika&apos;-brikker fra TSMCs fabrikk i Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43 000 færre sjåfører på veiene i Manhattan etter at veiprisene ble aktivert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Etter at veiprising ble implementert, var det en reduksjon på 7,5 % i antall sjåfører som kjørte inn i Manhattan sør for 60th Street, noe som tilsvarer 43 000 færre sjåfører hver ukedag.
 Reduksjonen i trafikken har forbedret trafikkflyten og økt bussfartene, med noen ekspressbusser som opplever høyere passasjertall.
 Metropolitan Transportation Authority (MTA) bruker inntektene fra bompenger, anslått til 500 millioner dollar årlig, til forbedringer av kollektivtransport, til tross for en viss politisk motstand.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 000 færre sjåfører på veiene i Manhattan etter at veiprisene ble aktivert</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv's drapsfunksjon er å gjøre ad-hoc-miljøer enkle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv tilbyr en unik funksjon som forenkler ad-hoc skripting i Python ved å strømlinjeforme avhengighets- og miljøhåndtering. - Brukere kan utføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for å kjøre skript uten å endre det globale miljøet. - Denne brukervennligheten og memorabiliteten gjør uv til et attraktivt alternativ for håndtering av Python-pakker.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv&apos;s drapsfunksjon er å gjøre ad-hoc-miljøer enkle</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg slettet mine sosiale mediekontoer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren slettet sine sosiale mediekontoer på grunn av bekymringer for at plattformer som Meta og Twitter prioriterer profitt over etiske hensyn.
 Fremhevede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om å droppe faktasjekkere og samarbeide med Trump, og Elon Musks kontroversielle handlinger, som bidrar til et giftig miljø.
 Forfatteren understreker den negative innvirkningen sosiale medier har på mental helse, spesielt for tenåringer, og utforsker alternativer som blogging og nye plattformer med forsiktighet.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZJeg slettet mine sosiale mediekontoer</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rett til rot-tilgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forbrukere bør ha rett til å installere hvilken som helst programvare på enheter de eier, men selskaper låser ofte oppstartslastere og begrenser root-tilgang, noe som begrenser brukerkontroll. - Selv om sikkerhet er en gyldig bekymring, blir disse begrensningene sett på som forbrukerfiendtlige og konkurransehemmende, noe som bidrar til e-avfall og begrenser reparasjonsmuligheter. - Forkjempere foreslår at en &quot;rett til root-tilgang&quot; bør inkluderes i diskusjoner om rett til reparasjon, med unntak for kritiske systemer der risikoen er for høy.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRett til rot-tilgang</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undergang (1993) i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En utvikler har laget en Doom-kildeport som opererer innenfor en PDF-fil, inspirert av et lignende Tetris-prosjekt. - Prosjektet bruker en eldre versjon av Emscripten for å kompilere C-kode til asm.js, slik at det kan kjøre i PDF-ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-fargers monokrom skjerm og er kun kompatibel med Chromium-baserte nettlesere som bruker PDFium-motoren.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZUndergang (1993) i en PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Uunnværlige regler for å finne selv de mest unnvikende problemene (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; av David J. Agans, og fremhever den som en klassisk ressurs for utviklere.
 Den boka legger vekt på grunnleggende feilsøkingsprinsipper som er anvendelige for både nybegynnere og erfarne utviklere, ved å bruke praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; for å illustrere sine ni nøkkelregler.
 Wheelers roser boken for dens fokus på datainnsamling og håndtering av periodiske problemer, selv om han bemerker et ønske om mer spesifikke verktøyråd, og anbefaler den til slutt for dens tidløse feilsøkingsinnsikt.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Uunnværlige regler for å finne selv de mest unnvikende problemene (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan fikk de biler til å falle fra hverandre i gamle filmer (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvordan fikk de biler til å falle fra hverandre i gamle filmer (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standardmønstre i valg-baserte spill (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blogginnlegget av Sam Kabo Ashwell utforsker tilbakevendende designmønstre i valg-baserte spill, inkludert Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, og andre, som påvirker spillopplevelsen og den narrative strukturen.
 Disse mønstrene påvirker spilleropplevelsen og historiens fremdrift, med eksempler fra interaktiv fiksjon som illustrerer deres anvendelse.
 Innlegget bemerker at disse mønstrene er fleksible og kan overlappe, snarere enn å være strenge kategorier i spilldesign.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZStandardmønstre i valg-baserte spill (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den gratis filmen: Ramme-for-ramme, håndtegnet reproduksjon av "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive har lansert &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbeidsprosjekt der brukere gjenskaper BEE Movie bilde for bilde, med 92 % av bildene allerede fullført.
 Delta kan aktivt engasjere seg ved å tegne, viske ut og forhåndsvise sine bidrag til prosjektet.
 Det neste ambisiøse prosjektet planlagt av MSCHF Interactive er en bilde-for-bilde gjenskapelse av filmen DUNE.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDen gratis filmen: Ramme-for-ramme, håndtegnet reproduksjon av &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium Utforsker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Disco Elysium Explorer-prosjektet lar brukere visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheter reservert av studioet ZA/UM. - Prosjektet tilbyr funksjoner som å søke i dialoger, bygge samtaler og visualisere dem, noe som forbedrer den interaktive opplevelsen. - Det støtter flere språk, inkludert kinesisk, tysk og koreansk, noe som gjør det tilgjengelig for et bredere publikum.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium Utforsker</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om vi hadde den beste produktingeniørorganisasjonen, hvordan ville den sett ut?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Keynoten på Regional Scrum Gathering Tokyo av VP for Engineering fokuserte på nøkkelelementer i en vellykket produktteknologiorganisasjon: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskverdighet, Synlighet, Smidighet og Lønnsomhet.
 Vektla viktigheten av å tiltrekke seg topp talent, opprettholde intern kvalitet ved å redusere avfall, og sikre produktets elskverdighet ved å forstå interessentenes behov.
 Fremhevet bruken av Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for å forbedre smidighet og tilpasningsevne, samtidig som produktene tilpasses forretningsmålene for lønnsomhet.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZOm vi hadde den beste produktingeniørorganisasjonen, hvordan ville den sett ut?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live London Underground / bus-kart fjernet etter klage fra TfL om varemerke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I juni 2010 ble et levende kart over London Underground opprettet ved hjelp av Transport for Londons (TfL) åpne data-API, og det fikk popularitet og medieoppmerksomhet.
 Den 7. januar 2025 ba TfL om fjerning av kartet på grunn av varemerkeproblemer, noe som førte til at det ble avviklet til tross for mulige justeringer.
 Skaperens nettsted, traintimes.org.uk, er fortsatt aktivt, og sanntids bussinformasjon er tilgjengelig på bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive London Underground / bus-kart fjernet etter klage fra TfL om varemerke</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Et rimelig sikkert operativsystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS er et svært sikkert operativsystem anbefalt av eksperter, inkludert Edward Snowden, for sine sterke isolasjonsegenskaper, noe som gjør det egnet for sensitive oppgaver. - Det støtter kjøring av flere operativsystemer og integreres med Whonix for å forbedre brukerens personvern, noe som appellerer til journalister og organisasjoner som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-samfunnet er imøtekommende overfor nykommere, og tilbyr støtte, ressurser og muligheter til å bidra eller donere.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Et rimelig sikkert operativsystem</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-utbruddet: en annen fortelling om metning og motstandskraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Canva-utbruddet ble forårsaket av en distribusjon av en ny redaktørsideversjon, noe som førte til en &quot;tordnende flokk&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørsler per sekund som overveldet API Gateway. - En utdatert trafikkregel omdirigerte brukertrafikk over det offentlige internett, noe som forårsaket høy latens og etterslep, mens et kjent ytelsesproblem i API Gateway forverret situasjonen. - Canva-ingeniører grep manuelt inn ved å øke kapasiteten og bruke Cloudflares brannmur for å midlertidig blokkere trafikk, noe som fremhever viktigheten av menneskelig inngripen i håndtering av systemytelsesproblemer under kriser.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-utbruddet: en annen fortelling om metning og motstandskraft</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slutt å prøve å avtale en samtale med meg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Prøveperioder for nye tjenester resulterer ofte i vedvarende oppfølginger og markedsførings-e-poster, som gjør den første kontakten om til nådeløse salgspresentasjoner.
 Salgsprosessen er ofte kjedelig og tidkrevende, spesielt i store selskaper, med produkter som ofte ikke oppfyller forventningene og tilbyr begrenset støtte.
 Ofte bytter kunder til bedre alternativer med åpen kildekode, noe som fører til en stille avgang fra den opprinnelige tjenesten til tross for innsats for å beholde dem.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZSlutt å prøve å avtale en samtale med meg</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Gratis spillressurser]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Gratis spillressurser</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerte guiden til en doktorgrad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En illustrert guide brukes til å forklare nye Ph.D. -studenter hvordan en Ph.D. utvider grensen for menneskelig kunnskap, symbolisert som en liten bulk.
 Provenyrene fra den trykte guiden støtter forskning på genetiske lidelser, motivert av forfatterens personlige tilknytning til sønnens sjeldne tilstand.
 Guiden er lisensiert under Creative Commons, som tillater deling med attribusjon, og er tilgjengelig på flere språk.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZDen illustrerte guiden til en doktorgrad</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor jeg valgte Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren gikk over fra Clojure til Common Lisp på grunn av frustrasjoner med Clojures trege oppstartstider for kommandolinjegrensesnitt (CLI)-applikasjoner og en oppfattet mangel på bekymring i samfunnet.
 Common Lisp ble valgt for sin evne til å lage raskt startende frittstående kjørbare filer, kompatibilitet med Vim-teksteditoren, støtte på tvers av Windows, Mac og Linux, samt sitt sterke fellesskap og økosystem.
 Forfatteren deler sine erfaringer for å hjelpe nykommere med å forstå fordelene med Common Lisp og hvordan de tilpasset seg til å bruke det effektivt.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZHvorfor jeg valgte Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-gründere vil lære den bitre leksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Historisk sett har generelle AI-tilnærminger overgått spesialiserte, som sett i felt som talegjenkjenning og datamaskinsyn. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreker at generelle metoder som bruker beregning er mer effektive enn de som er avhengige av menneskelig domenekunnskap. - Innlegget antyder at AI-gründere bør fokusere på å skape produkter som utnytter modellforbedringer i stedet for å kompensere for nåværende modellbegrensninger, da dette er en mer bærekraftig strategi.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI-gründere vil lære den bitre leksen</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz og Sam Altman]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz og Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Åpenbare ting C bør gjøre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Det Dlang-samfunnet har integrert en C-kompilator i D-kompilatoren, kjent som ImportC, for å løse uløste problemer i Standard C, nå ved C23. - ImportC gjør det mulig å utføre funksjoner ved kompileringstid, noe som letter enhetstesting ved kompileringstid uten behov for separate bygg. - Den støtter også fremoverreferanser og importerer deklarasjoner uten .h-filer, noe som forenkler utviklingsprosessen.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZÅpenbare ting C bør gjøre</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdens mørkeste og klareste himmel i fare på grunn av industrielt megaprosjekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Det europeiske sørobservatoriet (ESO) er bekymret for et foreslått industrikompleks av AES Andes nær Paranal-observatoriet i Chile, som kan forårsake lysforurensning som påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er avgjørende for prosjekter som det Ekstremt Store Teleskopet (ELT), og understreker viktigheten av å bevare de mørke himlene. - ESO jobber for å flytte industriprosjektet for å beskytte observatoriets miljø.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZVerdens mørkeste og klareste himmel i fare på grunn av industrielt megaprosjekt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, men det er 6 500 regexer som jeg søker etter i Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En &quot;Bad Apple&quot;-video ble gjenskapt i teksteditoren Vim ved hjelp av søkespørringer, med hver av de 6 500 rammene representert som et 120x90 rutenett av binære sifre.
 Python ble brukt til å behandle rammene, og ulike algoritmer ble testet for å optimalisere søkestrengene for bedre ytelse i Vim.
 Prosjektet var et kreativt eksperiment utført ved The Recurse Center, som viste bruken av Vim-makroer for å spille av videoen ved å sykle gjennom søkemønstre.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, men det er 6 500 regexer som jeg søker etter i Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightrooms AI Fjern-funksjon la til en Bitcoin til et bilde av en fugl i flukt]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightrooms AI Fjern-funksjon la til en Bitcoin til et bilde av en fugl i flukt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt Mullenweg legger ned WordPress' bærekraftsteam, noe som utløser tilbakeslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Matt Mullenweg, medgründer av WordPress, har oppløst WordPress Sustainability Team, noe som har ført til betydelig motreaksjon fra samfunnet.
 Teamet ble oppløst etter at teamrepresentant Thijs Buijs trakk seg, med henvisning til lederskapsproblemer, og Mullenwegs påstand om at teamet ikke oppfylte sine mål.
 Anmeldere har anklaget Mullenweg for hykleri, ettersom han opprinnelig støttet dannelsen av teamet, og oppløsningen har skapt bekymringer for fremtiden til bærekraftsinitiativer innen WordPress.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMatt Mullenweg legger ned WordPress&apos; bærekraftsteam, noe som utløser tilbakeslag</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-adresser gjennom 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkelen av Geoff Huston gir en årlig oppdatering om IP-adresser, med fokus på den langsomme overgangen fra IPv4 til IPv6 til tross for det forutsagte behovet for et større adresseområde.
 Den diskuterer uttømmingen av IPv4-adresser, rollen til adresseoverføringer og utfordringer ved å ta i bruk IPv6, og fremhever fragmenteringen og markedsdynamikken til IPv4-adresser.
 Stykket undersøker tildelingstrender for IPv6, bemerker regionale forskjeller og virkningen av store tildelinger, og reflekterer over bredere implikasjoner for Internettets fremtid, inkludert nettnøytralitet og markedskonsolidering.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-adresser gjennom 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær oppmerksom på Makefile-effekten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Effekten av &quot;Makefile&quot; beskriver praksisen der ingeniører kopierer og modifiserer eksisterende komplekse konfigurasjoner, som Makefiles, i stedet for å lage nye fra bunnen av. - Denne tilnærmingen er utbredt i ulike systemer, som Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurasjoner og byggesystemer, og kan indikere altfor komplekse eller dårlig utformede verktøy. - Selv om det ikke er iboende negativt, kan Makefile-effekten hindre læring, komplisere sikkerhet og føre til ineffektiv feilsøking, noe som understreker behovet for gjennomtenkt verktøydesign som tar hensyn til konfigurerbarhet og brukervennlighet.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVær oppmerksom på Makefile-effekten</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portaler og Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkelen er den første i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, som fokuserer på Quakes forhåndsberegnede synlighetssystem for å håndtere overdraw, der piksler gjengis flere ganger. - Quake bruker portal culling og potensielt synlige sett (PVS) ved å dele verden inn i celler og porter, og forhåndsberegne synlighet for å optimalisere gjengivelse. - Artikkelen introduserer Portal- og Leaf-klassene i vis.py, en Python-gjennomføring av Quakes synlighetsalgoritme, og fremhever bruken av en blad-til-blad synlighetsmatrise.</p>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortaler og Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 feilrettinger]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 feilrettinger</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veldig feil matematikk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Et design- og byggefirma gjorde en matematisk feil på Facebook, og beregnet feilaktig jordens radius til 4 333 fot, noe som førte til en sterkt undervurdert omkrets på litt over 5 miles.
 Feilen oppsto fra å beregne buelengder uten å bruke Jordens faktiske radius, som er omtrent 3 959 miles.
 Innlegget fremhevet at den ytre buen var mindre enn 1 % lengre enn den indre buen, noe som antyder en potensiell reduksjon i flytid på grunn av redusert luftmotstand.</p>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVeldig feil matematikk</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygge Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bauble er et 3D-modellerings- og rendringsverktøy som bruker signerte avstandsfunksjoner (SDF-er) for å lage komplekse former og animasjoner. - Opprinnelig et grunnleggende system for å generere GLSL-shadere, har Bauble blitt omskrevet for å inkludere funksjoner som 3D-modell eksport, interaktiv redigering og tilpasset belysning. - Verktøyet støtter nå web-innbygging, interaktiv vektorredigering, og tilbyr omfattende dokumentasjon, noe som gjør det tilgjengelig for kreative prosjekter og brukere som er interessert i 3D-design.</p>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBygge Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så godt som alle binærsøk og flettesorteringer er ødelagt (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2006 identifiserte Joshua Bloch en feil i binærsøkalgoritmen, opprinnelig notert i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls,&quot; der en overløp oppstår når &#39;low&#39; og &#39;high&#39; overskrider den maksimale int-verdien.
 Dette problemet, som påvirker matriser med lengder på 2^30 eller mer, var sjeldent på 1980-tallet, men er mer vanlig i dag, og påvirker også mergesort og andre del-og-hersk-algoritmer.
 Bloch anbefaler å løse problemet ved å beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, og fremhever utfordringene med å skrive feilfri kode og nødvendigheten av grundig testing.</p>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZSå godt som alle binærsøk og flettesorteringer er ødelagt (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overvåk enhetene dine via Apple FindMy-nettverket i Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go Haystack muliggjør sporing av personlige Bluetooth-enheter via Apples &quot;Find My&quot;-nettverk uten å kreve Apple-maskinvare, ved å bruke OpenHaystack og Macless-Haystack med Go/TinyGo-verktøy.
 Brukere kan lage sine egne beacons ved å bruke TinyGo-fastvare på maskinvare som Adafruit Bluefruit-kort og BBC Microbit, med oppsett som krever en Apple-ID med tofaktorautentisering (2FA).
 Prosessen innebærer å installere go-haystack-verktøyet, bruke kommandoer som <code>haystack scan</code> for å lokalisere enheter, generere nøkler, flashe enheten og laste opp en JSON-fil til macless-haystack for enhetssynlighet i nettgrensesnittet.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOvervåk enhetene dine via Apple FindMy-nettverket i Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staten av Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Etter at Vim-grunnlegger Bram Moolenaar gikk bort i 2023, har Vim-samfunnet omorganisert seg for å sikre prosjektets videre utvikling, med Christian Brabandt som nåværende vedlikeholder. - På VimConf 2024 ble det diskutert at teamet har utvidet seg, med fokus på å oppdatere Vim-nettstedet, håndtere sikkerhet og forbedre kommunikasjonskanaler. - Vim forblir i vedlikeholdsmodus, med prioritet på samfunnets behov og integrering av nye funksjoner med forsiktighet, samtidig som de fortsetter å støtte ICCF Holland, en veldedighet etablert av Moolenaar.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZStaten av Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utplanning av AST-er og andre kompilator datastrukturer (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Innlegget diskuterer datastrukturutflating, en teknikk for kompilatorer som optimaliserer abstrakte syntakstrær (AST-er) ved å bruke en enkelt matrise med indekser i stedet for pekere. - Denne metoden forbedrer ytelsen ved å forbedre minnelokalisering, redusere referansestørrelse og forenkle minnehåndtering, noe som resulterer i en 2,4× hastighetsøkning i en mikrobenchmark. - Teknikken brukes spesielt i Rust-prosjekter og gir ergonomiske fordeler, som enklere minnehåndtering, og sammenlignes med bytekodefortolkere for ytterligere ytelsesforbedringer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZUtplanning av AST-er og andre kompilator datastrukturer (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De-smarting av Marshall Uxbridge Bluetooth-høyttaleren]]></title>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDe-smarting av Marshall Uxbridge Bluetooth-høyttaleren</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAIs bot knuste nettstedet til dette syv-personers selskapet 'som et DDoS-angrep']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Triplegangers&#39; e-handelsnettsted opplevde et DDoS-lignende angrep på grunn av at OpenAIs bot gjorde titusenvis av forespørsler for å skrape over 65 000 produktsider. - Nettstedet manglet en riktig konfigurert robots.txt-fil for å blokkere slike roboter, noe som førte til økte AWS-kostnader og bekymringer om datasikkerhet. - Denne hendelsen understreker viktigheten av at AI-selskaper innhenter tillatelse før dataskraping og fungerer som en advarsel for små bedrifter om å overvåke AI-botaktivitet.</p>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAIs bot knuste nettstedet til dette syv-personers selskapet &apos;som et DDoS-angrep&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har fått en ny superkraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En Reddit-bruker oppdaget en teknikk for enkelt å oppdage forskjeller i &quot;finn forskjellen&quot;-oppgaver ved å krysse øynene for å skape et tredje, skimrende bilde.
 Metoden gjør at forskjellene blir mer tydelige, og brukeren følte det var som å få en ny ferdighet eller &quot;superkraft&quot; etter å ha øvd.
 Brukeren delte denne teknikken med andre og oppmuntret dem til å prøve den ved å fokusere på det midterste bildet som dannes når de krysser øynene.</p>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZJeg har fått en ny superkraft</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisering av alle ISBN-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anna&#39;s Archive, det største åpne biblioteket, har visualisert alle ISBN-er for å spore fremdriften av bokkopieringer, og avslører at bare 16 % av bøkene er sikkerhetskopiert så langt.
 En dusør på $10 000 tilbys for å forbedre visualiseringens zoombarhet, interaktivitet og brukervennlighet, med premier for de tre beste innsendelsene, og all kode må være åpen kildekode.
 Dette initiativet er avgjørende for å bevare sjeldne bøker, ettersom Annas Arkiv har den største åpne samlingen av bokmetadata.</p>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualisering av alle ISBN-er</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prognoser Resultattavle, 2025 Januar 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren gir en årlig oppdatering om spådommer gjort i 2018 om selvkjørende biler, robotikk, AI, maskinlæring og menneskelig romfart, med planer om å lage nye spådommer for 2026-2036.
 Til tross for betydelige fremskritt innen AI og selvkjørende biler i 2024, forblir full autonomi og erstatning av menneskelige jobber med AI fjernt, med fjernovervåking av mennesker fortsatt nødvendig for selvkjørende biler.
 Fremskritt innen bemannet romfart går sakte, med SpaceX sin Starship og NASAs Artemis som møter forsinkelser, mens Blue Origins New Glenn nærmer seg oppskyting, og suborbital turisme viser begrenset fremgang.</p>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrognoser Resultattavle, 2025 Januar 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
