<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En gruppe venner deltok i Carbage Run 2025 Winter-utgaven, et 6-dagers rally gjennom Sverige til polarsirkelen og tilbake til Helsingfors, hvor bilene måtte være minst 20 år gamle og verdsatt til under €1000.</li>
<li>De transformeerden een Volvo 940 Estate uit 1993 in een zelfrijdend voertuig met behulp van openpilot van comma.ai, waarbij ze moderne componenten zoals elektrische stuurbekrachtiging, een Bosch iBooster en een Tesla-radarsensor integreerden.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil inkludere detaljer om ledninger, en tilpasset motorstyringsenhet (ECU), og planer om å gjøre koden åpen kildekode, noe som fremhever prosjektets innovative tilnærming til å ettermontere eldre kjøretøy med autonom teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSelvkjørende 1993 Volvo med åpen pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrenggjengivelsesalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spill Comanche fra 1992 brukte Voxel Space-motoren, en 2.5D-gjengivelsesteknikk basert på strålekasting, for å skape detaljerte terreng med skyggelegging og skygger.</li>
<li>Voxel Space-motoren brukte høyde- og fargekart og en enkel gjengivelsesalgoritme, som tegnet vertikale linjer fra bak til front, noe som kunne optimaliseres for ytelse.</li>
<li>Motorens kode er tilgjengelig under MIT-lisensen, men teknologien kan fortsatt være patentert i visse regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrenggjengivelsesalgoritme i mindre enn 20 linjer med kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan tegne en omriss i et videospill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer fem teknikker for å gjengi konturer i Unity, en populær spillutviklingsplattform, og fremhever deres bruk i spill som Sable og The Last of Us. - Teknikker inkluderer Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm og Edge Detection, hver med unike fordeler og kompromisser når det gjelder ytelse og visuell kvalitet. - Artikkelen gir innsikt i å balansere disse metodene for optimal spillestetikk og spillstøtte, med tilleggsmateriale og kreditering for 3D-modeller inkludert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZHvordan tegne en omriss i et videospill</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg slutter i Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJeg slutter i Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity har fått annonser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity har fått annonser</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZJeg er rik og har ingen anelse om hva jeg skal gjøre</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versjon 3.5.11, utgitt 2. januar 2025, adresserer en kritisk sikkerhetssårbarhet relatert til SSH-integrasjonsfunksjonen i tidligere versjoner. - Feilen involverte logging av input/output til en fil på den eksterne verten, som kunne bli aksessert av andre, og påvirket brukere av versjonene 3.5.6 til 3.5.10 og visse betaversjoner. - Brukere anbefales å oppdatere til versjon 3.5.11 umiddelbart, slette /tmp/framer.txt-filen, og verifisere oppdateringen ved hjelp av den medfølgende SHA-256 og PGP-signaturen for sikkerhetsbekreftelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk sikkerhetsutgivelse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kan LLM-er skrive bedre kode hvis du fortsetter å be dem om å «skrive bedre kode»?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En meme-trend i november 2023 involverte brukere som ba ChatGPT om å iterativt forbedre bilder, noe som deretter ble anvendt på kode ved å bruke Claude 3.5 Sonnet for å forbedre et Python-program. - Innledende forsøk med vage forespørsler som &quot;skriv bedre kode&quot; viste noen forbedringer, men strukturert prompt engineering med spesifikke optimaliseringsmål førte til betydelige ytelsesforbedringer. - Eksperimentet understreket viktigheten av menneskelig tilsyn, ettersom store språkmodeller (LLM-er) kan tilby innovative ideer, men også kan introdusere subtile feil under kodeoptimalisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKan LLM-er skrive bedre kode hvis du fortsetter å be dem om å «skrive bedre kode»?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 i ren SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann delte sin erfaring med å løse Advent of Code 2024-utfordringene ved å bruke ren SQL, og fremhevet det som en øvelse i alternative problemløsningsmetoder. - Neumann fullførte alle utfordringene, selv om han bemerket SQLs begrensninger i håndtering av komplekse algoritmer og tilstandsoppdateringer, og foreslo potensielle forbedringer for SQLs effektivitet. - Blogginnlegget inkluderer en detaljert SQL-løsning for en utfordring og diskuterer muligheten for å forbedre SQL for bedre å støtte utførelse av komplekse algoritmer direkte i databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 i ren SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikansk ankedomstol opphever FCCs regler for nettnøytralitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En amerikansk ankedomstol har ugyldiggjort FCCs regler for nettnøytralitet, som krevde lik behandling av internettrafikk av bredbåndsleverandører, med henvisning til at FCC har overskredet sin juridiske myndighet.</li>
<li>Avgjørelsen refererer til en høyesterettsdom som begrenser reguleringsbyråers makt, noe som påvirker FCCs evne til å håndheve nettnøytralitet.</li>
<li>FCC-leder Jessica Rosenworcel oppfordret Kongressen til å lovfeste nettnøytralitet, mens kommissær Brendan Carr støttet rettens avgjørelse som en kontroll mot regulatorisk overtramp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZAmerikansk ankedomstol opphever FCCs regler for nettnøytralitet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær en eiendomseier og ikke en leietaker på internett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å eie ditt digitale rom i stedet for å stole utelukkende på store internettplattformer, som ofte prioriterer sin egen vekst over brukernes interesser. - Strategier for å opprettholde kontroll over din online tilstedeværelse inkluderer å eie et domene, diversifisere innhold på tvers av flere plattformer, og bygge direkte forbindelser med publikum gjennom e-postlister. - Ved å opprette din egen nettressurs sikrer du fleksibilitet og motstandsdyktighet i dine digitale bestrebelser, og reduserer avhengigheten av et enkelt nettverk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZVær en eiendomseier og ikke en leietaker på internett</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – En åpen katalog over personlige nettsteder og blogger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll er en åpen katalog over personlige nettsteder og blogger, med vekt på digitale rom utenfor store teknologiselskaper, og vedlikeholdes på GitHub av Den Delimarsky. - Brukere kan bidra til BlogScroll gjennom GitHub eller ved å sende en e-post til skaperen, og oppdateringer er tilgjengelige via en RSS-feed. - Katalogen inkluderer ulike kategorier som design-og-brukeropplevelse, personlig, foto-video-produksjon, og teknologi, og viser bidrag fra mange individer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – En åpen katalog over personlige nettsteder og blogger</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalien Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot oppdaget at SHLX-instruksjonen på Intels Alder Lake-prosessorer har en &quot;medium latency&quot; på 3 sykluser, noe som er atypisk for venstreskiftoperasjoner som vanligvis tar 1 syklus. - Dette latensproblemet er spesifikt for Alder Lakes ytelseskjerner og påvirker ikke effektivitetskjerner, i motsetning til Intels påstander om en 1-syklus latens. - Latensen varierer basert på initialiseringen av skiftetelleregistret, med 32-bits instruksjoner eller 64-bits instruksjoner uten umiddelbare som oppnår 1-syklus latens, mens 64-bits instruksjoner med umiddelbare resulterer i 3-syklus latens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAnomalien Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En av artiklene mine ble avslått i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn av artiklene mine ble avslått i dag</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et verktøy som konverterer mitmproxy-opptak til OpenAPI 3.0-spesifikasjoner, og letter omvendt utvikling av REST API-er ved å fange opp applikasjonstrafikk. - Verktøyet støtter nå HTTP Archive (HAR)-filer fra nettleserens utviklerverktøy, noe som utvider bruksområdet for utviklere. - Installasjon kan gjøres ved hjelp av Python3 og pip eller Docker, og prosjektet benytter verktøy som poetry, pre-commit og pytest for utvikling, med en MIT-lisens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automagisk reversere REST API-er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, ikke TPM, er kjernen i maskinvlyrken.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper er et høyytelses integrert utviklingsmiljø (IDE) inspirert av Jupyter, optimalisert for massiv samtidighet og minimal minnebruk. - Det er bygget med programmeringsspråket Go for forbedret samtidighet og ytelse, og tilbyr både Electron- og webapp-versjoner, og er åpen kildekode under AGPL-3.0-lisensen. - Zasper støtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikasjoner og har som mål å utvide seg utover Jupyter Notebooks for å støtte tilpassede dataapplikasjoner, med full støtte på Mac og begrenset støtte på Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails for alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 er optimalisert for små prosjekter og enkeltutviklere, og tilbyr en omfattende &quot;Kom i gang med Rails&quot;-veiledning for å bygge fullverdige applikasjoner.</li>
<li>SQLite er nå klar for produksjon i Rails 8, noe som reduserer avhengigheten av PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grunnleggende kontinuerlig integrasjonskonfigurasjon (CI) med 2000 gratis GitHub-handlingsminutter.</li>
<li>Den nye autentiseringsgeneratoren og enkel distribusjon med Kamal gjør brukerinnlogging og live app-oppsett med SSL enklere, og fremmer beste praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails for alt</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor kan man jobbe etter 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZHvor kan man jobbe etter 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min favoritt hack for datamaskinergonomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introduserer &quot;The Beeper,&quot; en DIY-enhet designet for å oppmuntre til bevegelse ved å pipe hvis dataskjermen forblir ulåst for lenge. - The Beeper består av maskinvare (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, bryter, piezo buzzer), fastvare (Lua-skript), og programvare som styrer aktiveringen. - Til tross for sin enkelhet, fremmer enheten effektivt regelmessig bevegelse, og Jacob anerkjenner sin kones støtte i prosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMin favoritt hack for datamaskinergonomi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-kode blir stjålet av teamet bak Honey-nettleserutvidelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogg råtner. Wikier venter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget kontrasterer den varige naturen til wikier med den flyktige naturen til blogger, og antyder at innen 2025 vil wikier bli mer personlige og meningsfulle.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og reflekterer forfatterens utviklende tanker, mens blogger sammenlignes med statiske, glemte butikkfronter.</li>
<li>Forfatteren går over fra en tradisjonell nettside til et wiki-format, noe som indikerer et skifte i hvordan personlig innhold blir administrert og delt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogg råtner. Wikier venter</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta er klar til å lansere AI-boter på Facebook og Instagram for å engasjere yngre brukere og utnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-botene vil ha profiler og lage innhold, og fungere på samme måte som vanlige sosiale mediekontoer, etter Metas oppkjøp av SocialAI. - Dette initiativet gjenspeiler Metas bredere strategi for å automatisere sosiale interaksjoner og innholdskuratering, i tråd med trender sett i apper som Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta ønsker flere AI-boter på Facebook og Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt 25-årige eventyr innen AI og ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Associate Teaching Professor ved Carnegie Mellon University, Austin Z. Henley, deler sin 25-år lange reise innen AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), og fremhever sin overgang fra innledende uinteresse til aktiv deltakelse gjennom ulike prosjekter.</li>
<li>Karriereveien hans inkluderer å utvikle enkle spill, studere AI og nevrale nettverk, og anvende beslutningstrær og klynging under doktorgraden for å analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley begynte i Microsofts programsynteseteam i 2022, og jobbet med AI-prosjekter, inkludert verktøy basert på LLM-er (Large Language Models), og fortsetter å utforske AI-verktøy uavhengig mens han underviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitt 25-årige eventyr innen AI og ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt nyttår 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt nyttår 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statisk søketrær: raskere enn binærsøk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer implementeringen og optimaliseringen av statiske søketrær (S+ trær) for betydelig raskere søking i sorterte data, og oppnår hastigheter 40 ganger raskere enn tradisjonelt binærsøk. - Optimaliseringsteknikker som batching, prefetching og manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) brukes for å forbedre spørringsgjennomstrømningen. - Artikkelen utforsker også ulike treoppsett, nodestørrelser og minnehåndteringsstrategier, med en diskusjon om fremtidig arbeid som branchy search og interpolasjonssøk for ytterligere å forbedre søkeeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatisk søketrær: raskere enn binærsøk</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet for å vurdere store språkmodeller (LLMs) på avansert matematisk resonnering ved hjelp av problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarken inkluderer 236 originale problemer og en variant med 52 endrede problemer for å unngå datakontaminering. - OpenAIs best presterende modell oppnådde 41,95 % nøyaktighet på de originale problemene, men opplevde et betydelig ytelsesfall på omtrent 30 % på de endrede problemene, noe som fremhever utfordringer med å tilpasse seg variasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % reduksjon i o1-forhåndsvisningsnøyaktighet når Putnam-problemer er litt variert</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser i 2024: Et år i gjennomgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databaselandskapet i 2024 opplevde betydelige endringer, inkludert store oppkjøp, lisensendringer og pågående rivaliseringer blant nøkkelaktører som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB ble populær for analytiske spørringer, med integrasjoner i Postgres, mens bemerkelsesverdige utgivelser inkluderte Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Oppkjøp som Tabular av Databricks og OrioleDB av Supabase var betydelige, og til tross for tilbakeslag som nedleggelsen av OtterTune, forblir bransjen dynamisk med nye prosjekter og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser i 2024: Et år i gjennomgang</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg elsket å lese i 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listen inneholder et mangfoldig utvalg av bøker, inkludert historiske, filosofiske, vitenskapelige og personlige fortellinger, som hver gir unike innsikter og berikende opplevelser.</li>
<li>Blant høydepunktene finner vi Ciceros brev for innsikt i romersk liv, Ben-Aris verk om datavitenskapelig logikk og programverifikasjon, og Steve Martins memoarer om komisk suksess.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske utforskninger av Pierre Hadot og Nietzsche, greske tragedier av Aiskhylos, og litterære verk av Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZJeg elsket å lese i 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En av mine artikler ble avslått i dag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nytt verktøy designet for å forenkle automatiseringen av forretningsprosesser ved automatisk å identifisere datakorrelationer mellom API-forespørsler og gi en grafisk flytrepresentasjon. - Det lar brukere ta opp forespørsler, definere innganger og utganger, og eksportere disse flytene som JavaScript-kode, noe som gjør prosessen mer effektiv enn manuell reverse engineering eller bruk av mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktøyet er bygget på Electron og er tilgjengelig for både Windows- og Linux-plattformer, med en veiledning tilgjengelig for reverse engineering av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk reversering av HTTP API-er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Største lager av hjemmelagde eksplosiver i byråets historie funnet i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hadde en sikkerhetssårbarhet lik en fra 2003, som tillot ASCII escape-tegn å utføre kommandoer som å åpne applikasjoner. - Problemet var spesielt problematisk med Zsh og Bash i vi-modus, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved å deaktivere funksjonen som standard. - Til tross for sikkerhetsfeilen, blir Ghostty rost for sine funksjoner, og utvikleren adresserte raskt problemet, og ga løsninger og omgåelser for brukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spøkelsesaktige CVE-er i terminaltittelen min</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Store konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositoryet tilbyr implementasjoner for Large Concept Models (LCM), som bruker &quot;konsepter&quot; som en høyere-nivå semantisk representasjon for språkmodellering.</li>
<li>LCM støtter 200 tekstspråk og 57 talespråk ved bruk av SONAR-innebyggingsrommet, og er trent for auto-regressiv setningsprediksjon med metoder som MSE-regresjon og diffusjonsbasert generering.</li>
<li>Repositoryet gir installasjonsinstruksjoner, datatilberedning, trening, finjustering og evalueringsretningslinjer, og er utgitt under MIT-lisensen, ved bruk av fairseq2 med UV og pip installasjonsalternativer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStore konseptmodeller: Språkmodellering i et setningsrepresentasjonsrom</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
