<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jestem bogaty i nie mam pojęcia, co robić”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Jestem bogaty i nie mam pojęcia, co robić”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Krytyczna aktualizacja bezpieczeństwa iTerm2”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iTerm2 w wersji 3.5.11, wydany 2 stycznia 2025 roku, rozwiązuje krytyczną lukę bezpieczeństwa związaną z funkcją integracji SSH w poprzednich wersjach. - Błąd polegał na logowaniu danych wejściowych/wyjściowych do pliku na zdalnym hoście, do którego mogli mieć dostęp inni, co dotyczyło użytkowników wersji od 3.5.6 do 3.5.10 oraz niektórych wersji beta. - Użytkownikom zaleca się natychmiastową aktualizację do wersji 3.5.11, usunięcie pliku /tmp/framer.txt oraz weryfikację aktualizacji za pomocą dostarczonego SHA-256 i podpisu PGP w celu zapewnienia bezpieczeństwa.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Krytyczna aktualizacja bezpieczeństwa iTerm2”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Czy LLM mogą pisać lepszy kod, jeśli będziesz je ciągle prosić o „pisanie lepszego kodu”?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„W listopadzie 2023 roku trend memów polegał na tym, że użytkownicy prosili ChatGPT o iteracyjne ulepszanie obrazów, co następnie zastosowano do kodu, używając Claude 3.5 Sonnet do poprawy programu w Pythonie. - Początkowe próby z niejasnymi poleceniami, takimi jak „napisz lepszy kod”, wykazały pewne ulepszenia, ale strukturalne projektowanie poleceń z konkretnymi celami optymalizacji doprowadziło do znaczących usprawnień wydajności. - Eksperyment podkreślił znaczenie nadzoru ludzkiego, ponieważ chociaż duże modele językowe (LLM) mogą oferować innowacyjne pomysły, mogą również wprowadzać subtelne błędy podczas optymalizacji kodu.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Czy LLM mogą pisać lepszy kod, jeśli będziesz je ciągle prosić o „pisanie lepszego kodu”?”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 w czystym SQL”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann podzielił się swoim doświadczeniem w rozwiązywaniu wyzwań Advent of Code 2024 za pomocą czystego SQL, podkreślając to jako ćwiczenie w alternatywnych podejściach do rozwiązywania problemów. - Neumann z powodzeniem ukończył wszystkie wyzwania, choć zauważył ograniczenia SQL w obsłudze złożonych algorytmów i aktualizacji stanu, sugerując potencjalne usprawnienia dla efektywności SQL. - Post na blogu zawiera szczegółowe rozwiązanie SQL dla jednego z wyzwań i omawia możliwość ulepszenia SQL w celu lepszego wsparcia wykonywania złożonych algorytmów bezpośrednio w bazach danych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 w czystym SQL”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sąd apelacyjny USA unieważnia zasady neutralności sieci FCC”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sąd Apelacyjny USA unieważnił zasady neutralności sieci ustanowione przez FCC, które nakazywały równe traktowanie ruchu internetowego przez dostawców szerokopasmowych, powołując się na przekroczenie uprawnień prawnych przez FCC.”</li>
<li>„Decyzja odnosi się do orzeczenia Sądu Najwyższego, które ogranicza uprawnienia agencji regulacyjnych, wpływając na zdolność FCC do egzekwowania zasady neutralności sieci.”</li>
<li>„Przewodnicząca FCC Jessica Rosenworcel wezwała Kongres do uchwalenia przepisów dotyczących neutralności sieci, podczas gdy komisarz Brendan Carr poparł decyzję sądu jako środek kontroli nadmiernej regulacji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Sąd apelacyjny USA unieważnia zasady neutralności sieci FCC”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bądź właścicielem nieruchomości, a nie najemcą w internecie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł podkreśla znaczenie posiadania własnej przestrzeni cyfrowej zamiast polegania wyłącznie na głównych platformach internetowych, które często przedkładają swój rozwój nad interesy użytkowników. - Strategie utrzymania kontroli nad swoją obecnością online obejmują posiadanie domeny, dywersyfikację treści na różnych platformach oraz budowanie bezpośrednich relacji z odbiorcami poprzez listy e-mailowe. - Tworząc własną stronę internetową, zapewniasz sobie elastyczność i odporność w swoich działaniach cyfrowych, zmniejszając zależność od jednej sieci.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Bądź właścicielem nieruchomości, a nie najemcą w internecie”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – otwarty katalog stron osobistych i blogów”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll to otwarty katalog stron osobistych i blogów, kładący nacisk na przestrzenie cyfrowe poza głównymi firmami technologicznymi, i jest utrzymywany na GitHubie przez Dena Delimarsky&#39;ego. - Użytkownicy mogą przyczyniać się do BlogScroll poprzez GitHub lub wysyłając e-mail do twórcy, a aktualizacje są dostępne za pośrednictwem kanału RSS. - Katalog obejmuje różne kategorie, takie jak design-and-ux, personal, photo-video-production i technology, prezentując wkłady od wielu osób.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – otwarty katalog stron osobistych i blogów”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Anomalia Alder Lake SHLX”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot odkrył, że instrukcja SHLX na procesorach Intel Alder Lake wykazuje „średnią latencję” wynoszącą 3 cykle, co jest nietypowe dla operacji przesunięcia w lewo, które zwykle zajmują 1 cykl. - Problem z latencją dotyczy rdzeni wydajnościowych Alder Lake i nie wpływa na rdzenie efektywnościowe, co jest sprzeczne z twierdzeniami Intela o latencji wynoszącej 1 cykl. - Latencja różni się w zależności od inicjalizacji rejestru liczby przesunięć, przy czym instrukcje 32-bitowe lub 64-bitowe bez natychmiastowych osiągają latencję 1 cyklu, podczas gdy instrukcje 64-bitowe z natychmiastowymi skutkują latencją 3 cykli.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Anomalia Alder Lake SHLX”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: Automatyczne inżynieria wsteczna REST API”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger to narzędzie, które konwertuje przechwyty mitmproxy na specyfikacje OpenAPI 3.0, ułatwiając inżynierię wsteczną REST API poprzez przechwytywanie ruchu aplikacji. - Narzędzie to teraz obsługuje pliki HTTP Archive (HAR) z narzędzi deweloperskich przeglądarki, co zwiększa jego użyteczność dla programistów. - Instalacja może być przeprowadzona za pomocą Python3 i pip lub Docker, a projekt wykorzystuje narzędzia takie jak poetry, pre-commit i pytest do rozwoju, z licencją MIT.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: Automatyczne inżynieria wsteczna REST API”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GPU, a nie TPM, jest podstawą sprzętowego DRM”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„GPU, a nie TPM, jest podstawą sprzętowego DRM”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: nowoczesna i wydajna alternatywa dla JupyterLab, stworzona w Go”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper to wysokowydajne Zintegrowane Środowisko Programistyczne (IDE) inspirowane Jupyterem, zoptymalizowane pod kątem masowej współbieżności i minimalnego zużycia pamięci. - Jest zbudowane w języku programowania Go dla zwiększonej współbieżności i wydajności, oferując zarówno wersje Electron, jak i Web App, i jest open-source na licencji AGPL-3.0. - Zasper obsługuje aplikacje danych w stylu REPL (Read-Eval-Print Loop) i dąży do rozszerzenia poza Notatniki Jupyter, aby wspierać niestandardowe aplikacje danych, z pełnym wsparciem na Mac i ograniczonym wsparciem na Linux.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: nowoczesna i wydajna alternatywa dla JupyterLab, stworzona w Go”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szyny do wszystkiego”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 jest zoptymalizowany dla małych projektów i pojedynczych deweloperów, oferując kompleksowy przewodnik „Pierwsze kroki z Rails”, aby budować aplikacje o pełnej funkcjonalności.”</li>
<li>„SQLite jest teraz gotowy do produkcji w Rails 8, co zmniejsza zależność od PostgreSQL lub Redis, i zawiera podstawową konfigurację ciągłej integracji (CI) z 2000 darmowymi minutami akcji GitHub.”</li>
<li>„Nowy generator uwierzytelniania i proste wdrożenie z Kamal ułatwiają logowanie użytkowników oraz konfigurację aplikacji na żywo z SSL, promując najlepsze praktyki.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Szyny do wszystkiego”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gdzie pracować po czterdziestce?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Gdzie pracować po czterdziestce?”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mój ulubiony trik ergonomiczny dotyczący komputera”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer przedstawia „The Beeper”, urządzenie DIY zaprojektowane, aby zachęcać do ruchu poprzez wydawanie dźwięku, jeśli ekran komputera pozostaje odblokowany zbyt długo. - The Beeper składa się z elementów sprzętowych (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, przełącznik, brzęczyk piezoelektryczny), oprogramowania układowego (skrypt Lua) oraz oprogramowania zarządzającego aktywacją. - Pomimo swojej prostoty, urządzenie skutecznie promuje regularny ruch, a Jacob przyznaje, że wsparcie żony było istotne w tym projekcie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Mój ulubiony trik ergonomiczny dotyczący komputera”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Kod GPL UBlockOrigin został skradziony przez zespół stojący za rozszerzeniem przeglądarki Honey”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Kod GPL UBlockOrigin został skradziony przez zespół stojący za rozszerzeniem przeglądarki Honey”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogi gniją. Wiki czekają”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Post kontrastuje trwałą naturę wiki z przemijającą naturą blogów, sugerując, że do 2025 roku wiki staną się bardziej osobiste i znaczące.”</li>
<li>„Wiki są opisywane jako dynamiczne i odzwierciedlające ewoluujące myśli pisarza, podczas gdy blogi są porównywane do statycznych, zapomnianych witryn sklepowych.”</li>
<li>„Autor przechodzi z tradycyjnej strony internetowej na format wiki, co wskazuje na zmianę w sposobie zarządzania i udostępniania treści osobistych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogi gniją. Wiki czekają”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta chce więcej botów AI na Facebooku i Instagramie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta ma zamiar wprowadzić na Facebooku i Instagramie boty AI, aby zaangażować młodszych użytkowników i wykorzystać swoją inwestycję w technologię generatywnej AI. - Te boty AI będą miały profile i tworzyły treści, działając podobnie do zwykłych kont w mediach społecznościowych, po przejęciu przez Meta firmy SocialAI. - Ta inicjatywa odzwierciedla szerszą strategię Meta polegającą na automatyzacji interakcji społecznych i kuracji treści, co jest zgodne z trendami obserwowanymi w aplikacjach takich jak Character.ai.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta chce więcej botów AI na Facebooku i Instagramie”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Moja 25-letnia przygoda z AI i ML”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, adiunkt na Uniwersytecie Carnegie Mellon, dzieli się swoją 25-letnią podróżą w dziedzinie AI (sztucznej inteligencji) i ML (uczenia maszynowego), podkreślając swoją transformację od początkowego braku zainteresowania do aktywnego zaangażowania poprzez różne projekty.”</li>
<li>„Jego ścieżka kariery obejmuje tworzenie prostych gier, studiowanie sztucznej inteligencji i sieci neuronowych oraz stosowanie drzew decyzyjnych i klasteryzacji podczas doktoratu do analizy danych z edytora kodu.”</li>
<li>„Henley dołączył do zespołu syntezy programów Microsoftu w 2022 roku, pracując nad projektami AI, w tym narzędziami opartymi na LLM (Large Language Models), i kontynuuje samodzielne badanie narzędzi AI, jednocześnie ucząc.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Moja 25-letnia przygoda z AI i ML”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł omawia wdrożenie i optymalizację statycznych drzew wyszukiwania (drzewa S+), które umożliwiają znacznie szybsze przeszukiwanie posortowanych danych, osiągając prędkości 40 razy większe niż tradycyjne wyszukiwanie binarne. - Techniki optymalizacji, takie jak grupowanie, prefetching i ręczne SIMD (Single Instruction, Multiple Data), są stosowane w celu zwiększenia przepustowości zapytań. - Artykuł bada również różne układy drzew, rozmiary węzłów i strategie zarządzania pamięcią, z dyskusją na temat przyszłych prac, takich jak wyszukiwanie z gałęziami i wyszukiwanie interpolacyjne, aby jeszcze bardziej poprawić efektywność wyszukiwania.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM to benchmark zaprojektowany do oceny dużych modeli językowych (LLM) pod kątem zaawansowanego rozumowania matematycznego, wykorzystując problemy z Konkursu Matematycznego Putnama. - Benchmark zawiera 236 oryginalnych problemów oraz wariant z 52 zmienionymi problemami, aby uniknąć zanieczyszczenia danych. - Najlepszy model OpenAI osiągnął 41,95% dokładności na oryginalnych problemach, ale doświadczył znacznego spadku wydajności o około 30% na zmienionych problemach, co podkreśla wyzwania związane z adaptacją do wariacji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Krajobraz baz danych w 2024 roku doświadczył znaczących zmian, w tym dużych przejęć, zmian licencyjnych oraz trwających rywalizacji wśród kluczowych graczy, takich jak Redis, Elasticsearch, Databricks i Snowflake. - DuckDB zyskał popularność w zapytaniach analitycznych, z integracjami do Postgresa, podczas gdy godne uwagi wydania obejmowały Amazon Aurora DSQL i Microsoft Garnet. - Przejęcia, takie jak Tabular przez Databricks i OrioleDB przez Supabase, były znaczące, a mimo niepowodzeń, takich jak zamknięcie OtterTune, branża pozostaje dynamiczna z nowymi projektami i finansowaniem.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lista zawiera różnorodne książki, w tym historyczne, filozoficzne, naukowe i osobiste narracje, z których każda oferuje unikalne spostrzeżenia i wzbogacające doświadczenia.”</li>
<li>„Najważniejsze punkty to listy Cycerona, które dostarczają wglądu w życie rzymskie, prace Ben-Ariego na temat logiki informatyki i weryfikacji programów oraz wspomnienia Steve&#39;a Martina o sukcesie komediowym.”</li>
<li>„Kolekcja zawiera również filozoficzne eksploracje Pierre&#39;a Hadota i Nietzschego, greckie tragedie Ajschylosa oraz dzieła literackie Ursuli Le Guin i Rabindranatha Tagore.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot to nowe narzędzie zaprojektowane w celu uproszczenia automatyzacji procesów biznesowych poprzez automatyczne identyfikowanie korelacji danych między żądaniami API i dostarczanie graficznej reprezentacji przepływu. - Umożliwia użytkownikom rejestrowanie żądań, definiowanie danych wejściowych i wyjściowych oraz eksportowanie tych przepływów jako kod JavaScript, co czyni proces bardziej efektywnym niż ręczne inżynieria wsteczna lub korzystanie z mniej optymalnych technologii, takich jak Robotic Process Automation (RPA). - Narzędzie jest zbudowane na platformie Electron i jest dostępne zarówno dla systemów Windows, jak i Linux, z dostępnym samouczkiem dotyczącym inżynierii wstecznej API USPS.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, nowy emulator terminala, miał lukę w zabezpieczeniach podobną do tej z 2003 roku, która pozwalała znakom ucieczki ASCII na wykonywanie poleceń, takich jak otwieranie aplikacji. - Problem był szczególnie uciążliwy w przypadku Zsh i Bash w trybie vi, ale Ghostty 1.0.1 rozwiązał to, wyłączając tę funkcję domyślnie. - Pomimo luki w zabezpieczeniach, Ghostty jest chwalony za swoje funkcje, a deweloper szybko zajął się problemem, dostarczając poprawki i obejścia dla użytkowników.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Repozytorium oferuje implementacje dla Dużych Modeli Konceptualnych (LCM), które wykorzystują „koncepcje” jako wyższy poziom semantycznej reprezentacji w modelowaniu języka.”</li>
<li>„LCM obsługuje 200 języków tekstowych i 57 języków mowy, korzystając z przestrzeni osadzania SONAR, i jest szkolony do autoregresyjnego przewidywania zdań za pomocą metod takich jak regresja MSE i generowanie oparte na dyfuzji.”</li>
<li>„Repozytorium zawiera instrukcje instalacji, przygotowanie danych, wytyczne dotyczące treningu, dostrajania i oceny, a także jest udostępniane na licencji MIT, z wykorzystaniem fairseq2 z opcjami instalacji UV i pip.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wesołych Świąt Bożego Narodzenia wszystkim”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Wesołych Świąt Bożego Narodzenia wszystkim”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Aplikacja na pasek menu macOS, która w czasie rzeczywistym pokazuje, jak pełny jest zbiornik na mocz na ISS”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream to aplikacja na macOS, która wyświetla w pasku menu bieżący stan pojemności zbiornika na mocz Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS). Aplikacja została stworzona przy użyciu Swift i macOS, co stanowi pierwszą próbę dewelopera, co może skutkować potencjalnymi błędami i ograniczonym zarządzaniem błędami. Dane do aplikacji pochodzą z projektu ISS Mimic, chociaż deweloper nie planuje dodawać dodatkowych statystyk z tego źródła.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Aplikacja na pasek menu macOS, która w czasie rzeczywistym pokazuje, jak pełny jest zbiornik na mocz na ISS”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Ozdobiona choinka (2013)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Ozdobiona choinka (2013)”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ten otwarty problem nauczył mnie, czym jest topologia [wideo]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ten otwarty problem nauczył mnie, czym jest topologia [wideo]”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 wprowadza nowe funkcje, takie jak odniesienie do parametrów blokowych za pomocą <code>it</code>, Prism jako domyślny parser oraz Happy Eyeballs Version 2 dla lepszej łączności sieciowej.”</li>
<li>„Aktualizacja obejmuje ulepszenia wydajności, nowe opcje wiersza poleceń oraz różne poprawki błędów, a także ostrzeżenia o wycofaniu zmiennych literałów łańcuchowych i wsparcie dla rozpraszania słów kluczowych nil.”</li>
<li>„Problemy z kompatybilnością i aktualizacje C API zostały rozwiązane, a aktualizacje dotyczą głównych klas i biblioteki standardowej, co czyni to wydanie istotnym dla deweloperów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wypróbowanie QvQ – nowego modelu rozumowania wizualnego Qwen”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba w grudniu 2024 roku wypuściła nowy model rozumowania wizualnego, QvQ-72B-Preview, który integruje wizję z tekstowymi podpowiedziami, aby zwiększyć możliwości rozumowania wizualnego.”</li>
<li>„Model jest dostępny do testowania na Hugging Face Spaces i można go uruchomić lokalnie za pomocą pakietu mlx-vlm autorstwa Prince Canuma, co pokazuje jego otwartoźródłowy charakter i dostępność.”</li>
<li>„Blog Simona Willisona podkreśla potencjał modelu do kreatywnych zastosowań, mimo mieszanych wyników, i kładzie nacisk na jego zabawne podejście do rozwiązywania problemów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Wypróbowanie QvQ – nowego modelu rozumowania wizualnego Qwen”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Maski, dym i lustra: Historia lotu EgyptAir 804”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Maski, dym i lustra: Historia lotu EgyptAir 804”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – lekka przeglądarka internetowa stworzona od podstaw”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nowa lekka przeglądarka internetowa, skoncentrowana na prywatności, jest w trakcie opracowywania i działa w unikalny sposób bez użycia JavaScript, zamiast tego wykorzystując zaktualizowane skrypty do ulepszania stron internetowych. Przeglądarka stosuje strategię białej listy, aby blokować zasoby z różnych domen, skutecznie unikając śledzenia i zwiększając prywatność użytkowników. Twórca prowadzi zbiórkę funduszy na wsparcie rozwoju tego projektu, zapraszając do współpracy zainteresowane strony.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – lekka przeglądarka internetowa stworzona od podstaw”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stworzyłem stronę internetową do semantycznego przeszukiwania artykułów ArXiv”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Student studiów magisterskich z ADHD stworzył stronę internetową, aby wspomóc systematyczne przeglądy literatury poprzez wyszukiwanie podobnych artykułów na podstawie ich znaczenia. Strona wykorzystuje model osadzania MixedBread do reprezentacji wektorowej, Milvus do przechowywania i wyszukiwania oraz Gradio do obsługi aplikacji. Baza danych wektorów jest aktualizowana co tydzień przy użyciu danych z Kaggle, a efektywność wyszukiwania jest zwiększana poprzez binaryzację osadzeń i stosowanie odległości Hamminga.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Stworzyłem stronę internetową do semantycznego przeszukiwania artykułów ArXiv”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Symulacja CRT w shaderze GPU, wygląda lepiej niż wstawianie czarnych ramek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon, we współpracy z Timothym Lottesem, wprowadził nowy algorytm open-source do symulacji wyświetlaczy CRT (Cathode Ray Tube), dostępny na Shadertoy i GitHub. Ten algorytm redukuje rozmycie ruchu na wyświetlaczach 240Hz+ i oferuje łagodniejsze migotanie w porównaniu do BFI (Black Frame Insertion), a został zintegrowany z emulatorem Retroarch. Symulacja jest kompatybilna z wyświetlaczami LCD i OLED, oferując tryby w czasie rzeczywistym i w zwolnionym tempie, i jest szczególnie skuteczna w redukcji rozmycia ruchu w starszych treściach 60fps.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Symulacja CRT w shaderze GPU, wygląda lepiej niż wstawianie czarnych ramek”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung zmarł”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, szanowany redaktor PCWorld i dziennikarz zajmujący się sprzętem, zmarł w wieku 58 lat po walce z rakiem trzustki, pozostawiając znaczący wpływ na dziennikarstwo technologiczne.”</li>
<li>„Z ponad 25-letnim doświadczeniem w branży, był znany ze swojej dogłębnej wiedzy, wciągającego stylu pisania i zaangażowania w zachowanie integralności dziennikarskiej, przyczyniając się do rozwoju Maximum PC i PCWorld.”</li>
<li>„Praca Gordona, w tym podcast „The Full Nerd”, zainspirowała wielu w społeczności technologicznej, a jego zaangażowanie w obronę praw konsumentów i upraszczanie skomplikowanej technologii było podziwiane.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung zmarł”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Właśnie zaktualizowałem Chrome mojej żony, a uBlock nie jest już obsługiwany”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Właśnie zaktualizowałem Chrome mojej żony, a uBlock nie jest już obsługiwany”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pilot pędził przez lotnisko, aby zaskoczyć kobietę, która uratowała mu życie”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Pilot pędził przez lotnisko, aby zaskoczyć kobietę, która uratowała mu życie”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
