<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Błędy popełniane przez inżynierów w dużych, ugruntowanych bazach kodu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Praca w dużych, ugruntowanych bazach kodu, często zawierających miliony linii kodu i angażujących setki inżynierów, stawia przed inżynierami oprogramowania znaczące wyzwania. - Częstym błędem jest brak spójności, gdy inżynierowie ignorują istniejące wzorce kodu i wdrażają funkcje w izolacji, co może prowadzić do problemów z utrzymaniem i utrudniać przyszłe usprawnienia. - Aby efektywnie pracować w dużych bazach kodu, inżynierowie powinni badać istniejące wzorce, rozumieć wpływ bazy kodu na produkcję, być ostrożni z zależnościami i starannie usuwać niepotrzebny kod, aby utrzymać jakość i wartość.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Błędy popełniane przez inżynierów w dużych, ugruntowanych bazach kodu”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Magiczne/tragiczne linki w e-mailach: nie rób z nich jedynej opcji”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Magic Links zapewniają metodę logowania bez hasła za pomocą linków e-mail, oferując zwiększone bezpieczeństwo, ale mogą być niewygodne z powodu opóźnień w dostarczaniu e-maili i korzystania z wielu urządzeń.”</li>
<li>„Mogą stanowić zagrożenie dla bezpieczeństwa, zachęcając użytkowników do uzyskiwania dostępu do osobistych e-maili na urządzeniach służbowych, co podkreśla potrzebę alternatyw, takich jak jednorazowe hasła (OTP).”</li>
<li>„Dla lepszego doświadczenia użytkownika, zwłaszcza dla osób obeznanych z technologią, zaleca się używanie kluczy dostępu jako bardziej elastycznej i bezpiecznej opcji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Magiczne/tragiczne linki w e-mailach: nie rób z nich jedynej opcji”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„System operacyjny w 1 000 liniach – Wprowadzenie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Książka prowadzi czytelników przez proces tworzenia małego systemu operacyjnego od podstaw, obejmując kluczowe funkcje, takie jak przełączanie kontekstu, stronicowanie i operacje na plikach w języku C, wszystko w około 1000 liniach kodu.”</li>
<li>„Podkreśla naukę nowych technik debugowania, szczególnie w przypadku wyzwań takich jak proces rozruchu i stronicowanie, oraz udostępnia przykłady do pobrania na GitHubie.”</li>
<li>„Książka jest licencjonowana na podstawie CC BY 4.0, z kodem na licencji MIT, i wymaga znajomości języka C oraz środowiska podobnego do UNIX jako warunków wstępnych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„System operacyjny w 1 000 liniach – Wprowadzenie”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Złamanie 512-bitowego klucza DKIM za mniej niż 8 dolarów w chmurze”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Badanie rekordów SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) i DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dla miliona najpopularniejszych stron internetowych ujawniło ponad 1 700 publicznych kluczy DKIM krótszych niż 1 024 bity, które są uznawane za niebezpieczne. - Badacze z powodzeniem złamali 512-bitowy klucz DKIM z redfin.com, używając Pythona i CADO-NFS za mniej niż 8 dolarów na serwerze w chmurze, co pokazuje podatność krótkich kluczy. - Badanie podkreśla potrzebę, aby dostawcy usług e-mail odrzucali podpisy DKIM z kluczami krótszymi niż 1 024 bity, ponieważ niektórzy dostawcy, tacy jak Yahoo Mail, Mailfence i Tuta, zaakceptowali skompromitowany podpis.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Złamanie 512-bitowego klucza DKIM za mniej niż 8 dolarów w chmurze”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Microsoft maskuje Bing jako Google, aby zmylić nieuważnych użytkowników wyszukiwarek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft podobno zmienia wygląd Binga, aby przypominał interfejs Google, co może wprowadzać użytkowników w błąd, skłaniając ich do niezamierzonego korzystania z Binga. - Ta strategia podkreśla wyzwania, przed którymi stoi Microsoft w konkurowaniu z dużym udziałem Google w rynku wyszukiwarek. - Krytycy sugerują, że taka taktyka może stawiać cele biznesowe Microsoftu ponad zapewnieniem autentycznego doświadczenia użytkownika.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Microsoft maskuje Bing jako Google, aby zmylić nieuważnych użytkowników wyszukiwarek”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zwolniony po raz pierwszy w mojej karierze, i to dwukrotnie w ciągu jednego roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor dzieli się swoim doświadczeniem bycia zwolnionym dwukrotnie w ciągu jednego roku, podkreślając znaczenie utrzymywania dobrych relacji z byłymi pracodawcami i przygotowania się do poszukiwania pracy. - Kluczowe oznaki potencjalnych zwolnień obejmują brak wizji firmy, rozpraszanie uwagi, niskie wykorzystanie produktu i nagłe spotkania firmowe, sugerując, że pracownicy powinni być czujni. - Porady dla osób zwolnionych obejmują aktualizację CV, składanie wniosków o zasiłek dla bezrobotnych, korzystanie z LinkedIn i sieci kontaktów, zrozumienie modeli biznesowych oraz utrzymanie poczucia własnej wartości poza zatrudnieniem.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Zwolniony po raz pierwszy w mojej karierze, i to dwukrotnie w ciągu jednego roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Drobiazg”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fidget to biblioteka oparta na języku Rust, zaprojektowana do obsługi dużych wyrażeń matematycznych, szczególnie dla powierzchni implicit, które są zwarte i wspierają operacje takie jak unia i przecięcie. - Biblioteka jest zorganizowana w trzy warstwy: frontend (konwertuje skrypty na kod bajtowy), backend (efektywnie ocenia wyrażenia) oraz dema, z obsługą SIMD (Single Instruction, Multiple Data) i automatycznego różniczkowania. - Fidget jest teraz publicznie dostępny na GitHubie na licencji MPL 2.0, z planami na przyszłość dotyczącymi integracji GPU i ulepszonego meshingu, zachęcając użytkowników do eksploracji i rozwoju.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Drobiazg”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odrodzenie Servo: 2023-2024”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Igalia ożywiła projekt Servo, eksperymentalny silnik przeglądarki początkowo stworzony przez Mozillę, przejmując jego utrzymanie w styczniu 2023 roku. - Znaczące postępy obejmują aktualizację zależności, ulepszanie ciągłej integracji (CI) i narzędzi, rozszerzanie wsparcia społeczności oraz dodanie obsługi dla Androida i OpenHarmony. - Projekt zebrał ponad 24 500 dolarów w formie darowizn, z przyszłymi celami, takimi jak stanie się domyślnym silnikiem internetowym dla aplikacji Rust i rozwinięcie pełnoprawnej przeglądarki internetowej, mimo wyzwań takich jak konkurencja i finansowanie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Odrodzenie Servo: 2023-2024”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dzień z życia płodnej ekipy zajmującej się phishingiem głosowym”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple i Google wydały ostrzeżenia dotyczące oszustw telefonicznych, jednak grupa o nazwie „Crypto Chameleon” wykorzystuje ich usługi do przeprowadzania ataków phishingowych, co prowadzi do znacznych strat finansowych dla ofiar, takich jak inwestor kryptowalutowy Tony, który stracił 4,7 miliona dolarów.”</li>
<li>„Gang phishingowy stosuje zaawansowane metody, w tym zestawy phishingowe, które naśladują strony uwierzytelniania oraz fałszywe połączenia wsparcia Apple, z rolami takimi jak Dzwoniący, Operator, Opróżniacz i Właściciel do realizacji swoich oszustw.”</li>
<li>„Pomimo wewnętrznych zdrad, te grupy cyberprzestępcze nadal prosperują na platformach takich jak Telegram i Discord, koncentrując się na atakowaniu zamożnych osób, zwłaszcza tych posiadających aktywa w kryptowalutach.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Dzień z życia płodnej ekipy zajmującej się phishingiem głosowym”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Streets GL – 3D OpenStreetMap”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Streets GL – 3D OpenStreetMap”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Żegnaj, gry na Windowsie? SteamOS oficjalnie wykracza poza Steam Deck”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lenovo Legion Go S będzie pierwszym urządzeniem spoza Valve, które oficjalnie będzie „Napędzane przez SteamOS”, co wskazuje na znaczącą zmianę z Windows na komputery do gier.”</li>
<li>„Wersja urządzenia z systemem SteamOS będzie bardziej przystępna cenowo, zaczynając od 500 dolarów, w porównaniu do wersji z systemem Windows, której cena wynosi 730 dolarów.”</li>
<li>„Plan Valve dotyczący wydania wersji beta SteamOS do instalacji osobistych może stanowić wyzwanie dla dominacji Windows w grach na PC, promując szersze przejście na gry oparte na systemie Linux.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Żegnaj, gry na Windowsie? SteamOS oficjalnie wykracza poza Steam Deck”</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak programuję z LLM”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor zintegrował duże modele językowe (LLM) ze swoim przepływem pracy programistycznej, uznając je za przydatne w zadaniach takich jak autouzupełnianie, wyszukiwanie i programowanie oparte na czacie.”</li>
<li>„Opracowują narzędzie o nazwie sketch.dev, zintegrowane środowisko programistyczne (IDE) dla języka Go, zaprojektowane w celu zwiększenia produktywności poprzez automatyzację powtarzalnych zadań i poprawę efektywności programowania.”</li>
<li>„LLM są skuteczne w generowaniu szkiców kodu i radzeniu sobie z pytaniami w stylu egzaminacyjnym, chociaż mogą czasami popełniać błędy, a także zmieniają kompromisy w programowaniu, umożliwiając tworzenie bardziej wyspecjalizowanego kodu i kompleksowych testów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Jak programuję z LLM”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Projekt Digits firmy Nvidia to 'osobisty superkomputer AI'”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia zaprezentowała Project Digits na CES 2025, kompaktowy „osobisty superkomputer AI” zbudowany na platformie sprzętowej Grace Blackwell, wyposażony w superchip GB10 Grace Blackwell.”</li>
<li>„Urządzenie oferuje wydajność do jednego petaflopa, co jest odpowiednie dla badaczy AI, naukowców zajmujących się danymi oraz studentów, i może obsługiwać modele z maksymalnie 200 miliardami parametrów.”</li>
<li>„Wycena na 3000 dolarów, Project Digits będzie dostępny w maju i może łączyć się z komputerami PC z systemem Windows lub Mac, działając na systemie DGX OS opartym na Linuksie firmy Nvidia.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Projekt Digits firmy Nvidia to &apos;osobisty superkomputer AI&apos;”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Silnik szachowy minimax w wyrażeniach regularnych”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nicholas Carlini opracował silnik szachowy o nazwie Regex Chess, wykorzystując 84 688 wyrażeń regularnych do wykonywania prawidłowych ruchów szachowych, co pokazuje potencjał wyrażeń regularnych w nietypowych zastosowaniach. - Silnik działa jak procesor wyrażeń regularnych, posiadając unikalny zestaw instrukcji do operacji na stosie, obsługi zmiennych i wykonywania warunkowego, a także wspiera równoległe generowanie ruchów. - Regex Chess stosuje uproszczone przeszukiwanie minimax do oceny i punktowania pseudo-legalnych ruchów, podkreślając kreatywne badanie możliwości wyrażeń regularnych, a kod jest dostępny na GitHubie do publicznego wglądu.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Silnik szachowy minimax w wyrażeniach regularnych”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zig's comptime jest niesamowicie dobry”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Scott Redig bada funkcję &#39;comptime&#39; w języku Zig, która zwiększa produktywność poprzez umożliwienie metaprogramowania, pozwalając na wykonywanie kodu podczas kompilacji. - Przedstawia sześć perspektyw na temat &#39;comptime&#39;, podkreślając jego zdolność do upraszczania czytania i debugowania kodu, oraz porównuje go do generyków, częściowej ewaluacji i generowania kodu. - Redig dochodzi do wniosku, że &#39;comptime&#39; w Zig jest zarówno potężne, jak i proste, zalecając dalsze zgłębianie tematu poprzez oficjalne zasoby i bibliotekę standardową Zig.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Zig&apos;s comptime jest niesamowicie dobry”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nvidia ogłasza karty graficzne nowej generacji RTX 5090 i RTX 5080”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia zaprezentowała swoje najnowsze karty graficzne RTX z serii 50 na targach CES, w tym modele z wyższej półki RTX 5090 i RTX 5080, wycenione odpowiednio na 1999 dolarów i 999 dolarów. - RTX 5090 zawiera 32 GB pamięci GDDR7 i 21 760 rdzeni CUDA, oferując dwukrotnie większą prędkość niż jego poprzednik, RTX 4090, podczas gdy RTX 5080 oferuje 16 GB pamięci i jest dwa razy szybszy niż RTX 4080. - Seria wprowadza nową technologię DLSS 4, poprawiającą wydajność i jakość obrazu, i będzie dostępna dla laptopów od marca.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Nvidia ogłasza karty graficzne nowej generacji RTX 5090 i RTX 5080”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Użyłem Meta AI, teraz Instagram używa mojej twarzy w reklamach skierowanych do mnie”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Użyłem Meta AI, teraz Instagram używa mojej twarzy w reklamach skierowanych do mnie”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Śledzenie opłat za zatłoczenie w Nowym Jorku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tracker opłat za zatory to projekt autorstwa Benjamina i Joshuy Moshes, pod nadzorem profesor Emily Oster z Uniwersytetu Browna, koncentrujący się na opłatach za zatory w Nowym Jorku. - Projekt obejmuje skrypty internetowe i arkusze stylów, co wskazuje na kompleksowe cyfrowe podejście do prezentacji informacji. - Strona internetowa jest zoptymalizowana pod kątem wyszukiwarek (SEO) i zawiera stronę błędu 404 do obsługi treści, których nie znaleziono.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Śledzenie opłat za zatłoczenie w Nowym Jorku”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Po raz pierwszy produkcja stworzona w Blenderze zdobyła Złoty Glob”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Niezależna animacja „Flow” łotewskiego reżysera Gintsa Zilbalodisa zdobyła Złoty Glob za najlepszy film animowany, co podkreśla znaczące osiągnięcie dla filmów niezależnych. - „Flow”, stworzony z skromnym budżetem 3,7 miliona dolarów przy użyciu Blendera, darmowego oprogramowania, konkurował z produkcjami dużych studiów, ukazując demokratyzację animacji. - Zwycięstwo filmu odzwierciedla rosnącą inkluzywność Złotych Globów wobec międzynarodowych tytułów i może wpłynąć na wyścig o Oscara za najlepszy film animowany, rzucając wyzwanie tradycyjnej dominacji Disneya.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Po raz pierwszy produkcja stworzona w Blenderze zdobyła Złoty Glob”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Żyję swoim życiem ćwierć wieku na raz”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„5 stycznia 2000 roku Steve Jobs zaprezentował interfejs użytkownika Aqua systemu Mac OS X, w tym Dock, na Macworld Expo, z istotnym wkładem inżyniera z Apple Cork w Irlandii.”</li>
<li>„Inżynier, który wcześniej pracował nad DragThing, odegrał kluczową rolę w przekształcaniu prototypów Basa Ording w działający kod dla Docka, ale ostatecznie zrezygnował z powodu presji związanej z relokacją.”</li>
<li>„Po odejściu z Apple, inżynier ożywił DragThing i PCalc, które nadal cieszą się popularnością, i odkrył w swoim posiadaniu niepodpisaną umowę o zachowaniu poufności (NDA).”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Żyję swoim życiem ćwierć wieku na raz”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Propozycje tryptyku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Propozycje Triptych autorstwa Alexandra Petrosa i Carsona Grossa mają na celu poprawę zdolności HTML do obsługi żądań sieciowych poprzez wsparcie dodatkowych metod HTTP, takich jak PUT, PATCH i DELETE w formularzach.”</li>
<li>„Propozycje obejmują również umożliwienie przyciskom wykonywania żądań HTTP bez formularzy oraz pozwalanie na częściowe zastępowanie stron, co zbliża HTML bardziej do zasad REST.”</li>
<li>„Te propozycje zostały przedstawione na Big Sky Dev Con i są szczegółowo opisane w Triptych Polyfill na GitHubie, z bieżącymi aktualizacjami specyfikacji fetch i nawigacji w celu wsparcia tych ulepszeń.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Propozycje tryptyku”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tramway SDK – Nieświęte połączenie silników Half-Life i Morrowind”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nowy darmowy, otwartoźródłowy silnik gier jest w trakcie rozwoju, podobny do popularnych silników takich jak Unreal i Source, z obsługą strumieniowania otwartego świata. - Silnik jest zoptymalizowany pod kątem nowoczesnego sprzętu, oferując wysoką wydajność, ale nie jest jeszcze gotowy do użycia produkcyjnego. - Twórca zamierza ukończyć kilka dużych projektów przy użyciu tego silnika, chociaż obecna nazwa jest prawdopodobnie tymczasowa.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Tramway SDK – Nieświęte połączenie silników Half-Life i Morrowind”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Badanie wykazało, że użycie ołowiu przez Cesarstwo Rzymskie obniżyło poziom IQ w całej Europie.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Badanie wskazuje, że użycie ołowiu w metalurgii przez Cesarstwo Rzymskie spowodowało spadek IQ o 2 do 3 punktów w całej Europie podczas Pax Romana.”</li>
<li>„Naukowcy wykorzystali rdzenie lodowe z Arktyki do śledzenia zanieczyszczenia ołowiem od 500 roku p.n.e. do 600 roku n.e., co wykazało znaczny wzrost w okresie szczytu Cesarstwa Rzymskiego.”</li>
<li>„Badanie sugeruje, że powszechne narażenie na ołów mogło przyczynić się do upadku Cesarstwa Rzymskiego, przy czym poziom zanieczyszczenia zmniejszył się po erze rzymskiej, ale ponownie wzrósł podczas rewolucji przemysłowej.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Badanie wykazało, że użycie ołowiu przez Cesarstwo Rzymskie obniżyło poziom IQ w całej Europie.”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Księga zagłady” Banku Rezerwy Federalnej w Nowym Jorku 2022 uzyskana poprzez FOIA [pdf]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Księga zagłady” Banku Rezerwy Federalnej w Nowym Jorku 2022 uzyskana poprzez FOIA [pdf]”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zakończenie naszego programu weryfikacji faktów przez strony trzecie i przejście na model Community Notes”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta priorytetowo traktuje wolność wypowiedzi, upraszczając swoje systemy moderacji treści, które były krytykowane za nadmierną złożoność i restrykcyjność. Firma kończy swój program weryfikacji faktów przez strony trzecie w USA i wprowadza system Community Notes, podobny do X, aby dostarczać kontekst do potencjalnie wprowadzających w błąd postów poprzez wkład użytkowników. Meta zmniejsza ograniczenia dotyczące treści politycznych, upraszcza procesy egzekwowania, aby skupić się na poważnych naruszeniach, oraz personalizuje widoczność treści politycznych w oparciu o preferencje użytkowników, zgodnie z wizją Marka Zuckerberga dotyczącą wolności wypowiedzi.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Zakończenie naszego programu weryfikacji faktów przez strony trzecie i przejście na model Community Notes”</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom, doświadczenie w galerii”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„DOOM: The Gallery Experience” to parodystyczna gra artystyczna stworzona przez bobatealee, osadzona w przemyślanej wersji klasycznego poziomu DOOM (1993) E1M1, gdzie gracze eksplorują galerię. - Gra jest kompatybilna z HTML5, Windows, urządzeniami mobilnymi i gamepadami, a została stworzona przy użyciu platformy do tworzenia gier Construct. - Otrzymała ocenę 5 gwiazdek i jest chwalona za satyrę kulturową i design, z wkładem Filippo Meozzi i Liama Stone&#39;a.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Doom, doświadczenie w galerii”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Film o Bitcoinie na YouTube od 3blue1brown został usunięty z powodu naruszenia praw autorskich”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grant Sanderson, znany ze swoich treści edukacyjnych, poinformował, że jego film z 2017 roku o Bitcoinie został usunięty, a jego kanał otrzymał ostrzeżenie o naruszeniu praw autorskich.”</li>
<li>„Roszczenie dotyczące praw autorskich zostało zgłoszone przez Chainpatrol w imieniu Arbitrum, mimo że wideo było w całości oryginalną treścią Sandersona.”</li>
<li>„Ten incydent podkreśla trwające problemy z egzekwowaniem praw autorskich na platformach cyfrowych, gdzie twórcy mogą napotykać ostrzeżenia nawet za własną pracę.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Film o Bitcoinie na YouTube od 3blue1brown został usunięty z powodu naruszenia praw autorskich”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Realizacja OKR-ów a wykonywanie swojej pracy”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„W inżynierii kwartalne cele i kluczowe rezultaty (OKR) często wydają się zbędne, ponieważ mają tendencję do odzwierciedlania map drogowych produktów, co prowadzi do potencjalnych konfliktów, jeśli się różnią.”</li>
<li>„Marketing uważa OKR za korzystne w definiowaniu kwartalnego skupienia, dostosowywaniu się do harmonogramów projektów oraz podkreślaniu nowych kampanii lub grup docelowych, podczas gdy bieżące zadania są śledzone za pomocą kluczowych wskaźników wydajności (KPI).”</li>
<li>„Skuteczne OKR-y powinny podkreślać unikalne lub zmieniające się priorytety każdego kwartału, zamiast rutynowych zadań, aby uniknąć stagnacji i zapewnić, że przynoszą wartość wykraczającą poza plan działania.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Realizacja OKR-ów a wykonywanie swojej pracy”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wykrywanie anomalii w szeregach czasowych: Przegląd dekady”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review” podkreśla znaczenie wykrywania anomalii w danych szeregów czasowych z powodu postępów w zbieraniu danych i wzrostu danych strumieniowych. - Wprowadza taksonomię zorientowaną na procesy do kategoryzacji istniejących metod wykrywania anomalii i oferuje metaanalizę trendów badawczych w tej dziedzinie. - Badania te są istotne dla różnych dziedzin, w tym cyberbezpieczeństwa, finansów, egzekwowania prawa i opieki zdrowotnej, i są dostępne na arXiv w kategorii Uczenie Maszynowe.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Wykrywanie anomalii w szeregach czasowych: Przegląd dekady”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stymulacyjny klikacz”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Stymulacyjny klikacz”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple zmarnowało Świętego Graala”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple Intelligence, mające na celu zwiększenie możliwości smartfonów, nie spełniło oczekiwań; niektóre funkcje, takie jak Math Notes, były chwalone, ale inne krytykowano za to, że były rozczarowujące.”</li>
<li>„Pomimo obietnic dotyczących prywatności i bezpieczeństwa dzięki przetwarzaniu na urządzeniu i Prywatnej Chmurze Obliczeniowej, produkt wydawał się bardziej pokazem technologicznym niż przełomowym narzędziem.”</li>
<li>„Społeczność open-source często przewyższa wysiłki korporacyjne, takie jak Apple Intelligence, które pozostawiły użytkowników z jedynie marginalnymi ulepszeniami zamiast transformacyjnych postępów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Apple zmarnowało Świętego Graala”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Inżynier je wydajnie za 2,50 dolara dziennie (2016)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Inżynier podejmuje 46-dniowe wyzwanie, aby wydawać mniej niż 2,50 dolara dziennie na jedzenie, dokumentując posiłki, koszty i eksperymenty kulinarne. - Zainspirowany programami kulinarnymi, ustala zasady zapewniające zabawę, odżywianie i dzielenie się, eksplorując przepisy takie jak gołąbki i ramen, jednocześnie zarządzając kosztami i minimalizując odpady. - Eksperyment obejmuje kreatywne gotowanie z ograniczonymi składnikami, wykorzystując techniki takie jak solenie i sous vide, oraz eksperymentowanie z emulgatorami, ostatecznie dzieląc się spostrzeżeniami na temat ekonomicznego gotowania.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Inżynier je wydajnie za 2,50 dolara dziennie (2016)”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zabity przez LLM”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„Killed by LLM” to projekt dokumentujący testy AI, które zostały przewyższone przez postępy w dziedzinie sztucznej inteligencji, ukazując postęp w takich obszarach jak rozumowanie, matematyka i kodowanie. - Strona, inspirowana „Killed by Google”, dostarcza szczegółów na temat oryginalnych i końcowych wyników testów oraz modeli AI, które je przewyższyły, podkreślając szybki rozwój możliwości AI. - Termin „Saturacja” jest używany do opisania testów, które nie mogą już skutecznie mierzyć najnowocześniejszych możliwości AI, a projekt zachęca do współpracy w celu zapewnienia dokładności danych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Zabity przez LLM”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Justin Trudeau rezygnuje”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Partia Liberalna Kanady rozpoczyna proces wyboru nowego lidera, jak ogłosił prezydent partii Sachit Mehra.”</li>
<li>„Justin Trudeau, chwalony za swoje dziesięcioletnie przywództwo i wysiłki w odbudowie oraz uczynieniu partii bardziej inkluzywną, pozostanie na swoim stanowisku do czasu wyboru następcy.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Justin Trudeau rezygnuje”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ulubiony blog w 2024 roku?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Ulubiony blog w 2024 roku?”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ponowne publikowanie mojej strony fanowskiej Simpsonów, dwadzieścia lat później”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Ponowne publikowanie mojej strony fanowskiej Simpsonów, dwadzieścia lat później”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SrsRAN: Open-Source 4G/5G”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Pakiet oprogramowania srsRAN to otwartoźródłowy zbiór aplikacji radiowych 4G i 5G opracowany przez SRS, zaimplementowany w C++ z minimalnymi zależnościami i działający na systemie Linux z użyciem standardowego sprzętu.”</li>
<li>„Jest licencjonowane na podstawie AGPLv3, która jest licencją na wolne oprogramowanie zapewniającą, że oprogramowanie pozostaje open-source.”</li>
<li>„Pakiet obejmuje 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Centralna Jednostka i Jednostka Dystrybucyjna) z kompletnym stosem ORAN-native oraz pakiet 4G zapewniający pełną implementację sieci dla Urządzeń Użytkownika (UE), eNodeB (ewoluowany Węzeł B) i EPC (Evolved Packet Core).”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„SrsRAN: Open-Source 4G/5G”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Przepisy umożliwiające Wi-Fi 6 GHz”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kilka krajów, w tym Argentyna, Brazylia, Kanada i Stany Zjednoczone, przyjęło pełny zakres widma 5925-7125 MHz do użytku.”</li>
<li>„Unia Europejska przyjęła część tego zakresu, a konkretnie 5925-6425 MHz, koncentrując się na 5945-6425 MHz.”</li>
<li>„Inne kraje, takie jak Andora, Austria i Belgia, rozważają przyjęcie określonych części widma, podczas gdy kraje takie jak Egipt, Oman i Tunezja wciąż oceniają swoje opcje.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Przepisy umożliwiające Wi-Fi 6 GHz”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nieskrojona waluta”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Nieskrojona waluta”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ewolucja edytora kodu strukturalnego”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Post opisuje rozwój edytora strukturalnego dla języka programowania eyg, który traktuje kod jako ustrukturyzowane drzewo, aby zapobiegać błędom składniowym i poprawić zrozumienie kodu.”</li>
<li>„Początkowo zbudowany z użyciem Gleam i Svelte, edytor teraz korzysta z Gleam i Lustre, z wersją terminalową w Go, i został rozwinięty w celu uproszczenia Abstrakcyjnego Drzewa Składniowego (AST) dla lepszej nawigacji.”</li>
<li>„Najnowsza wersja zawiera menu i interfejs użytkownika oparty na ikonach, co zwiększa użyteczność na różnych urządzeniach, oraz zachęca do przekazywania opinii użytkowników w celu poprawy doświadczenia związanego z kodowaniem.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Ewolucja edytora kodu strukturalnego”</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Naukowcy projektują noszoną technologię, która może dokładniej mierzyć poziom glukozy”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Naukowcy z Uniwersytetu w Waterloo stworzyli urządzenie noszone na ciele, które wykorzystuje technologię radarową do nieinwazyjnego monitorowania poziomu glukozy, eliminując potrzebę używania igieł.”</li>
<li>„Urządzenie, kierowane przez dr. George&#39;a Shakera, zawiera chip radarowy, meta-powierzchnię dla zwiększonej dokładności sygnału oraz algorytmy AI do precyzyjnych odczytów poziomu glukozy.”</li>
<li>„Obecnie zasilane przez USB, urządzenie ma stać się zasilane bateryjnie dla lepszej przenośności i może w przyszłości monitorować dodatkowe parametry zdrowotne, a trwają prace nad komercjalizacją tej technologii.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Naukowcy projektują noszoną technologię, która może dokładniej mierzyć poziom glukozy”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dzień, w którym nauczyłem AI czytać kod jak starszy deweloper”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sztuczna inteligencja początkowo miała trudności z analizowaniem baz kodu React, podchodząc do nich jak początkujący programista. - Naśladując strategie doświadczonych programistów, takie jak skupianie się na kluczowych plikach i grupowanie zmian według funkcji, analiza kodu przez AI znacznie się poprawiła. - Skupienie jest na ulepszaniu zrozumienia kodu, a nie jego generowaniu, z planami na przyszłość dotyczącymi identyfikacji długu technicznego i zrozumienia konwencji zespołowych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Dzień, w którym nauczyłem AI czytać kod jak starszy deweloper”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Denerwujące elementy stron internetowych, których tutaj Ci nie narzucam”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Denerwujące elementy stron internetowych, których tutaj Ci nie narzucam”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak działa NAT Traversal (2020)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Przechodzenie przez NAT umożliwia bezpośrednie połączenia między urządzeniami pomimo obecności translatorów adresów sieciowych (NAT) i zapór sieciowych, wykorzystując protokoły oparte na UDP i bezpośrednią kontrolę gniazd.”</li>
<li>„Techniki takie jak STUN (Session Traversal Utilities for NAT) pomagają w odkrywaniu publicznych adresów IP, podczas gdy przekaźniki takie jak TURN (Traversal Using Relays around NAT) lub DERP Tailscale są używane do bardziej wymagających NAT-ów.”</li>
<li>„Protokół ICE (Interactive Connectivity Establishment) optymalizuje ścieżki połączeń poprzez ocenę wszystkich możliwych opcji i wybór najbardziej efektywnej, zapewniając solidne omijanie NAT z szyfrowaniem i uwierzytelnianiem end-to-end.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Jak działa NAT Traversal (2020)”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Guten: Mała drukarka gazet”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Guten: Mała drukarka gazet”</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Samochód Volvo z 1993 roku z autopilotem”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grupa przyjaciół wzięła udział w zimowej edycji Carbage Run 2025, sześciodniowym rajdzie przez Szwecję do koła podbiegunowego i z powrotem do Helsinek, wymagającym, aby samochody miały co najmniej 20 lat i były warte mniej niż 1000 euro.”</li>
<li>„Przekształcili Volvo 940 Estate z 1993 roku w pojazd autonomiczny, wykorzystując openpilot od comma.ai, włączając nowoczesne komponenty, takie jak elektryczne wspomaganie kierownicy, Bosch iBooster i czujnik radarowy Tesli.”</li>
<li>„Przyszłe aktualizacje będą zawierały szczegóły dotyczące okablowania, niestandardowej jednostki sterującej silnikiem (ECU) oraz plany otwarcia kodu źródłowego, co podkreśla innowacyjne podejście projektu do modernizacji starszych pojazdów z technologią autonomiczną.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Samochód Volvo z 1993 roku z autopilotem”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„VoxelSpace: Algorytm renderowania terenu w mniej niż 20 liniach kodu (2020)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gra Comanche z 1992 roku stworzona przez NovaLogic wykorzystywała silnik Voxel Space, technikę renderowania 2.5D opartą na ray castingu, aby tworzyć szczegółowe tereny z cieniowaniem i cieniami.”</li>
<li>„Silnik Voxel Space wykorzystywał mapy wysokości i koloru oraz prosty algorytm renderowania, rysując pionowe linie od tyłu do przodu, co można było zoptymalizować pod kątem wydajności.”</li>
<li>„Kod silnika jest dostępny na licencji MIT, ale technologia może być nadal opatentowana w niektórych regionach.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„VoxelSpace: Algorytm renderowania terenu w mniej niż 20 liniach kodu (2020)”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak narysować kontur w grze wideo”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł omawia pięć technik renderowania konturów w Unity, popularnej platformie do tworzenia gier, podkreślając ich zastosowanie w grach takich jak Sable i The Last of Us. - Techniki obejmują efekty krawędziowe, ekstruzję wierzchołków, rozmyty bufor, algorytm Jump Flood oraz wykrywanie krawędzi, z których każda ma unikalne zalety i kompromisy w zakresie wydajności i jakości wizualnej. - Artykuł dostarcza wglądu w równoważenie tych metod dla optymalnej estetyki gry i wsparcia rozgrywki, z dodatkowymi zasobami i podziękowaniami za modele 3D.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Jak narysować kontur w grze wideo”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odchodzę z Washington Post”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Odchodzę z Washington Post”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Perplexity ma reklamy”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Perplexity ma reklamy”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jestem bogaty i nie mam pojęcia, co robić”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Jestem bogaty i nie mam pojęcia, co robić”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Krytyczna aktualizacja bezpieczeństwa iTerm2”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iTerm2 w wersji 3.5.11, wydany 2 stycznia 2025 roku, rozwiązuje krytyczną lukę bezpieczeństwa związaną z funkcją integracji SSH w poprzednich wersjach. - Błąd polegał na logowaniu danych wejściowych/wyjściowych do pliku na zdalnym hoście, do którego mogli mieć dostęp inni, co dotyczyło użytkowników wersji od 3.5.6 do 3.5.10 oraz niektórych wersji beta. - Użytkownikom zaleca się natychmiastową aktualizację do wersji 3.5.11, usunięcie pliku /tmp/framer.txt oraz weryfikację aktualizacji za pomocą dostarczonego SHA-256 i podpisu PGP w celu zapewnienia bezpieczeństwa.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Krytyczna aktualizacja bezpieczeństwa iTerm2”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Czy LLM mogą pisać lepszy kod, jeśli będziesz je ciągle prosić o „pisanie lepszego kodu”?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„W listopadzie 2023 roku trend memów polegał na tym, że użytkownicy prosili ChatGPT o iteracyjne ulepszanie obrazów, co następnie zastosowano do kodu, używając Claude 3.5 Sonnet do poprawy programu w Pythonie. - Początkowe próby z niejasnymi poleceniami, takimi jak „napisz lepszy kod”, wykazały pewne ulepszenia, ale strukturalne projektowanie poleceń z konkretnymi celami optymalizacji doprowadziło do znaczących usprawnień wydajności. - Eksperyment podkreślił znaczenie nadzoru ludzkiego, ponieważ chociaż duże modele językowe (LLM) mogą oferować innowacyjne pomysły, mogą również wprowadzać subtelne błędy podczas optymalizacji kodu.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Czy LLM mogą pisać lepszy kod, jeśli będziesz je ciągle prosić o „pisanie lepszego kodu”?”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 w czystym SQL”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann podzielił się swoim doświadczeniem w rozwiązywaniu wyzwań Advent of Code 2024 za pomocą czystego SQL, podkreślając to jako ćwiczenie w alternatywnych podejściach do rozwiązywania problemów. - Neumann z powodzeniem ukończył wszystkie wyzwania, choć zauważył ograniczenia SQL w obsłudze złożonych algorytmów i aktualizacji stanu, sugerując potencjalne usprawnienia dla efektywności SQL. - Post na blogu zawiera szczegółowe rozwiązanie SQL dla jednego z wyzwań i omawia możliwość ulepszenia SQL w celu lepszego wsparcia wykonywania złożonych algorytmów bezpośrednio w bazach danych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 w czystym SQL”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sąd apelacyjny USA unieważnia zasady neutralności sieci FCC”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sąd Apelacyjny USA unieważnił zasady neutralności sieci ustanowione przez FCC, które nakazywały równe traktowanie ruchu internetowego przez dostawców szerokopasmowych, powołując się na przekroczenie uprawnień prawnych przez FCC.”</li>
<li>„Decyzja odnosi się do orzeczenia Sądu Najwyższego, które ogranicza uprawnienia agencji regulacyjnych, wpływając na zdolność FCC do egzekwowania zasady neutralności sieci.”</li>
<li>„Przewodnicząca FCC Jessica Rosenworcel wezwała Kongres do uchwalenia przepisów dotyczących neutralności sieci, podczas gdy komisarz Brendan Carr poparł decyzję sądu jako środek kontroli nadmiernej regulacji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Sąd apelacyjny USA unieważnia zasady neutralności sieci FCC”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bądź właścicielem nieruchomości, a nie najemcą w internecie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł podkreśla znaczenie posiadania własnej przestrzeni cyfrowej zamiast polegania wyłącznie na głównych platformach internetowych, które często przedkładają swój rozwój nad interesy użytkowników. - Strategie utrzymania kontroli nad swoją obecnością online obejmują posiadanie domeny, dywersyfikację treści na różnych platformach oraz budowanie bezpośrednich relacji z odbiorcami poprzez listy e-mailowe. - Tworząc własną stronę internetową, zapewniasz sobie elastyczność i odporność w swoich działaniach cyfrowych, zmniejszając zależność od jednej sieci.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Bądź właścicielem nieruchomości, a nie najemcą w internecie”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – otwarty katalog stron osobistych i blogów”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll to otwarty katalog stron osobistych i blogów, kładący nacisk na przestrzenie cyfrowe poza głównymi firmami technologicznymi, i jest utrzymywany na GitHubie przez Dena Delimarsky&#39;ego. - Użytkownicy mogą przyczyniać się do BlogScroll poprzez GitHub lub wysyłając e-mail do twórcy, a aktualizacje są dostępne za pośrednictwem kanału RSS. - Katalog obejmuje różne kategorie, takie jak design-and-ux, personal, photo-video-production i technology, prezentując wkłady od wielu osób.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – otwarty katalog stron osobistych i blogów”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Anomalia Alder Lake SHLX”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot odkrył, że instrukcja SHLX na procesorach Intel Alder Lake wykazuje „średnią latencję” wynoszącą 3 cykle, co jest nietypowe dla operacji przesunięcia w lewo, które zwykle zajmują 1 cykl. - Problem z latencją dotyczy rdzeni wydajnościowych Alder Lake i nie wpływa na rdzenie efektywnościowe, co jest sprzeczne z twierdzeniami Intela o latencji wynoszącej 1 cykl. - Latencja różni się w zależności od inicjalizacji rejestru liczby przesunięć, przy czym instrukcje 32-bitowe lub 64-bitowe bez natychmiastowych osiągają latencję 1 cyklu, podczas gdy instrukcje 64-bitowe z natychmiastowymi skutkują latencją 3 cykli.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Anomalia Alder Lake SHLX”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: Automatyczne inżynieria wsteczna REST API”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger to narzędzie, które konwertuje przechwyty mitmproxy na specyfikacje OpenAPI 3.0, ułatwiając inżynierię wsteczną REST API poprzez przechwytywanie ruchu aplikacji. - Narzędzie to teraz obsługuje pliki HTTP Archive (HAR) z narzędzi deweloperskich przeglądarki, co zwiększa jego użyteczność dla programistów. - Instalacja może być przeprowadzona za pomocą Python3 i pip lub Docker, a projekt wykorzystuje narzędzia takie jak poetry, pre-commit i pytest do rozwoju, z licencją MIT.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: Automatyczne inżynieria wsteczna REST API”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GPU, a nie TPM, jest podstawą sprzętowego DRM”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„GPU, a nie TPM, jest podstawą sprzętowego DRM”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: nowoczesna i wydajna alternatywa dla JupyterLab, stworzona w Go”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper to wysokowydajne Zintegrowane Środowisko Programistyczne (IDE) inspirowane Jupyterem, zoptymalizowane pod kątem masowej współbieżności i minimalnego zużycia pamięci. - Jest zbudowane w języku programowania Go dla zwiększonej współbieżności i wydajności, oferując zarówno wersje Electron, jak i Web App, i jest open-source na licencji AGPL-3.0. - Zasper obsługuje aplikacje danych w stylu REPL (Read-Eval-Print Loop) i dąży do rozszerzenia poza Notatniki Jupyter, aby wspierać niestandardowe aplikacje danych, z pełnym wsparciem na Mac i ograniczonym wsparciem na Linux.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: nowoczesna i wydajna alternatywa dla JupyterLab, stworzona w Go”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szyny do wszystkiego”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 jest zoptymalizowany dla małych projektów i pojedynczych deweloperów, oferując kompleksowy przewodnik „Pierwsze kroki z Rails”, aby budować aplikacje o pełnej funkcjonalności.”</li>
<li>„SQLite jest teraz gotowy do produkcji w Rails 8, co zmniejsza zależność od PostgreSQL lub Redis, i zawiera podstawową konfigurację ciągłej integracji (CI) z 2000 darmowymi minutami akcji GitHub.”</li>
<li>„Nowy generator uwierzytelniania i proste wdrożenie z Kamal ułatwiają logowanie użytkowników oraz konfigurację aplikacji na żywo z SSL, promując najlepsze praktyki.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Szyny do wszystkiego”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gdzie pracować po czterdziestce?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Gdzie pracować po czterdziestce?”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mój ulubiony trik ergonomiczny dotyczący komputera”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer przedstawia „The Beeper”, urządzenie DIY zaprojektowane, aby zachęcać do ruchu poprzez wydawanie dźwięku, jeśli ekran komputera pozostaje odblokowany zbyt długo. - The Beeper składa się z elementów sprzętowych (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, przełącznik, brzęczyk piezoelektryczny), oprogramowania układowego (skrypt Lua) oraz oprogramowania zarządzającego aktywacją. - Pomimo swojej prostoty, urządzenie skutecznie promuje regularny ruch, a Jacob przyznaje, że wsparcie żony było istotne w tym projekcie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Mój ulubiony trik ergonomiczny dotyczący komputera”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Kod GPL UBlockOrigin został skradziony przez zespół stojący za rozszerzeniem przeglądarki Honey”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Kod GPL UBlockOrigin został skradziony przez zespół stojący za rozszerzeniem przeglądarki Honey”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogi gniją. Wiki czekają”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Post kontrastuje trwałą naturę wiki z przemijającą naturą blogów, sugerując, że do 2025 roku wiki staną się bardziej osobiste i znaczące.”</li>
<li>„Wiki są opisywane jako dynamiczne i odzwierciedlające ewoluujące myśli pisarza, podczas gdy blogi są porównywane do statycznych, zapomnianych witryn sklepowych.”</li>
<li>„Autor przechodzi z tradycyjnej strony internetowej na format wiki, co wskazuje na zmianę w sposobie zarządzania i udostępniania treści osobistych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogi gniją. Wiki czekają”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta chce więcej botów AI na Facebooku i Instagramie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta ma zamiar wprowadzić na Facebooku i Instagramie boty AI, aby zaangażować młodszych użytkowników i wykorzystać swoją inwestycję w technologię generatywnej AI. - Te boty AI będą miały profile i tworzyły treści, działając podobnie do zwykłych kont w mediach społecznościowych, po przejęciu przez Meta firmy SocialAI. - Ta inicjatywa odzwierciedla szerszą strategię Meta polegającą na automatyzacji interakcji społecznych i kuracji treści, co jest zgodne z trendami obserwowanymi w aplikacjach takich jak Character.ai.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta chce więcej botów AI na Facebooku i Instagramie”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Moja 25-letnia przygoda z AI i ML”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, adiunkt na Uniwersytecie Carnegie Mellon, dzieli się swoją 25-letnią podróżą w dziedzinie AI (sztucznej inteligencji) i ML (uczenia maszynowego), podkreślając swoją transformację od początkowego braku zainteresowania do aktywnego zaangażowania poprzez różne projekty.”</li>
<li>„Jego ścieżka kariery obejmuje tworzenie prostych gier, studiowanie sztucznej inteligencji i sieci neuronowych oraz stosowanie drzew decyzyjnych i klasteryzacji podczas doktoratu do analizy danych z edytora kodu.”</li>
<li>„Henley dołączył do zespołu syntezy programów Microsoftu w 2022 roku, pracując nad projektami AI, w tym narzędziami opartymi na LLM (Large Language Models), i kontynuuje samodzielne badanie narzędzi AI, jednocześnie ucząc.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Moja 25-letnia przygoda z AI i ML”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł omawia wdrożenie i optymalizację statycznych drzew wyszukiwania (drzewa S+), które umożliwiają znacznie szybsze przeszukiwanie posortowanych danych, osiągając prędkości 40 razy większe niż tradycyjne wyszukiwanie binarne. - Techniki optymalizacji, takie jak grupowanie, prefetching i ręczne SIMD (Single Instruction, Multiple Data), są stosowane w celu zwiększenia przepustowości zapytań. - Artykuł bada również różne układy drzew, rozmiary węzłów i strategie zarządzania pamięcią, z dyskusją na temat przyszłych prac, takich jak wyszukiwanie z gałęziami i wyszukiwanie interpolacyjne, aby jeszcze bardziej poprawić efektywność wyszukiwania.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM to benchmark zaprojektowany do oceny dużych modeli językowych (LLM) pod kątem zaawansowanego rozumowania matematycznego, wykorzystując problemy z Konkursu Matematycznego Putnama. - Benchmark zawiera 236 oryginalnych problemów oraz wariant z 52 zmienionymi problemami, aby uniknąć zanieczyszczenia danych. - Najlepszy model OpenAI osiągnął 41,95% dokładności na oryginalnych problemach, ale doświadczył znacznego spadku wydajności o około 30% na zmienionych problemach, co podkreśla wyzwania związane z adaptacją do wariacji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Krajobraz baz danych w 2024 roku doświadczył znaczących zmian, w tym dużych przejęć, zmian licencyjnych oraz trwających rywalizacji wśród kluczowych graczy, takich jak Redis, Elasticsearch, Databricks i Snowflake. - DuckDB zyskał popularność w zapytaniach analitycznych, z integracjami do Postgresa, podczas gdy godne uwagi wydania obejmowały Amazon Aurora DSQL i Microsoft Garnet. - Przejęcia, takie jak Tabular przez Databricks i OrioleDB przez Supabase, były znaczące, a mimo niepowodzeń, takich jak zamknięcie OtterTune, branża pozostaje dynamiczna z nowymi projektami i finansowaniem.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lista zawiera różnorodne książki, w tym historyczne, filozoficzne, naukowe i osobiste narracje, z których każda oferuje unikalne spostrzeżenia i wzbogacające doświadczenia.”</li>
<li>„Najważniejsze punkty to listy Cycerona, które dostarczają wglądu w życie rzymskie, prace Ben-Ariego na temat logiki informatyki i weryfikacji programów oraz wspomnienia Steve&#39;a Martina o sukcesie komediowym.”</li>
<li>„Kolekcja zawiera również filozoficzne eksploracje Pierre&#39;a Hadota i Nietzschego, greckie tragedie Ajschylosa oraz dzieła literackie Ursuli Le Guin i Rabindranatha Tagore.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot to nowe narzędzie zaprojektowane w celu uproszczenia automatyzacji procesów biznesowych poprzez automatyczne identyfikowanie korelacji danych między żądaniami API i dostarczanie graficznej reprezentacji przepływu. - Umożliwia użytkownikom rejestrowanie żądań, definiowanie danych wejściowych i wyjściowych oraz eksportowanie tych przepływów jako kod JavaScript, co czyni proces bardziej efektywnym niż ręczne inżynieria wsteczna lub korzystanie z mniej optymalnych technologii, takich jak Robotic Process Automation (RPA). - Narzędzie jest zbudowane na platformie Electron i jest dostępne zarówno dla systemów Windows, jak i Linux, z dostępnym samouczkiem dotyczącym inżynierii wstecznej API USPS.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, nowy emulator terminala, miał lukę w zabezpieczeniach podobną do tej z 2003 roku, która pozwalała znakom ucieczki ASCII na wykonywanie poleceń, takich jak otwieranie aplikacji. - Problem był szczególnie uciążliwy w przypadku Zsh i Bash w trybie vi, ale Ghostty 1.0.1 rozwiązał to, wyłączając tę funkcję domyślnie. - Pomimo luki w zabezpieczeniach, Ghostty jest chwalony za swoje funkcje, a deweloper szybko zajął się problemem, dostarczając poprawki i obejścia dla użytkowników.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Repozytorium oferuje implementacje dla Dużych Modeli Konceptualnych (LCM), które wykorzystują „koncepcje” jako wyższy poziom semantycznej reprezentacji w modelowaniu języka.”</li>
<li>„LCM obsługuje 200 języków tekstowych i 57 języków mowy, korzystając z przestrzeni osadzania SONAR, i jest szkolony do autoregresyjnego przewidywania zdań za pomocą metod takich jak regresja MSE i generowanie oparte na dyfuzji.”</li>
<li>„Repozytorium zawiera instrukcje instalacji, przygotowanie danych, wytyczne dotyczące treningu, dostrajania i oceny, a także jest udostępniane na licencji MIT, z wykorzystaniem fairseq2 z opcjami instalacji UV i pip.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
