<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 19:06:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Elektryczna flota Caltrain bardziej wydajna niż oczekiwano”]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000Z„Elektryczna flota Caltrain bardziej wydajna niż oczekiwano”</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lightpanda, otwartoźródłowa przeglądarka bezgłowa w Zig”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Lightpanda to nowa przeglądarka bezgłowa open-source opracowana w języku Zig, zaprojektowana tak, aby była szybsza i bardziej wydajna niż istniejące opcje, takie jak Chrome headless, szczególnie w zadaniach związanych z web scrapingiem i automatyzacją. Posiada ładowarkę HTTP, parser HTML, drzewo DOM, środowisko uruchomieniowe JavaScript oraz serwer CDP, co czyni ją kompatybilną z narzędziami takimi jak Puppeteer i Playwright, jednocześnie będąc około 10 razy szybszą i zużywającą 10 razy mniej pamięci niż Chrome headless. Obecnie w wersji beta, Lightpanda obsługuje ograniczone API webowe, z planami na ich rozszerzenie, i oferuje Managed Cloud jako część swojego modelu biznesowego.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000Z„Lightpanda, otwartoźródłowa przeglądarka bezgłowa w Zig”</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PhysicsForums i teoria martwego internetu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„„Hall of Impossible Dreams” to repozytorium zawierające różnorodne treści, w tym kod i literaturę, które niedawno omawiało upadek PhysicsForums z powodu treści generowanych przez AI. PhysicsForums, założone w 2001 roku, było kwitnącym forum naukowym aż do wzrostu popularności scentralizowanych platform takich jak StackExchange i infiltracji postów generowanych przez AI do 2025 roku. Post porusza obawy dotyczące „Teorii Martwego Internetu”, która zakłada, że znaczna część internetu to teraz treści niepochodzące od ludzi, podkreślając wyzwania i implikacje etyczne związane z utrzymywaniem społeczności online w obliczu rozwijającej się technologii.”</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z„PhysicsForums i teoria martwego internetu”</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eksplorator plików został połączony z edytorem Helix”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Edytor Helix wprowadził nową funkcję eksploratora plików, inspirowaną przez telescope-file-browser, umożliwiającą użytkownikom nawigację po plikach jak w selektorze plików.”
 „Opracowana przez współtwórcę drybalkę funkcja została pozytywnie przyjęta, z uwagami dotyczącymi ulepszeń, takich jak ukośniki katalogów i ikony.”
 „Niektórzy użytkownicy MacOS zgłaszali problemy z paletą poleceń, ale eksplorator plików działa skutecznie z przypisaniami klawiszy, a przyszłe aktualizacje mogą rozwiązać kwestie wykluczeń plików .gitignore.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000Z„Eksplorator plików został połączony z edytorem Helix”</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kod QR, który przenosi cię do innego miejsca docelowego – lentikularny i wrogi”]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000Z„Kod QR, który przenosi cię do innego miejsca docelowego – lentikularny i wrogi”</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stan Vim”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Po śmierci Brama Moolenaara, założyciela Vima, w 2023 roku, społeczność zreorganizowała się, aby zapewnić kontynuację rozwoju Vima, a Christian Brabandt przyjął bardziej aktywną rolę. Projekt stawia czoła wyzwaniom takim jak zarządzanie organizacją Vim na GitHubie, aktualizacja strony internetowej oraz rozważanie zmian, takich jak wsparcie XDG, pozostając jednocześnie w trybie konserwacji. VimConf 2024 w Tokio podkreśliła międzynarodową współpracę, z prezentacjami w języku angielskim i japońskim, i położyła nacisk na wkład społeczności oraz dokładne testowanie zamiast podejścia z jednym liderem.”</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z„Stan Vim”</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Interfejs użytkownika to piekło: kalkulatory czterofunkcyjne”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000Z„Interfejs użytkownika to piekło: kalkulatory czterofunkcyjne”</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zbuduj to sam”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Armin Ronacher porusza problem zmienności zależności w rozwoju oprogramowania, szczególnie w ekosystemach JavaScript i Rust, gdzie częste aktualizacje i liczne zależności mogą prowadzić do luk w zabezpieczeniach i złożoności.”
 „Sugeruje przejście na pisanie kodu z minimalnymi zależnościami, podkreślając zalety stabilnych, samodzielnie napisanych funkcji w porównaniu z rozbudowanymi grafami zależności.”
 „Ronacher wzywa do zmiany kulturowej zarówno w korporacyjnych, jak i open-source&#39;owych społecznościach, aby priorytetowo traktować prostotę i stabilność w praktykach kodowania, co może prowadzić do zmniejszenia nakładów na utrzymanie i szybszej implementacji.”</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z„Zbuduj to sam”</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zrobiłem laptopa open-source od podstaw”]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Zrobiłem laptopa open-source od podstaw”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak poprawić oświetlenie w pracy zdalnej, aby zmniejszyć zmęczenie oczu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Aby zminimalizować zmęczenie oczu podczas pracy z domu, stwórz zrównoważone oświetlenie, korzystając z naturalnego światła, lekkich zasłon i sztucznego oświetlenia bez migotania. Wprowadź zasadę 20/20/20: co 20 minut patrz na coś oddalonego o 20 stóp przez 20 sekund, aby zrelaksować oczy. Uzupełnij swoje miejsce pracy zasłonami filtrującymi światło i oświetleniem biurkowym dopasowanym do jasności monitora, a także rób regularne przerwy, aby utrzymać ogólny stan zdrowia.”</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Jak poprawić oświetlenie w pracy zdalnej, aby zmniejszyć zmęczenie oczu”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tailwind CSS w wersji 4.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Tailwind CSS w wersji 4.0 wprowadza silnik o wysokiej wydajności, osiągając budowy do 5 razy szybsze i budowy przyrostowe ponad 100 razy szybsze, co zwiększa wydajność i elastyczność dla deweloperów. Aktualizacja obejmuje nowoczesne funkcje CSS, takie jak warstwy kaskadowe, color-mix() i wbudowane zapytania kontenerowe, wraz z oficjalną wtyczką Vite dla lepszej integracji i uproszczonej instalacji. Nowe funkcje, takie jak narzędzia do transformacji 3D, rozszerzone API gradientów i konfiguracja CSS-first z tokenami projektowymi jako zmiennymi CSS, ułatwiają i przyspieszają budowę nowoczesnych projektów internetowych, z dostępnym przewodnikiem aktualizacji dla istniejących projektów.”</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Tailwind CSS w wersji 4.0”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Sąd Federalny (wreszcie) orzeka, że potajemne przeszukiwania danych są niekonstytucyjne”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Sąd federalny orzekł, że przeszukiwania baz danych zawierających prywatne komunikacje Amerykanów na podstawie Sekcji 702 wymagają nakazu, co stanowi istotne orzeczenie prawne w sprawie United States v. Hasbajrami. Pomimo ponownego zatwierdzenia Sekcji 702 przez Kongres, dowody wskazują na nadużycia ze strony FBI i społeczności wywiadowczej, z 3,4 milionami przeszukań bez nakazu przeprowadzonych w 2021 roku, co wywołuje wezwania do reformy w celu zapewnienia ochrony konstytucyjnej. Decyzja sądu podkreśla niekonstytucyjny charakter przeszukań bez nakazu na podstawie Sekcji 702, wzywając Kongres do wprowadzenia obowiązku uzyskiwania nakazów na przeszukania dotyczące danych osób z USA przed jej wygaśnięciem w 2026 roku.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Sąd Federalny (wreszcie) orzeka, że potajemne przeszukiwania danych są niekonstytucyjne”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Najbardziej wpływowe prace w historii informatyki”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Lista podkreśla siedem przełomowych prac w historii informatyki, z których każda wnosi podstawowe koncepcje stanowiące fundament współczesnej technologii, takie jak maszyna Turinga, teoria informacji i model relacyjnej bazy danych.”
 „Te prace wprowadziły przełomowe idee, takie jak NP-zupełność, TCP/IP, World Wide Web i PageRank, które znacząco wpłynęły na rozwój obliczeń, komunikacji i internetu.”
 „Wzmianki o bonusach obejmują wpływowe prace na temat Lisp, systemów rozproszonych oraz artykuł „Attention Is All You Need”, ukazując ewolucję i różnorodność badań w dziedzinie informatyki.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Najbardziej wpływowe prace w historii informatyki”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Postępy F-Droid i co nas czeka w 2025 roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„W 2024 roku F-Droid dokonał znaczących postępów w decentralizacji dystrybucji aplikacji, ulepszaniu swojej infrastruktury i rozszerzaniu ekosystemu, głównie dzięki wsparciu społeczności i finansowaniu. Do ważnych osiągnięć należały modernizacje infrastruktury oraz rozwój narzędzi takich jak Repomaker i Mobifree, z ponad 7205 aktualizacjami aplikacji i 402 nowymi aplikacjami dodanymi. Patrząc w przyszłość na rok 2025, F-Droid planuje wykorzystać grant z Open Technology Fund, aby dalej poprawiać infrastrukturę i kontynuować skupienie na decentralizacji dystrybucji aplikacji oraz promowaniu alternatyw open-source.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Postępy F-Droid i co nas czeka w 2025 roku”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zrozumienie gRPC, OpenAPI i REST oraz kiedy ich używać w projektowaniu API (2020)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Projektowanie API opiera się głównie na dwóch modelach: gRPC (Remote Procedure Call) i REST (Representational State Transfer), które często są mapowane na HTTP, przy czym gRPC wykorzystuje HTTP/2 do efektywnej komunikacji.”
 „REST API są znane ze swojej prostoty i stabilności, podczas gdy gRPC oferuje wydajne biblioteki klienckie i implementacje serwerowe, co czyni go odpowiednim dla wewnętrznych API lub przy korzystaniu z określonych narzędzi, takich jak Cloud Endpoints.”
 „OpenAPI, podobnie jak RPC, wymaga konstruowania adresów URL z szablonów, ujawniania szczegółów HTTP i może obejmować złożone niestandardowe mapowania HTTP, oferując szerszą kompatybilność z narzędziami HTTP w porównaniu do gRPC.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Zrozumienie gRPC, OpenAPI i REST oraz kiedy ich używać w projektowaniu API (2020)”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„NIH dotknięte zamrożeniem spotkań, podróży, komunikacji i zatrudniania”]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„NIH dotknięte zamrożeniem spotkań, podróży, komunikacji i zatrudniania”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bun 1.2 został wydany”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Bun 1.2 to znacząca aktualizacja dla rozwoju JavaScript i TypeScript, zwiększająca kompatybilność z Node.js oraz dodająca wbudowaną obsługę S3 i Postgres. Aktualizacja wprowadza Bun.sql dla baz danych SQL, szybszy menedżer pakietów i wbudowany test runner, a także poprawioną wydajność i nowe funkcje JavaScript. Bun 1.2 również ulepsza bundling dzięki importom HTML, samodzielnym plikom wykonywalnym i nowemu parserowi CSS, pozostając jednocześnie darmowym i otwartoźródłowym projektem z ciągłym wkładem społeczności.”</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Bun 1.2 został wydany”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Technologia posuwa zasadę Pareto za daleko”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Bobby Lockhart krytykuje poleganie branży technologicznej na zasadzie Pareto i MVP, które często prowadzą do powstawania niedokończonych produktów z powodu niewystarczających bodźców do ich ukończenia.”
 „Kontrastuje to z podejściem &#39;vertical slice&#39; w branży gier, które koncentruje się na tworzeniu dopracowanego produktu od samego początku.”
 „Lockhart opowiada się za rzemieślniczym podejściem do tworzenia oprogramowania, podkreślając znaczenie ukończenia i dopracowania produktów w celu uzyskania dopracowanego efektu końcowego.”</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Technologia posuwa zasadę Pareto za daleko”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stworzyłem grę strzelankę multiplayer w Lispie, oto moja podróż”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Gra „Wizard Masters”, wieloosobowa strzelanka z perspektywy trzeciej osoby, została opracowana przy użyciu Clojure, dialektu Lisp, i jest dostępna na CrazyGames. Clojure wybrano ze względu na jego możliwości full-stack i interaktywny system REPL, podczas gdy Babylon.js użyto do grafiki ze względu na jego funkcje i wsparcie społeczności. Wyzwania obejmowały złożone sieciowanie z bibliotekami asynchronicznymi Clojure, zarządzanie stanem z niezmiennością Clojure oraz brak silnej społeczności deweloperów gier Clojure, co podkreśla potencjalne korzyści z przejścia na popularne silniki, takie jak Unity lub Unreal, w przyszłych projektach.”</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Stworzyłem grę strzelankę multiplayer w Lispie, oto moja podróż”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Trae: IDE zasilane sztuczną inteligencją od ByteDance”]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Trae: IDE zasilane sztuczną inteligencją od ByteDance”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Podstawy dużych modeli językowych”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Książka „Foundations of Large Language Models” autorstwa Tong Xiao i Jingbo Zhu bada kluczowe pojęcia, takie jak wstępne trenowanie, modele generatywne, techniki podpowiadania i metody dopasowywania w dużych modelach językowych. Jest skierowana do studentów, profesjonalistów i praktyków w dziedzinie przetwarzania języka naturalnego, co czyni ją cennym źródłem dla osób zainteresowanych obliczeniami i językiem, sztuczną inteligencją oraz uczeniem maszynowym. Książka jest dostępna do dalszej lektury na arXiv pod identyfikatorem 2501.09223 [cs.CL].”</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z„Podstawy dużych modeli językowych”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Hakowanie Subaru: Śledzenie i kontrolowanie samochodów za pomocą panelu administracyjnego Starlink”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Luka w zabezpieczeniach usługi STARLINK firmy Subaru została odkryta 20 listopada 2024 roku, umożliwiając nieautoryzowany dostęp do pojazdów i kont klientów w USA, Kanadzie i Japonii. Usterka pozwalała atakującym na zdalne sterowanie pojazdami i dostęp do danych osobowych przy użyciu minimalnych danych, takich jak nazwisko i kod pocztowy, z powodu problemów w panelu administracyjnym STARLINK. Luka została zgłoszona i załatana w ciągu 24 godzin bez żadnego złośliwego wykorzystania, co podkreśla wyzwania związane z zabezpieczaniem systemów samochodów połączonych z siecią z powodu szerokich uprawnień dostępu.”</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Hakowanie Subaru: Śledzenie i kontrolowanie samochodów za pomocą panelu administracyjnego Starlink”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gdzie znajduje się najbardziej centralna owca Londynu?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Vauxhall City Farm, założona w 1976 roku, jest najbliższą farmą miejską do centrum Londynu, położoną nieco ponad milę od Trafalgar Square.”
 „Na farmie znajduje się kilka owiec, w tym owca rasy Szetlandzkiej i Herdwick o imieniu Daffodil, co podkreśla wiejski urok w miejskim otoczeniu.”
 „Spitalfields City Farm, druga najbliższa centrum Londynu, jest domem dla owcy rasy Herdwick o imieniu Beatrix oraz kilku Castlemilk Moorits, co podkreśla unikalny urok miejskich farm w Londynie.”</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z„Gdzie znajduje się najbardziej centralna owca Londynu?”</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ross Ulbricht ułaskawiony w pełni”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Ross został ułaskawiony przez byłego prezydenta Donalda Trumpa, co skutkowało jego uwolnieniem.”
 „Ułaskawienie spotkało się z dużą wdzięcznością, a Trump został pochwalony za spełnienie swojej obietnicy.”</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z„Ross Ulbricht ułaskawiony w pełni”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Projekt Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX budują centra danych”]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z„Projekt Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX budują centra danych”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Czy ktoś robi coś ciekawego z małymi modelami językowymi?”]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z„Czy ktoś robi coś ciekawego z małymi modelami językowymi?”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hunyuan3D 2.0 – Generowanie wysokiej rozdzielczości zasobów 3D”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Hunyuan3D Studio uruchomiło funkcje generowania 3D na swojej stronie internetowej oraz opublikowało kod wnioskowania i wstępnie wytrenowane modele dla Hunyuan3D 2.0.”
 „Hunyuan3D 2.0 to zaawansowany system do tworzenia wysokiej rozdzielczości zasobów 3D, wyposażony w model generowania kształtów (Hunyuan3D-DiT) oraz model syntezy tekstur (Hunyuan3D-Paint), oferujący doskonałe szczegóły geometryczne i jakość tekstur.”
 „Użytkownicy mogą uzyskać dostęp do Hunyuan3D 2.0 za pośrednictwem kodu lub aplikacji Gradio, a więcej informacji jest dostępnych na ich oficjalnej stronie oraz w planie open-source.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z„Hunyuan3D 2.0 – Generowanie wysokiej rozdzielczości zasobów 3D”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Błąd DNS Mastercard pozostał niezauważony przez lata”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„MasterCard rozwiązał błąd DNS (Domain Name System), który mógł prowadzić do przechwytywania ruchu, rejestrując nieużywaną domenę, stanowiącą lukę bezpieczeństwa przez prawie pięć lat. Badacz bezpieczeństwa Philippe Caturegli zidentyfikował problem, związany z literówką w nazwie serwera DNS, i zarejestrował domenę za 300 dolarów, aby zapobiec potencjalnemu nadużyciu, mimo twierdzeń MasterCard o braku zagrożenia bezpieczeństwa. Działania Caturegli i jego publiczne ujawnienie podkreśliły potencjalne luki i skrytykowały reakcję MasterCard, ujawniając historię podobnych literówek DNS związanych z domeną.”</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z„Błąd DNS Mastercard pozostał niezauważony przez lata”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Co to są te wypustki na górze puszki z zawleczką?”]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z„Co to są te wypustki na górze puszki z zawleczką?”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„DHS usuwa wszystkich członków rad doradczych ds. cyberbezpieczeństwa, wstrzymuje dochodzenia”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Minimalne style ekranu powitalnego są zdefiniowane, a dodatkowe style znajdują się w oddzielnym pliku CSS, co zapewnia spójny i zoptymalizowany interfejs użytkownika.”
 „Departament Bezpieczeństwa Wewnętrznego (DHS) zakończył wszystkie członkostwa w komitetach doradczych, co ma wpływ na panele ds. cyberbezpieczeństwa, takie jak Agencja ds. Cyberbezpieczeństwa i Infrastruktury (CISA).”
 „Śledztwo Rady ds. Przeglądu Bezpieczeństwa Cybernetycznego w sprawie incydentu Salt Typhoon zostało przerwane, co wskazuje na zatrzymanie postępów w tej kwestii związanej z cyberbezpieczeństwem.”</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z„DHS usuwa wszystkich członków rad doradczych ds. cyberbezpieczeństwa, wstrzymuje dochodzenia”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Izolowanie złożoności jest istotą udanych abstrakcji”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Złożoność w tworzeniu oprogramowania powinna być zarządzana i izolowana, a nie eliminowana, jak podkreśla Fred Hebert. W mikroserwisach złożoność jest często ukryta w poszczególnych usługach, podczas gdy języki programowania takie jak Rust i TypeScript zarządzają złożonością poprzez systemy typów i narzędzia takie jak kontroler pożyczek w Rust. Rust i TypeScript są preferowane przez deweloperów ze względu na ich zdolność do ujawniania i zarządzania złożonością, co pozwala na udane abstrakcje poprzez izolowanie złożoności w dobrze zdefiniowanych obszarach.”</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z„Izolowanie złożoności jest istotą udanych abstrakcji”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Moja walka z doomscrollingiem”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor radzi sobie z nawykiem doomscrollingu, usuwając rozpraszające aplikacje, takie jak YouTube i Instagram, oraz wyłączając przeglądarkę w telefonie. Doświadczył pewnych niedogodności, takich jak ograniczony dostęp do usług, ale uznał to za korzystne dla ustalania granic i redukcji rozproszeń. Ponowne wprowadzenie ograniczonej przeglądarki z minimalnym interfejsem użytkownika pomogło mu odzyskać kontrolę nad konsumpcją mediów, co prowadziło do większej ilości czasu na czytanie i spokojniejszego stanu umysłu.”</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z„Moja walka z doomscrollingiem”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tyrania bezstrukturalności (1970)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Jo Freeman, znana również jako Joreen, krytykuje koncepcję „bezstrukturalności” w ruchu wyzwolenia kobiet, argumentując, że wszystkie grupy tworzą struktury, czy to formalne, czy nieformalne. Artykuł podkreśla problemy związane z nieformalnymi strukturami, takie jak elitaryzm i brak odpowiedzialności, oraz sugeruje zasady demokratycznego strukturyzowania. Podkreśla konieczność istnienia formalnych struktur, aby zapobiec nierównościom władzy i pomóc ruchowi skutecznie i inkluzywnie osiągać swoje cele.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z„Tyrania bezstrukturalności (1970)”</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Atak deanonimizacyjny 0-click wymierzony w Signal, Discord i inne platformy”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„15-letni uczeń szkoły średniej odkrył atak deanonimizacyjny bez konieczności klikania, wykorzystujący system buforowania Cloudflare, który może lokalizować użytkowników w promieniu 250 mil. Ta luka dotyczy popularnych aplikacji, takich jak Signal i Discord, umożliwiając atakującym śledzenie użytkowników bez ich zgody. Pomimo zgłoszenia problemu, Cloudflare załatał jedynie powiązany błąd, pozostawiając główną lukę bez rozwiązania, co podkreśla potrzebę czujności w kwestii prywatności, szczególnie dla dziennikarzy i aktywistów.”</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Atak deanonimizacyjny 0-click wymierzony w Signal, Discord i inne platformy”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zima startupów: Hacker News stracił wiarę”]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Zima startupów: Hacker News stracił wiarę”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Inżynieria wsteczna systemu anty-cheat w grze Call of Duty”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Treyarch Anti-Cheat (TAC) w grze Black Ops Cold War to system antycheatowy działający w trybie użytkownika, pozbawiony komponentu trybu jądra, który znajduje się w Ricochet z Modern Warfare. TAC wykorzystuje Arxan do zaciemniania, co utrudnia inżynierię wsteczną poprzez techniki takie jak deszyfrowanie wykonywalne w czasie rzeczywistym, sumy kontrolne wykonywalnych plików i szyfrowanie wskaźników. Kluczowe funkcje antycheatowe obejmują wykrywanie podłączania API, rejestrów debugowania, monitorowanie ruchu sieciowego i zewnętrznych nakładek, a także różne techniki antydebuggingowe i niestandardowe wywołania systemowe do omijania haków.”</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Inżynieria wsteczna systemu anty-cheat w grze Call of Duty”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Czy Elon Musk wykonał gest Sieg Heil na inauguracji Trumpa?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Zaobserwowano, że Elon Musk wykonał gest podczas inauguracji Trumpa, który niektórzy zinterpretowali jako nazistowskie pozdrowienie, co doprowadziło do kontrowersji w mediach społecznościowych. Liga Przeciw Zniesławieniom (ADL) zasugerowała, że gest ten był prawdopodobnie niezręcznym momentem, a nie celowym pozdrowieniem, a niektórzy przypisali to zespołowi Aspergera Muska. Musk odpowiedział na kontrowersje emotikonem śmiechu i wyraził entuzjazm z powodu wzmianki Trumpa o Marsie, co jest zgodne z jego celami eksploracji kosmosu.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Czy Elon Musk wykonał gest Sieg Heil na inauguracji Trumpa?”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Elon Musk wydaje się wykonywać jeden po drugim faszystowskie saluty na wiecu inauguracyjnym”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Elon Musk spotkał się z krytyką za wykonanie gestu przypominającego faszystowskie pozdrowienie podczas uroczystości inauguracji Donalda Trumpa, co niektórzy zinterpretowali jako nazistowskie pozdrowienie.”
 „Liga Przeciw Zniesławieniu przyznała, że gest przypominał nazistowskie pozdrowienie, ale później zasugerowała, że był to niezręczny moment entuzjazmu, co spotkało się z krytyką ze strony Alexandrii Ocasio-Cortez.”
 „Działania Muska były celebrowane przez niektóre skrajnie prawicowe postacie, co podsyciło debaty na temat jego powiązań politycznych i intencji.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Elon Musk wydaje się wykonywać jeden po drugim faszystowskie saluty na wiecu inauguracyjnym”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta cenzuruje '#Democrat' na Instagramie”]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Meta cenzuruje &apos;#Democrat&apos; na Instagramie”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zorganizować lokalne społeczności bez Facebooka?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Osoba stara się przenieść interakcje lokalnej społeczności z Facebooka na samodzielnie hostowaną, federacyjną platformę, która umożliwia zdecentralizowaną kontrolę i zarządzanie.”
 „Szukają gotowych rozwiązań lub współpracowników, aby ułatwić ten krok, co wskazuje na potrzebę dostępnych i konfigurowalnych opcji.”
 „Kontekst dotyczy obszarów wiejskich z wieloma małymi miasteczkami, z których każde ma populację około 50 000, co podkreśla znaczenie łączności i zaangażowania społeczności.”</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Zorganizować lokalne społeczności bez Facebooka?”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Metapoznawcze lenistwo: Wpływ generatywnej sztucznej inteligencji na motywację do nauki”]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Metapoznawcze lenistwo: Wpływ generatywnej sztucznej inteligencji na motywację do nauki”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Oficjalny DeepSeek R1 teraz na Ollama”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„DeepSeek wprowadził swoje modele rozumowania pierwszej generacji, które dorównują OpenAI-o1 w zadaniach związanych z matematyką, kodem i rozumowaniem. Modele te różnią się znacznie pod względem wielkości, od 1,5 miliarda do 671 miliardów parametrów, co wskazuje na zróżnicowane potrzeby w zakresie przechowywania. Modele te są dostępne na licencji MIT, co pozwala na szerokie ich użycie i modyfikację.”</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Oficjalny DeepSeek R1 teraz na Ollama”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ludzie są kiepscy w raportowaniu tego, co jedzą. To problem dla badań dietetycznych.”]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Ludzie są kiepscy w raportowaniu tego, co jedzą. To problem dla badań dietetycznych.”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lista życzeń dotycząca obsługi urządzeń ROCm”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„ROCm zbiera opinie społeczności, aby określić, które GPU wspierać w przyszłych aktualizacjach, a szczegóły dotyczące obecnej kompatybilności są dostępne na ich stronie internetowej. Użytkownicy opowiadają się za szerszym wsparciem, szczególnie dla starszych i konsumenckich GPU, oraz lepszą integracją z systemami Windows. Istnieje silne zapotrzebowanie na spójne wsparcie dla wszystkich architektur, z naciskiem na znaczenie VRAM dla aplikacji AI, oraz wezwania do ulepszeń w wsparciu APU AMD i procesu rozwoju podobnego do CUDA firmy NVIDIA.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Lista życzeń dotycząca obsługi urządzeń ROCm”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruff: Linter Pythona i formatator kodu napisany w Rust”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Ruff DocsPlayground to linter i formater kodu Pythona napisany w języku Rust, oferujący prędkości 10-100 razy szybsze niż tradycyjne narzędzia takie jak Flake8 i Black. Obsługuje Pythona 3.13, integruje się z edytorami takimi jak VS Code i może zastąpić wiele narzędzi takich jak Flake8, Black i isort, będąc przyjaznym dla monorepo. Ruff jest szeroko stosowany w dużych projektach takich jak Apache Airflow, FastAPI i Pandas, i jest dostępny do instalacji przez pip, pipx i inne menedżery pakietów, z obsługą konfiguracji przez pyproject.toml.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Ruff: Linter Pythona i formatator kodu napisany w Rust”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Kimi K1.5: Skalowanie uczenia przez wzmacnianie za pomocą dużych modeli językowych (LLM)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Kimi k1.5 to nowoczesny model multimodalny, który znacznie przewyższa GPT-4o i Claude Sonnet 3.5 w zadaniach krótkiego łańcucha myślenia (CoT), z poprawą do 550% na takich benchmarkach jak AIME, MATH-500 i LiveCodeBench.”
 „Dopasowuje się do OpenAI o1 pod względem wydajności w długich łańcuchach myślowych w różnych modalnościach, wykorzystując uczenie przez wzmocnienie z długim skalowaniem kontekstu i ulepszoną optymalizacją polityki, jednocześnie unikając skomplikowanych metod, takich jak wyszukiwanie drzew Monte Carlo.”
 „Kimi k1.5 jest szkolony zarówno na danych tekstowych, jak i wizualnych, co umożliwia wspólne rozumowanie, i wkrótce będzie dostępny za pośrednictwem Kimi OpenPlatform pod adresem <a href="https://kimi.ai.%E2%80%9D">https://kimi.ai.”</a></p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Kimi K1.5: Skalowanie uczenia przez wzmacnianie za pomocą dużych modeli językowych (LLM)”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Autorzy poszukują logów klienta torrent Meta i danych dotyczących seedowania w dochodzeniu dotyczącym piractwa AI”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Meta stoi w obliczu pozwu za rzekome wykorzystanie pirackich materiałów, w szczególności książek objętych prawem autorskim z LibGen, do trenowania swoich modeli AI za pośrednictwem BitTorrent.”
 „Autorzy, w tym Richard Kadrey i Sarah Silverman, oskarżają Meta o naruszenie praw autorskich, podczas gdy Meta twierdzi, że jej działania mieszczą się w ramach dozwolonego użytku.”
 „Sąd zezwolił na nowe zarzuty dotyczące działalności torrentowej Meta, a autorzy starają się uzyskać dostęp do logów klienta torrentowego Meta i danych dotyczących seedowania, co podkreśla wyzwania prawne związane z danymi szkoleniowymi AI i kwestiami praw autorskich.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Autorzy poszukują logów klienta torrent Meta i danych dotyczących seedowania w dochodzeniu dotyczącym piractwa AI”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Elon wykonuje nazistowski salut podczas przemówienia inauguracyjnego”]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Elon wykonuje nazistowski salut podczas przemówienia inauguracyjnego”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Czas ponownie uczynić komputeryzację osobistą”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Artykuł podkreśla spadek wolności osobistego korzystania z komputerów z powodu kapitalizmu nadzoru i zarządzania prawami cyfrowymi (DRM), które przeniosły kontrolę z użytkowników na korporacje.”
 „Kontrastuje to z minioną erą komputerów osobistych, która oferowała użytkownikom więcej swobody, z dzisiejszym środowiskiem technologicznym zdominowanym przez modele biznesowe, które naruszają prywatność.”
 „Autor opowiada się za odzyskaniem cyfrowej autonomii poprzez wspieranie projektów open-source, dążenie do wprowadzenia przepisów dotyczących prywatności oraz reformę praw dotyczących DRM w celu przywrócenia wartości osobistego korzystania z komputerów.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Czas ponownie uczynić komputeryzację osobistą”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DeepSeek-R1”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„DeepSeek-R1 i DeepSeek-R1-Zero to modele rozumowania pierwszej generacji, przy czym DeepSeek-R1 rozwiązuje problemy takie jak powtarzanie i mieszanie języków, które występowały w DeepSeek-R1-Zero.”
 „Modele, w tym sześć wersji destylowanych, są open-source, a DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B osiąga najnowocześniejsze wyniki w zadaniach związanych z rozumowaniem, kodem i matematyką.”
 „Te modele są dostępne do pobrania na HuggingFace, a użytkownicy mogą z nimi interaktywnie pracować za pośrednictwem strony czatu lub API kompatybilnego z OpenAI, z dostarczonymi instrukcjami do lokalnego wdrożenia.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„DeepSeek-R1”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Talent sprzętowy w Wielkiej Brytanii jest marnowany”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„W Wielkiej Brytanii obserwuje się odpływ talentów, ponieważ najlepsi absolwenci kierunków inżynieryjnych z prestiżowych uniwersytetów stają w obliczu niższych wynagrodzeń w porównaniu do Doliny Krzemowej, co skłania wielu do przechodzenia do lepiej płatnych branż, takich jak konsulting czy finanse. To niewłaściwe rozmieszczenie talentów hamuje innowacje i wzrost gospodarczy, a do problemu przyczyniają się takie kwestie jak ograniczenia geograficzne, brak kapitału podwyższonego ryzyka dla sprzętu oraz stagnacja tradycyjnych firm inżynieryjnych. Wielka Brytania ryzykuje utratę najlepszych talentów na rzecz rynków zagranicznych, tracąc szansę na stworzenie gigantów technologicznych, i musi działać teraz, aby wykorzystać swoje instytucje badawcze i talenty inżynieryjne do rewolucji sprzętowej.”</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Talent sprzętowy w Wielkiej Brytanii jest marnowany”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Inżynieria wsteczna Bambu Connect”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Przewodnik omawia wydobycie klucza prywatnego z aplikacji Bambu Connect, aplikacji Electron z znanymi lukami w zabezpieczeniach. Użytkownicy są ostrzegani, że przewodnik może być niekompletny lub nieaktualny i należy go stosować na własne ryzyko. Proces obejmuje użycie narzędzi takich jak Ghidra i asarfix do zlokalizowania i odszyfrowania zaciemnionego klucza prywatnego i certyfikatów, z dostarczonym skryptem Pythona do ekstrakcji.”</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Inżynieria wsteczna Bambu Connect”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FrontierMath został sfinansowany przez OpenAI”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Post podkreśla brak przejrzystości we współpracy między OpenAI a FrontierMath, z ujawnieniem szczegółów finansowania dopiero po opóźnieniu, co spowodowało zamieszanie wśród współpracowników.”
 „Pojawiają się obawy dotyczące potencjalnego dostępu OpenAI do zestawu danych i jego wykorzystania do szkolenia, pomimo ustnych porozumień sugerujących coś innego, co podkreśla potrzebę pisemnych umów.”
 „Dyskusja podkreśla znaczenie przejrzystości i zaufania w współpracach, zwłaszcza tych z udziałem możliwości AI, z zobowiązaniami do poprawy przejrzystości w przyszłych projektach.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„FrontierMath został sfinansowany przez OpenAI”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dlaczego funkcja Autocorrect w Git jest zbyt szybka dla kierowców Formuły 1?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Funkcja autokorekty w Git wykonuje błędnie wpisane polecenie po domyślnym opóźnieniu wynoszącym 0,1 sekundy, co często jest zbyt szybkie, aby użytkownicy mogli je anulować. Wprowadzona w 2008 roku funkcja wykorzystuje zmodyfikowany algorytm odległości Levenshteina do odgadnięcia zamierzonego polecenia, ale domyślnie nie uruchamia żadnego polecenia, jeśli jest błędnie wpisane. Proponowana poprawka sugeruje interpretację ustawienia „1” jako „natychmiast” w celu zwiększenia użyteczności, umożliwiając użytkownikom skonfigurowanie opóźnienia lub wyświetlenie monitu o potwierdzenie.”</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Dlaczego funkcja Autocorrect w Git jest zbyt szybka dla kierowców Formuły 1?”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Spotkałem kiedyś Paula Grahama”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor uczestniczył w Y Combinator w 2015 roku, gdzie spotkał Paula Grahama i otrzymał porady dotyczące swojego startupu, Appcanary, który później został przejęty przez GitHub.”
 „Autorka, obecnie transpłciowa kobieta, wyraża zaniepokojenie niedawnym esejem Paula Grahama na temat „Wokeness”, uważając, że odzwierciedla on odrzucenie inkluzywności w branży technologicznej.”
 „Autor martwi się rosnącą nietolerancją i potencjalną dyskryminacją w branży technologicznej, ale pozostaje zaangażowany w życie z szacunkiem i życzliwością.”</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Spotkałem kiedyś Paula Grahama”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ucieknij z zamkniętego ogrodu i czarnych skrzynek algorytmów dzięki kanałom RSS”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„RSS (Really Simple Syndication) i Atom oferują zdecentralizowane alternatywy dla scentralizowanych mediów społecznościowych, umożliwiając użytkownikom kontrolę nad konsumowaniem treści. Czytniki kanałów, takie jak Miniflux, NetNewsWire i Newsboat, umożliwiają subskrypcję różnorodnych źródeł treści, w tym kanałów YouTube, podcastów i blogów. Narzędzia takie jak PolitePol mogą tworzyć kanały dla stron internetowych, które ich nie posiadają, wspierając autonomię użytkowników w konsumpcji mediów.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Ucieknij z zamkniętego ogrodu i czarnych skrzynek algorytmów dzięki kanałom RSS”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Proszę, nie wymuszaj trybu ciemnego”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Projektantom stron internetowych zaleca się, aby nie narzucali użytkownikom trybu ciemnego, ponieważ może to powodować zmęczenie oczu, zwłaszcza przy ustawieniach wysokiego kontrastu, takich jak biały tekst na czarnym tle. Wytyczne dotyczące dostępności treści internetowych (WCAG) obecnie sugerują minimalny współczynnik kontrastu, ale nie odnoszą się do maksymalnego kontrastu, co może prowadzić do dyskomfortu; może to zostać uwzględnione w nadchodzącej wersji WCAG 3.0. Tryb ciemny jest korzystny w określonych sytuacjach, takich jak czytanie na ekranach OLED w ciemnych środowiskach lub kodowanie w zintegrowanych środowiskach programistycznych (IDE), które oferują komfortowe ustawienia kontrastu.”</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Proszę, nie wymuszaj trybu ciemnego”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„TikTok pogrąża się w ciemności w USA”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„TikTok doświadczył tymczasowego zamknięcia w USA z powodu federalnego zakazu, ale usługa zaczęła być przywracana w niedzielę w południe.”
 „Zakaz był motywowany obawami o potencjalną chińską inwigilację, z poparciem obu partii dla wymogu, aby ByteDance, właściciel TikToka, sprzedał aplikację.”
 „Prezydent elekt Donald Trump zasugerował opóźnienie zakazu i zaproponował wspólne przedsięwzięcie z amerykańskim udziałem jako potencjalne rozwiązanie, podczas gdy alternatywne aplikacje zyskały popularność w trakcie zakazu.”</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z„TikTok pogrąża się w ciemności w USA”</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Samouczek filtru Kalmana”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„KalmanFilter.NET oferuje samouczek dotyczący filtru Kalmana, narzędzia matematycznego do szacowania i przewidywania stanów systemu w warunkach niepewności, powszechnie stosowanego w śledzeniu i nawigacji.”
 „Samouczek, zainicjowany w 2017 roku, zawiera przykłady numeryczne i intuicyjne wyjaśnienia, obejmując zarówno jednowymiarowe, jak i wielowymiarowe filtry Kalmana, a także rozszerzył się na zaawansowane tematy, takie jak nieliniowe filtry Kalmana.”
 „Książka oparta na samouczku oferuje kompleksowy przewodnik od podstaw do zaawansowanych tematów, z przykładami ilustrującymi i praktycznymi zastosowaniami, co sprawia, że filtr Kalmana jest dostępny i zrozumiały, a niektóre części są dostępne za darmo.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z„Samouczek filtru Kalmana”</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Forgejo: Lekka platforma do samodzielnego hostowania oprogramowania”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Forgejo to samodzielnie hostowana platforma programistyczna, która kładzie nacisk na bezpieczeństwo, skalowalność, federację i prywatność, rozwijana przez społeczność pod egidą Codeberg e.V.”
 „Służy jako alternatywa dla GitHub w postaci Wolnego Oprogramowania, oferując łatwy proces instalacji i niskie wymagania dotyczące utrzymania dla efektywnego zarządzania projektami.”
 „Forgejo jest zaprojektowane tak, aby być zasobooszczędne, wspierać współpracę i produktywność oraz wspierać innowacje w zdecentralizowanym rozwoju oprogramowania.”</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000Z„Forgejo: Lekka platforma do samodzielnego hostowania oprogramowania”</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Więc chcesz zbudować własne centrum danych”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Kolej przeszła z Google Cloud Platform do własnych centrów danych z powodu problemów z cenami, ograniczeniami usług i wsparciem, uruchamiając projekt Railway Metal. - Po dziewięciu miesiącach z powodzeniem uruchomili swoje pierwsze centrum danych w Kalifornii i planują dalszą regionalną ekspansję, koncentrując się na efektywnym zarządzaniu infrastrukturą. - Opracowali narzędzia takie jak Railyard i MetalCP, aby usprawnić operacje i obecnie zatrudniają na stanowiska Inżynierii Infrastruktury.”</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Więc chcesz zbudować własne centrum danych”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Badanie „złego” adaptera RJ45”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Badanie „złego” adaptera RJ45”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zabiegam o wsparcie dla RSS i Ty też powinieneś.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Postulacja dotyczy korzystania z kanałów RSS (Really Simple Syndication), które umożliwiają użytkownikom otrzymywanie aktualizacji z różnych platform bez reklam i algorytmów. - Autor podkreśla udane prośby o wsparcie RSS od platform takich jak GovTrack.us i zachęca innych do żądania RSS od organizacji, którymi są zainteresowani. - Wiele platform, takich jak NPR, YouTube, Substack i Blogger, już obsługuje RSS, co czyni go cennym narzędziem do pozostawania na bieżąco.”</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Zabiegam o wsparcie dla RSS i Ty też powinieneś.”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Wyższe spożycie potasu podczas kolacji związane z mniejszymi zaburzeniami snu – badanie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Japońskie badanie wykorzystujące dane z aplikacji Asken do rejestrowania spożycia żywności zbadało związek między spożyciem potasu i sodu a bezsennością u 4 568 dorosłych. - Wyniki wskazały, że wyższe spożycie potasu, szczególnie podczas kolacji, wiązało się z mniejszymi zaburzeniami snu, mierzonymi za pomocą Skali Bezsenności Ateńskiej (AIS). - Podczas gdy spożycie sodu było wcześniej łączone z problemami ze snem, to badanie nie wykazało istotnego związku z wynikami AIS, co podkreśla potrzebę dalszych badań nad wpływem diety na sen.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Wyższe spożycie potasu podczas kolacji związane z mniejszymi zaburzeniami snu – badanie”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Korzystanie z ChatGPT nie jest szkodliwe dla środowiska”]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Korzystanie z ChatGPT nie jest szkodliwe dla środowiska”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Canon chce, abyśmy płacili za używanie własnego aparatu jako kamery internetowej”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor wyraża frustrację z powodu oprogramowania Canona do używania aparatu Canon G5 X II jako kamery internetowej na macOS, podkreślając problemy z kompatybilnością i błędy serwera. - Do czasu macOS 15 problemy z oprogramowaniem zostały rozwiązane, ale wiele funkcji wymagało subskrypcji, co budziło obawy o dodatkowe opłaty za korzystanie z posiadanego sprzętu. - Post krytykuje trend firm sprzętowych pobierających opłaty za funkcje oprogramowania, kwestionując uczciwość takich praktyk.”</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Canon chce, abyśmy płacili za używanie własnego aparatu jako kamery internetowej”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lot Starship 7”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Statek kosmiczny Dragon firmy SpaceX pomyślnie zakończył serię manewrów, aby zadokować do Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS), demonstrując swoje zaawansowane możliwości w operacjach kosmicznych.”
 „Proces dokowania obejmuje wiele etapów, w tym start Falcona 9, aktywację orbity oraz serię manewrów, aby wyrównać i zbliżyć się do ISS.”
 „To wydarzenie podkreśla ciągłą rolę SpaceX we wspieraniu misji ISS i rozwijaniu technologii komercyjnych lotów kosmicznych.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Lot Starship 7”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Sąd Najwyższy orzeka o utrzymaniu zakazu TikToka, co przygotowuje grunt pod jego zamknięcie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Sąd Najwyższy podtrzymał ustawę nakazującą ByteDance zbycie TikToka do określonego terminu, w przeciwnym razie aplikacja zostanie zablokowana w USA.”
 „Istnieje niepewność co do tego, czy dostawcy usług, tacy jak Apple i Google, będą nadal wspierać TikTok, jeśli do dezinwestycji nie dojdzie.”
 „Przyszłość TikToka w USA pozostaje niepewna, a użytkownicy badają alternatywne platformy, podczas gdy chiński rząd rozważa strategie utrzymania jego działalności.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Sąd Najwyższy orzeka o utrzymaniu zakazu TikToka, co przygotowuje grunt pod jego zamknięcie”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Czy świat staje się niemożliwy do ubezpieczenia?”]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Czy świat staje się niemożliwy do ubezpieczenia?”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ucz się Yjs interaktywnie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Learn Yjs to interaktywny samouczek zaprojektowany, aby nauczyć użytkowników, jak budować aplikacje współpracy w czasie rzeczywistym przy użyciu biblioteki Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Samouczek zawiera przykłady na żywo, demonstracje i ćwiczenia z kodem, obejmujące podstawy Yjs, zarządzanie stanem w aplikacjach rozproszonych oraz wyzwania w rozwoju aplikacji współpracy. - Opracowany przez Jamsocket, samouczek wykorzystuje Y-Sweet i jest zbudowany z Astro, React i Yjs, oferując użytkownikom praktyczne doświadczenie z automatyczną synchronizacją i dostosowaniami interakcji sieciowych.”</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Ucz się Yjs interaktywnie”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Przemyślenia po miesiącu z Devinem”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„W marcu 2024 roku nowa firma AI wprowadziła Devina, inżyniera oprogramowania AI, z znaczącą inwestycją w wysokości 21 milionów dolarów, mając na celu automatyzację zadań od nauki nowych technologii po wdrażanie aplikacji. - Początkowe demonstracje Devina były imponujące, ale testy przeprowadzone przez Answer.AI ujawniły mieszane wyniki, z Devinem wyróżniającym się w prostych zadaniach, takich jak integracje API, ale mającym trudności z bardziej złożonymi projektami. - Pomimo przyjaznego dla użytkownika interfejsu, autonomiczna natura Devina prowadziła do nieefektywności, z sukcesem w zaledwie 3 z 20 zadań, co podkreślało rozbieżność między oczekiwaniami wobec AI a praktyczną wydajnością.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Przemyślenia po miesiącu z Devinem”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Niektóre rzeczy, których można się spodziewać w 2025 roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„LWN.net przewiduje wzrost popularności rozszerzalnej klasy planowania (sched-ext) w większej liczbie dystrybucji oraz zwiększenie ilości kodu w języku Rust w jądrze Linux do 2025 roku. - Oczekiwane są potencjalne zagrożenia bezpieczeństwa, podobne do tylnej furtki XZ, oraz wyzwania związane z kodem generowanym przez AI, a także obawy dotyczące projektów z jednym opiekunem. - Rok ten może przynieść więcej otwartego sprzętu, odrodzenie dystrybucji na urządzenia mobilne oraz problemy z bezpieczeństwem w produktach opartych na chmurze, przy czym globalne konflikty mogą wpłynąć na społeczność deweloperów.”</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Niektóre rzeczy, których można się spodziewać w 2025 roku”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Podjąłem decyzję o rozwiązaniu Hindenburg Research”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Hindenburg Research, znane z kwestionowania oszustw i korupcji, zostaje rozwiązane, jak ogłosił założyciel Nate Anderson. - Decyzja o rozwiązaniu jest podyktowana pragnieniem Andersona, aby uzyskać osobistą ulgę i podzielić się swoimi metodami dochodzeniowymi z publicznością poprzez otwarte udostępnienie ich procesu. - Anderson wyraża wdzięczność swojemu zespołowi, rodzinie i czytelnikom, podkreślając wpływ i wsparcie otrzymane w trakcie ich podróży.”</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Podjąłem decyzję o rozwiązaniu Hindenburg Research”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Brak połączeń”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Zeke Gabrielse, założyciel Keygen, początkowo unikał rozmów sprzedażowych z powodu swojej introwertycznej natury, wprowadzając politykę &#39;bez rozmów&#39;, co doprowadziło do bardziej bezpośrednich interakcji i jego pierwszej sprzedaży korporacyjnej.”
 „Gabrielse zidentyfikował cztery kluczowe kwestie do rozwiązania dla skutecznego podejścia &#39;bez połączeń&#39;: niejasne oferty, słabe wdrożenie, ukryte ceny i brak zaufania, sugerując jasne komunikaty, przejrzyste ceny, samodzielne wdrożenie i dokumentację budującą zaufanie.”
 „Podczas gdy niektóre przedsiębiorstwa nadal oczekują rozmów telefonicznych, Keygen wykorzystuje krótkie &#39;rozmowy odkrywcze&#39;, aby przejść do dyskusji mailowych, a Gabrielse zachęca innych do rozważenia podejścia #nocalls, jeśli pasuje ono do ich stylu.”</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Brak połączeń”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nintendo ogłasza Switch 2 [wideo]”]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nintendo ogłasza Switch 2 [wideo]”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Izrael i Hamas osiągają porozumienie o zawieszeniu broni, aby zakończyć 15 miesięcy wojny w Gazie”]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Izrael i Hamas osiągają porozumienie o zawieszeniu broni, aby zakończyć 15 miesięcy wojny w Gazie”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Szwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń z pisania ręcznego do swoich szkół (2023)”]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Szwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń z pisania ręcznego do swoich szkół (2023)”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wewnętrzna prezentacja Nokii po wprowadzeniu iPhone'a na rynek (2007) [pdf]”]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Wewnętrzna prezentacja Nokii po wprowadzeniu iPhone&apos;a na rynek (2007) [pdf]”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„UnitedHealth naliczał pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki, przekraczając 1 000%”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Odkryto, że UnitedHealth naliczało niektórym pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki o ponad 1 000%.”
 „Przewodnicząca FTC Lina Khan koncentruje się na głównych menedżerach świadczeń farmaceutycznych, w tym OptumRx należącym do UnitedHealth, Express Scripts należącym do Cigna oraz CVS Caremark Rx, w ramach szerszego dochodzenia.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„UnitedHealth naliczał pacjentom chorym na raka zawyżone opłaty za leki, przekraczając 1 000%”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Blue Origin osiąga orbitę podczas pierwszego lotu swojego gigantycznego rakiety New Glenn”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Rakieta New Glenn firmy Blue Origin po raz pierwszy pomyślnie osiągnęła orbitę, co stanowi znaczący kamień milowy dla firmy. - Start napotkał początkowe trudności, w tym problemy z chłodzeniem silnika i zabłąkaną łódź, ale ostatecznie osiągnął prędkość orbitalną 28 800 km/h. - Chociaż pierwszy stopień rakiety nie wrócił na Ziemię, udany start demonstruje postępy Blue Origin i wpływ inwestycji Jeffa Bezosa.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Blue Origin osiąga orbitę podczas pierwszego lotu swojego gigantycznego rakiety New Glenn”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„100-krotna tolerancja na defekty: Jak rozwiązaliśmy problem wydajności”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Cerebras opracował układ w skali wafla, znacznie większy niż standardowe układy, poprzez przemyślenie na nowo relacji między rozmiarem układu a tolerancją na błędy. - Wafer Scale Engine (WSE) zawiera 970 000 małych, odpornych na błędy rdzeni oraz zaawansowaną architekturę routingu, osiągając wysokie uzyski i 93% wykorzystania krzemu. - Ta innowacja pokazuje, że obliczenia w skali wafla są komercyjnie opłacalne, oferując większą tolerancję na defekty w porównaniu do tradycyjnych GPU, takich jak H100 firmy Nvidia.”</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„100-krotna tolerancja na defekty: Jak rozwiązaliśmy problem wydajności”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepenthes to pułapka na roboty internetowe AI”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Nepenthes to oprogramowanie typu tarpit zaprojektowane do łapania i odstraszania robotów internetowych, szczególnie tych zbierających dane dla dużych modeli językowych (LLM), poprzez generowanie nieskończonych, zapętlonych stron. - Oprogramowanie to może generować znaczne obciążenie procesora i jest używane do ochrony rzeczywistej treści lub do przytłaczania modeli AI nieistotnymi danymi, co może potencjalnie wpływać na widoczność w wyszukiwarkach. - Opcje instalacji obejmują Docker lub ręczną konfigurację, z zarządzaniem konfiguracją za pomocą pliku YAML, ale użytkownicy powinni zachować ostrożność ze względu na jego potencjalne uznanie za złośliwe.”</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nepenthes to pułapka na roboty internetowe AI”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Porzuciłem algorytm na rzecz RSS – i Ty też powinieneś”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Artykuł zachęca do korzystania z RSS (Really Simple Syndication) jako alternatywy dla algorytmów mediów społecznościowych, podkreślając jego zdolność do dostarczania treści bez reklam i zbędnych rozproszeń.”
 „RSS pozwala użytkownikom subskrybować bezpośrednio ich ulubione strony internetowe, w tym YouTube i Reddit, oferując uproszczone i spersonalizowane doświadczenie z treściami.”
 „Łatwość konfiguracji kanałów RSS oraz dostępność generatorów kanałów dla stron bez natywnego wsparcia RSS sprawiają, że jest to praktyczne narzędzie do bycia na bieżąco i oszczędzania czasu.”</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Porzuciłem algorytm na rzecz RSS – i Ty też powinieneś”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OpenAI nie dostarcza systemu rezygnacji dla fotografów”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„OpenAI nie dotrzymało terminu na 2025 rok dotyczącego wydania Media Managera, narzędzia zaprojektowanego, aby pomóc fotografom w rezygnacji z wykorzystywania ich prac w danych treningowych AI.”
 „Narzędzie miało na celu identyfikację treści objętych prawem autorskim i rozwiązywanie sporów dotyczących praw autorskich, ale wydaje się, że zostało zdegradowane, ponieważ nie było aktualizacji od sierpnia.”
 „Fotografowie obecnie muszą przechodzić przez uciążliwy proces zgłaszania każdej pracy, którą chcą wykluczyć, co prowadzi do krytyki, że system jest niesprawiedliwy i mało prawdopodobne, aby został powszechnie przyjęty.”</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„OpenAI nie dostarcza systemu rezygnacji dla fotografów”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„dnSpyEx: debuger .NET i edytor zestawów”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„dnSpyEx to nieoficjalna kontynuacja projektu dnSpy, oferująca debuger i edytor zestawów .NET do edytowania i debugowania zestawów .NET i Unity bez kodu źródłowego.”
 „Narzędzie obsługuje debugowanie zestawów .NET Framework, .NET i Unity, a także zawiera funkcje takie jak ustawianie punktów przerwania, ocenianie wyrażeń i edytowanie metadanych.”
 „Najnowsza stabilna wersja i kompilacje beta są dostępne na GitHubie, a projekt korzysta z bibliotek open-source, takich jak ILSpy i Roslyn, licencjonowanych na GPLv3.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„dnSpyEx: debuger .NET i edytor zestawów”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Brak miliarderów na FOSDEM”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Jack Dorsey, były CEO Twittera, ma wygłosić przemówienie na FOSDEM, ważnym wydarzeniu dla entuzjastów wolnego oprogramowania, dzięki sponsorowaniu przez jego firmę blockchain. - Pomimo jego znacznego majątku i kontrowersyjnej historii, w tym sprzedaży Twittera Elonowi Muskowi, udział Dorseya wywołał krytykę i plany protestu w formie siedzącego strajku podczas jego wystąpienia. - Protest ma się odbyć o 11:45 przed miejscem wydarzenia, a zainteresowani uczestnicy są zachęcani do kontaktu z organizatorem za pośrednictwem e-maila.”</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Brak miliarderów na FOSDEM”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Oprogramowanie Intel Tofino P4 jest teraz open source”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Intel udostępnił jako open source swoje oprogramowanie Tofino P4, które wcześniej było zastrzeżone, aby przekształcić programowalne sieci i wspierać innowacje w społeczności P4. - Ta inicjatywa demokratyzuje dostęp do zaawansowanych narzędzi do programowania sieci, przynosząc korzyści startupom, instytucjom akademickim i deweloperom na całym świecie. - Kod źródłowy jest dostępny w strukturze p4lang, z komponentami w repozytoriach p4c i open-p4studio, co zachęca do wkładu i zaangażowania społeczności.”</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Oprogramowanie Intel Tofino P4 jest teraz open source”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
