<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Szczęśliwego Nowego Roku 2025”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł omawia wdrożenie i optymalizację statycznych drzew wyszukiwania (drzewa S+), które umożliwiają znacznie szybsze przeszukiwanie posortowanych danych, osiągając prędkości 40 razy większe niż tradycyjne wyszukiwanie binarne. - Techniki optymalizacji, takie jak grupowanie, prefetching i ręczne SIMD (Single Instruction, Multiple Data), są stosowane w celu zwiększenia przepustowości zapytań. - Artykuł bada również różne układy drzew, rozmiary węzłów i strategie zarządzania pamięcią, z dyskusją na temat przyszłych prac, takich jak wyszukiwanie z gałęziami i wyszukiwanie interpolacyjne, aby jeszcze bardziej poprawić efektywność wyszukiwania.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statyczne drzewa wyszukiwania: szybsze niż wyszukiwanie binarne”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM to benchmark zaprojektowany do oceny dużych modeli językowych (LLM) pod kątem zaawansowanego rozumowania matematycznego, wykorzystując problemy z Konkursu Matematycznego Putnama. - Benchmark zawiera 236 oryginalnych problemów oraz wariant z 52 zmienionymi problemami, aby uniknąć zanieczyszczenia danych. - Najlepszy model OpenAI osiągnął 41,95% dokładności na oryginalnych problemach, ale doświadczył znacznego spadku wydajności o około 30% na zmienionych problemach, co podkreśla wyzwania związane z adaptacją do wariacji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% spadek dokładności o1-Preview, gdy problemy Putnama są nieznacznie zmienione”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Krajobraz baz danych w 2024 roku doświadczył znaczących zmian, w tym dużych przejęć, zmian licencyjnych oraz trwających rywalizacji wśród kluczowych graczy, takich jak Redis, Elasticsearch, Databricks i Snowflake. - DuckDB zyskał popularność w zapytaniach analitycznych, z integracjami do Postgresa, podczas gdy godne uwagi wydania obejmowały Amazon Aurora DSQL i Microsoft Garnet. - Przejęcia, takie jak Tabular przez Databricks i OrioleDB przez Supabase, były znaczące, a mimo niepowodzeń, takich jak zamknięcie OtterTune, branża pozostaje dynamiczna z nowymi projektami i finansowaniem.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Bazy danych w 2024 roku: Przegląd roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lista zawiera różnorodne książki, w tym historyczne, filozoficzne, naukowe i osobiste narracje, z których każda oferuje unikalne spostrzeżenia i wzbogacające doświadczenia.”</li>
<li>„Najważniejsze punkty to listy Cycerona, które dostarczają wglądu w życie rzymskie, prace Ben-Ariego na temat logiki informatyki i weryfikacji programów oraz wspomnienia Steve&#39;a Martina o sukcesie komediowym.”</li>
<li>„Kolekcja zawiera również filozoficzne eksploracje Pierre&#39;a Hadota i Nietzschego, greckie tragedie Ajschylosa oraz dzieła literackie Ursuli Le Guin i Rabindranatha Tagore.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Książki, które uwielbiałem czytać w 2024 roku”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Jeden z moich artykułów został dziś odrzucony”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot to nowe narzędzie zaprojektowane w celu uproszczenia automatyzacji procesów biznesowych poprzez automatyczne identyfikowanie korelacji danych między żądaniami API i dostarczanie graficznej reprezentacji przepływu. - Umożliwia użytkownikom rejestrowanie żądań, definiowanie danych wejściowych i wyjściowych oraz eksportowanie tych przepływów jako kod JavaScript, co czyni proces bardziej efektywnym niż ręczne inżynieria wsteczna lub korzystanie z mniej optymalnych technologii, takich jak Robotic Process Automation (RPA). - Narzędzie jest zbudowane na platformie Electron i jest dostępne zarówno dla systemów Windows, jak i Linux, z dostępnym samouczkiem dotyczącym inżynierii wstecznej API USPS.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Automatyczne inżynieria wsteczna HTTP API”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Największy w historii agencji magazyn domowej roboty materiałów wybuchowych znaleziony w Wirginii”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, nowy emulator terminala, miał lukę w zabezpieczeniach podobną do tej z 2003 roku, która pozwalała znakom ucieczki ASCII na wykonywanie poleceń, takich jak otwieranie aplikacji. - Problem był szczególnie uciążliwy w przypadku Zsh i Bash w trybie vi, ale Ghostty 1.0.1 rozwiązał to, wyłączając tę funkcję domyślnie. - Pomimo luki w zabezpieczeniach, Ghostty jest chwalony za swoje funkcje, a deweloper szybko zajął się problemem, dostarczając poprawki i obejścia dla użytkowników.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Upiorne CVE w tytule mojego terminala”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Repozytorium oferuje implementacje dla Dużych Modeli Konceptualnych (LCM), które wykorzystują „koncepcje” jako wyższy poziom semantycznej reprezentacji w modelowaniu języka.”</li>
<li>„LCM obsługuje 200 języków tekstowych i 57 języków mowy, korzystając z przestrzeni osadzania SONAR, i jest szkolony do autoregresyjnego przewidywania zdań za pomocą metod takich jak regresja MSE i generowanie oparte na dyfuzji.”</li>
<li>„Repozytorium zawiera instrukcje instalacji, przygotowanie danych, wytyczne dotyczące treningu, dostrajania i oceny, a także jest udostępniane na licencji MIT, z wykorzystaniem fairseq2 z opcjami instalacji UV i pip.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Modele dużych koncepcji: Modelowanie języka w przestrzeni reprezentacji zdań”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wesołych Świąt Bożego Narodzenia wszystkim”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Wesołych Świąt Bożego Narodzenia wszystkim”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Aplikacja na pasek menu macOS, która w czasie rzeczywistym pokazuje, jak pełny jest zbiornik na mocz na ISS”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream to aplikacja na macOS, która wyświetla w pasku menu bieżący stan pojemności zbiornika na mocz Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS). Aplikacja została stworzona przy użyciu Swift i macOS, co stanowi pierwszą próbę dewelopera, co może skutkować potencjalnymi błędami i ograniczonym zarządzaniem błędami. Dane do aplikacji pochodzą z projektu ISS Mimic, chociaż deweloper nie planuje dodawać dodatkowych statystyk z tego źródła.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Aplikacja na pasek menu macOS, która w czasie rzeczywistym pokazuje, jak pełny jest zbiornik na mocz na ISS”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Ozdobiona choinka (2013)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Ozdobiona choinka (2013)”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ten otwarty problem nauczył mnie, czym jest topologia [wideo]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ten otwarty problem nauczył mnie, czym jest topologia [wideo]”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 wprowadza nowe funkcje, takie jak odniesienie do parametrów blokowych za pomocą <code>it</code>, Prism jako domyślny parser oraz Happy Eyeballs Version 2 dla lepszej łączności sieciowej.”</li>
<li>„Aktualizacja obejmuje ulepszenia wydajności, nowe opcje wiersza poleceń oraz różne poprawki błędów, a także ostrzeżenia o wycofaniu zmiennych literałów łańcuchowych i wsparcie dla rozpraszania słów kluczowych nil.”</li>
<li>„Problemy z kompatybilnością i aktualizacje C API zostały rozwiązane, a aktualizacje dotyczą głównych klas i biblioteki standardowej, co czyni to wydanie istotnym dla deweloperów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wypróbowanie QvQ – nowego modelu rozumowania wizualnego Qwen”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba w grudniu 2024 roku wypuściła nowy model rozumowania wizualnego, QvQ-72B-Preview, który integruje wizję z tekstowymi podpowiedziami, aby zwiększyć możliwości rozumowania wizualnego.”</li>
<li>„Model jest dostępny do testowania na Hugging Face Spaces i można go uruchomić lokalnie za pomocą pakietu mlx-vlm autorstwa Prince Canuma, co pokazuje jego otwartoźródłowy charakter i dostępność.”</li>
<li>„Blog Simona Willisona podkreśla potencjał modelu do kreatywnych zastosowań, mimo mieszanych wyników, i kładzie nacisk na jego zabawne podejście do rozwiązywania problemów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Wypróbowanie QvQ – nowego modelu rozumowania wizualnego Qwen”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Maski, dym i lustra: Historia lotu EgyptAir 804”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Maski, dym i lustra: Historia lotu EgyptAir 804”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – lekka przeglądarka internetowa stworzona od podstaw”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nowa lekka przeglądarka internetowa, skoncentrowana na prywatności, jest w trakcie opracowywania i działa w unikalny sposób bez użycia JavaScript, zamiast tego wykorzystując zaktualizowane skrypty do ulepszania stron internetowych. Przeglądarka stosuje strategię białej listy, aby blokować zasoby z różnych domen, skutecznie unikając śledzenia i zwiększając prywatność użytkowników. Twórca prowadzi zbiórkę funduszy na wsparcie rozwoju tego projektu, zapraszając do współpracy zainteresowane strony.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – lekka przeglądarka internetowa stworzona od podstaw”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stworzyłem stronę internetową do semantycznego przeszukiwania artykułów ArXiv”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Student studiów magisterskich z ADHD stworzył stronę internetową, aby wspomóc systematyczne przeglądy literatury poprzez wyszukiwanie podobnych artykułów na podstawie ich znaczenia. Strona wykorzystuje model osadzania MixedBread do reprezentacji wektorowej, Milvus do przechowywania i wyszukiwania oraz Gradio do obsługi aplikacji. Baza danych wektorów jest aktualizowana co tydzień przy użyciu danych z Kaggle, a efektywność wyszukiwania jest zwiększana poprzez binaryzację osadzeń i stosowanie odległości Hamminga.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Stworzyłem stronę internetową do semantycznego przeszukiwania artykułów ArXiv”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Symulacja CRT w shaderze GPU, wygląda lepiej niż wstawianie czarnych ramek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon, we współpracy z Timothym Lottesem, wprowadził nowy algorytm open-source do symulacji wyświetlaczy CRT (Cathode Ray Tube), dostępny na Shadertoy i GitHub. Ten algorytm redukuje rozmycie ruchu na wyświetlaczach 240Hz+ i oferuje łagodniejsze migotanie w porównaniu do BFI (Black Frame Insertion), a został zintegrowany z emulatorem Retroarch. Symulacja jest kompatybilna z wyświetlaczami LCD i OLED, oferując tryby w czasie rzeczywistym i w zwolnionym tempie, i jest szczególnie skuteczna w redukcji rozmycia ruchu w starszych treściach 60fps.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Symulacja CRT w shaderze GPU, wygląda lepiej niż wstawianie czarnych ramek”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung zmarł”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, szanowany redaktor PCWorld i dziennikarz zajmujący się sprzętem, zmarł w wieku 58 lat po walce z rakiem trzustki, pozostawiając znaczący wpływ na dziennikarstwo technologiczne.”</li>
<li>„Z ponad 25-letnim doświadczeniem w branży, był znany ze swojej dogłębnej wiedzy, wciągającego stylu pisania i zaangażowania w zachowanie integralności dziennikarskiej, przyczyniając się do rozwoju Maximum PC i PCWorld.”</li>
<li>„Praca Gordona, w tym podcast „The Full Nerd”, zainspirowała wielu w społeczności technologicznej, a jego zaangażowanie w obronę praw konsumentów i upraszczanie skomplikowanej technologii było podziwiane.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung zmarł”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Właśnie zaktualizowałem Chrome mojej żony, a uBlock nie jest już obsługiwany”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Właśnie zaktualizowałem Chrome mojej żony, a uBlock nie jest już obsługiwany”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pilot pędził przez lotnisko, aby zaskoczyć kobietę, która uratowała mu życie”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Pilot pędził przez lotnisko, aby zaskoczyć kobietę, która uratowała mu życie”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Co stało się z największym na świecie telewizorem kineskopowym? [wideo]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Co stało się z największym na świecie telewizorem kineskopowym? [wideo]”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Liczba pi ma złego bliźniaka”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Liczba pi ma złego bliźniaka”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„38. Kongres Komunikacji Chaosu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (38C3) ma się odbyć w Hamburgu w dniach 27-30 grudnia 2024 roku, organizowany przez Chaos Computer Club. To coroczne wydarzenie kładzie nacisk na przecięcie technologii, społeczeństwa i utopii, oferując wykłady, warsztaty i dyskusje na temat wpływu technologii. Uczestnicy są zaproszeni do zaangażowania się poprzez wolontariat, organizowanie wydarzeń lub prezentowanie projektów, a kluczowe informacje są dostępne na stronach informacyjnych wydarzenia i blogu.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„38. Kongres Komunikacji Chaosu”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zbuduj tani dron przy użyciu ESP32”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Zbuduj tani dron przy użyciu ESP32”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Uczynienie procesorów graficznych AMD konkurencyjnymi dla wnioskowania LLM (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MLC-LLM ułatwia kompilację i wdrażanie dużych modeli językowych (LLM) na procesorach graficznych AMD z wykorzystaniem ROCm, osiągając wydajność zbliżoną do wysokiej klasy procesorów graficznych NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX oferuje konkurencyjną wydajność, osiągając 80% szybkości NVIDIA RTX 4090 i 94% RTX 3090 Ti dla określonych modeli, jednocześnie będąc znacznie bardziej przystępnym cenowo. Projekt podkreśla potencjał procesorów graficznych AMD do wnioskowania LLM, z trwającymi ulepszeniami w zakresie wsparcia oprogramowania i planami na przyszłe usprawnienia, takie jak wsadowanie i obsługa wielu procesorów graficznych.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Uczynienie procesorów graficznych AMD konkurencyjnymi dla wnioskowania LLM (2023)”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dlaczego wytyczne dotyczące raka utknęły w formacie PDF?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Dlaczego wytyczne dotyczące raka utknęły w formacie PDF?”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kompletna dekompilacja Lego Island”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt obejmuje pełną dekompilację LEGO Island (wersja 1.1, angielska), mając na celu jak najwierniejsze odtworzenie oryginalnego kodu maszynowego.”</li>
<li>„Wykorzystuje CMake do budowania, z zaleceniem użycia Microsoft Visual C++ 4.20 dla optymalnych wyników, i obejmuje to skonfigurowanie środowiska, konfigurację za pomocą CMake oraz budowanie z użyciem nmake.”</li>
<li>„Zachęca się do wnoszenia wkładu, koncentrując się szczególnie na angielskiej wersji 1.1, z ciągłymi ulepszeniami zdekompilowanych plików ISLE.EXE i LEGO1.DLL.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Kompletna dekompilacja Lego Island”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Akcjonariusze Intela składają pozew, żądając od byłego CEO i CFO zwrotu 3 lat wynagrodzenia”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Akcjonariusze Intela domagają się zwrotu wynagrodzenia od byłego CEO Pata Gelsingera i CFO Davida Zinsnera, oskarżając ich o wprowadzenie w błąd akcjonariuszy w kwestii wyników finansowych działu odlewniczego Intela.”</li>
<li>„Pozew twierdzi o naruszeniu obowiązków powierniczych, w związku z nieudanym planem naprawczym Intela i rekordową kwartalną stratą w wysokości 16,6 miliarda dolarów, co doprowadziło do spadku akcji Intela o 9,2%.”</li>
<li>„Jednostka odlewnicza, początkowo oczekiwana jako motor wzrostu, została później zidentyfikowana jako znaczące centrum kosztów, co skłoniło do działań restrukturyzacyjnych przez Zinsnera, obecnie współtymczasowego CEO, podczas gdy Gelsinger zrezygnował.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Akcjonariusze Intela składają pozew, żądając od byłego CEO i CFO zwrotu 3 lat wynagrodzenia”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tokio udostępniło za darmo dane chmury punktów całego miasta”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tokio udostępniło bezpłatne dane chmury punktów całego miasta, umożliwiając ich publiczne pobieranie.”</li>
<li>„Dane chmury punktów to zbiór punktów danych w przestrzeni, często wykorzystywany w modelowaniu 3D i systemach informacji geograficznej (GIS).”</li>
<li>„To wydanie jest istotne, ponieważ dostarcza cennych zasobów dla deweloperów, badaczy i urbanistów zainteresowanych modelowaniem 3D i analizą przestrzenną Tokio.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Tokio udostępniło za darmo dane chmury punktów całego miasta”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Demistyfikacja debugerów, część 2: Anatomia działającego programu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artykuł „Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program” wyjaśnia elementy zaangażowane w wykonywanie programów, takie jak wirtualne przestrzenie adresowe, wątki i procesy. Szczegółowo opisuje, jak systemy operacyjne wykorzystują wirtualną pamięć i planowanie, aby zarządzać wieloma programami działającymi jednocześnie. Post jest częścią serii skupiającej się na wyjaśnieniu, jak debugery wchodzą w interakcję z tymi procesami, aby analizować wykonywanie programów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Demistyfikacja debugerów, część 2: Anatomia działającego programu”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Automatyzacja poszukiwań sztucznego życia za pomocą modeli bazowych”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Algorytm Zautomatyzowanego Poszukiwania Życia Sztucznego (ASAL) wykorzystuje modele bazowe wizji-języka AI do odkrywania sztucznych form życia w symulacjach, co wzbogaca badania w dziedzinie sztucznego życia (ALife). ASAL z powodzeniem zidentyfikował nowe formy życia w symulacjach takich jak Lenia, Boids, Particle Life i Game of Life, prezentując dynamiczne wzorce i nowe reguły automatów komórkowych. To podejście automatyzuje proces odkrywania, pokonując ograniczenia ręcznie projektowanych symulacji, i zachęca do dalszej eksploracji oraz współpracy w celu integracji koncepcji ALife z AI dla bardziej adaptacyjnych i kreatywnych systemów.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Automatyzacja poszukiwań sztucznego życia za pomocą modeli bazowych”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Analizowanie milionów adresów URL na sekundę (2023)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Analizowanie milionów adresów URL na sekundę (2023)”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Podróż pociągiem z Paryża do Berlina jest teraz szybsza o pięć godzin”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deutsche Bahn i SNCF uruchomiły nową bezpośrednią dzienną linię kolejową z Paryża do Berlina, skracając czas podróży o pięć godzin do 7 godzin i 59 minut.”</li>
<li>„Trasa obejmuje malownicze widoki oraz przystanki w Strasburgu, Karlsruhe i Frankfurcie, a bilety zaczynają się od 59,99 € za drugą klasę.”</li>
<li>„Chociaż usługa oferuje bardziej relaksujące doświadczenie podróży, niektórzy twierdzą, że musi być szybsza, aby skutecznie konkurować z podróżami lotniczymi.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Podróż pociągiem z Paryża do Berlina jest teraz szybsza o pięć godzin”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„'United Healthcare' używa DMCA przeciwko obrazom Luigi Mangione”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„United Healthcare podobno używa wniosków DMCA do usuwania treści online związanych z Luigim Mangione, mimo że nie posiada praw autorskich, co budzi obawy o nadużycie prawa autorskiego. Sytuacja podkreśla, jak DMCA może być wykorzystywane przez trolle praw autorskich do wywierania presji na gospodarzy treści, aby przestrzegali potencjalnie bezpodstawnych roszczeń. Nie jest pewne, czy United Healthcare jest bezpośrednio odpowiedzialne za te wnioski, czy też jakaś trzecia strona ich nie podszywa.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„&apos;United Healthcare&apos; używa DMCA przeciwko obrazom Luigi Mangione”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Twtxt to zdecentralizowana, minimalistyczna usługa mikroblogowania dla hakerów”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„twtxt wydał wersję v1.3.2-dev, zdecentralizowaną, minimalistyczną usługę mikroblogowania skierowaną do hakerów.”</li>
<li>„Dokumentacja zawiera sekcje dotyczące instalacji, szybkiego startu, użytkowania, konfiguracji i API, a wsparcie społeczności jest dostępne na IRC.”</li>
<li>„Rozdział dotyczący API szczegółowo opisuje punkty końcowe dla użytkowników, tweetów, wzmianek, tagów i odkrywalności, zachęcając do wkładu na GitHubie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Twtxt to zdecentralizowana, minimalistyczna usługa mikroblogowania dla hakerów”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prognozy na 2025 rok?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Prognozy na 2025 rok?”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Komercyjne torebki herbaty uwalniają mikroplastiki, które dostają się do ludzkich komórek”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Komercyjne torebki herbaty uwalniają mikroplastiki, które dostają się do ludzkich komórek”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Czy sztuczna inteligencja potrafi już robić matematykę? Przemyślenia matematyka”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nowy model językowy OpenAI, o3, osiągnął wynik 25% na zbiorze danych FrontierMath, który zawiera wymagające pytania matematyczne z jednoznacznymi odpowiedziami.”</li>
<li>„Zbiór danych jest utrzymywany w tajemnicy, aby zapobiec trenowaniu na nim modeli językowych, i zawiera problemy wymagające wiedzy w określonych dziedzinach matematyki.”</li>
<li>„Podczas gdy wydajność o3 jest godna uwagi, prawdziwy postęp nastąpi, gdy AI będzie w stanie rozwiązywać bardziej złożone, oparte na dowodach pytania, ponieważ obecne modele, takie jak AlphaProof od DeepMind, są nadal ograniczone do problemów na poziomie szkoły średniej.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Czy sztuczna inteligencja potrafi już robić matematykę? Przemyślenia matematyka”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CUDA Moat wciąż żyje”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Testy porównawcze kart graficznych MI300X, H100 i H200 pokazują, że MI300X od AMD wypada gorzej z powodu problemów z oprogramowaniem, mimo obiecujących specyfikacji.”</li>
<li>„Procesory graficzne Nvidia wykazują doskonałą wydajność od razu po wyjęciu z pudełka, podczas gdy AMD MI300X wymaga znacznego dostrojenia i poprawek błędów, aby osiągnąć swój potencjał.”</li>
<li>„Zalecenia dla AMD obejmują poprawę jakości oprogramowania, zwiększenie wewnętrznych testów oraz współpracę z partnerami w celu poprawy swojej pozycji konkurencyjnej wobec Nvidii.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„CUDA Moat wciąż żyje”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Specyfikacje tajnych myśliwców wyciekły na fora War Thunder”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tajne specyfikacje radaru Eurofighter Typhoon zostały ujawnione na forach War Thunder, co wywołało kontrowersje i podniosło obawy dotyczące bezpieczeństwa.”</li>
<li>„Ten incydent jest częścią wzorca, ponieważ wcześniejsze wycieki na platformie dotyczyły innych systemów wojskowych, takich jak czołg Challenger 2.”</li>
<li>„Użytkownik odpowiedzialny za wyciek został zawieszony, a materiały zostały natychmiast usunięte, co podkreśla wyzwania, przed którymi stoi War Thunder w utrzymaniu równowagi między dokładnością wojskową a bezpieczeństwem informacji.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Specyfikacje tajnych myśliwców wyciekły na fora War Thunder”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nowy arkusz Google na połowie ekranu MacBooka Air 13,6" jest całkowicie zasłonięty przez wyskakujące okienka”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Nowy arkusz Google na połowie ekranu MacBooka Air 13,6&quot; jest całkowicie zasłonięty przez wyskakujące okienka”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Xerox przejmuje Lexmark”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Xerox planuje przejęcie Lexmark za 1,5 miliarda dolarów, dążąc do wzmocnienia swoich usług drukarskich i rozszerzenia zasięgu globalnego.”</li>
<li>„Przejęcie, które ma zostać sfinalizowane w drugiej połowie 2025 roku, zostanie sfinansowane gotówką i długiem, przy zmniejszonej dywidendzie w celu zarządzania zadłużeniem.”</li>
<li>„Zatwierdzenia regulacyjne są w toku, a umowa ma na celu połączenie mocnych stron obu firm, aby zaoferować kompleksowe portfolio i poprawić wyniki finansowe.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Xerox przejmuje Lexmark”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Litestack: Cała Twoja infrastruktura danych w jednym gemie Ruby”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Litestack to biblioteka Ruby, która konsoliduje wiele komponentów infrastruktury danych w jeden pakiet dla aplikacji Ruby i Ruby on Rails, wykorzystując SQLite. Oferuje funkcje takie jak baza danych SQL, pamięć podręczna, kolejka zadań, broker wiadomości, silnik wyszukiwania pełnotekstowego i platforma metryk, poprawiając wydajność i obniżając koszty poprzez eliminację potrzeby oddzielnych serwerów. Biblioteka integruje się z frameworkami IO opartymi na Fiber, optymalizując wykorzystanie CPU i pamięci, i jest open source na licencji MIT, z możliwością wniesienia wkładu na GitHubie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Litestack: Cała Twoja infrastruktura danych w jednym gemie Ruby”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fogus: Rzeczy i sprawy 2024”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fogus zastanawia się nad swoimi doświadczeniami i odkryciami z 2024 roku, obejmując szeroki zakres tematów, w tym programowanie, media i osobiste zainteresowania.”</li>
<li>„Omawia swoją pracę z językiem programowania Clojure oraz swoje przyszłe plany, takie jak eksploracja języków konkatenacyjnych i uproszczenie swojego bloga.”</li>
<li>„Warto wspomnieć o grze Elite, historii radia amatorskiego (Ham radio) i japońskich duchach łazienkowych, a także o osobach, które go inspirowały.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Fogus: Rzeczy i sprawy 2024”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Niemiecki organ nadzorczy nakazuje projektowi biometrycznego ID Sama Altmana, World, usunięcie danych”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Niemiecki organ nadzorczy nakazuje projektowi biometrycznego ID Sama Altmana, World, usunięcie danych”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zbudowałem platformę do odkrywania i udostępniania kolekcji rozszerzeń Chrome”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„WebExtension.net to platforma, która gromadzi kolekcje rozszerzeń i motywów Chrome, kładąc nacisk na produktywność, narzędzia AI i media społecznościowe. Użytkownicy mogą eksplorować różne kategorie, w tym popularne i trendujące rozszerzenia, z dostarczonymi analizami dla rozszerzeń Chrome Web Store. Platforma jest niezależna i nie jest powiązana z Google ani Chrome Web Store, a wszystkie dane pochodzą z publicznych źródeł.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Zbudowałem platformę do odkrywania i udostępniania kolekcji rozszerzeń Chrome”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
