<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entre 2009 e 2012, os iPhones apresentavam um botão &quot;Enviar para o YouTube&quot; no aplicativo Fotos, resultando em inúmeros uploads com nomes de arquivo padrão IMG_XXXX. - Um bot foi desenvolvido, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 milhões desses vídeos, exibindo momentos brutos e não editados. - A coleção de vídeos está disponível para visualização, apresentada em ordem aleatória, oferecendo um vislumbre de conteúdo não filtrado daquela época.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aos 9 anos, ele tem aprendido a programar, dominando HTML e CSS, e recentemente usou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades. Ele criou um jogo codificando em HTML, CSS e JavaScript no VSCode e usou o Piskel para gráficos animados, com orientação de seus pais e do Google Gemini. A criança documentou sua experiência em um post de blog, discutindo o processo e recebendo feedback de seus pais programadores para refinar sua escrita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMeu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A palestra enfatiza a importância de fomentar melhores ambientes de trabalho ao desmantelar divisões de funções desnecessárias e incentivar a colaboração entre papéis. Destaca as ineficiências causadas pela divisão excessiva de funções e a concepção errônea de práticas &quot;devops&quot; que criam barreiras em vez de promover a colaboração. O palestrante defende a valorização da cooperação, curiosidade e responsabilidade compartilhada, sugerindo que a miséria não deve ser equiparada à produtividade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 está aqui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, oferecendo uma grande atualização que simplifica aplicações dinâmicas renderizadas no servidor ao reduzir a necessidade de JavaScript e melhorar as capacidades em tempo real. - As principais características desta versão incluem um mecanismo de diferenciação para atualizações eficientes, componentes HEEx para melhor composições de HTML e uploads interativos, todos aproveitando Elixir e a VM Erlang para latência e escalabilidade superiores. - A atualização também introduz novos recursos como streams e operações assíncronas, com planos futuros para integrar hooks JavaScript e Web Components, incentivando os desenvolvedores a explorar sua configuração fácil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 está aqui</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, lançado em 4 de dezembro de 2024, é um modelo mundial de base em larga escala projetado para gerar ambientes 3D diversos para treinamento de agentes de IA. Desenvolvido pela equipe de Jack Parker-Holder, o Genie 2 pode criar mundos jogáveis e controláveis por ação a partir de um único prompt de imagem, apoiando a prototipagem rápida e experiências interativas. O Genie 2 avança a pesquisa em IA ao modelar interações de objetos, animações de personagens e física ambiental, enfrentando o desafio de criar ambientes de treinamento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 foi lançado em 3 de maio de 2024, com foco na correção de bugs desde o lançamento inicial. - As principais atualizações incluem a resolução de um bug de dessincronização no modo multijogador e melhorias no localizador de caminhos de navios e na funcionalidade de desagrupamento. - Os jogadores demonstraram um envolvimento significativo, registrando 34.700 horas em 17.219 jogos na semana passada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu compilador C se compilou]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMeu compilador C se compilou</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como cultivar relacionamentos profissionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Modelo de Colaboração TJS (The Journey to Synergy) descreve sete estados de relacionamentos profissionais, que vão desde competitivo até identidade compartilhada, para aprimorar a colaboração.</li>
<li>O modelo enfatiza a transição de uma mentalidade de soma zero para uma sinergia de alta qualidade, incentivando uma mentalidade de abundância e alinhamento com objetivos e valores pessoais.</li>
<li>Os estágios principais incluem Competição, Coexistência, Comunicação, Cooperação, Coordenação, Colaboração e &quot;Somos os mesmos&quot;, com o objetivo final de alcançar mais coletivamente do que individualmente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZComo cultivar relacionamentos profissionais</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A course de física de partículas para estudantes do ensino médio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team desenvolveu um curso piloto de física de partículas para estudantes do ensino médio, composto por 16 capítulos com vídeos e questionários. O curso, com duração de aproximadamente 4 horas, abrange tópicos fundamentais como &quot;O que é uma partícula?&quot; e &quot;O que é um acelerador de partículas?&quot; e inclui experimentos faça-você-mesmo. Os participantes podem completar os capítulos em qualquer ordem e ganhar um certificado digital ao concluir todos os questionários, com feedback incentivado para aprimorar futuras iterações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZA course de física de partículas para estudantes do ensino médio</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No NAT November: Meu mês sem IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O desafio &#39;No NAT November&#39; envolveu desativar o IPv4 e usar apenas o IPv6, destacando o potencial e os desafios da transição para redes exclusivamente IPv6. O autor sugere uma abordagem &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza o IPv6 enquanto mantém redes de pilha dupla, reduzindo a manutenção e preparando para um futuro sem IPv4. Tecnologias de transição como NAT64 e DNS64 ajudaram a resolver problemas de compatibilidade, com dispositivos Apple se adaptando bem, enquanto Windows e Linux mostraram resultados mistos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNo NAT November: Meu mês sem IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldeído, um poluente atmosférico prevalente proveniente de fontes como escapamento de carros e fábricas, apresenta riscos significativos de câncer, particularmente ligado à leucemia mieloide. Esforços para regular o formaldeído têm sido obstruídos pela influência da indústria e mudanças políticas, com retrocessos notáveis durante a administração Trump. A investigação da ProPublica destaca os riscos subestimados da exposição ao formaldeído e os desafios contínuos na implementação de regulamentações eficazes, apesar de algum progresso sob a administração Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para ser realizada online nos dias 7 e 8 de dezembro, com palestras, oportunidades de voluntariado e discussões centradas em GNU Emacs e Emacs Lisp.</li>
<li>O evento utilizará software gratuito para streaming e incluirá um evento satélite em Lucerna, Suíça, oferecendo uma experiência híbrida.</li>
<li>Os participantes podem se engajar em discussões através da lista de discussão emacsconf-discuss, organizar-se pelo emacsconf-org e conectar-se no IRC em #emacsconf em irc.libera.chat, com conteúdo licenciado sob CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio em Bangor, Maine, após mais de 40 anos de propriedade, devido a perdas financeiras e sua idade.</li>
<li>As estações, que refletem a paixão de King pela música rock e pela mídia local, encerrarão as operações na véspera de Ano Novo.</li>
<li>Esta decisão marca uma mudança significativa nos negócios de King, à medida que ele reorganiza seus empreendimentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche está fazendo o recall de 2.941 modelos Macan Electric nos EUA devido a faróis que são muito brilhantes, exigindo uma visita ao centro de serviço para uma atualização de software.</li>
<li>O problema não pode ser resolvido por meio de uma atualização remota, exigindo uma visita física a um centro de serviço para o reparo gratuito.</li>
<li>O recall afeta veículos fabricados entre 15 de março e 4 de novembro de 2024, com concessionárias e proprietários sendo notificados em dezembro de 2024 e janeiro de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZO Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pequeno Livro Vermelho do Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2012, o Facebook criou um &#39;Pequeno Livro Vermelho&#39; para manter sua identidade e foco enquanto se expandia para um bilhão de usuários, enfatizando princípios como quebrar coisas, pensar grande e mover-se rapidamente.</li>
<li>O livro, projetado por Ben Barry, serviu como um manifesto para preservar o ethos do Facebook durante o rápido crescimento, destacando a importância da narrativa na ampliação da cultura da empresa.</li>
<li>A versão digital de alta qualidade deste livro raro foi criada para ilustrar como empresas bem-sucedidas mantêm sua identidade e cultura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZPequeno Livro Vermelho do Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presidente sul-coreano declara lei marcial de emergência]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPresidente sul-coreano declara lei marcial de emergência</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator e Poder no Vale do Silício]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2010, a AdGrok, uma pequena startup, enfrentou um processo de seu ex-empregador, Adchemy, que ameaçou sua estabilidade financeira. O Y Combinator, um acelerador de startups que apoiava a AdGrok, desempenhou um papel crucial na resolução do processo ao usar sua influência com os investidores da Adchemy e potenciais parceiros de negócios. Apesar de vencer o processo, a provação levou à venda da AdGrok para o Twitter em 2011, enquanto a Adchemy foi posteriormente vendida para o Walmart Labs em uma aquisição de liquidação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator e Poder no Vale do Silício</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compara Haskell e OCaml com base em sua experiência, destacando que Haskell possui mais recursos e pacotes, mas a simplicidade do OCaml aumenta a produtividade. As ferramentas do Haskell são poderosas, mas inconsistentes, enquanto as ferramentas do OCaml são diretas e confiáveis, com mensagens de compilador sucintas. Ambas as linguagens são adequadas para uso industrial, mas o autor prefere OCaml por seu foco no desenvolvimento em vez de pensar demais, apesar da documentação mais abrangente do Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZVacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Retirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard solicitou à GOG que removesse o pacote sem DRM de Warcraft I &amp; II de sua loja devido ao lançamento das versões remasterizadas.</li>
<li>GOG está oferecendo o pacote com desconto antes da remoção, garantindo que os compradores ainda terão acesso e receberão atualizações para compatibilidade com sistemas modernos.</li>
<li>Esta situação destaca a tensão contínua entre as versões remasterizadas e originais dos jogos, com a GOG se esforçando para preservar jogos clássicos, apesar das decisões dos editores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRetirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os engenheiros do Raspberry Pi otimizaram os tempos de SDRAM (Memória de Acesso Aleatório Dinâmico Síncrono), resultando em um aumento de desempenho de 10-20% para o Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, que envolve aumentar a velocidade do clock além das especificações do fabricante, pode alcançar até 32% de aumento de velocidade, com a maioria dos Pi 5 atingindo 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Esses aprimoramentos de desempenho, incluindo a emulação NUMA (Acesso Não Uniforme à Memória) para melhor gerenciamento de cargas de trabalho em múltiplos núcleos, podem em breve estar disponíveis por meio de atualizações de firmware, potencialmente se tornando recursos padrão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O nome e o e-mail do autor estão incluídos no cliente VPN AnyConnect da Cisco devido ao uso da biblioteca curl, levando à confusão entre os usuários que buscam suporte. O autor esclarece que é o desenvolvedor principal do curl, um componente usado no aplicativo, mas não é afiliado à Cisco ou ao AnyConnect. Usuários que precisam de suporte para o AnyConnect devem entrar em contato diretamente com a Cisco pelo e-mail <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNão precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo doou $25.000 para a The Perl and Raku Foundation (TPRF) no &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuindo para a missão deles de promover as linguagens de programação Perl e Raku.</li>
<li>Desde 2011, a DuckDuckGo doou mais de 6 milhões de dólares para organizações que apoiam a confiança online, destacando seu compromisso em promover ambientes online seguros e confiáveis.</li>
<li>A doação ajudará no financiamento do desenvolvimento central do Perl e de projetos comunitários, com a TPRF expressando gratidão pelo apoio do DuckDuckGo e confiança em sua missão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Empresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, um operador de nuvem do Reino Unido, transferiu 20.000 máquinas virtuais (VMs) do VMware para o OpenNebula após um aumento de preço de 1.000% depois que a Broadcom adquiriu o VMware.</li>
<li>Essa migração aumentou a eficiência das VMs em 200% e permitiu que a Beeks alocasse mais recursos para as cargas de trabalho dos clientes.</li>
<li>Com a aquisição da VMware pela Broadcom, houve um aumento nos custos e uma redução no suporte, levando muitas empresas, incluindo a AT&amp;T, a buscar alternativas devido à insatisfação dos clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEmpresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, anunciou sua aposentadoria após mais de 40 anos, com efeito a partir de 1º de dezembro de 2024, com David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus atuando como co-CEOs interinos.</li>
<li>O conselho está comprometido em manter a liderança de produto e eficiência, com Frank Yeary como presidente executivo interino durante a busca por um novo CEO.</li>
<li>Intel continua a ser líder em tecnologia de semicondutores, inspirada pela Lei de Moore, com foco em inovação e continuidade de liderança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1º de janeiro de 2025, novas obras entrarão em domínio público, incluindo aquelas de criadores que morreram em 1954 e 1974, e filmes/livros dos EUA de 1929.</li>
<li>O Public Domain Review, uma Community Interest Company do Reino Unido, utiliza os lucros para benefício da comunidade e depende de doações dos leitores.</li>
<li>Os leitores são incentivados a explorar recursos como o “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom e o Manifesto da Communia para mais informações sobre o domínio público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZQuais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Estudar Matemática (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ensaio de Lawrence Neff Stout fornece estratégias para estudar matemática em nível universitário, enfatizando a necessidade de uma compreensão mais profunda da teoria, definições e provas em comparação com a matemática do ensino médio. - As principais estratégias incluem entender definições precisas, memorizar e compreender teoremas e provas, e usar técnicas como trabalhar de trás para frente para ver como os conceitos se interconectam. - O ensaio destaca a importância de praticar problemas para desenvolver técnicas e julgamento, e ressalta que a compreensão é mais crucial do que a memorização na matemática universitária.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZComo Estudar Matemática (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gene responsável pela pelagem laranja em gatos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGene responsável pela pelagem laranja em gatos</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Oxford Word of the Year para 2024 é &quot;brain rot&quot;, selecionado através de uma votação pública com mais de 37.000 participantes, destacando sua crescente relevância. &quot;Brain rot&quot; descreve o declínio mental decorrente do consumo de conteúdo trivial online, com um aumento de 230% no uso de 2023 para 2024, refletindo preocupações sobre o impacto do consumo digital na saúde mental. Originalmente cunhado por Henry David Thoreau em 1854, o termo ganhou popularidade em plataformas como o TikTok, gerando discussões sobre os efeitos do excesso de conteúdo online, especialmente entre a Geração Z e a Geração Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programando o C64 com o Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O VS64 extension permite programar o Commodore 64 usando o Visual Studio Code no Mac, Windows e Linux, oferecendo uma alternativa moderna e multiplataforma ao CBM PRG Studio, que é exclusivo para Windows.</li>
<li>VS64 suporta programação em BASIC, Assembly e C com destaque de sintaxe, ferramentas e recursos como numeração automática e uso de rótulos, aprimorando a experiência de desenvolvimento.</li>
<li>Ele se integra com os montadores ACME e Kick, os compiladores C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e o emulador VICE C64 para depuração, tornando-se uma ferramenta abrangente para o desenvolvimento no C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgramando o C64 com o Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advento do Código 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, criado por Eric Wastl, é um calendário do Advento com quebra-cabeças de programação adequados para todos os níveis de habilidade, que podem ser resolvidos em qualquer linguagem de programação.</li>
<li>As charadas são projetadas para rodar eficientemente em hardware mais antigo e são destinadas para prática, entrevistas ou entretenimento, sem exigir um conhecimento em ciência da computação.</li>
<li>Os participantes são incentivados a compartilhar suas experiências, testar soluções com exemplos e buscar ajuda, se necessário, enquanto aderem a diretrizes como não usar IA para resolver quebra-cabeças e respeitar as regras de marcas registradas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvento do Código 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apenas uma Autoridade Certificadora brasileira confiada pela Microsoft emitiu um certificado para google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZApenas uma Autoridade Certificadora brasileira confiada pela Microsoft emitiu um certificado para google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sistema de câmeras de segurança doméstica privado de código aberto (criptografia de ponta a ponta)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um sistema de câmeras de segurança doméstica chamado Privastead, focando na privacidade ao usar criptografia de ponta a ponta com OpenMLS e implementando-o principalmente em Rust. - O Privastead é de código aberto para aqueles com preocupações de privacidade, exigindo uma câmera IP compatível, uma máquina local, um servidor e um smartphone Android para a configuração. - Atualmente, o sistema suporta apenas uma câmera IP e Android, mas o autor busca feedback da comunidade e contribuições para aprimorar suas capacidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZSistema de câmeras de segurança doméstica privado de código aberto (criptografia de ponta a ponta)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs faz a conversão in-place do sistema de arquivos NTFS para o Btrfs de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs é uma ferramenta projetada para converter sistemas de arquivos NTFS para Btrfs no local, preservando a imagem original como uma cópia reflink para possível recuperação de espaço.</li>
<li>O ferramenta está disponível tanto para Windows quanto para Linux, com instruções específicas de instalação e dependências para cada plataforma, e inclui recursos como suporte a compressão e reversão para NTFS.</li>
<li>Limitações incluem a falta de suporte para atributos estendidos mais antigos, grandes fluxos de dados alternativos (ADS) e arquivos criptografados, com condições específicas necessárias para inicializar o Windows a partir de um sistema de arquivos Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs faz a conversão in-place do sistema de arquivos NTFS para o Btrfs de código aberto</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD desativa o buffer de loop do Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD desativou o buffer de loop em seus CPUs Zen 4, uma característica destinada à otimização de energia em vez de melhoria de desempenho. - Testes de desempenho indicam diferenças negligenciáveis com o buffer de loop desativado, já que o cache de operações compensa com largura de banda suficiente. - A decisão de desativar o buffer de loop, possivelmente devido a um bug de hardware, é improvável que impacte significativamente o desempenho ou o consumo de energia, e a característica não foi amplamente documentada pela AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD desativa o buffer de loop do Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Lançado: Primeiro Roteador Projetado Especificamente para OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Software Freedom Conservancy (SFC) e o OpenWrt lançaram o OpenWrt One, um roteador sem fio projetado para promover a liberdade de software e o direito de reparo, com preço de $89 com um estojo ou $68,42 para a placa.</li>
<li>O roteador é inquebrável, totalmente compatível com copyleft, e possui um SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB de RAM DDR4, suportando Power over Ethernet (PoE) e alimentação USB-C, com uma interface serial USB para usuários avançados.</li>
<li>O dispositivo está em conformidade com a FCC, demonstrando que o direito de reparo de software pode estar alinhado com os requisitos regulatórios, e cada compra inclui uma doação de $10 para o OpenWrt na Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Lançado: Primeiro Roteador Projetado Especificamente para OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean responde à indústria de EDA sobre AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean responde à indústria de EDA sobre AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Para que serve este botão? – Meu carro novo tem um interruptor misterioso e não documentado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A proprietária de um Opel Corsa 2020 descobriu um interruptor misterioso ligado a um sistema de rastreamento de frota, provavelmente instalado pelo proprietário anterior, uma grande empresa.</li>
<li>O sistema funciona como um rastreador GPS e possivelmente um imobilizador, rastreando os movimentos do motorista e enviando dados para um gestor de frota.</li>
<li>O proprietário planeja remover o sistema devido a preocupações com a privacidade, destacando a questão de dirigir sem saber com dispositivos de rastreamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZPara que serve este botão? – Meu carro novo tem um interruptor misterioso e não documentado</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quebrando o CAPTCHA do 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto visava desenvolver um modelo de aprendizado de máquina usando TensorFlow para resolver CAPTCHAs do 4Chan com mais de 80% de precisão, alcançando, em última análise, mais de 90% de precisão.</li>
<li>O modelo utilizou uma arquitetura LSTM CNN com codificação CTC, treinado em 500 imagens resolvidas manualmente e 50.000 imagens sintéticas, e foi convertido para uso em navegador com TensorFlow.js.</li>
<li>O projeto forneceu insights valiosos sobre aprendizado de máquina e visão computacional, superando desafios como coleta de dados, geração de dados sintéticos e problemas de compatibilidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZQuebrando o CAPTCHA do 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arte linear geométrica de Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZArte linear geométrica de Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia do Sono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonolência Natural Curta Familiar (FNSS) é uma condição em que indivíduos podem dormir menos sem efeitos adversos devido a uma mutação genética, notavelmente no gene DEC2 que afeta os níveis de orexina. A orexina desempenha um papel crucial na regulação do sono, com desequilíbrios levando à sonolência ou insônia, e a pesquisa está explorando a replicação do FNSS através de agonistas de orexina ou terapia genética. Apesar de seu potencial, o FNSS permanece pouco pesquisado, indicando a necessidade de mais estudos para desenvolver métodos aprimorados de engenharia do sono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZEngenharia do Sono</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Deterioração do Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ao fechamento do Giant Freakin Robot destaca os desafios enfrentados por editores independentes, já que muitos sites estão fechando devido à diminuição do tráfego de grandes plataformas como Google e Facebook. - O sistema de aprendizado de máquina do Google, projetado para melhorar os resultados de busca, deslistou involuntariamente inúmeros sites pequenos, levando a dificuldades financeiras para criadores de conteúdo. - A complexidade do algoritmo e a posição dominante do Google no mercado contribuem para o problema contínuo, deixando os criadores com alternativas e soluções limitadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZO Deterioração do Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fabricante Sol-Ark desativa supostamente todos os inversores Deye nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark desativou todos os inversores Deye nos EUA, perturbando os proprietários ao intencionalmente inutilizá-los com uma mensagem sobre restrições regionais.</li>
<li>Sol-Ark, detentora dos direitos exclusivos de vendas nos EUA, ofereceu um programa de substituição com desconto para clientes afetados, levantando preocupações sobre o controle e a segurança de inversores solares conectados à internet.</li>
<li>O incidente enfatiza a importância de selecionar inversores com suporte confiável e rede segura para evitar interrupções semelhantes, especialmente com produtos fabricados na China.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZFabricante Sol-Ark desativa supostamente todos os inversores Deye nos EUA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Envie a alguém que você aprecia uma carta oficial de 'Continue e Persista']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZEnvie a alguém que você aprecia uma carta oficial de &apos;Continue e Persista&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os engenheiros não podem cometer erros de startup quando constroem livros-razão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Manual do Engenheiro de Pagamentos destaca o papel crucial dos livros contábeis precisos em startups de fintech, ressaltando os perigos de negligenciar sistemas de contabilidade de dupla entrada.</li>
<li>Alvaro Duran compartilha uma história de advertência de sua experiência em startups, onde a ausência de um sistema de dupla entrada levou a discrepâncias financeiras e insatisfação dos clientes.</li>
<li>Duran está pensando em escrever um livro sobre a criação de registros escaláveis e à prova de futuro, buscando feedback sobre seu potencial interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZOs engenheiros não podem cometer erros de startup quando constroem livros-razão</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não Mexa com o Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os plugins de rolagem com momentum são criticados por interromper a experiência natural de navegação na web ao degradar a usabilidade, acessibilidade e desempenho. - Os principais problemas incluem violar as expectativas dos usuários, causar enjoo por movimento, reduzir a acessibilidade e apresentar desempenho inconsistente, especialmente em dispositivos mais antigos. - Esses plugins também aumentam o tempo de carregamento das páginas, quebram recursos nativos do navegador e adicionam sobrecarga de manutenção, levando à frustração dos usuários e à complexidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZNão Mexa com o Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner aumenta os preços enquanto reduz significativamente a largura de banda (EUA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner está aumentando os preços nos EUA em até 27,52% para servidores CPX21, enquanto reduz a largura de banda em uma média de 88,19%. As mudanças, anunciadas no Dia de Ação de Graças, têm como objetivo alinhar os custos com o uso de recursos, já que usuários mais leves estavam subsidiando usuários mais pesados. Os novos preços e limites de largura de banda entrarão em vigor a partir de dezembro de 2024 para novos servidores e fevereiro de 2025 para os existentes, com a Hetzner mantendo que oferece a melhor relação custo-desempenho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner aumenta os preços enquanto reduz significativamente a largura de banda (EUA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os pneus de carro liberam um quarto de todos os microplásticos no meio ambiente]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZOs pneus de carro liberam um quarto de todos os microplásticos no meio ambiente</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sucesso e fracasso de Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, um sistema de build criado como um projeto paralelo, ganhou popularidade significativa e agora é usado por grandes projetos como Chrome, Android e Meson.</li>
<li>O sistema é projetado para velocidade e eficiência, utilizando um grafo bipartido para uma melhor estrutura de construção e focando em construções incrementais rápidas.</li>
<li>O criador reflete sobre os desafios de ser um mantenedor de código aberto, observando as altas demandas e a gratidão limitada, apesar do sucesso do Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSucesso e fracasso de Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quanta memória você precisa em 2024 para executar 1M de tarefas simultâneas?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A referência de 2024 testou o consumo de memória para executar 1 milhão de tarefas simultâneas usando corrotinas em várias linguagens de programação, incluindo Rust, C#, Go e Java. - O C# com NativeAOT demonstrou a melhor eficiência de memória, superando outras linguagens, enquanto o Go consumiu mais memória do que o esperado, até mais do que o Java com GraalVM. - O estudo destaca que algumas linguagens, como .NET com NativeAOT e GraalVM do Java, melhoraram a escalabilidade, enquanto as goroutines do Go foram menos eficientes, e o uso de memória do Rust foi otimizado ajustando o manuseio de tarefas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZQuanta memória você precisa em 2024 para executar 1M de tarefas simultâneas?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adeus, Rust. Desejo-lhe sucesso, mas estou de volta ao C++ (desculpe, é um desabafo)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAdeus, Rust. Desejo-lhe sucesso, mas estou de volta ao C++ (desculpe, é um desabafo)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 está a caminho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 é esperado para ser lançado em breve, marcando a primeira grande atualização desde 2018, apresentando uma interface GTK 3 modernizada e desempenho aprimorado. - As principais atualizações incluem edição não destrutiva, gerenciamento de cores aprimorado, fluxos de trabalho de camadas melhorados e um novo sistema de extensões para facilitar o gerenciamento de plugins. - Embora a data exata de lançamento seja desconhecida, versões de desenvolvimento estão disponíveis, indicando um avanço significativo para o editor de imagens de código aberto, com atualizações futuras mais frequentes esperadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 está a caminho</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Uma alternativa auto-hospedada ao Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince é uma versão em Golang do painel do Plausible Analytics, projetada como um sistema de usuário único e binário único para múltiplos sites sem dependências em tempo de execução. Inclui recursos como TLS automático (Segurança da Camada de Transporte), rastreamento de links de saída, rastreamento de downloads de arquivos, rastreamento de páginas 404 e rastreamento de eventos personalizados, tornando-o quase equivalente ao painel do Plausible. Vince visa tornar o painel do Plausible acessível para auto-hospedagem, servindo como um substituto direto para sites pessoais, com uma demonstração disponível em uma instância de $6 da Vultr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Uma alternativa auto-hospedada ao Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlamento australiano proíbe redes sociais para menores de 16 anos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZParlamento australiano proíbe redes sociais para menores de 16 anos</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compartilhamento de Tela no Navegador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new é uma ferramenta que permite aos usuários criar rapidamente aplicações web, demonstrada pela construção de um aplicativo de compartilhamento de tela em apenas 30 minutos. O aplicativo funciona gerando um código único para uma sala, que outros podem usar para entrar e visualizar a tela que está sendo compartilhada. O projeto foi desenvolvido ainda mais usando o Cursor e está disponível para visualização no GitHub, com uma demonstração ao vivo hospedada no Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZCompartilhamento de Tela no Navegador</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, o primeiro grande lançamento em 7 anos, introduz uma interface modernizada, Remote Write 2.0, suporte a UTF-8, suporte a OTLP e histogramas nativos. - As principais características incluem eficiência de protocolo aprimorada com Remote Write 2.0, interoperabilidade melhorada com OpenTelemetry através da ingestão OTLP, e métricas mais eficientes com histogramas nativos. - Os usuários devem estar cientes de algumas mudanças significativas e consultar o guia de migração, mas o lançamento mantém a compatibilidade retroativa e incentiva o feedback dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malware pode desligar o LED da webcam e gravar vídeo, demonstrado no ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O repositório oferece ferramentas para manipular o LED da webcam em um ThinkPad X230, ilustrando como malware poderia potencialmente gravar vídeo sem notificação do LED. O processo envolve regravar o firmware da webcam via USB, uma técnica que poderia ser aplicada a vários laptops, usando scripts para manipulação de firmware e controle do LED. A webcam usa um controlador Ricoh R5U8710, e é aconselhável ter cautela, pois regravar pode danificar a webcam; mais informações estão disponíveis na palestra &#39;Lights Out&#39; na POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMalware pode desligar o LED da webcam e gravar vídeo, demonstrado no ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner reduz tráfego em VPSs nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A estrutura tarifária para servidores Cloud (linhas CCX e CPX) e balanceadores de carga em Ashburn e Hillsboro, EUA, está sendo atualizada. - Novos preços e quantidades de tráfego serão aplicados a servidores recém-criados e redimensionados a partir de 1º de dezembro de 2024, com servidores existentes vendo mudanças a partir de 1º de fevereiro de 2025. - A atualização visa fornecer preços mais justos com base nas condições locais, enquanto os preços de excesso de tráfego permanecem inalterados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner reduz tráfego em VPSs nos EUA</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Austrália: Crianças menores de 16 anos serão proibidas de usar redes sociais após Senado aprovar leis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Austrália aprovou uma nova legislação que proíbe crianças menores de 16 anos de usarem redes sociais, com o objetivo de proteger a saúde mental.</li>
<li>Empresas de mídia social têm um ano para cumprir, enfrentando multas de até $50 milhões por não conformidade, enquanto usuários e pais não enfrentam penalidades.</li>
<li>O texto da lei não se aplica a aplicativos de mensagens, jogos online ou serviços educacionais, e recebeu reações mistas de especialistas em saúde mental, políticos e empresas de tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustrália: Crianças menores de 16 anos serão proibidas de usar redes sociais após Senado aprovar leis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: O LLM de Raciocínio O1 da Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen com Questões) é um modelo de IA projetado para explorar problemas com curiosidade e investigação filosófica, questionando constantemente suas suposições.</li>
<li>Apesar de limitações como a mistura de idiomas e loops de raciocínio recursivo, o QwQ se destaca em domínios técnicos, alcançando altas pontuações em benchmarks como GPQA, AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.</li>
<li>O modelo demonstra fortes habilidades de resolução de problemas em matemática e programação, contribuindo para a jornada contínua de compreensão do raciocínio de IA e da inteligência das máquinas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: O LLM de Raciocínio O1 da Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Em Louvor ao Impresso: Ler é Essencial em uma Era de Colapso Epistemológico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon enfatiza a duradoura importância da leitura impressa, referenciando &#39;The Gutenberg Elegies&#39; de Sven Birkerts para destacar preocupações sobre o impacto da mídia digital na leitura profunda e na desinformação.</li>
<li>Simon argumenta que os livros impressos oferecem uma experiência única e imersiva que a mídia digital não consegue replicar, promovendo a introspecção e a privacidade longe do ruído constante da internet.</li>
<li>Ele conclui que preservar a alfabetização e a leitura profunda é essencial para manter o pensamento individual e resistir à influência pervasiva da tecnologia digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZEm Louvor ao Impresso: Ler é Essencial em uma Era de Colapso Epistemológico</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – Magia de Clonagem de Voz por IA: Transforme Qualquer Voz em 15 Segundos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro é uma interface WebUI Gradio de código aberto projetada para manipulação avançada de áudio, incluindo clonagem de voz sem amostra e um modificador de voz com mais de 50 vozes de celebridades.</li>
<li>Ele oferece recursos como download de áudio do YouTube, isolamento vocal, conversão de texto em fala em vários idiomas e tradução, utilizando motores Whisper.</li>
<li>Voice-Pro é particularmente benéfico para criadores de conteúdo, desenvolvedores e entusiastas de áudio, com recursos disponíveis no GitHub e tutoriais em vídeo no YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Magia de Clonagem de Voz por IA: Transforme Qualquer Voz em 15 Segundos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mercados de alimentos de 850 anos de Londres serão fechados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os históricos mercados de Smithfield e Billingsgate em Londres, significativos por sua história de 850 anos, fecharão até 2028, já que a City of London Corporation retirará seu apoio. Os mercados, conhecidos como os maiores mercados atacadistas de carne e peixe de água doce do Reino Unido, serão substituídos por novos desenvolvimentos, com os comerciantes recebendo compensação e assistência para realocação. Os planos para mover os mercados para Dagenham foram abandonados devido aos altos custos, levantando preocupações sobre o futuro do fornecimento de peixe em Londres e marcando uma perda de tradição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMercados de alimentos de 850 anos de Londres serão fechados</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – um modelador minúsculo para modelos minúsculos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, uma ferramenta de modelagem 3D para criar modelos em estilo retrô, foi lançada em 27 de novembro de 2024 pela Apskeppet, atendendo tanto iniciantes quanto especialistas. A ferramenta está disponível para Windows e macOS, com um preço introdutório de $5,09 até 4 de dezembro de 2024. Os usuários são incentivados a se juntar à comunidade e explorar tutoriais para aprimorar sua criatividade com o picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – um modelador minúsculo para modelos minúsculos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoetiquetagem Flutuante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo apresenta o &#39;self-tagging&#39;, um método para codificar informações de tipo dentro de objetos de 64 bits, otimizando a disposição da memória para linguagens dinâmicas sem sacrificar o espaço de dados.</li>
<li>Autoetiquetagem melhora o tempo de execução em benchmarks pesados em ponto flutuante em 2,3 vezes no Scheme e 2,7 vezes no JavaScript, oferecendo uma alternativa mais eficiente aos métodos existentes, como ponteiros etiquetados e etiquetagem NaN.</li>
<li>Essa abordagem permite uma codificação eficiente tanto de dados quanto de tipo, melhorando o desempenho sem afetar outras operações, tornando-se uma solução promissora para lidar com floats de dupla precisão IEEE754 de 64 bits em linguagens dinâmicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZAutoetiquetagem Flutuante</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desenvolver um medicamento contra o câncer sem a Big Pharma: este hospital mostra que é possível]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os crescentes custos de saúde nos Países Baixos são atribuídos à burocracia, desperdício e cuidados desnecessários, destacando ineficiências sistêmicas.</li>
<li>A hospital holandês desenvolveu um medicamento contra o câncer de forma independente das grandes empresas farmacêuticas, oferecendo um tratamento cinco vezes mais barato do que uma terapia americana comparável, demonstrando o potencial dos hospitais sem fins lucrativos para reduzir os custos de saúde.</li>
<li>Apesar da inovação, o caro e complexo processo de registro da Agência Europeia de Medicamentos (EMA) desencoraja os hospitais; no entanto, o hospital AVL financiou um estudo de fase 3 por meio de doações, visando a aprovação da EMA para manter sua terapia acessível contra a concorrência farmacêutica dispendiosa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDesenvolver um medicamento contra o câncer sem a Big Pharma: este hospital mostra que é possível</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projeto de Bicicleta de Alumínio do MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1974, o M.I.T. sediou um curso onde os participantes, incluindo Marc Rosenbaum e Harriet Fell, construíram quadros de bicicleta de alumínio, com o design de Rosenbaum sendo a bicicleta de pista mais leve da época. A bicicleta de Rosenbaum, feita de alumínio 6061-T6 e titânio, apresentava tubos de diâmetro maior e rolamentos de precisão, pesando 12 lbs. 5 oz., e agora está exposta no Museu do M.I.T. O quadro de Harriet Fell esteve envolvido em uma disputa de patentes entre a Cannondale e a Klein, com a Cannondale usando-o para argumentar contra a patente da Klein, alegando arte pré-existente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZProjeto de Bicicleta de Alumínio do MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell está publicando atualizações não assinadas em seu site que não conseguem ser instaladas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell está publicando atualizações não assinadas em seu site que não conseguem ser instaladas</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A História Esquecida de Como a IBM Inventou a Fábrica Automatizada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1970, Bill Harding da IBM iniciou o Projeto SWIFT, com o objetivo de automatizar a fabricação de wafers para produzir circuitos integrados (ICs) em menos de um dia, uma redução significativa em relação ao processo típico que durava um mês. O SWIFT alcançou um tempo de resposta de 5 horas por camada, um feito ainda inigualável, e introduziu inovações como processamento automatizado e controle em tempo real, fundamentais para a fabricação moderna de semicondutores. Apesar de sua breve existência, os avanços do Projeto SWIFT e a liderança visionária de Harding influenciaram significativamente a evolução das técnicas de produção de semicondutores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZA História Esquecida de Como a IBM Inventou a Fábrica Automatizada</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A agência de direitos autorais dos EUA derrubou um grande esforço para a preservação de jogos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Biblioteca de Direitos Autorais dos EUA rejeitou um pedido de isenção do DMCA que visava permitir que bibliotecas compartilhassem remotamente acesso digital a videogames preservados, concluindo uma campanha de três anos da Video Game History Foundation (VGHF) e da Software Preservation Network.</li>
<li>A isenção proposta teria facilitado uma biblioteca digital para historiadores e pesquisadores acessarem jogos fora de catálogo, mas foi negada devido a preocupações sobre o uso recreativo potencial e danos ao mercado, conforme argumentado por grupos da indústria.</li>
<li>O VGHF expressou decepção, criticando a decisão como sendo fortemente influenciada pelo lobby da indústria, que priorizou os interesses da indústria em detrimento do acesso público a jogos históricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZA agência de direitos autorais dos EUA derrubou um grande esforço para a preservação de jogos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inferindo a atividade neural antes da plasticidade para aprendizado além da retropropagação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo apresenta a &#39;configuração prospectiva&#39;, um novo princípio de atribuição de crédito na aprendizagem, como uma alternativa ao método tradicional de retropropagação.</li>
<li>Configuração prospectiva envolve redes neurais prevendo padrões de atividade neural desejados antes de ajustar os pesos sinápticos, aumentando a eficiência e a eficácia na aprendizagem.</li>
<li>Este método se alinha mais de perto com a atividade neural observada em estudos humanos e animais e pode oferecer vantagens em sistemas de aprendizagem biológicos e artificiais em relação à retropropagação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZInferindo a atividade neural antes da plasticidade para aprendizado além da retropropagação</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aplicativo que pergunta 'por quê?' toda vez que você desbloqueia seu telefone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty é um aplicativo que incentiva os usuários a desenvolverem hábitos mais saudáveis com o celular por meio de alertas de conscientização ao desbloquear seus dispositivos. O aplicativo enfatiza a privacidade ao operar totalmente de forma local, sem anúncios ou rastreamento, e utiliza permissões do Android apenas para funcionalidade, sem coleta de dados. Com um design minimalista e personalização inteligente, o Intenty possui uma classificação de 4,4 estrelas e mais de 10.000 downloads, atraindo usuários que buscam reduzir o uso inconsciente do celular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAplicativo que pergunta &apos;por quê?&apos; toda vez que você desbloqueia seu telefone</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O capacitor que a Apple soldou incorretamente na fábrica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown destaca um erro de fabricação no Macintosh LC III da Apple, onde um capacitor foi instalado ao contrário, o que pode causar problemas.</li>
<li>O Macintosh LC III, produzido entre 1993 e 1994 para o mercado educacional, não passou por um grande recall apesar desse erro.</li>
<li>Brown aconselha cautela ao substituir capacitores, especialmente com capacitores de tântalo modernos, e recomenda instalá-los corretamente, ao contrário das instruções da serigrafia da PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZO capacitor que a Apple soldou incorretamente na fábrica</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu não precisava do Kubernetes, e você provavelmente também não.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fez a transição do Kubernetes para o Google Cloud Run, citando a complexidade, custo e escalonamento automático lento do Kubernetes como desvantagens. O Google Cloud Run é destacado como uma alternativa mais simples e econômica, cobrando apenas pelo uso real de CPU e memória, e oferecendo escalonamento rápido sem a sobrecarga de gerenciamento do Kubernetes. O autor utiliza o GitHub Actions para integração contínua/desdobramento contínuo (CI/CD), bancos de dados gerenciados e mensagens pub-sub, enfatizando a adequação do Cloud Run para projetos que precisam de simplicidade e eficiência em vez dos recursos extensos do Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEu não precisava do Kubernetes, e você provavelmente também não.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker em extorsões da Snowflake pode ser um soldado dos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dois indivíduos foram presos por roubo de dados de empresas que utilizam Snowflake, enquanto um terceiro suspeito, conhecido como &#39;Kiberphant0m&#39;, ainda está foragido e acredita-se que seja um soldado do Exército dos EUA na Coreia do Sul.</li>
<li>O grupo esteve envolvido na venda de dados roubados e extorsão de empresas, com a AT&amp;T supostamente pagando $370.000 para que os registros roubados fossem deletados.</li>
<li>Autoridades canadenses prenderam Alexander Moucka, e John Erin Binns está preso na Turquia, ambos ligados às violações, enquanto Kiberphant0m continua ativo em fóruns de crimes cibernéticos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker em extorsões da Snowflake pode ser um soldado dos EUA</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice no Navegador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduz o LibreOffice aos navegadores web, permitindo o acesso a partir de qualquer dispositivo com opções para auto-hospedagem ou uso de uma Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) para controle de dados. - A suíte inclui Writer, Calc e Impress para processamento de texto, planilhas e apresentações, e está disponível tanto para web quanto para desktop em Linux e Windows, garantindo compatibilidade de documentos. - O ZetaOffice oferece software de código aberto com opções pagas para uso de CDN e suporte, e integra-se com sistemas existentes via a API UNO do LibreOffice, funcionando eficientemente em navegadores modernos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice no Navegador</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link diz que não corrigirá 60 mil modems mais antigos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link anunciou que não fornecerá patches de segurança para 60.000 modems mais antigos que atingiram o status de fim de vida, instando os usuários a atualizarem para modelos mais novos.</li>
<li>As vulnerabilidades de segurança não corrigidas podem potencialmente permitir que hackers assumam o controle desses dispositivos, representando um risco significativo.</li>
<li>Na maioria dos casos, os modems afetados estão localizados em Taiwan, e para os usuários que não conseguem atualizar, a D-Link recomenda restringir o acesso remoto e usar senhas seguras como medidas de precaução.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link diz que não corrigirá 60 mil modems mais antigos</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain morreu horas após alegar retaliação na NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Professor da NC State, Marshall Brain, fundador do HowStuffWorks.com, foi encontrado morto em seu escritório em 20 de novembro, após alegar retaliação por parte de funcionários da universidade.</li>
<li>Brain afirmou que foi forçado a se aposentar após queixas éticas, mas a universidade não comentou sobre essas alegações ou sobre sua morte.</li>
<li>Ex-alunos e colegas expressaram decepção com o silêncio da universidade, destacando a natureza contínua desta história em desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain morreu horas após alegar retaliação na NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet para Mortais (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor lançou um livro online gratuito intitulado &#39;Janet for Mortals&#39;, focado na linguagem de programação Janet, que levou 20 semanas para ser escrito. O livro inclui 44.000 palavras e é acompanhado por um site com um REPL (Read-Eval-Print Loop) para aprendizado interativo. O livro e projetos relacionados, como vinculações de bibliotecas C++ e uma estrutura de teste, ganharam atenção positiva em plataformas como o Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet para Mortais (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 é uma atualização mais rápida e fácil de instalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) é uma atualização significativa em relação ao CM4, oferecendo desempenho 2-3 vezes mais rápido, USB 3 e compatibilidade com PCIe Gen 3, mantendo o mesmo formato.</li>
<li>O CM5 tem um preço semelhante ao CM4, com o modelo de 8GB começando em $75, e inclui um CPU mais rápido, RAM e gráficos melhorados, embora use mais energia em plena capacidade.</li>
<li>Uma placa IO atualizada também foi lançada por $20, apresentando alimentação USB-C e outras melhorias, destacando o suporte e a modularidade do CM5, apesar da concorrência de outros computadores de placa única (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 é uma atualização mais rápida e fácil de instalar</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os provedores de internet dizem que seu 'excelente atendimento ao cliente' é a razão pela qual os usuários não trocam de fornecedor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grupos de lobby de ISPs argumentam que a concorrência garante altos padrões de atendimento ao cliente, tornando desnecessárias regulamentações adicionais, já que um serviço ruim levaria os clientes a trocar de provedores.</li>
<li>Reguladores na Califórnia e Oregon relatam uma insatisfação generalizada dos clientes, destacando problemas como longos tempos de espera e problemas de faturamento, contradizendo as alegações dos provedores de serviços de internet.</li>
<li>A FCC está revisando as práticas de atendimento ao cliente, mas com a liderança de Brendan Carr, nomeado pelo presidente eleito Trump, novas regulamentações são improváveis, já que o foco se desloca para a redução de encargos regulatórios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOs provedores de internet dizem que seu &apos;excelente atendimento ao cliente&apos; é a razão pela qual os usuários não trocam de fornecedor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recomendação para um engenheiro de software que deseja se atualizar com o que há de mais recente em IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O usuário está ativamente buscando fontes confiáveis para as últimas atualizações em Inteligência Artificial (IA), particularmente através de blogs de tecnologia semelhantes ao Hacker News (HN).</li>
<li>Eles têm experiência no uso do ChatGPT e da API da OpenAI, especificamente na versão 3.5, indicando um interesse prático em ferramentas de IA.</li>
<li>O usuário encontrou o blog de Simon Willison, mas sente que falta coesão, sugerindo a necessidade de fontes de informação de IA mais estruturadas e abrangentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRecomendação para um engenheiro de software que deseja se atualizar com o que há de mais recente em IA</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI pausa modelo de vídeo Sora após artistas vazarem acesso em protesto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI pausa modelo de vídeo Sora após artistas vazarem acesso em protesto</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sim, ele 'parece um pato', mas transportadoras como o novo caminhão de correio do USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A U.S. Postal Service está introduzindo novos caminhões de correio elétricos como parte de um plano de modernização de $9,6 bilhões, oferecendo recursos como ar-condicionado, espaço de carga aumentado e segurança aprimorada.</li>
<li>Originalmente planejada para ser majoritariamente movida a gás, 75% da frota agora será elétrica devido a desafios legais, marcando uma mudança significativa em direção à sustentabilidade.</li>
<li>Apesar de seu design não convencional, os caminhões foram bem recebidos por seu conforto e eficiência, incorporando sugestões de carteiros e incluindo características como superfícies antiderrapantes, airbags e um sistema de prevenção de colisões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSim, ele &apos;parece um pato&apos;, mas transportadoras como o novo caminhão de correio do USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Motor de renderização assíncrono, em Python puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; é um mecanismo de renderização em Python puro que suporta componentes de função assíncronos e síncronos, gerenciamento de contexto semelhante ao React e tags HTML embutidas, tornando-o versátil para várias necessidades de desenvolvimento web. - Ele oferece recursos como suporte a Markdown, internacionalização baseada em JSON e fácil integração com qualquer framework de backend ou frontend, aumentando sua adaptabilidade e personalização. - A biblioteca é de código aberto sob a licença MIT, incentivando contribuições da comunidade, e pode ser instalada via PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Motor de renderização assíncrono, em Python puro</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduz gravações condicionais, permitindo atualizações apenas se um objeto permanecer não modificado, prevenindo sobrescritas concorrentes ao verificar o ETag do objeto. - Este recurso, semelhante ao cabeçalho HTTP if-none-match, permite que os clientes usem o cabeçalho if-match para garantir a consistência do ETag antes de gravar, aumentando a eficiência para aplicações distribuídas. - Disponível sem custo adicional em todas as Regiões da AWS, a implementação pode ser feita usando o AWS SDK, API ou CLI, com mais detalhes no Guia do Usuário do S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lamentações que contamos a nós mesmos para continuar usando Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo critica o Golang, observando que, embora tenha características atraentes como um runtime assíncrono e coletor de lixo, também possui desvantagens significativas, como a ausência de tipos somatórios e tratamento inadequado de erros. Argumenta que a simplicidade percebida do Go pode ser enganosa, levando a complexidades ocultas e desafios em ambientes de produção, e enfatiza a importância de reconhecer esses problemas em vez de adotar o Go apenas por sua facilidade de uso. O artigo contrasta o Go com o Rust, sugerindo que, apesar dos desafios do Rust, ele oferece soluções mais robustas para gerenciar a complexidade e garantir a correção do código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZLamentações que contamos a nós mesmos para continuar usando Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os Muitos Recalls do Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tesla Cybertruck passou por múltiplos recalls desde seu lançamento, com o mais recente envolvendo inversores de tração defeituosos que afetam mais de 2.400 unidades, levantando preocupações sobre sua confiabilidade.</li>
<li>Apesar dos problemas de qualidade, o design único do Cybertruck continua a atrair compradores, embora sua incapacidade de atender aos padrões de segurança europeus limite seu alcance de mercado.</li>
<li>Os recalls, embora demonstrem a eficácia regulatória, podem prejudicar a reputação da marca Tesla, especialmente considerando a influência significativa de Elon Musk sobre as regulamentações nos EUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZOs Muitos Recalls do Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator frequentemente apoia startups que duplicam outras empresas do YC, mostram os dados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), um acelerador de startups proeminente, é conhecido por lançar empresas de sucesso como Airbnb e Stripe, mas muitas de suas startups criam produtos semelhantes ou idênticos aos de empresas anteriores do YC.</li>
<li>O escândalo da PearAI destacou essa tendência, onde a PearAI foi acusada de clonar outro produto da YC, mas o CEO da YC, Garry Tan, defendeu a prática, citando a importância da escolha e da inovação.</li>
<li>Análise da Deckmatch sobre tendências do YC mostra que categorias populares de startups incluem editores de código de IA, sistemas de PoS para restaurantes e ferramentas de finanças empresariais, com algumas áreas como negociação de criptomoedas vendo um interesse reduzido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator frequentemente apoia startups que duplicam outras empresas do YC, mostram os dados</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interrupção do Fly.io – resolvida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZInterrupção do Fly.io – resolvida</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Short Introduction to Automotive Lidar Technology]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;s Newsletter explora a tecnologia lidar automotiva, que é vital para carros autônomos devido à sua capacidade de produzir imagens de alta resolução usando lasers infravermelhos. O boletim discute os princípios de operação do lidar, incluindo escolhas de comprimento de onda, fotodetectores e técnicas de medição como Time-of-Flight e Frequency Modulated Continuous Wave. Também examina vários sistemas lidar, como opções mecânicas e de estado sólido, com o objetivo de reduzir custos e aprimorar a tecnologia para uma adoção mais ampla em veículos autônomos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZA Short Introduction to Automotive Lidar Technology</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você precisa de identificação para ler as regras do REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma tentativa de acessar as novas regras de identificação digital da TSA revelou problemas com a Lei REAL-ID, já que as regras não são acessíveis publicamente e exigem identificação para acesso, levantando preocupações sobre leis secretas e devido processo legal.</li>
<li>Os padrões de ID digital da TSA, derivados de documentos privados, envolvem interações complexas entre aplicativos, dispositivos e agências governamentais, com preocupações de privacidade sobre o uso de ID registrado.</li>
<li>O autor argumenta que as práticas da TSA violam os direitos de acesso público e relatou o problema ao Escritório do Registro Federal, buscando a retirada da regra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZVocê precisa de identificação para ler as regras do REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma solução para o problema da cebola de J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post aborda o &quot;Problema da Cebola&quot;, que envolve cortar cebolas para alcançar uma variação mínima nos volumes das fatias para uniformidade. - Uma exploração matemática usando cálculo determinou que o ponto de corte ideal é 55,73066% abaixo do centro da cebola, denominado &quot;constante verdadeira da cebola&quot;. - Esta descoberta refina uma sugestão anterior de cortar em direção a um ponto 60% abaixo do centro, proporcionando um método mais preciso para fatias de cebola uniformes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUma solução para o problema da cebola de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis está tentando assumir o controle de todas as bibliotecas OSS Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis está supostamente assumindo o controle de todas as bibliotecas de software de código aberto (OSS) Redis, que incluem as populares como Jedis, Lettuce e redis-py.</li>
<li>Essas bibliotecas estão atualmente fora de serviço, e outra biblioteca, redis-rs, também está enfrentando potencial controle ou encerramento.</li>
<li>Esta situação é significativa, pois afeta os desenvolvedores que dependem dessas bibliotecas para a integração do Redis em suas aplicações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis está tentando assumir o controle de todas as bibliotecas OSS Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Quando os finlandeses cortaram seu dinheiro ao meio para conter a inflação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1945, a Finlândia implementou o &quot;setelinleikkaus&quot;, uma política que exigia que os cidadãos cortassem notas grandes ao meio para combater a inflação pós-Segunda Guerra Mundial, com uma metade mantendo valor e a outra se tornando um título do governo. A política foi ineficaz, pois apenas visava o dinheiro físico, uma parte menor da oferta monetária, ao contrário de reformas mais bem-sucedidas em outros países europeus como a Bélgica. O artigo especula que o controle da inflação no futuro pode envolver congelamentos de contas digitais, um método mais preciso, mas potencialmente controverso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Quando os finlandeses cortaram seu dinheiro ao meio para conter a inflação</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prece, Colocação e Absolvição: Peter Hristoff sobre Tapetes de Oração Islâmicos (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os trabalhos de Peter Hristoff exploram a interseção entre arte e espiritualidade, particularmente através do meio dos tapetes de oração, a partir de 1997. Suas criações, incluindo desenhos e serigrafias, evoluem para peças maiores de &quot;tapete&quot; em papel de arroz, inspiradas por tapetes e kilims turcos, que ele vê como diários pessoais com significados simbólicos. O trabalho de Hristoff incorpora uma &quot;tristeza brilhante&quot;, uma mistura de alegria e tristeza, influenciada pelos escritos do Patriarca Bartolomeu, e continua a explorar os aspectos espirituais e físicos da natureza humana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrece, Colocação e Absolvição: Peter Hristoff sobre Tapetes de Oração Islâmicos (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: Cancelando a Marca Registrada do JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno entrou com uma petição junto ao Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos (USPTO) para cancelar a marca registrada da Oracle sobre &quot;JavaScript&quot;, com o objetivo de torná-la um bem público e remover barreiras legais ao seu uso.</li>
<li>O pedido argumenta que &#39;JavaScript&#39; é um termo genérico, a Oracle cometeu fraude ao renovar a marca registrada, e a Oracle abandonou a marca registrada por não uso.</li>
<li>Mais de 14.000 desenvolvedores apoiam a iniciativa do Deno, e a Oracle tem até 4 de janeiro de 2025 para responder, com o Deno pronto para compartilhar todos os procedimentos com a comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: Cancelando a Marca Registrada do JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite para Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um plugin Jekyll SQLite para aprimorar as capacidades de manipulação de dados dentro do Jekyll, um gerador de sites estáticos popular.</li>
<li>Este plugin permite que os usuários realizem consultas SQL para manipulação de dados, abordando as limitações do Liquid, a linguagem de template do Jekyll, no tratamento de operações de dados complexas.</li>
<li>O plugin foi utilizado com sucesso em produção por um ano, demonstrado com o conjunto de dados Northwind, e o autor convida feedback e sugestões para melhorias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite para Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grisalhamento Prematuro do Cabelo: Revisão com Atualizações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grisalhamento prematuro do cabelo (GPC) é definido como o aparecimento de cabelos grisalhos antes dos 20 anos em caucasianos e antes dos 30 em afro-americanos, impactando a autoestima. As causas do GPC não são totalmente compreendidas, mas estão associadas a distúrbios do envelhecimento, doenças autoimunes e estresse oxidativo, com fatores como tabagismo e deficiências nutricionais contribuindo. Os tratamentos comuns para GPC incluem tinturas de cabelo e suplementos nutricionais, com estudos indicando ligações entre GPC e fatores emocionais, predisposições genéticas e influências ambientais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZGrisalhamento Prematuro do Cabelo: Revisão com Atualizações</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desvirtualização impulsionada por LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O estágio na Thalium focou na desofuscação de binários virtualizados usando LLVM, uma estrutura de compilador, para tornar o código mais compreensível, especialmente no contexto de malware. - A virtualização, uma técnica forte de ofuscação usada por ferramentas como Tigress e VMProtect, codifica programas em instruções virtuais, tornando a engenharia reversa complexa. - O projeto utilizou com sucesso a análise de taint dinâmica para reconstruir o gráfico de fluxo de controle de binários ofuscados pelo Tigress, embora estivesse limitado a funções puras e caminhos de execução únicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDesvirtualização impulsionada por LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direto para Celular]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell é um novo serviço da SpaceX que oferece acesso global a texto, voz e dados para telefones LTE, garantindo conectividade em terra, lagos e águas costeiras.</li>
<li>O serviço começará com serviços de texto em 2024, seguido por suporte a voz, dados e IoT (Internet das Coisas) em 2025, sem necessidade de alterações de hardware ou aplicativos especiais.</li>
<li>Este desenvolvimento destaca a expansão da SpaceX no setor de telecomunicações, proporcionando conectividade contínua sem a necessidade de equipamentos adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direto para Celular</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este site é hospedado no Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Protocolo AT, utilizado pelo Bluesky, suporta hospedagem através de Servidores de Dados Pessoais (PDS), demonstrando sua flexibilidade além dos usos pretendidos. O conteúdo no Bluesky é organizado em registros e blobs, sendo os blobs dados maiores como mídia, que devem ser carregados antes de serem referenciados nos registros. A extensibilidade do protocolo permite aplicações criativas, como hospedagem de sites, potencialmente levando a novos casos de uso no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEste site é hospedado no Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como configuro minhas identidades Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post discute a configuração de identidades do Git usando <code>includeIf</code> para configurações condicionais, permitindo diferentes configurações com base em caminhos de diretórios ou URLs remotas.</li>
<li>O autor compartilha um método para gerenciar múltiplas identidades Git e chaves SSH usando diferentes valores de <code>Host</code> no <code>~/.ssh/config</code> e ajustando as configurações do Git com <code>insteadOf</code>.</li>
<li>O post destaca uma nova abordagem usando <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> para configurações condicionais do Git com base em URLs remotas, aumentando a flexibilidade na gestão de identidades do Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZComo configuro minhas identidades Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Criar, editar, navegar em bancos de dados SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio lançou a versão 3.4.6, abordando o problema da &quot;linha de código SQL preta&quot; da versão anterior 3.4.5 e resolvendo dois problemas adicionais.</li>
<li>Este software é de código aberto, multiplataforma e portátil, disponível gratuitamente sob a licença GPL, e compatível com Windows, Linux e MacOS X.</li>
<li>Notavelmente, o SQLiteStudio não requer instalação, tornando-o conveniente para os usuários criarem, editarem e navegarem em bancos de dados SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Criar, editar, navegar em bancos de dados SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os dois grupos do C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A comunidade C++ está dividida entre empresas de tecnologia modernas que buscam recursos avançados e usuários legados que dependem de sistemas desatualizados, criando uma tensão na evolução da linguagem. O foco do Grupo de Trabalho de Evolução do C++ na compatibilidade retroativa entra em conflito com a demanda por recursos modernos e segurança, levando à insatisfação entre alguns grandes players de tecnologia. Em resposta a esses desafios, o governo dos EUA e empresas como o Google estão explorando ou desenvolvendo linguagens alternativas, como Rust, que priorizam segurança e capacidades modernas em detrimento da compatibilidade retroativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZOs dois grupos do C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky está prestes a superar o Threads em todos os aspectos que importam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, uma plataforma descentralizada inicialmente associada a Jack Dorsey, está ganhando força e agora conta com 3,5 milhões de usuários ativos diários, aproximando-se do Threads da Meta.</li>
<li>A plataforma experimentou um aumento de 300% no número de usuários desde a eleição de 5 de novembro, à medida que jornalistas e acadêmicos migram do X de Elon Musk, buscando um discurso público mais aberto.</li>
<li>Bluesky enfrenta desafios de crescimento devido a problemas como interrupções e golpes, mas seu apelo é fortalecido pela decisão do CEO da Meta, Mark Zuckerberg, de limitar o conteúdo político no Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky está prestes a superar o Threads em todos os aspectos que importam</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pushing AMD's Infinity Fabric to Its Limit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric da AMD, parte da arquitetura Zen, conecta núcleos de CPU e gerencia a latência de memória, com o Zen 5 mostrando melhor manuseio de largura de banda devido ao DDR5 mais rápido e melhor gerenciamento de tráfego.</li>
<li>Zen 2 fornece insights sobre gargalos do Core Complex (CCX) e Core Complex Die (CCD), embora seja uma arquitetura mais antiga.</li>
<li>Embora aplicativos típicos como jogos não exijam muita largura de banda, cargas de trabalho exigentes como o RawTherapee podem revelar as forças e limitações do gerenciamento de latência, particularmente no Zen 4 sob carga pesada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZPushing AMD&apos;s Infinity Fabric to Its Limit</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Exemplos Extravagantes de Consultas Recursivas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Expressões de Tabela Comuns (CTEs) em SQL servem como visões temporárias para uma única instrução, com dois tipos: ordinárias e recursivas, simplificando consultas complexas e lidando com dados hierárquicos, respectivamente.</li>
<li>CTEs são criados usando uma cláusula WITH e podem incluir múltiplos CTEs em uma única declaração, com CTEs recursivos exigindo regras específicas, como o uso dos operadores UNION ou UNION ALL.</li>
<li>Os indícios de materialização, disponíveis na versão 3.35.0 do SQLite e posteriores, orientam o planejador de consultas sobre a implementação de CTE, com limitações como a incapacidade de usar WITH em CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Exemplos Extravagantes de Consultas Recursivas</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei, espere – o desempenho dos funcionários é distribuído de forma Gaussiana?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZEi, espere – o desempenho dos funcionários é distribuído de forma Gaussiana?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Day in the Life: A Tabela BGP Global]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora as flutuações diárias da tabela global BGP (Protocolo de Gateway de Fronteira), concentrando-se em comportamentos de curto prazo, como atributos de caminho incomuns e caminhos instáveis.</li>
<li>Usando uma ferramenta chamada bgpsee, o autor analisa mensagens BGP para descobrir insights sobre atualizações de caminho, comportamentos cíclicos e comprimentos extremos de caminho de AS (Sistema Autônomo).</li>
<li>A exploração destaca a complexidade e resiliência do sistema BGP, enfatizando as dinâmicas intrincadas do roteamento global da internet, apesar de levantar mais perguntas do que respostas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZA Day in the Life: A Tabela BGP Global</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tecnologias de monitoramento da vida selvagem usadas para intimidar e espionar mulheres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores de Cambridge descobriram que tecnologias de monitoramento da vida selvagem, como armadilhas fotográficas e drones, estão sendo mal utilizadas na Índia para espionar mulheres, afetando sua saúde mental e segurança. Essas tecnologias, originalmente destinadas a fins de conservação, estão sendo supostamente usadas por autoridades locais para intimidar mulheres, infringindo seus direitos. O estudo enfatiza a necessidade de uma consideração cuidadosa dos impactos sociais ao implantar tais tecnologias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZTecnologias de monitoramento da vida selvagem usadas para intimidar e espionar mulheres</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
