<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 19:10:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, um estudante de ciência da computação, desenvolveu o HuskySwap, um aplicativo projetado para facilitar a troca de vagas em aulas entre estudantes da Universidade de Washington. - Apesar de seu propósito inicial como um projeto de classe, Kaim enfrentou um &quot;Aviso de Violação&quot; da universidade ao tentar integrar o aplicativo com o sistema oficial de registro. - A situação gerou reações mistas, com alguns criticando as ações da universidade e outros oferecendo apoio e conselhos a Kaim, que permanece otimista sobre empreendimentos futuros e perspectivas de emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZEu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll destaca a eliminação da identidade de Luigi Mangione no Stack Overflow, onde sua conta foi renomeada para &#39;user4616250&#39; sem justificativa clara, levantando preocupações sobre atribuição sob a licença Creative Commons.</li>
<li>Uma investigação de Carroll sobre essa questão resultou em uma proibição de um ano do Stack Exchange, que ele percebe como retaliatória, em contraste com outras plataformas como GitHub e LinkedIn que não apagaram Mangione.</li>
<li>A situação destaca uma posição única do Stack Exchange e exige um tratamento justo para Mangione, que não foi condenado por nenhum crime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZConta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 aumentou seus preços de assinatura em aproximadamente 40%, citando a integração de sua ferramenta de IA, Copilot, embora o acesso completo ao Copilot exija uma assinatura adicional. - Os clientes podem evitar o aumento de preço selecionando um plano oculto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, que mantém os preços antigos, mas não é abertamente anunciado. - Esta situação destaca o uso de &quot;padrões obscuros&quot;, onde interfaces de usuário são projetadas para manipular as escolhas dos consumidores, levantando preocupações éticas sobre transparência e direitos do consumidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZVocê não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Incêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Incêndios florestais no Condado de Los Angeles levaram à evacuação de 70.000 pessoas e a cortes de energia que afetam 400.000 residentes, com mais de 1.000 estruturas destruídas e duas fatalidades relatadas. - O governador da Califórnia, Gavin Newsom, declarou estado de emergência, mobilizando a Guarda Nacional e bombeiros, incluindo prisioneiros, para enfrentar a crise. - O Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA está sob ameaça, com medidas de emergência em vigor e planos de contingência para transferir o controle da missão a Marte, se necessário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIncêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um jogo jogável de Tetris dentro de um PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os mecanismos de PDF dos navegadores de desktop modernos, como PDFium e PDF.js, podem suportar JavaScript com capacidades de entrada/saída suficientes para criar jogos simples como Tetris.</li>
<li>O projeto demonstra a versatilidade da criação de scripts em PDF ao usar campos de anotação para pixels monocromáticos e uma caixa de entrada de texto para entrada de teclado, apesar de algumas limitações.</li>
<li>O PDF está disponível em formato ASCII, permitindo que os usuários o abram em um editor de texto ou visualizem o código-fonte no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZUm jogo jogável de Tetris dentro de um PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planeja interromper a contratação de mais engenheiros de software em 2025, atribuindo um aumento de 30% na produtividade aos avanços da IA, conforme declarado pelo CEO Marc Benioff. - A empresa se concentrará em seu produto de IA, Agentforce, e aumentará a contratação de vendedores para comunicar o valor da IA aos clientes. - Apesar das recentes demissões devido ao excesso de contratações durante a pandemia, Benioff antecipa o crescimento da empresa nos próximos cinco anos, com eventos futuros como o Japan Dreamin&#39; e o Architect Dreamin&#39; no horizonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, um contribuinte proeminente da comunidade Linux, particularmente Debian e Ubuntu, faleceu em 1º de janeiro de 2025, aos 45 anos. - Langasek era conhecido por suas contribuições significativas para administração de sistemas, desenvolvimento de software e manutenção de pacotes, impactando projetos como Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - Sua liderança, mentoria e dedicação aos princípios de código aberto eram altamente respeitadas, com figuras notáveis como Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland elogiando sua perspicácia técnica e espírito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizador de Blueprint do Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A new website has been developed to visualize Factorio blueprints using vector graphics (SVG), allowing users to import and modify blueprints artfully. - The tool supports Factorio 2.0 and Factorio: Space Age, with improved performance after being ported from Python to JavaScript. - Users can adjust drawing settings and utilize the tool for text-to-image generation or pen plotting, with contributions and feedback encouraged.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualizador de Blueprint do Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistakes engineers make in large established codebases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trabalhar em bases de código grandes e estabelecidas, muitas vezes com milhões de linhas de código e envolvendo centenas de engenheiros, apresenta desafios significativos para os engenheiros de software. - Um erro comum é a inconsistência, onde os engenheiros ignoram os padrões de código existentes e implementam funcionalidades de forma isolada, o que pode levar a problemas de manutenção e dificultar melhorias futuras. - Para trabalhar efetivamente em grandes bases de código, os engenheiros devem pesquisar padrões existentes, entender o impacto da base de código na produção, ser cautelosos com dependências e remover cuidadosamente o código desnecessário para manter a qualidade e o valor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMistakes engineers make in large established codebases</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Links de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os Magic Links oferecem um método de login sem senha através de links de e-mail, proporcionando maior segurança, mas podem ser inconvenientes devido a atrasos no e-mail e ao uso em vários dispositivos.</li>
<li>Elas podem representar riscos de segurança ao incentivar os usuários a acessarem e-mails pessoais em dispositivos de trabalho, destacando a necessidade de alternativas como Senhas de Uso Único (OTPs).</li>
<li>Para uma experiência do usuário aprimorada, especialmente para usuários familiarizados com tecnologia, recomenda-se o uso de chaves de acesso como uma opção mais flexível e segura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLinks de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O livro guia os leitores na construção de um pequeno sistema operacional do zero, abordando funções essenciais como troca de contexto, paginação e operações de arquivo em C, tudo em aproximadamente 1.000 linhas de código.</li>
<li>Enfatiza o aprendizado de novas técnicas de depuração, particularmente para desafios como o processo de inicialização e paginação, e fornece exemplos para download no GitHub.</li>
<li>O livro está licenciado sob CC BY 4.0, com código sob a licença MIT, e requer familiaridade com C e um ambiente semelhante ao UNIX como pré-requisitos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZSistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um estudo dos registros SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) e DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dos 1 milhão de sites mais acessados revelou mais de 1.700 chaves DKIM públicas com menos de 1.024 bits, consideradas inseguras. - Pesquisadores conseguiram quebrar uma chave DKIM de 512 bits do redfin.com usando Python e CADO-NFS por menos de 8 dólares em um servidor na nuvem, demonstrando a vulnerabilidade de chaves curtas. - O estudo enfatiza a necessidade de provedores de e-mail rejeitarem assinaturas DKIM com chaves menores que 1.024 bits, já que alguns provedores como Yahoo Mail, Mailfence e Tuta aceitaram a assinatura comprometida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZQuebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft está supostamente alterando a aparência do Bing para se assemelhar à interface do Google, potencialmente induzindo os usuários a usarem o Bing sem querer. - Esta estratégia destaca os desafios da Microsoft em competir com a significativa participação de mercado do Google na indústria de motores de busca. - Críticos sugerem que essa tática pode priorizar os objetivos comerciais da Microsoft em detrimento de proporcionar uma experiência genuína ao usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência de ter sido demitido duas vezes em um ano, enfatizando a importância de manter boas relações com ex-empregadores e estar preparado para buscas de emprego. - Sinais chave de potenciais demissões incluem falta de visão da empresa, distrações, baixo uso de produtos e reuniões repentinas na empresa, sugerindo que os funcionários devem permanecer atentos. - Conselhos para aqueles que foram demitidos incluem atualizar currículos, solicitar seguro-desemprego, aproveitar o LinkedIn e o networking, entender modelos de negócios e manter a autoestima além do emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZDemissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agitar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget é uma biblioteca baseada em Rust, projetada para lidar com expressões matemáticas em grande escala, particularmente para superfícies implícitas, que são compactas e suportam operações como união e interseção. - A biblioteca é estruturada em três camadas: frontend (converte scripts em bytecode), backend (avalia expressões de forma eficiente) e demos, com suporte para SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e diferenciação automática. - Fidget está agora disponível publicamente no GitHub sob a licença MPL 2.0, com planos futuros para integração com GPU e melhoria de malhas, incentivando a exploração e desenvolvimento por parte dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZAgitar</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revival Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitalizou o projeto Servo, um motor de navegador experimental inicialmente criado pela Mozilla, ao assumir sua manutenção em janeiro de 2023. - O progresso significativo inclui a atualização de dependências, o aprimoramento da integração contínua (CI) e das ferramentas, a expansão do suporte à comunidade e a adição de suporte para Android e OpenHarmony. - O projeto arrecadou mais de $24.500 em doações, com metas futuras de se tornar um motor web padrão para aplicações Rust e desenvolver um navegador web completo, apesar de desafios como competição e financiamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZRevival Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A day in the life of a prolific voice phishing crew]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple e Google emitiram alertas sobre golpes telefônicos, no entanto, um grupo chamado &#39;Crypto Chameleon&#39; explora seus serviços para realizar ataques de phishing, resultando em perdas financeiras significativas para vítimas como o investidor de criptomoedas Tony, que perdeu $4,7 milhões.</li>
<li>O grupo de phishing utiliza métodos sofisticados, incluindo kits de phishing que imitam páginas de autenticação e chamadas falsas de suporte da Apple, com funções como Chamador, Operador, Drenador e Proprietário para executar seus golpes.</li>
<li>Apesar das traições internas, esses grupos de cibercriminosos continuam a prosperar em plataformas como Telegram e Discord, com foco em alvos de indivíduos ricos, particularmente aqueles com ativos em criptomoedas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZA day in the life of a prolific voice phishing crew</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S será o primeiro dispositivo não-Valve oficialmente &quot;Powered by SteamOS&quot;, indicando uma mudança significativa do Windows para PCs de jogos.</li>
<li>O modelo do dispositivo com SteamOS será mais acessível, começando em $500, em comparação com a versão Windows, que custa $730.</li>
<li>O plano da Valve de lançar uma versão beta do SteamOS para instalações pessoais pode desafiar o domínio do Windows nos jogos para PC, promovendo uma mudança mais ampla em direção aos jogos baseados em Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZBye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como eu programo com LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor integrou Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em seu fluxo de trabalho de programação, considerando-os benéficos para tarefas como autocompletar, pesquisa e programação orientada por chat.</li>
<li>Estão desenvolvendo uma ferramenta chamada sketch.dev, um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) para programação em Go, projetado para aumentar a produtividade automatizando tarefas repetitivas e melhorando a eficiência da programação.</li>
<li>Os LLMs são eficazes na geração de rascunhos de código e no tratamento de questões em estilo de exame, embora possam ocasionalmente cometer erros, e eles alteram as compensações na programação ao permitir códigos mais especializados e testes abrangentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComo eu programo com LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits é um 'supercomputador pessoal de IA']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia revelou o Project Digits na CES 2025, um &quot;supercomputador pessoal de IA&quot; compacto construído na plataforma de hardware Grace Blackwell, apresentando o Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>O dispositivo oferece até um petaflop de desempenho, adequado para pesquisadores de IA, cientistas de dados e estudantes, e pode lidar com modelos de até 200 bilhões de parâmetros.</li>
<li>Com preço de $3.000, o Project Digits estará disponível em maio e poderá se conectar a PCs com Windows ou Mac, rodando no DGX OS da Nvidia, baseado em Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits é um &apos;supercomputador pessoal de IA&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um motor de xadrez minimax em expressões regulares]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini desenvolveu um motor de xadrez chamado Regex Chess, utilizando 84.688 expressões regulares para executar movimentos válidos de xadrez, demonstrando o potencial das regex em aplicações não convencionais. - O motor funciona como uma CPU de expressão regular, apresentando um conjunto de instruções único para operações de pilha, manipulação de variáveis e execução condicional, além de suportar a geração paralela de movimentos. - Regex Chess emprega uma busca minimax simplificada para avaliar e pontuar movimentos pseudo-legais, destacando uma exploração criativa das capacidades das regex, com o código acessível no GitHub para visualização pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZUm motor de xadrez minimax em expressões regulares</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comptime do Zig é incrivelmente bom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig explora o recurso &#39;comptime&#39; do Zig, que aumenta a produtividade ao permitir metaprogramação, possibilitando a execução de código durante o tempo de compilação. - Ele fornece seis perspectivas sobre o &#39;comptime&#39;, destacando sua capacidade de simplificar a leitura e depuração de código, e o compara a genéricos, avaliação parcial e geração de código. - Redig conclui que o &#39;comptime&#39; do Zig é tanto poderoso quanto simples, recomendando uma exploração mais aprofundada através dos recursos oficiais do Zig e da biblioteca padrão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComptime do Zig é incrivelmente bom</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia anuncia GPUs RTX 5090 e RTX 5080 de próxima geração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia revelou suas GPUs de próxima geração da série RTX 50 na CES, apresentando as de alto desempenho RTX 5090 e RTX 5080, com preços de $1.999 e $999, respectivamente. - A RTX 5090 inclui 32GB de memória GDDR7 e 21.760 núcleos CUDA, oferecendo o dobro da velocidade de sua antecessora, a RTX 4090, enquanto a RTX 5080 fornece 16GB de memória e é duas vezes mais rápida que a RTX 4080. - A série introduz a nova tecnologia DLSS 4, melhorando o desempenho e a qualidade de imagem, e estará disponível para laptops a partir de março.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia anuncia GPUs RTX 5090 e RTX 5080 de próxima geração</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Usei o Meta AI, agora o Instagram está usando meu rosto em anúncios direcionados a mim]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUsei o Meta AI, agora o Instagram está usando meu rosto em anúncios direcionados a mim</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rastreador de Preços de Congestionamento de NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Congestion Pricing Tracker é um projeto de Benjamin e Joshua Moshes, sob a supervisão da professora Emily Oster da Universidade Brown, focado na precificação de congestionamento em Nova York. - O projeto inclui scripts web e folhas de estilo, indicando uma abordagem digital abrangente para a apresentação de informações. - A página da web é otimizada para motores de busca (SEO) e inclui uma página de erro 404 para lidar com conteúdo não encontrado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZRastreador de Preços de Congestionamento de NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Primeira vez que uma produção feita com Blender ganha o Globo de Ouro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Animação independente &quot;Flow&quot;, do diretor letão Gints Zilbalodis, ganhou o Globo de Ouro de melhor filme de animação, destacando uma conquista significativa para filmes independentes. - &quot;Flow&quot;, criado com um modesto orçamento de $3,7 milhões usando Blender, um software gratuito, competiu contra produções de grandes estúdios, mostrando a democratização da animação. - A vitória do filme reflete a crescente inclusividade dos Globos de Ouro em relação a títulos internacionais e pode impactar a corrida ao Oscar de melhor animação, desafiando o domínio tradicional da Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPrimeira vez que uma produção feita com Blender ganha o Globo de Ouro</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu vivo minha vida um quarto de século de cada vez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 5 de janeiro de 2000, Steve Jobs apresentou a interface de usuário Aqua do Mac OS X, incluindo o Dock, na Macworld Expo, com contribuições significativas de um engenheiro baseado na Apple Cork, Irlanda.</li>
<li>O engenheiro, que anteriormente havia trabalhado no DragThing, foi fundamental na transformação dos protótipos de Bas Ording em código funcional para o Dock, mas acabou se demitindo devido a pressões de relocação.</li>
<li>Após deixar a Apple, o engenheiro reviveu o DragThing e o PCalc, que continuam a ser populares, e descobriu um Acordo de Confidencialidade (NDA) não assinado em sua posse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEu vivo minha vida um quarto de século de cada vez</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Propostas de Tríptico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Propostas de Tríptico por Alexander Petros e Carson Gross visam melhorar a capacidade do HTML de lidar com solicitações de rede, suportando métodos HTTP adicionais como PUT, PATCH e DELETE em formulários.</li>
<li>As propostas também incluem a habilitação de botões para fazer solicitações HTTP sem formulários e permitir substituições parciais de páginas, alinhando o HTML mais de perto com os princípios REST.</li>
<li>Essas propostas foram apresentadas na Big Sky Dev Con e estão detalhadas no Triptych Polyfill no GitHub, com atualizações contínuas nas especificações de fetch e navegação para suportar esses aprimoramentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZPropostas de Tríptico</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – A União Profana Entre os Motores de Half-Life e Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A criação de um novo motor de jogo gratuito e de código aberto está em andamento, semelhante a motores populares como Unreal e Source, com suporte para streaming de mundo aberto. - O motor é otimizado para hardware moderno, oferecendo alto desempenho, mas ainda não está pronto para uso em produção. - O desenvolvedor pretende concluir vários grandes projetos usando este motor, embora o nome atual provavelmente seja temporário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – A União Profana Entre os Motores de Half-Life e Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uso de chumbo pelo Império Romano reduziu níveis de QI em toda a Europa, aponta estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A study indicates that the Roman Empire&#39;s use of lead in metalworking caused a 2- to 3-point drop in IQ across Europe during the Pax Romana.</li>
<li>Pesquisadores usaram núcleos de gelo do Ártico para rastrear a poluição por chumbo de 500 a.C. a 600 d.C., mostrando um aumento significativo durante o auge do Império Romano.</li>
<li>O estudo sugere que a exposição generalizada ao chumbo pode ter contribuído para o declínio do Império Romano, com os níveis de poluição diminuindo após a era romana, mas aumentando novamente durante a Revolução Industrial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUso de chumbo pelo Império Romano reduziu níveis de QI em toda a Europa, aponta estudo</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banco da Reserva Federal de NY "Livro do Juízo Final" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBanco da Reserva Federal de NY &quot;Livro do Juízo Final&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Encerrando nosso programa de verificação de fatos por terceiros e mudando para o modelo de Notas da Comunidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está priorizando a liberdade de expressão ao simplificar seus sistemas de moderação de conteúdo, que foram criticados por serem excessivamente complexos e restritivos. - A empresa está encerrando seu programa de verificação de fatos por terceiros nos EUA e introduzindo um sistema de Notas da Comunidade, semelhante ao X, para fornecer contexto a postagens potencialmente enganosas por meio de contribuições dos usuários. - A Meta está reduzindo as restrições sobre conteúdo político, simplificando os processos de aplicação para se concentrar em violações graves e personalizando a visibilidade do conteúdo político com base nas preferências dos usuários, alinhando-se à visão de Mark Zuckerberg de liberdade de expressão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZEncerrando nosso programa de verificação de fatos por terceiros e mudando para o modelo de Notas da Comunidade</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, a Experiência na Galeria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; é um jogo de paródia de arte criado por bobatealee, ambientado em uma versão reimaginada do nível clássico E1M1 de DOOM (1993), onde os jogadores exploram um cenário de galeria. - O jogo é compatível com HTML5, Windows, dispositivos móveis e gamepads, e foi criado usando a plataforma de desenvolvimento de jogos Construct. - Recebeu uma classificação de 5 estrelas e é elogiado por sua sátira cultural e design, com contribuições de Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, a Experiência na Galeria</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vídeo do YouTube sobre Bitcoin do 3blue1brown removido por violação de direitos autorais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, conhecido por seu conteúdo educacional, relatou que seu vídeo de 2017 sobre Bitcoin foi removido, e seu canal recebeu um aviso de violação de direitos autorais.</li>
<li>A reivindicação de direitos autorais foi feita pela Chainpatrol em nome da Arbitrum, apesar de o vídeo ser inteiramente conteúdo original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente destaca problemas contínuos com a aplicação de direitos autorais em plataformas digitais, onde criadores podem enfrentar penalidades mesmo por seu próprio trabalho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVídeo do YouTube sobre Bitcoin do 3blue1brown removido por violação de direitos autorais</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cumprir OKRs vs. Fazer Seu Trabalho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em Engenharia, os Objetivos e Resultados-Chave (OKRs) trimestrais muitas vezes parecem redundantes, pois tendem a espelhar os roteiros de produtos, levando a potenciais conflitos se forem diferentes.</li>
<li>Marketing considera os OKRs benéficos para definir o foco trimestral, alinhar com cronogramas de projetos e destacar novas campanhas ou públicos, enquanto as tarefas em andamento são acompanhadas por Indicadores-Chave de Desempenho (KPIs).</li>
<li>OKRs eficazes devem enfatizar prioridades únicas ou em mudança a cada trimestre, em vez de tarefas rotineiras, para evitar estagnação e garantir que proporcionem valor além do roteiro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZCumprir OKRs vs. Fazer Seu Trabalho</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detecção de Anomalias em Séries Temporais: Uma Revisão de Década]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo &#39;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&#39; destaca a importância da detecção de anomalias em dados de séries temporais devido aos avanços na coleta de dados e ao aumento de dados em streaming. - Ele introduz uma taxonomia centrada em processos para categorizar os métodos existentes de detecção de anomalias e oferece uma meta-análise das tendências de pesquisa neste domínio. - A pesquisa é relevante para várias áreas, incluindo cibersegurança, finanças, aplicação da lei e saúde, e está acessível no arXiv na categoria de Aprendizado de Máquina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZDetecção de Anomalias em Séries Temporais: Uma Revisão de Década</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clicker de Estimulação]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZClicker de Estimulação</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple desperdiçou o Santo Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a aprimorar as capacidades dos smartphones, não atendeu às expectativas, com alguns recursos como Math Notes sendo elogiados, mas outros criticados por serem decepcionantes.</li>
<li>Apesar de prometer privacidade e segurança através do processamento no dispositivo e do Private Cloud Compute, o produto parecia mais um demo tecnológico do que uma ferramenta revolucionária.</li>
<li>O movimento de código aberto frequentemente supera os esforços corporativos como a Apple Intelligence, que deixou os usuários com apenas melhorias marginais em vez de avanços transformadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple desperdiçou o Santo Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenheiro se alimenta de forma eficiente por $2,50 ao dia (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um engenheiro embarca em um desafio de 46 dias para gastar menos de $2,50 por dia em comida, documentando refeições, custos e experimentos culinários. - Inspirado por programas de culinária, ele estabelece regras para garantir diversão, nutrição e compartilhamento, explorando receitas como rolinhos de repolho e ramen enquanto gerencia custos e minimiza desperdícios. - O experimento envolve cozinhar de forma criativa com ingredientes limitados, utilizando técnicas como salmoura e sous vide, e experimentando emulsificantes, compartilhando, por fim, insights sobre culinária econômica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZEngenheiro se alimenta de forma eficiente por $2,50 ao dia (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mortos por LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; é um projeto que documenta benchmarks de IA que foram superados por avanços em IA, mostrando progresso em áreas como raciocínio, matemática e codificação. - O site, inspirado no &quot;Killed by Google&quot;, fornece detalhes sobre as pontuações originais e finais dos benchmarks e os modelos de IA que os superaram, destacando a rápida evolução das capacidades da IA. - O termo &quot;Saturação&quot; é usado para descrever benchmarks que não podem mais medir efetivamente as capacidades de ponta da IA, e o projeto convida contribuições para garantir a precisão dos dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMortos por LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau renuncia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Partido Liberal do Canadá está iniciando o processo para selecionar um novo líder, conforme anunciado pelo presidente do partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por sua liderança de uma década e esforços na reconstrução e na inclusão do partido, permanecerá em seu cargo até que um sucessor seja escolhido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau renuncia</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog favorito em 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog favorito em 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Republicando meu site de fãs dos Simpsons, vinte anos depois]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRepublicando meu site de fãs dos Simpsons, vinte anos depois</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Código Aberto 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O conjunto de software srsRAN é uma coleção de aplicativos de rádio 4G e 5G de código aberto desenvolvida pela SRS, implementada em C++ com dependências mínimas, e funciona no Linux com hardware padrão.</li>
<li>É licenciado sob AGPLv3, que é uma licença de software livre garantindo que o software permaneça de código aberto.</li>
<li>A suíte inclui uma RAN (Rede de Acesso por Rádio) 5G CU+DU (Unidade Central e Unidade Distribuída) com uma pilha totalmente nativa ORAN, e uma suíte 4G que fornece implementação completa de rede para Equipamento de Usuário (UE), eNodeB (nó B evoluído) e EPC (Núcleo de Pacotes Evoluído).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Código Aberto 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regulamentações que Permitem Wi-Fi de 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vários países, incluindo Argentina, Brasil, Canadá e Estados Unidos, adotaram a faixa completa de espectro de 5925-7125 MHz para uso.</li>
<li>A União Europeia adotou uma parte dessa faixa, especificamente 5925-6425 MHz, com foco em 5945-6425 MHz.</li>
<li>Outros países, como Andorra, Áustria e Bélgica, estão considerando adotar porções específicas do espectro, enquanto países como Egito, Omã e Tunísia ainda estão avaliando suas opções.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegulamentações que Permitem Wi-Fi de 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moeda não cortada]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMoeda não cortada</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O desenvolvimento de um editor de código estrutural]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post descreve o desenvolvimento de um editor estrutural para a linguagem de programação eyg, que trata o código como uma árvore estruturada para evitar erros de sintaxe e melhorar a compreensão do código.</li>
<li>Inicialmente construído com Gleam e Svelte, o editor agora usa Gleam e Lustre, com uma versão de terminal em Go, e evoluiu para simplificar a Árvore de Sintaxe Abstrata (AST) para melhor navegação.</li>
<li>A versão mais recente apresenta uma interface de usuário baseada em menu e ícones, melhorando a usabilidade em diversos dispositivos, e incentiva o feedback dos usuários para aprimorar a experiência de codificação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZO desenvolvimento de um editor de código estrutural</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pesquisadores desenvolvem tecnologia vestível que pode detectar níveis de glicose com mais precisão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade de Waterloo criaram um dispositivo vestível que utiliza tecnologia de radar para monitorar os níveis de glicose de forma não invasiva, eliminando a necessidade de agulhas.</li>
<li>O dispositivo, liderado pelo Dr. George Shaker, incorpora um chip de radar, uma meta-superfície para melhorar a precisão do sinal e algoritmos de IA para leituras precisas de glicose.</li>
<li>Atualmente alimentado por USB, o dispositivo pretende se tornar operado por bateria para melhorar a portabilidade e pode eventualmente monitorar métricas adicionais de saúde, com esforços em andamento para comercializar a tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZPesquisadores desenvolvem tecnologia vestível que pode detectar níveis de glicose com mais precisão</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O dia em que ensinei a IA a ler código como um Desenvolvedor Sênior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A IA foi inicialmente desafiada a analisar bases de código React, abordando-as como um desenvolvedor novato. - Ao emular estratégias de desenvolvedores seniores, como focar em arquivos principais e agrupar mudanças por funcionalidade, a análise de código da IA melhorou significativamente. - O foco está em aprimorar a compreensão do código em vez de sua geração, com planos futuros para identificar dívidas técnicas e compreender convenções da equipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZO dia em que ensinei a IA a ler código como um Desenvolvedor Sênior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aborrecimentos de páginas da web que eu não imponho a você aqui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZAborrecimentos de páginas da web que eu não imponho a você aqui</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Funciona a Travessia NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal permite conexões diretas entre dispositivos, apesar da presença de Tradutores de Endereços de Rede (NATs) e firewalls, utilizando protocolos baseados em UDP e controle direto de soquetes.</li>
<li>Técnicas como STUN (Session Traversal Utilities for NAT) ajudam na descoberta de endereços IP públicos, enquanto relays como TURN (Traversal Using Relays around NAT) ou DERP da Tailscale são usados para NATs mais desafiadores.</li>
<li>O protocolo ICE (Interactive Connectivity Establishment) otimiza os caminhos de conexão avaliando todas as opções possíveis e selecionando a mais eficiente, garantindo uma travessia NAT robusta com criptografia e autenticação de ponta a ponta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZComo Funciona a Travessia NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Uma Pequena Impressora de Jornais]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Uma Pequena Impressora de Jornais</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autônomo com piloto aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A group of friends participated in the Carbage Run 2025 Winter edition, a 6-day rally through Sweden to the polar circle and back to Helsinki, requiring cars to be at least 20 years old and valued under €1000.</li>
<li>Transformaram um Volvo 940 Estate de 1993 em um veículo autônomo usando o openpilot da comma.ai, incorporando componentes modernos como direção elétrica, um Bosch iBooster e um sensor de radar da Tesla.</li>
<li>Atualizações futuras incluirão detalhes sobre a fiação, uma Unidade de Controle do Motor (ECU) personalizada e planos para tornar o código de código aberto, destacando a abordagem inovadora do projeto para adaptar veículos mais antigos com tecnologia autônoma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autônomo com piloto aberto</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comanche, o jogo de 1992 da NovaLogic, utilizou o motor Voxel Space, uma técnica de renderização 2.5D baseada em ray casting, para criar terrenos detalhados com sombreamento e sombras.</li>
<li>O motor Voxel Space usava mapas de altura e cor e um algoritmo de renderização simples, desenhando linhas verticais de trás para frente, o que poderia ser otimizado para desempenho.</li>
<li>O código do motor está disponível sob a licença MIT, mas a tecnologia ainda pode estar patenteada em certas regiões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como desenhar um contorno em um videogame]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute cinco técnicas para renderizar contornos no Unity, uma popular plataforma de desenvolvimento de jogos, destacando seu uso em jogos como Sable e The Last of Us. - As técnicas incluem Efeitos de Borda, Extrusão de Vértice, Buffer Desfocado, Algoritmo de Jump Flood e Detecção de Bordas, cada uma com vantagens e desvantagens únicas em termos de desempenho e qualidade visual. - O artigo oferece insights sobre como equilibrar esses métodos para uma estética de jogo ideal e suporte à jogabilidade, com recursos adicionais e créditos para modelos 3D incluídos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZComo desenhar um contorno em um videogame</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estou saindo do Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZEstou saindo do Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity tem anúncios]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity tem anúncios</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sou rico e não tenho ideia do que fazer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSou rico e não tenho ideia do que fazer</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 lançamento crítico de segurança]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versão 3.5.11, lançada em 2 de janeiro de 2025, aborda uma vulnerabilidade crítica de segurança relacionada ao recurso de integração SSH em versões anteriores. - O bug envolvia o registro de entrada/saída em um arquivo no host remoto, que poderia ser acessado por outros, afetando usuários das versões 3.5.6 a 3.5.10 e certas versões beta. - Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão 3.5.11 imediatamente, excluam o arquivo /tmp/framer.txt e verifiquem a atualização usando o SHA-256 e a assinatura PGP fornecidos para garantir a segurança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 lançamento crítico de segurança</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os LLMs podem escrever um código melhor se você continuar pedindo para eles 'escreverem um código melhor'?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em novembro de 2023, uma tendência de memes envolveu usuários pedindo ao ChatGPT para melhorar iterativamente imagens, o que foi então aplicado ao código usando o Claude 3.5 Sonnet para aprimorar um programa em Python. - As tentativas iniciais com comandos vagos como &quot;escreva um código melhor&quot; mostraram algumas melhorias, mas a engenharia de prompts estruturada com objetivos específicos de otimização levou a melhorias significativas de desempenho. - O experimento destacou a importância da supervisão humana, pois, embora os Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) possam oferecer ideias inovadoras, eles também podem introduzir bugs sutis durante a otimização do código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZOs LLMs podem escrever um código melhor se você continuar pedindo para eles &apos;escreverem um código melhor&apos;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advento de Código 2024 em SQL puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann compartilhou sua experiência de resolver os desafios do Advent of Code 2024 usando SQL puro, destacando-o como um exercício em abordagens alternativas de resolução de problemas. - Neumann completou com sucesso todos os desafios, embora tenha notado as limitações do SQL em lidar com algoritmos complexos e atualizações de estado, sugerindo melhorias potenciais para a eficiência do SQL. - O post do blog inclui uma solução detalhada em SQL para um desafio e discute a possibilidade de aprimorar o SQL para melhor suportar a execução de algoritmos complexos diretamente dentro dos bancos de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvento de Código 2024 em SQL puro</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribunal de apelações dos EUA derruba regras de neutralidade da rede da FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Corte de Apelações dos EUA invalidou as regras de neutralidade da rede da FCC, que exigiam tratamento igualitário do tráfego de internet pelos provedores de banda larga, citando o excesso de autoridade legal da FCC.</li>
<li>A decisão faz referência a uma decisão da Suprema Corte que restringe os poderes das agências reguladoras, impactando a capacidade da FCC de impor a neutralidade da rede.</li>
<li>Presidente da FCC, Jessica Rosenworcel, pediu ao Congresso que legisle sobre a neutralidade da rede, enquanto o Comissário Brendan Carr apoiou a decisão do tribunal como um controle sobre o excesso regulatório.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZTribunal de apelações dos EUA derruba regras de neutralidade da rede da FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seja um proprietário e não um inquilino na internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A matéria destaca a importância de possuir seu próprio espaço digital em vez de depender exclusivamente de grandes plataformas da internet, que frequentemente priorizam seu crescimento em detrimento dos interesses dos usuários. - Estratégias para manter o controle sobre sua presença online incluem possuir um domínio, diversificar o conteúdo em várias plataformas e construir conexões diretas com o público por meio de listas de e-mail. - Ao criar sua própria propriedade na web, você garante flexibilidade e resiliência em seus empreendimentos digitais, reduzindo a dependência de qualquer rede única.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSeja um proprietário e não um inquilino na internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Um diretório aberto de sites pessoais e blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll é um diretório aberto de sites pessoais e blogs, enfatizando espaços digitais fora das grandes empresas de tecnologia, e é mantido no GitHub por Den Delimarsky. - Os usuários podem contribuir para o BlogScroll através do GitHub ou enviando um e-mail para o criador, e as atualizações estão disponíveis via feed RSS. - O diretório inclui várias categorias, como design-e-ux, pessoal, produção de foto e vídeo, e tecnologia, exibindo contribuições de inúmeras pessoas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Um diretório aberto de sites pessoais e blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Anomalia Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot descobriu que a instrução SHLX nos processadores Alder Lake da Intel apresenta uma &quot;latência média&quot; de 3 ciclos, o que é atípico para operações de deslocamento à esquerda que geralmente levam 1 ciclo. - Este problema de latência é específico para os núcleos de desempenho do Alder Lake e não afeta os núcleos de eficiência, contradizendo as alegações da Intel de uma latência de 1 ciclo. - A latência varia com base na inicialização do registrador de contagem de deslocamento, com instruções de 32 bits ou instruções de 64 bits sem imediatos alcançando latência de 1 ciclo, enquanto instruções de 64 bits com imediatos resultam em latência de 3 ciclos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZO Anomalia Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um dos meus artigos foi recusado hoje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUm dos meus artigos foi recusado hoje</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Reengenharia reversa automática de APIs REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger é uma ferramenta que converte capturas do mitmproxy em especificações OpenAPI 3.0, facilitando a engenharia reversa de APIs REST ao capturar o tráfego de aplicativos. - A ferramenta agora suporta arquivos HTTP Archive (HAR) das Ferramentas de Desenvolvedor dos navegadores, ampliando sua usabilidade para desenvolvedores. - A instalação pode ser feita usando Python3 e pip ou Docker, e o projeto emprega ferramentas como poetry, pre-commit e pytest para desenvolvimento, com uma licença MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Reengenharia reversa automática de APIs REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O GPU, não o TPM, é a raiz do DRM de hardware]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZO GPU, não o TPM, é a raiz do DRM de hardware</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Uma Alternativa Moderna e Eficiente ao JupyterLab, Desenvolvida em Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper é um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) de alto desempenho inspirado no Jupyter, otimizado para concorrência massiva e uso mínimo de memória. - É construído com a linguagem de programação Go para melhorar a concorrência e o desempenho, oferecendo versões tanto em Electron quanto em aplicativo web, e é de código aberto sob a licença AGPL-3.0. - Zasper suporta aplicações de dados no estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) e visa expandir além dos Jupyter Notebooks para suportar aplicações de dados personalizadas, com suporte total no Mac e suporte limitado no Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Uma Alternativa Moderna e Eficiente ao JupyterLab, Desenvolvida em Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trilhos para tudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 é otimizado para pequenos projetos e desenvolvedores individuais, oferecendo um guia abrangente &quot;Introdução ao Rails&quot; para construir aplicações completas.</li>
<li>SQLite agora está pronto para produção no Rails 8, reduzindo a dependência do PostgreSQL ou Redis, e inclui configuração básica de integração contínua (CI) com 2000 minutos gratuitos de ações do GitHub.</li>
<li>O novo gerador de autenticação e a implantação simplificada com Kamal tornam o login do usuário e a configuração ao vivo do aplicativo com SSL mais fáceis, promovendo as melhores práticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZTrilhos para tudo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onde Trabalhar Após os 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZOnde Trabalhar Após os 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu truque favorito de ergonomia para computadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer apresenta &quot;The Beeper&quot;, um dispositivo DIY projetado para incentivar o movimento, emitindo um bip se a tela do computador permanecer desbloqueada por muito tempo. - O Beeper é composto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, buzzer piezoelétrico), firmware (script Lua) e software que gerencia a ativação. - Apesar de sua simplicidade, o dispositivo promove efetivamente o movimento regular, e Jacob reconhece o apoio de sua esposa no projeto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeu truque favorito de ergonomia para computadores</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Código GPL do UBlockOrigin sendo roubado pela equipe por trás da extensão de navegador Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZCódigo GPL do UBlockOrigin sendo roubado pela equipe por trás da extensão de navegador Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogs apodrecem. Wikis esperam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post contrasta a natureza duradoura dos wikis com a natureza transitória dos blogs, sugerindo que, até 2025, os wikis se tornarão mais pessoais e significativos.</li>
<li>Wikis são descritos como dinâmicos e reflexos dos pensamentos em evolução do escritor, enquanto blogs são comparados a vitrines estáticas e esquecidas.</li>
<li>O autor está fazendo a transição de um site tradicional para um formato de wiki, indicando uma mudança na forma como o conteúdo pessoal é gerenciado e compartilhado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogs apodrecem. Wikis esperam</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta quer mais bots de IA no Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está prestes a lançar bots de IA no Facebook e Instagram para engajar usuários mais jovens e aproveitar seu investimento em tecnologia de IA generativa. - Esses bots de IA terão perfis e criarão conteúdo, funcionando de maneira semelhante a contas regulares de mídia social, após a aquisição da SocialAI pela Meta. - Esta iniciativa reflete a estratégia mais ampla da Meta de automatizar interações sociais e curadoria de conteúdo, alinhando-se com tendências vistas em aplicativos como Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta quer mais bots de IA no Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha aventura de 25 anos em IA e ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, um Professor Associado de Ensino na Universidade Carnegie Mellon, compartilha sua jornada de 25 anos em IA (Inteligência Artificial) e ML (Aprendizado de Máquina), destacando sua transição de um desinteresse inicial para um envolvimento ativo através de vários projetos.</li>
<li>Seu percurso profissional inclui o desenvolvimento de jogos simples, o estudo de IA e redes neurais, e a aplicação de árvores de decisão e agrupamento durante seu doutorado para analisar dados de editores de código.</li>
<li>Hinley juntou-se à equipe de síntese de programas da Microsoft em 2022, trabalhando em projetos de IA, incluindo ferramentas baseadas em LLMs (Modelos de Linguagem de Grande Escala), e continua a explorar ferramentas de IA de forma independente enquanto ensina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMinha aventura de 25 anos em IA e ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Ano Novo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFeliz Ano Novo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Árvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute a implementação e otimização de árvores de busca estáticas (árvores S+) para uma busca significativamente mais rápida de dados ordenados, alcançando velocidades 40 vezes mais rápidas do que a busca binária tradicional. - Técnicas de otimização como agrupamento, pré-busca e SIMD manual (Instrução Única, Múltiplos Dados) são empregadas para aumentar o rendimento das consultas. - O artigo também explora vários layouts de árvores, tamanhos de nós e estratégias de gerenciamento de memória, com uma discussão sobre trabalhos futuros, como busca ramificada e busca por interpolação, para melhorar ainda mais a eficiência da busca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZÁrvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Queda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM é um benchmark projetado para avaliar modelos de linguagem avançados (LLMs) em raciocínio matemático avançado usando problemas da Competição Matemática Putnam. - O benchmark inclui 236 problemas originais e uma variação com 52 problemas alterados para evitar contaminação de dados. - O modelo de melhor desempenho da OpenAI alcançou 41,95% de precisão nos problemas originais, mas experimentou uma queda significativa de desempenho de aproximadamente 30% nos problemas alterados, destacando desafios na adaptação a variações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZQueda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banco de dados em 2024: Um Ano em Revisão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O cenário de bancos de dados em 2024 experimentou mudanças significativas, incluindo grandes aquisições, mudanças de licenças e rivalidades contínuas entre os principais players como Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ganhou popularidade para consultas analíticas, com integrações no Postgres, enquanto lançamentos notáveis incluíram Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Aquisições como Tabular pela Databricks e OrioleDB pela Supabase foram significativas, e apesar de contratempos como o fechamento da OtterTune, a indústria permanece dinâmica com novos projetos e financiamentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBanco de dados em 2024: Um Ano em Revisão</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Livros que Amei Ler em 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A lista apresenta uma gama diversificada de livros, incluindo narrativas históricas, filosóficas, científicas e pessoais, cada uma oferecendo percepções únicas e experiências enriquecedoras.</li>
<li>Os destaques incluem as cartas de Cícero para obter insights sobre a vida romana, as obras de Ben-Ari sobre lógica da ciência da computação e verificação de programas, e as memórias de Steve Martin sobre o sucesso na comédia.</li>
<li>A coleção também inclui explorações filosóficas de Pierre Hadot e Nietzsche, tragédias gregas de Ésquilo e obras literárias de Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLivros que Amei Ler em 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot é uma nova ferramenta projetada para simplificar a automação de processos empresariais, identificando automaticamente correlações de dados entre solicitações de API e fornecendo uma representação gráfica do fluxo. - Ela permite que os usuários gravem solicitações, definam entradas e saídas, e exportem esses fluxos como código JavaScript, tornando o processo mais eficiente do que a engenharia reversa manual ou o uso de tecnologias menos otimizadas, como a Automação de Processos Robóticos (RPA). - A ferramenta é construída em Electron e está disponível para plataformas Windows e Linux, com um tutorial disponível para engenharia reversa da API do USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, um novo emulador de terminal, tinha uma vulnerabilidade de segurança semelhante a uma de 2003, permitindo que caracteres de escape ASCII executassem comandos como abrir aplicativos. - O problema era notavelmente problemático com Zsh e Bash no modo vi, mas o Ghostty 1.0.1 resolveu isso desativando o recurso por padrão. - Apesar da falha de segurança, o Ghostty é elogiado por suas funcionalidades, e o desenvolvedor prontamente abordou o problema, fornecendo correções e soluções alternativas para os usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O repositório oferece implementações para Modelos de Conceito Amplo (LCM), que utilizam &#39;conceitos&#39; como uma representação semântica de nível superior para modelagem de linguagem.</li>
<li>LCM suporta 200 idiomas de texto e 57 idiomas de fala usando o espaço de incorporação SONAR, e é treinado para previsão de sentenças auto-regressivas com métodos como regressão MSE e geração baseada em difusão.</li>
<li>O repositório fornece instruções de instalação, preparação de dados, treinamento, ajuste fino e diretrizes de avaliação, e é lançado sob a licença MIT, usando fairseq2 com opções de instalação UV e pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
