<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv oferece um recurso único que simplifica a criação de scripts ad-hoc em Python ao otimizar o gerenciamento de dependências e ambientes. - Os usuários podem executar um único comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para rodar scripts sem alterar o ambiente global. - Essa facilidade de uso e memorização torna o uv uma opção atraente para o gerenciamento de pacotes Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUm dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu deletei minhas contas de mídia social]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor deletou suas contas de mídia social devido a preocupações sobre plataformas como Meta e Twitter priorizarem o lucro em detrimento de considerações éticas.</li>
<li>Questões destacadas incluem a decisão de Mark Zuckerberg de dispensar verificadores de fatos e colaborar com Trump, e as ações controversas de Elon Musk, contribuindo para um ambiente tóxico.</li>
<li>O autor enfatiza o impacto negativo das redes sociais na saúde mental, especialmente para adolescentes, e está explorando alternativas como blogs e novas plataformas com cautela.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZEu deletei minhas contas de mídia social</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Direito ao acesso root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os consumidores devem ter o direito de instalar qualquer software em dispositivos que possuam, mas as empresas frequentemente bloqueiam bootloaders e restringem o acesso root, limitando o controle do usuário. - Embora a segurança seja uma preocupação válida, essas restrições são vistas como anti-consumidoras e anticompetitivas, contribuindo para o desperdício eletrônico e limitando as opções de reparo. - Defensores sugerem que um &quot;direito ao acesso root&quot; deve ser incluído nas discussões sobre o direito ao reparo, com exceções para sistemas críticos onde os riscos são muito altos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDireito ao acesso root</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Condenação (1993) em um PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A desenvolvedora criou uma porta de origem do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, inspirada por um projeto similar de Tetris. - O projeto utiliza uma versão mais antiga do Emscripten para compilar código C para asm.js, permitindo que ele seja executado no runtime JavaScript do PDF. - A implementação inclui um display monocromático de 6 cores e é compatível apenas com navegadores baseados em Chromium que usam o motor PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZCondenação (1993) em um PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Depuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler analisa &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; de David J. Agans, destacando-o como um recurso clássico para desenvolvedores.</li>
<li>O livro enfatiza princípios fundamentais de depuração aplicáveis tanto a desenvolvedores novatos quanto experientes, utilizando exemplos práticos e &#39;histórias de guerra&#39; da vida real para ilustrar suas nove regras principais.</li>
<li>Wheeler elogia o livro por seu foco na coleta de dados e no manejo de problemas intermitentes, embora observe o desejo de mais conselhos específicos sobre ferramentas, recomendando-o, em última análise, por suas percepções atemporais sobre depuração.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDepuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZComo eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post do blog de Sam Kabo Ashwell explora padrões de design recorrentes em jogos baseados em escolhas, incluindo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre outros, que afetam a jogabilidade e a estrutura narrativa.</li>
<li>Esses padrões influenciam a experiência do jogador e a progressão da história, com exemplos de ficção interativa ilustrando sua aplicação.</li>
<li>Os padrões mencionados no post são flexíveis e podem se sobrepor, em vez de serem categorias rígidas no design de jogos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZModelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de 'O Filme da Abelha' (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive lançou &#39;The FREE Movie&#39;, um projeto colaborativo onde os usuários recriam o BEE Movie quadro a quadro, com 92% dos quadros já concluídos.</li>
<li>Os participantes podem se engajar ativamente desenhando, apagando e visualizando suas contribuições para o projeto.</li>
<li>A próxima ambiciosa empreitada planejada pela MSCHF Interactive é uma recriação quadro a quadro do filme DUNA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZO Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de &apos;O Filme da Abelha&apos; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorador de Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Projeto Disco Elysium Explorer permite que os usuários visualizem e ouçam diálogos do jogo Disco Elysium, com todos os direitos reservados pelo estúdio ZA/UM. - O projeto oferece recursos como busca de diálogos, construção de conversas e visualização delas, aprimorando a experiência interativa. - Ele suporta vários idiomas, incluindo chinês, alemão e coreano, tornando-o acessível a um público mais amplo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZExplorador de Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A palestra principal no Regional Scrum Gathering Tokyo, realizada pelo VP de Engenharia, focou nos elementos-chave de uma organização de engenharia de produtos bem-sucedida: Pessoas, Qualidade Interna, Amabilidade, Visibilidade, Agilidade e Lucratividade.</li>
<li>Enfatizou a importância de atrair talentos de ponta, manter a qualidade interna reduzindo o desperdício e garantir a atratividade do produto compreendendo as necessidades das partes interessadas.</li>
<li>Destacou o uso de Programação Extrema (XP) e Tecnologia de Escalonamento Fluido (FaST) para aumentar a agilidade e adaptabilidade, enquanto alinha os produtos com os objetivos de negócios para lucratividade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZSe tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em junho de 2010, um mapa ao vivo do metrô de Londres foi criado usando a API de dados abertos da Transport for London (TfL), ganhando popularidade e atenção da mídia.</li>
<li>Em 7 de janeiro de 2025, a TfL solicitou a remoção do mapa devido a preocupações com a marca registrada, levando à sua descontinuação, apesar de possíveis ajustes.</li>
<li>O site do criador, traintimes.org.uk, permanece ativo, e informações ao vivo sobre ônibus estão disponíveis em bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZMapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS é um sistema operacional altamente seguro, endossado por especialistas, incluindo Edward Snowden, por suas fortes capacidades de isolamento, tornando-o adequado para tarefas sensíveis. - Ele suporta a execução de múltiplos sistemas operacionais e integra-se com o Whonix para aumentar a privacidade do usuário, atraindo jornalistas e organizações como a Freedom of the Press Foundation. - A comunidade Qubes é acolhedora para os novatos, oferecendo suporte, recursos e oportunidades para contribuir ou doar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A interrupção do Canva foi causada pela implantação de uma nova versão da página do editor, levando a um efeito de &quot;manada trovejante&quot; com 1,5 milhão de solicitações por segundo sobrecarregando o API Gateway. - Uma regra de tráfego desatualizada direcionou o tráfego de usuários pela internet pública, causando alta latência e um acúmulo, enquanto um problema de desempenho conhecido no API Gateway piorou a situação. - Os engenheiros do Canva intervieram manualmente aumentando a capacidade e usando o firewall do Cloudflare para bloquear temporariamente o tráfego, destacando a importância da intervenção humana na gestão de problemas de desempenho do sistema durante crises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZA queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pare de tentar agendar uma ligação comigo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Novos testes de serviço muitas vezes resultam em acompanhamentos persistentes e e-mails de marketing, transformando o contato inicial em propostas de vendas incessantes.</li>
<li>O processo de vendas é frequentemente tedioso e demorado, especialmente em grandes empresas, com produtos que frequentemente não atendem às expectativas e oferecem suporte limitado.</li>
<li>Os clientes frequentemente mudam para alternativas de código aberto melhores, levando a uma saída silenciosa do serviço original, apesar dos esforços de retenção.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPare de tentar agendar uma ligação comigo</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Guia Ilustrado para um Doutorado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um guia ilustrado é usado para explicar aos novos estudantes de doutorado como um doutorado expande a fronteira do conhecimento humano, simbolizado como uma pequena mossa.</li>
<li>Os rendimentos do guia impresso apoiam a pesquisa sobre distúrbios genéticos, motivados pela conexão pessoal do autor com a rara condição de seu filho.</li>
<li>O guia está licenciado sob Creative Commons, permitindo o compartilhamento com atribuição, e está disponível em vários idiomas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZO Guia Ilustrado para um Doutorado</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que escolhi Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fez a transição de Clojure para Common Lisp devido a frustrações com os tempos de inicialização lentos do Clojure para aplicativos de interface de linha de comando (CLI) e a percepção de falta de preocupação da comunidade.</li>
<li>Common Lisp foi escolhido por sua capacidade de criar executáveis autônomos de inicialização rápida, compatibilidade com o editor de texto Vim, suporte em Windows, Mac e Linux, e por sua forte comunidade e ecossistema.</li>
<li>O autor compartilha sua experiência para ajudar os novatos a entender os benefícios do Common Lisp e como eles se adaptaram a usá-lo de forma eficaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPor que escolhi Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os fundadores de IA aprenderão a lição amarga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Historicamente, abordagens de IA geral superaram as especializadas, como visto em campos como reconhecimento de fala e visão computacional. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton enfatiza que métodos gerais usando computação são mais eficazes do que aqueles que dependem do conhecimento humano do domínio. - O post sugere que fundadores de IA devem focar em criar produtos que aproveitem as melhorias dos modelos em vez de compensar as limitações atuais dos modelos, pois esta é uma estratégia mais sustentável.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZOs fundadores de IA aprenderão a lição amarga</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz e Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz e Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coisas óbvias que C deveria fazer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A comunidade Dlang integrou um compilador C dentro do compilador D, conhecido como ImportC, para resolver questões não resolvidas no C Padrão, agora no C23. - O ImportC permite que funções sejam executadas em tempo de compilação, facilitando testes unitários em tempo de compilação sem a necessidade de compilações separadas. - Ele também suporta referência antecipada e importação de declarações sem arquivos .h, simplificando o processo de desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZCoisas óbvias que C deveria fazer</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Observatório Europeu do Sul (ESO) está preocupado com um complexo industrial proposto pela AES Andes próximo ao seu Observatório Paranal no Chile, que pode causar poluição luminosa afetando a pesquisa astronômica. - O Observatório Paranal é vital para projetos como o Telescópio Extremamente Grande (ELT), enfatizando a importância de preservar os céus escuros. - O ESO está defendendo a realocação do projeto industrial para proteger o ambiente do observatório.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZOs céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A recriação do vídeo &quot;Bad Apple&quot; foi feita no editor de texto Vim usando consultas de busca, com cada um dos 6.500 quadros representados como uma grade de 120x90 de dígitos binários.</li>
<li>Python foi utilizado para processar os quadros, e vários algoritmos foram testados para otimizar as strings de busca para um melhor desempenho no Vim.</li>
<li>O projeto foi um experimento criativo realizado no The Recurse Center, demonstrando o uso de macros do Vim para reproduzir o vídeo ao alternar entre padrões de busca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZRecurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, cofundador do WordPress, dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a uma reação significativa da comunidade.</li>
<li>O time foi dissolvido após a renúncia do representante da equipe, Thijs Buijs, que citou problemas de liderança, e a alegação de Mullenweg de que a equipe não estava atingindo seus objetivos.</li>
<li>Críticos acusaram Mullenweg de hipocrisia, já que ele inicialmente apoiou a formação da equipe, e a dissolução levantou preocupações sobre o futuro das iniciativas de sustentabilidade dentro do WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Endereços IP até 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo de Geoff Huston fornece uma atualização anual sobre endereços IP, concentrando-se na lenta transição do IPv4 para o IPv6, apesar da necessidade prevista de um espaço de endereçamento maior.</li>
<li>Discute o esgotamento dos endereços IPv4, o papel das transferências de endereços e os desafios na adoção do IPv6, destacando a fragmentação e as dinâmicas de mercado dos endereços IPv4.</li>
<li>A peça examina as tendências de alocação do IPv6, observando diferenças regionais e o impacto de grandes alocações, e reflete sobre implicações mais amplas para o futuro da Internet, incluindo a neutralidade da rede e a consolidação do mercado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZEndereços IP até 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esteja ciente do Efeito Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O &#39;efeito Makefile&#39; descreve a prática de engenheiros copiarem e modificarem configurações complexas existentes, como Makefiles, em vez de criarem novas do zero. - Essa abordagem é prevalente em vários sistemas, como configurações de Integração Contínua/Implantação Contínua (CI/CD) e sistemas de build, e pode indicar ferramentas excessivamente complexas ou mal projetadas. - Embora não seja inerentemente negativo, o efeito Makefile pode impedir o aprendizado, complicar a segurança e levar a uma depuração ineficiente, destacando a necessidade de um design de ferramentas cuidadoso que considere a configurabilidade e a facilidade de uso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZEsteja ciente do Efeito Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portais e Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo é o primeiro da série &quot;Desmistificando o PVS&quot;, focando no sistema de visibilidade pré-computada do Quake para abordar o overdraw, onde pixels são renderizados várias vezes. - O Quake utiliza o culling de portais e conjuntos potencialmente visíveis (PVS) dividindo o mundo em células e portais, pré-computando a visibilidade para otimizar a renderização. - O artigo introduz as classes Portal e Leaf no vis.py, uma reimplementação em Python do algoritmo de visibilidade do Quake, destacando o uso de uma matriz de visibilidade folha-a-folha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortais e Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Correções de Bugs Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZCorreções de Bugs Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matemática Muito Errada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A empresa de design e construção cometeu um erro matemático no Facebook, calculando incorretamente o raio da Terra como 4.333 pés, levando a uma circunferência subestimada de pouco mais de 5 milhas.</li>
<li>O erro originou-se do cálculo de comprimentos de arco sem usar o raio real da Terra, que é de aproximadamente 3.959 milhas.</li>
<li>O post destacou que o arco externo era menos de 1% mais longo que o arco interno, sugerindo uma potencial redução no tempo de voo devido à diminuição da resistência do ar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMatemática Muito Errada</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construindo Enfeite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble é uma ferramenta de modelagem e renderização 3D que utiliza funções de distância assinada (SDFs) para criar formas e animações complexas. - Inicialmente um sistema básico para gerar shaders GLSL, Bauble foi reescrito para incluir recursos como exportação de modelos 3D, edição interativa e iluminação personalizada. - A ferramenta agora suporta incorporação na web, edição vetorial interativa e oferece documentação abrangente, tornando-a acessível para projetos criativos e usuários interessados em design 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZConstruindo Enfeite</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quase todas as buscas binárias e mergesorts estão quebradas (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2006, Joshua Bloch identificou um bug no algoritmo de busca binária, inicialmente observado em &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, onde ocorre um overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; excedem o valor máximo de int.</li>
<li>Esse bug, que afeta arrays com comprimentos de 2^30 ou mais, era raro na década de 1980, mas é mais comum hoje em dia, impactando também o mergesort e outros algoritmos de divisão e conquista.</li>
<li>Bloch recomenda resolver o problema calculando o ponto médio como <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, destacando os desafios de escrever código sem erros e a necessidade de testes minuciosos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZQuase todas as buscas binárias e mergesorts estão quebradas (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rastreie seus dispositivos via a rede Apple FindMy em Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack permite o rastreamento de dispositivos Bluetooth pessoais através da rede &quot;Find My&quot; da Apple sem a necessidade de hardware da Apple, utilizando OpenHaystack e Macless-Haystack com ferramentas Go/TinyGo.</li>
<li>Os usuários podem criar seus próprios beacons usando o firmware TinyGo em hardwares como as placas Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, sendo necessário um ID Apple com autenticação de dois fatores (2FA) para a configuração.</li>
<li>O processo envolve a instalação da ferramenta go-haystack, o uso de comandos como <code>haystack scan</code> para localizar dispositivos, a geração de chaves, a gravação do dispositivo e o upload de um arquivo JSON para o macless-haystack para visibilidade do dispositivo na interface web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZRastreie seus dispositivos via a rede Apple FindMy em Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Estado do Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Após o falecimento do fundador do Vim, Bram Moolenaar, em 2023, a comunidade Vim se reorganizou para garantir o desenvolvimento contínuo do projeto, com Christian Brabandt como o mantenedor atual. - Na VimConf 2024, foi discutido que a equipe se expandiu, focando na atualização do site do Vim, gerenciamento de segurança e aprimoramento dos canais de comunicação. - O Vim permanece em modo de manutenção, priorizando as necessidades da comunidade e integrando novas funcionalidades com cuidado, enquanto continua a apoiar a ICCF Holland, uma instituição de caridade estabelecida por Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZO Estado do Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Achatar ASTs e outras estruturas de dados de compiladores (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem discute o achatamento de estruturas de dados, uma técnica para compiladores que otimiza árvores de sintaxe abstrata (ASTs) usando um único array com índices em vez de ponteiros. - Este método melhora o desempenho ao aprimorar a localidade de memória, reduzir o tamanho das referências e simplificar o gerenciamento de memória, resultando em um aumento de velocidade de 2,4× em um microbenchmark. - A técnica é notavelmente utilizada em projetos Rust e oferece benefícios ergonômicos, como um gerenciamento de memória mais fácil, sendo comparada a intérpretes de bytecode para melhorias adicionais de desempenho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAchatar ASTs e outras estruturas de dados de compiladores (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desinteligência do alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDesinteligência do alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bot da OpenAI esmagou o site desta empresa de sete pessoas 'como um ataque DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site de e-commerce da Triplegangers sofreu um ataque semelhante a DDoS devido ao bot da OpenAI, que fez dezenas de milhares de solicitações para raspar mais de 65.000 páginas de produtos. - O site não tinha um arquivo robots.txt configurado corretamente para bloquear tais bots, resultando em custos aumentados na AWS e preocupações com a segurança dos dados. - Este incidente destaca a importância de as empresas de IA obterem permissão antes de realizar a raspagem de dados e serve como um alerta para pequenas empresas monitorarem a atividade de bots de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZBot da OpenAI esmagou o site desta empresa de sete pessoas &apos;como um ataque DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adquiri um Novo Superpoder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um usuário do Reddit descobriu uma técnica para identificar facilmente as diferenças em quebra-cabeças de &quot;encontre as diferenças&quot; cruzando os olhos para criar uma terceira imagem cintilante.</li>
<li>Este método permite que as diferenças se tornem mais aparentes, e o usuário sentiu que era como adquirir uma nova habilidade ou &#39;superpoder&#39; após praticar.</li>
<li>O usuário compartilhou essa técnica com outras pessoas, incentivando-as a experimentá-la focando na imagem do meio criada ao cruzar os olhos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZAdquiri um Novo Superpoder</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizando Todos os ISBNs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, a maior biblioteca aberta, visualizou todos os ISBNs para acompanhar o progresso dos backups de livros, revelando que apenas 16% dos livros foram copiados até agora.</li>
<li>A recompensa de $10.000 é oferecida para melhorar a capacidade de zoom, interatividade e usabilidade da visualização, com prêmios para as três melhores submissões, e todo o código deve ser de código aberto.</li>
<li>Esta iniciativa é crucial para a preservação de livros raros, já que o Anna&#39;s Archive possui a maior coleção aberta de metadados de livros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualizando Todos os ISBNs</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Placar de Previsões, 01 de janeiro de 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fornece uma atualização anual sobre as previsões feitas em 2018 sobre carros autônomos, robótica, IA, aprendizado de máquina e viagens espaciais humanas, com planos de fazer novas previsões para 2026-2036.</li>
<li>Apesar de desenvolvimentos significativos em IA e carros autônomos em 2024, a autonomia total e a substituição de empregos humanos por IA ainda estão distantes, sendo necessário o monitoramento humano remoto para carros autônomos.</li>
<li>Os avanços nos voos espaciais tripulados são lentos, com o Starship da SpaceX e o Artemis da NASA enfrentando atrasos, enquanto o New Glenn da Blue Origin está se aproximando do lançamento, e o turismo suborbital mostra progresso limitado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPlacar de Previsões, 01 de janeiro de 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, um estudante de ciência da computação, desenvolveu o HuskySwap, um aplicativo projetado para facilitar a troca de vagas em aulas entre estudantes da Universidade de Washington. - Apesar de seu propósito inicial como um projeto de classe, Kaim enfrentou um &quot;Aviso de Violação&quot; da universidade ao tentar integrar o aplicativo com o sistema oficial de registro. - A situação gerou reações mistas, com alguns criticando as ações da universidade e outros oferecendo apoio e conselhos a Kaim, que permanece otimista sobre empreendimentos futuros e perspectivas de emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZEu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll destaca a eliminação da identidade de Luigi Mangione no Stack Overflow, onde sua conta foi renomeada para &#39;user4616250&#39; sem justificativa clara, levantando preocupações sobre atribuição sob a licença Creative Commons.</li>
<li>Uma investigação de Carroll sobre essa questão resultou em uma proibição de um ano do Stack Exchange, que ele percebe como retaliatória, em contraste com outras plataformas como GitHub e LinkedIn que não apagaram Mangione.</li>
<li>A situação destaca uma posição única do Stack Exchange e exige um tratamento justo para Mangione, que não foi condenado por nenhum crime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZConta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 aumentou seus preços de assinatura em aproximadamente 40%, citando a integração de sua ferramenta de IA, Copilot, embora o acesso completo ao Copilot exija uma assinatura adicional. - Os clientes podem evitar o aumento de preço selecionando um plano oculto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, que mantém os preços antigos, mas não é abertamente anunciado. - Esta situação destaca o uso de &quot;padrões obscuros&quot;, onde interfaces de usuário são projetadas para manipular as escolhas dos consumidores, levantando preocupações éticas sobre transparência e direitos do consumidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZVocê não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Incêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Incêndios florestais no Condado de Los Angeles levaram à evacuação de 70.000 pessoas e a cortes de energia que afetam 400.000 residentes, com mais de 1.000 estruturas destruídas e duas fatalidades relatadas. - O governador da Califórnia, Gavin Newsom, declarou estado de emergência, mobilizando a Guarda Nacional e bombeiros, incluindo prisioneiros, para enfrentar a crise. - O Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA está sob ameaça, com medidas de emergência em vigor e planos de contingência para transferir o controle da missão a Marte, se necessário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIncêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um jogo jogável de Tetris dentro de um PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os mecanismos de PDF dos navegadores de desktop modernos, como PDFium e PDF.js, podem suportar JavaScript com capacidades de entrada/saída suficientes para criar jogos simples como Tetris.</li>
<li>O projeto demonstra a versatilidade da criação de scripts em PDF ao usar campos de anotação para pixels monocromáticos e uma caixa de entrada de texto para entrada de teclado, apesar de algumas limitações.</li>
<li>O PDF está disponível em formato ASCII, permitindo que os usuários o abram em um editor de texto ou visualizem o código-fonte no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZUm jogo jogável de Tetris dentro de um PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planeja interromper a contratação de mais engenheiros de software em 2025, atribuindo um aumento de 30% na produtividade aos avanços da IA, conforme declarado pelo CEO Marc Benioff. - A empresa se concentrará em seu produto de IA, Agentforce, e aumentará a contratação de vendedores para comunicar o valor da IA aos clientes. - Apesar das recentes demissões devido ao excesso de contratações durante a pandemia, Benioff antecipa o crescimento da empresa nos próximos cinco anos, com eventos futuros como o Japan Dreamin&#39; e o Architect Dreamin&#39; no horizonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, um contribuinte proeminente da comunidade Linux, particularmente Debian e Ubuntu, faleceu em 1º de janeiro de 2025, aos 45 anos. - Langasek era conhecido por suas contribuições significativas para administração de sistemas, desenvolvimento de software e manutenção de pacotes, impactando projetos como Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - Sua liderança, mentoria e dedicação aos princípios de código aberto eram altamente respeitadas, com figuras notáveis como Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland elogiando sua perspicácia técnica e espírito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizador de Blueprint do Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A new website has been developed to visualize Factorio blueprints using vector graphics (SVG), allowing users to import and modify blueprints artfully. - The tool supports Factorio 2.0 and Factorio: Space Age, with improved performance after being ported from Python to JavaScript. - Users can adjust drawing settings and utilize the tool for text-to-image generation or pen plotting, with contributions and feedback encouraged.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualizador de Blueprint do Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistakes engineers make in large established codebases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trabalhar em bases de código grandes e estabelecidas, muitas vezes com milhões de linhas de código e envolvendo centenas de engenheiros, apresenta desafios significativos para os engenheiros de software. - Um erro comum é a inconsistência, onde os engenheiros ignoram os padrões de código existentes e implementam funcionalidades de forma isolada, o que pode levar a problemas de manutenção e dificultar melhorias futuras. - Para trabalhar efetivamente em grandes bases de código, os engenheiros devem pesquisar padrões existentes, entender o impacto da base de código na produção, ser cautelosos com dependências e remover cuidadosamente o código desnecessário para manter a qualidade e o valor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMistakes engineers make in large established codebases</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Links de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os Magic Links oferecem um método de login sem senha através de links de e-mail, proporcionando maior segurança, mas podem ser inconvenientes devido a atrasos no e-mail e ao uso em vários dispositivos.</li>
<li>Elas podem representar riscos de segurança ao incentivar os usuários a acessarem e-mails pessoais em dispositivos de trabalho, destacando a necessidade de alternativas como Senhas de Uso Único (OTPs).</li>
<li>Para uma experiência do usuário aprimorada, especialmente para usuários familiarizados com tecnologia, recomenda-se o uso de chaves de acesso como uma opção mais flexível e segura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLinks de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O livro guia os leitores na construção de um pequeno sistema operacional do zero, abordando funções essenciais como troca de contexto, paginação e operações de arquivo em C, tudo em aproximadamente 1.000 linhas de código.</li>
<li>Enfatiza o aprendizado de novas técnicas de depuração, particularmente para desafios como o processo de inicialização e paginação, e fornece exemplos para download no GitHub.</li>
<li>O livro está licenciado sob CC BY 4.0, com código sob a licença MIT, e requer familiaridade com C e um ambiente semelhante ao UNIX como pré-requisitos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZSistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um estudo dos registros SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) e DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dos 1 milhão de sites mais acessados revelou mais de 1.700 chaves DKIM públicas com menos de 1.024 bits, consideradas inseguras. - Pesquisadores conseguiram quebrar uma chave DKIM de 512 bits do redfin.com usando Python e CADO-NFS por menos de 8 dólares em um servidor na nuvem, demonstrando a vulnerabilidade de chaves curtas. - O estudo enfatiza a necessidade de provedores de e-mail rejeitarem assinaturas DKIM com chaves menores que 1.024 bits, já que alguns provedores como Yahoo Mail, Mailfence e Tuta aceitaram a assinatura comprometida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZQuebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft está supostamente alterando a aparência do Bing para se assemelhar à interface do Google, potencialmente induzindo os usuários a usarem o Bing sem querer. - Esta estratégia destaca os desafios da Microsoft em competir com a significativa participação de mercado do Google na indústria de motores de busca. - Críticos sugerem que essa tática pode priorizar os objetivos comerciais da Microsoft em detrimento de proporcionar uma experiência genuína ao usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência de ter sido demitido duas vezes em um ano, enfatizando a importância de manter boas relações com ex-empregadores e estar preparado para buscas de emprego. - Sinais chave de potenciais demissões incluem falta de visão da empresa, distrações, baixo uso de produtos e reuniões repentinas na empresa, sugerindo que os funcionários devem permanecer atentos. - Conselhos para aqueles que foram demitidos incluem atualizar currículos, solicitar seguro-desemprego, aproveitar o LinkedIn e o networking, entender modelos de negócios e manter a autoestima além do emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZDemissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agitar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget é uma biblioteca baseada em Rust, projetada para lidar com expressões matemáticas em grande escala, particularmente para superfícies implícitas, que são compactas e suportam operações como união e interseção. - A biblioteca é estruturada em três camadas: frontend (converte scripts em bytecode), backend (avalia expressões de forma eficiente) e demos, com suporte para SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e diferenciação automática. - Fidget está agora disponível publicamente no GitHub sob a licença MPL 2.0, com planos futuros para integração com GPU e melhoria de malhas, incentivando a exploração e desenvolvimento por parte dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZAgitar</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revival Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitalizou o projeto Servo, um motor de navegador experimental inicialmente criado pela Mozilla, ao assumir sua manutenção em janeiro de 2023. - O progresso significativo inclui a atualização de dependências, o aprimoramento da integração contínua (CI) e das ferramentas, a expansão do suporte à comunidade e a adição de suporte para Android e OpenHarmony. - O projeto arrecadou mais de $24.500 em doações, com metas futuras de se tornar um motor web padrão para aplicações Rust e desenvolver um navegador web completo, apesar de desafios como competição e financiamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZRevival Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A day in the life of a prolific voice phishing crew]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple e Google emitiram alertas sobre golpes telefônicos, no entanto, um grupo chamado &#39;Crypto Chameleon&#39; explora seus serviços para realizar ataques de phishing, resultando em perdas financeiras significativas para vítimas como o investidor de criptomoedas Tony, que perdeu $4,7 milhões.</li>
<li>O grupo de phishing utiliza métodos sofisticados, incluindo kits de phishing que imitam páginas de autenticação e chamadas falsas de suporte da Apple, com funções como Chamador, Operador, Drenador e Proprietário para executar seus golpes.</li>
<li>Apesar das traições internas, esses grupos de cibercriminosos continuam a prosperar em plataformas como Telegram e Discord, com foco em alvos de indivíduos ricos, particularmente aqueles com ativos em criptomoedas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZA day in the life of a prolific voice phishing crew</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S será o primeiro dispositivo não-Valve oficialmente &quot;Powered by SteamOS&quot;, indicando uma mudança significativa do Windows para PCs de jogos.</li>
<li>O modelo do dispositivo com SteamOS será mais acessível, começando em $500, em comparação com a versão Windows, que custa $730.</li>
<li>O plano da Valve de lançar uma versão beta do SteamOS para instalações pessoais pode desafiar o domínio do Windows nos jogos para PC, promovendo uma mudança mais ampla em direção aos jogos baseados em Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZBye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como eu programo com LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor integrou Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em seu fluxo de trabalho de programação, considerando-os benéficos para tarefas como autocompletar, pesquisa e programação orientada por chat.</li>
<li>Estão desenvolvendo uma ferramenta chamada sketch.dev, um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) para programação em Go, projetado para aumentar a produtividade automatizando tarefas repetitivas e melhorando a eficiência da programação.</li>
<li>Os LLMs são eficazes na geração de rascunhos de código e no tratamento de questões em estilo de exame, embora possam ocasionalmente cometer erros, e eles alteram as compensações na programação ao permitir códigos mais especializados e testes abrangentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComo eu programo com LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits é um 'supercomputador pessoal de IA']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia revelou o Project Digits na CES 2025, um &quot;supercomputador pessoal de IA&quot; compacto construído na plataforma de hardware Grace Blackwell, apresentando o Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>O dispositivo oferece até um petaflop de desempenho, adequado para pesquisadores de IA, cientistas de dados e estudantes, e pode lidar com modelos de até 200 bilhões de parâmetros.</li>
<li>Com preço de $3.000, o Project Digits estará disponível em maio e poderá se conectar a PCs com Windows ou Mac, rodando no DGX OS da Nvidia, baseado em Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits é um &apos;supercomputador pessoal de IA&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um motor de xadrez minimax em expressões regulares]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini desenvolveu um motor de xadrez chamado Regex Chess, utilizando 84.688 expressões regulares para executar movimentos válidos de xadrez, demonstrando o potencial das regex em aplicações não convencionais. - O motor funciona como uma CPU de expressão regular, apresentando um conjunto de instruções único para operações de pilha, manipulação de variáveis e execução condicional, além de suportar a geração paralela de movimentos. - Regex Chess emprega uma busca minimax simplificada para avaliar e pontuar movimentos pseudo-legais, destacando uma exploração criativa das capacidades das regex, com o código acessível no GitHub para visualização pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZUm motor de xadrez minimax em expressões regulares</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comptime do Zig é incrivelmente bom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig explora o recurso &#39;comptime&#39; do Zig, que aumenta a produtividade ao permitir metaprogramação, possibilitando a execução de código durante o tempo de compilação. - Ele fornece seis perspectivas sobre o &#39;comptime&#39;, destacando sua capacidade de simplificar a leitura e depuração de código, e o compara a genéricos, avaliação parcial e geração de código. - Redig conclui que o &#39;comptime&#39; do Zig é tanto poderoso quanto simples, recomendando uma exploração mais aprofundada através dos recursos oficiais do Zig e da biblioteca padrão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComptime do Zig é incrivelmente bom</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia anuncia GPUs RTX 5090 e RTX 5080 de próxima geração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia revelou suas GPUs de próxima geração da série RTX 50 na CES, apresentando as de alto desempenho RTX 5090 e RTX 5080, com preços de $1.999 e $999, respectivamente. - A RTX 5090 inclui 32GB de memória GDDR7 e 21.760 núcleos CUDA, oferecendo o dobro da velocidade de sua antecessora, a RTX 4090, enquanto a RTX 5080 fornece 16GB de memória e é duas vezes mais rápida que a RTX 4080. - A série introduz a nova tecnologia DLSS 4, melhorando o desempenho e a qualidade de imagem, e estará disponível para laptops a partir de março.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia anuncia GPUs RTX 5090 e RTX 5080 de próxima geração</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Usei o Meta AI, agora o Instagram está usando meu rosto em anúncios direcionados a mim]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUsei o Meta AI, agora o Instagram está usando meu rosto em anúncios direcionados a mim</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rastreador de Preços de Congestionamento de NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Congestion Pricing Tracker é um projeto de Benjamin e Joshua Moshes, sob a supervisão da professora Emily Oster da Universidade Brown, focado na precificação de congestionamento em Nova York. - O projeto inclui scripts web e folhas de estilo, indicando uma abordagem digital abrangente para a apresentação de informações. - A página da web é otimizada para motores de busca (SEO) e inclui uma página de erro 404 para lidar com conteúdo não encontrado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZRastreador de Preços de Congestionamento de NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Primeira vez que uma produção feita com Blender ganha o Globo de Ouro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Animação independente &quot;Flow&quot;, do diretor letão Gints Zilbalodis, ganhou o Globo de Ouro de melhor filme de animação, destacando uma conquista significativa para filmes independentes. - &quot;Flow&quot;, criado com um modesto orçamento de $3,7 milhões usando Blender, um software gratuito, competiu contra produções de grandes estúdios, mostrando a democratização da animação. - A vitória do filme reflete a crescente inclusividade dos Globos de Ouro em relação a títulos internacionais e pode impactar a corrida ao Oscar de melhor animação, desafiando o domínio tradicional da Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPrimeira vez que uma produção feita com Blender ganha o Globo de Ouro</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu vivo minha vida um quarto de século de cada vez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 5 de janeiro de 2000, Steve Jobs apresentou a interface de usuário Aqua do Mac OS X, incluindo o Dock, na Macworld Expo, com contribuições significativas de um engenheiro baseado na Apple Cork, Irlanda.</li>
<li>O engenheiro, que anteriormente havia trabalhado no DragThing, foi fundamental na transformação dos protótipos de Bas Ording em código funcional para o Dock, mas acabou se demitindo devido a pressões de relocação.</li>
<li>Após deixar a Apple, o engenheiro reviveu o DragThing e o PCalc, que continuam a ser populares, e descobriu um Acordo de Confidencialidade (NDA) não assinado em sua posse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEu vivo minha vida um quarto de século de cada vez</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Propostas de Tríptico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Propostas de Tríptico por Alexander Petros e Carson Gross visam melhorar a capacidade do HTML de lidar com solicitações de rede, suportando métodos HTTP adicionais como PUT, PATCH e DELETE em formulários.</li>
<li>As propostas também incluem a habilitação de botões para fazer solicitações HTTP sem formulários e permitir substituições parciais de páginas, alinhando o HTML mais de perto com os princípios REST.</li>
<li>Essas propostas foram apresentadas na Big Sky Dev Con e estão detalhadas no Triptych Polyfill no GitHub, com atualizações contínuas nas especificações de fetch e navegação para suportar esses aprimoramentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZPropostas de Tríptico</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – A União Profana Entre os Motores de Half-Life e Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A criação de um novo motor de jogo gratuito e de código aberto está em andamento, semelhante a motores populares como Unreal e Source, com suporte para streaming de mundo aberto. - O motor é otimizado para hardware moderno, oferecendo alto desempenho, mas ainda não está pronto para uso em produção. - O desenvolvedor pretende concluir vários grandes projetos usando este motor, embora o nome atual provavelmente seja temporário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – A União Profana Entre os Motores de Half-Life e Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uso de chumbo pelo Império Romano reduziu níveis de QI em toda a Europa, aponta estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A study indicates that the Roman Empire&#39;s use of lead in metalworking caused a 2- to 3-point drop in IQ across Europe during the Pax Romana.</li>
<li>Pesquisadores usaram núcleos de gelo do Ártico para rastrear a poluição por chumbo de 500 a.C. a 600 d.C., mostrando um aumento significativo durante o auge do Império Romano.</li>
<li>O estudo sugere que a exposição generalizada ao chumbo pode ter contribuído para o declínio do Império Romano, com os níveis de poluição diminuindo após a era romana, mas aumentando novamente durante a Revolução Industrial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUso de chumbo pelo Império Romano reduziu níveis de QI em toda a Europa, aponta estudo</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banco da Reserva Federal de NY "Livro do Juízo Final" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBanco da Reserva Federal de NY &quot;Livro do Juízo Final&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Encerrando nosso programa de verificação de fatos por terceiros e mudando para o modelo de Notas da Comunidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está priorizando a liberdade de expressão ao simplificar seus sistemas de moderação de conteúdo, que foram criticados por serem excessivamente complexos e restritivos. - A empresa está encerrando seu programa de verificação de fatos por terceiros nos EUA e introduzindo um sistema de Notas da Comunidade, semelhante ao X, para fornecer contexto a postagens potencialmente enganosas por meio de contribuições dos usuários. - A Meta está reduzindo as restrições sobre conteúdo político, simplificando os processos de aplicação para se concentrar em violações graves e personalizando a visibilidade do conteúdo político com base nas preferências dos usuários, alinhando-se à visão de Mark Zuckerberg de liberdade de expressão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZEncerrando nosso programa de verificação de fatos por terceiros e mudando para o modelo de Notas da Comunidade</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, a Experiência na Galeria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; é um jogo de paródia de arte criado por bobatealee, ambientado em uma versão reimaginada do nível clássico E1M1 de DOOM (1993), onde os jogadores exploram um cenário de galeria. - O jogo é compatível com HTML5, Windows, dispositivos móveis e gamepads, e foi criado usando a plataforma de desenvolvimento de jogos Construct. - Recebeu uma classificação de 5 estrelas e é elogiado por sua sátira cultural e design, com contribuições de Filippo Meozzi e Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, a Experiência na Galeria</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vídeo do YouTube sobre Bitcoin do 3blue1brown removido por violação de direitos autorais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, conhecido por seu conteúdo educacional, relatou que seu vídeo de 2017 sobre Bitcoin foi removido, e seu canal recebeu um aviso de violação de direitos autorais.</li>
<li>A reivindicação de direitos autorais foi feita pela Chainpatrol em nome da Arbitrum, apesar de o vídeo ser inteiramente conteúdo original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente destaca problemas contínuos com a aplicação de direitos autorais em plataformas digitais, onde criadores podem enfrentar penalidades mesmo por seu próprio trabalho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVídeo do YouTube sobre Bitcoin do 3blue1brown removido por violação de direitos autorais</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cumprir OKRs vs. Fazer Seu Trabalho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em Engenharia, os Objetivos e Resultados-Chave (OKRs) trimestrais muitas vezes parecem redundantes, pois tendem a espelhar os roteiros de produtos, levando a potenciais conflitos se forem diferentes.</li>
<li>Marketing considera os OKRs benéficos para definir o foco trimestral, alinhar com cronogramas de projetos e destacar novas campanhas ou públicos, enquanto as tarefas em andamento são acompanhadas por Indicadores-Chave de Desempenho (KPIs).</li>
<li>OKRs eficazes devem enfatizar prioridades únicas ou em mudança a cada trimestre, em vez de tarefas rotineiras, para evitar estagnação e garantir que proporcionem valor além do roteiro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZCumprir OKRs vs. Fazer Seu Trabalho</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detecção de Anomalias em Séries Temporais: Uma Revisão de Década]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo &#39;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&#39; destaca a importância da detecção de anomalias em dados de séries temporais devido aos avanços na coleta de dados e ao aumento de dados em streaming. - Ele introduz uma taxonomia centrada em processos para categorizar os métodos existentes de detecção de anomalias e oferece uma meta-análise das tendências de pesquisa neste domínio. - A pesquisa é relevante para várias áreas, incluindo cibersegurança, finanças, aplicação da lei e saúde, e está acessível no arXiv na categoria de Aprendizado de Máquina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZDetecção de Anomalias em Séries Temporais: Uma Revisão de Década</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clicker de Estimulação]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZClicker de Estimulação</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple desperdiçou o Santo Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a aprimorar as capacidades dos smartphones, não atendeu às expectativas, com alguns recursos como Math Notes sendo elogiados, mas outros criticados por serem decepcionantes.</li>
<li>Apesar de prometer privacidade e segurança através do processamento no dispositivo e do Private Cloud Compute, o produto parecia mais um demo tecnológico do que uma ferramenta revolucionária.</li>
<li>O movimento de código aberto frequentemente supera os esforços corporativos como a Apple Intelligence, que deixou os usuários com apenas melhorias marginais em vez de avanços transformadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple desperdiçou o Santo Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenheiro se alimenta de forma eficiente por $2,50 ao dia (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um engenheiro embarca em um desafio de 46 dias para gastar menos de $2,50 por dia em comida, documentando refeições, custos e experimentos culinários. - Inspirado por programas de culinária, ele estabelece regras para garantir diversão, nutrição e compartilhamento, explorando receitas como rolinhos de repolho e ramen enquanto gerencia custos e minimiza desperdícios. - O experimento envolve cozinhar de forma criativa com ingredientes limitados, utilizando técnicas como salmoura e sous vide, e experimentando emulsificantes, compartilhando, por fim, insights sobre culinária econômica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZEngenheiro se alimenta de forma eficiente por $2,50 ao dia (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mortos por LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; é um projeto que documenta benchmarks de IA que foram superados por avanços em IA, mostrando progresso em áreas como raciocínio, matemática e codificação. - O site, inspirado no &quot;Killed by Google&quot;, fornece detalhes sobre as pontuações originais e finais dos benchmarks e os modelos de IA que os superaram, destacando a rápida evolução das capacidades da IA. - O termo &quot;Saturação&quot; é usado para descrever benchmarks que não podem mais medir efetivamente as capacidades de ponta da IA, e o projeto convida contribuições para garantir a precisão dos dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMortos por LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau renuncia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Partido Liberal do Canadá está iniciando o processo para selecionar um novo líder, conforme anunciado pelo presidente do partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por sua liderança de uma década e esforços na reconstrução e na inclusão do partido, permanecerá em seu cargo até que um sucessor seja escolhido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau renuncia</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog favorito em 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog favorito em 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Republicando meu site de fãs dos Simpsons, vinte anos depois]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRepublicando meu site de fãs dos Simpsons, vinte anos depois</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Código Aberto 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O conjunto de software srsRAN é uma coleção de aplicativos de rádio 4G e 5G de código aberto desenvolvida pela SRS, implementada em C++ com dependências mínimas, e funciona no Linux com hardware padrão.</li>
<li>É licenciado sob AGPLv3, que é uma licença de software livre garantindo que o software permaneça de código aberto.</li>
<li>A suíte inclui uma RAN (Rede de Acesso por Rádio) 5G CU+DU (Unidade Central e Unidade Distribuída) com uma pilha totalmente nativa ORAN, e uma suíte 4G que fornece implementação completa de rede para Equipamento de Usuário (UE), eNodeB (nó B evoluído) e EPC (Núcleo de Pacotes Evoluído).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Código Aberto 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regulamentações que Permitem Wi-Fi de 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vários países, incluindo Argentina, Brasil, Canadá e Estados Unidos, adotaram a faixa completa de espectro de 5925-7125 MHz para uso.</li>
<li>A União Europeia adotou uma parte dessa faixa, especificamente 5925-6425 MHz, com foco em 5945-6425 MHz.</li>
<li>Outros países, como Andorra, Áustria e Bélgica, estão considerando adotar porções específicas do espectro, enquanto países como Egito, Omã e Tunísia ainda estão avaliando suas opções.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegulamentações que Permitem Wi-Fi de 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moeda não cortada]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMoeda não cortada</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O desenvolvimento de um editor de código estrutural]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post descreve o desenvolvimento de um editor estrutural para a linguagem de programação eyg, que trata o código como uma árvore estruturada para evitar erros de sintaxe e melhorar a compreensão do código.</li>
<li>Inicialmente construído com Gleam e Svelte, o editor agora usa Gleam e Lustre, com uma versão de terminal em Go, e evoluiu para simplificar a Árvore de Sintaxe Abstrata (AST) para melhor navegação.</li>
<li>A versão mais recente apresenta uma interface de usuário baseada em menu e ícones, melhorando a usabilidade em diversos dispositivos, e incentiva o feedback dos usuários para aprimorar a experiência de codificação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZO desenvolvimento de um editor de código estrutural</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pesquisadores desenvolvem tecnologia vestível que pode detectar níveis de glicose com mais precisão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade de Waterloo criaram um dispositivo vestível que utiliza tecnologia de radar para monitorar os níveis de glicose de forma não invasiva, eliminando a necessidade de agulhas.</li>
<li>O dispositivo, liderado pelo Dr. George Shaker, incorpora um chip de radar, uma meta-superfície para melhorar a precisão do sinal e algoritmos de IA para leituras precisas de glicose.</li>
<li>Atualmente alimentado por USB, o dispositivo pretende se tornar operado por bateria para melhorar a portabilidade e pode eventualmente monitorar métricas adicionais de saúde, com esforços em andamento para comercializar a tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZPesquisadores desenvolvem tecnologia vestível que pode detectar níveis de glicose com mais precisão</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O dia em que ensinei a IA a ler código como um Desenvolvedor Sênior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A IA foi inicialmente desafiada a analisar bases de código React, abordando-as como um desenvolvedor novato. - Ao emular estratégias de desenvolvedores seniores, como focar em arquivos principais e agrupar mudanças por funcionalidade, a análise de código da IA melhorou significativamente. - O foco está em aprimorar a compreensão do código em vez de sua geração, com planos futuros para identificar dívidas técnicas e compreender convenções da equipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZO dia em que ensinei a IA a ler código como um Desenvolvedor Sênior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aborrecimentos de páginas da web que eu não imponho a você aqui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZAborrecimentos de páginas da web que eu não imponho a você aqui</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Funciona a Travessia NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal permite conexões diretas entre dispositivos, apesar da presença de Tradutores de Endereços de Rede (NATs) e firewalls, utilizando protocolos baseados em UDP e controle direto de soquetes.</li>
<li>Técnicas como STUN (Session Traversal Utilities for NAT) ajudam na descoberta de endereços IP públicos, enquanto relays como TURN (Traversal Using Relays around NAT) ou DERP da Tailscale são usados para NATs mais desafiadores.</li>
<li>O protocolo ICE (Interactive Connectivity Establishment) otimiza os caminhos de conexão avaliando todas as opções possíveis e selecionando a mais eficiente, garantindo uma travessia NAT robusta com criptografia e autenticação de ponta a ponta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZComo Funciona a Travessia NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Uma Pequena Impressora de Jornais]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Uma Pequena Impressora de Jornais</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autônomo com piloto aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A group of friends participated in the Carbage Run 2025 Winter edition, a 6-day rally through Sweden to the polar circle and back to Helsinki, requiring cars to be at least 20 years old and valued under €1000.</li>
<li>Transformaram um Volvo 940 Estate de 1993 em um veículo autônomo usando o openpilot da comma.ai, incorporando componentes modernos como direção elétrica, um Bosch iBooster e um sensor de radar da Tesla.</li>
<li>Atualizações futuras incluirão detalhes sobre a fiação, uma Unidade de Controle do Motor (ECU) personalizada e planos para tornar o código de código aberto, destacando a abordagem inovadora do projeto para adaptar veículos mais antigos com tecnologia autônoma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autônomo com piloto aberto</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comanche, o jogo de 1992 da NovaLogic, utilizou o motor Voxel Space, uma técnica de renderização 2.5D baseada em ray casting, para criar terrenos detalhados com sombreamento e sombras.</li>
<li>O motor Voxel Space usava mapas de altura e cor e um algoritmo de renderização simples, desenhando linhas verticais de trás para frente, o que poderia ser otimizado para desempenho.</li>
<li>O código do motor está disponível sob a licença MIT, mas a tecnologia ainda pode estar patenteada em certas regiões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como desenhar um contorno em um videogame]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute cinco técnicas para renderizar contornos no Unity, uma popular plataforma de desenvolvimento de jogos, destacando seu uso em jogos como Sable e The Last of Us. - As técnicas incluem Efeitos de Borda, Extrusão de Vértice, Buffer Desfocado, Algoritmo de Jump Flood e Detecção de Bordas, cada uma com vantagens e desvantagens únicas em termos de desempenho e qualidade visual. - O artigo oferece insights sobre como equilibrar esses métodos para uma estética de jogo ideal e suporte à jogabilidade, com recursos adicionais e créditos para modelos 3D incluídos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZComo desenhar um contorno em um videogame</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estou saindo do Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZEstou saindo do Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity tem anúncios]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity tem anúncios</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
