<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI furioso: DeepSeek pode ter roubado todos os dados que a OpenAI roubou de nós]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft e o especialista em IA David Sacks alegam que a DeepSeek usou injustamente os dados da OpenAI para desenvolver um modelo de linguagem superior.
 Investigações da Bloomberg e do Financial Times estão examinando se a DeepSeek treinou de forma inadequada seu modelo R1 usando saídas da OpenAI, possivelmente através de uma técnica chamada &#39;destilação&#39;, que extrai conhecimento de modelos existentes.
 A situação é notável, pois a OpenAI, frequentemente criticada por usar dados sem autorização, agora está levantando preocupações sobre práticas semelhantes por parte de outros.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI furioso: DeepSeek pode ter roubado todos os dados que a OpenAI roubou de nós</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu ainda gosto do Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text continua sendo uma escolha preferida em 2025 devido à sua velocidade, compatibilidade entre plataformas e recursos como o Protocolo de Servidor de Linguagem (LSP), snippets e múltiplos cursores.
 O software é considerado &#39;concluído&#39;, o que significa que é estável e confiável, com a última atualização lançada em janeiro de 2025, mantendo sua relevância e eficiência.
 Sublime Text influenciou significativamente os editores modernos, e sua simplicidade e ambiente livre de distrações continuam a atrair usuários que buscam uma experiência de codificação rápida e eficiente.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZEu ainda gosto do Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dianna Cowern, conhecida como physicsgirl no YouTube, fica de pé pela primeira vez em 2 anos]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZDianna Cowern, conhecida como physicsgirl no YouTube, fica de pé pela primeira vez em 2 anos</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que o DeepSeek teve que ser de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, um laboratório de IA chinês, disponibilizou seu modelo de raciocínio R1 como código aberto, comparável ao o1 da OpenAI, para construir confiança nos mercados ocidentais e enfrentar o ceticismo em relação à tecnologia chinesa, especialmente no que diz respeito à segurança de dados. A disponibilização do R1 como código aberto também é uma estratégia para inovar de forma eficiente em meio a controles de exportação de chips avançados, destacando a vantagem de custo dos modelos de código aberto em relação aos proprietários, como o da OpenAI. Modelos de código aberto, como o R1 da DeepSeek, oferecem personalização e custos mais baixos, desafiando modelos proprietários, embora a OpenAI mantenha uma posição de liderança devido à sua vantagem de ser a primeira no mercado e aos seus recursos.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZPor que o DeepSeek teve que ser de código aberto</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu não quero que a IA me 'aperfeiçoe']]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZEu não quero que a IA me &apos;aperfeiçoe&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perguntas censuradas pelo DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, um modelo de código aberto da China, está sob escrutínio por estar sujeito à censura do Partido Comunista Chinês (PCC), com preocupações sobre sua taxa de recusa em tópicos sensíveis. Um conjunto de dados de 1.360 prompts foi usado para testar o modelo, revelando que aproximadamente 85% dos prompts sobre tópicos como independência de Taiwan foram censurados, embora tentativas de jailbreak tenham mostrado que a censura poderia ser facilmente contornada. Avaliações futuras compararão o tratamento de tópicos sensíveis entre modelos chineses e americanos, destacando diferenças na censura e moderação de conteúdo.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZPerguntas censuradas pelo DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adeus, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Um usuário expressa insatisfação com a playlist Discover Weekly do Spotify, que agora inclui música e covers gerados por IA. O usuário critica o aplicativo do Spotify por ser inchado e desajeitado, levando à sua decisão de cancelar a assinatura. Esta situação destaca uma preocupação crescente sobre o conteúdo gerado por IA em serviços de streaming de música e seu impacto na experiência do usuário e no apoio a artistas reais.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZAdeus, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bactérias (e Seus Metabólitos) e Depressão]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBactérias (e Seus Metabólitos) e Depressão</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Multi-head latent attention do DeepSeek e outros truques de cache KV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os caches de chave-valor (KV) aumentam a velocidade dos modelos de linguagem, como o ChatGPT, ao reduzir cálculos redundantes, melhorando assim a eficiência da inferência.
 Cache de KV diminui a complexidade computacional de 𝑂(𝑛³) para 𝑂(𝑛²) ao armazenar informações de chave e valor para cada token, embora aumente o uso de memória.
 Inovações na seleção de tokens, compressão e redesenhos arquitetônicos, como a Atenção Latente Multi-head, abordam as demandas de memória do cache KV, otimizando modelos baseados em Transformer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZMulti-head latent attention do DeepSeek e outros truques de cache KV</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Paciente com Parkinson 'sente-se curado' com novo dispositivo de estimulação cerebral profunda adaptativa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, um paciente com Parkinson, relata sentir-se &#39;curado&#39; após receber um implante cerebral inovador que envia sinais elétricos para seu cérebro, aliviando significativamente seus sintomas.
 O sistema de estimulação cerebral profunda adaptativa, desenvolvido pela Medtronic, ajusta automaticamente o tratamento com base na atividade cerebral, oferecendo potenciais melhorias na qualidade de vida dos pacientes.
 Com aproximadamente 153.000 pessoas no Reino Unido afetadas pelo Parkinson, essa inovação pode ter um impacto substancial, já que o número de casos deve aumentar.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZPaciente com Parkinson &apos;sente-se curado&apos; com novo dispositivo de estimulação cerebral profunda adaptativa</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: 'novos' discos rígidos usados por dezenas de milhares de horas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Clientes alemães relataram a compra de discos rígidos Seagate &quot;novos&quot; que na verdade eram usados, com alguns mostrando horas extensivas de uso.
 O problema foi identificado pelo Heise.de após múltiplos relatos sobre os HDDs Seagate Exos, que foram vendidos como novos, mas não possuíam a garantia padrão de cinco anos.
 Seagate está investigando uma possível fraude, pois as estatísticas SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) dos discos foram redefinidas, e o problema envolve vários varejistas, incluindo Amazon e Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: &apos;novos&apos; discos rígidos usados por dezenas de milhares de horas</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoberta de Codificação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Discovery Coding é um método de programação onde os programadores escrevem código para entender um problema, semelhante à escrita de descoberta na ficção, onde a história se desenvolve durante o processo de escrita.
 Essa abordagem pode parecer menos organizada em comparação com o planejamento estruturado, mas ainda pode gerar produtos finais rigorosos e eficazes ao focar na compreensão das restrições do sistema.
 A comunidade de programação é incentivada a reconhecer e aceitar abordagens diversas para o design de software, reconhecendo que não existe um único método correto, pois é um processo humano que varia entre os indivíduos.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZDescoberta de Codificação</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple e SpaceX se unem para apoiar a rede de satélites Starlink em iPhones]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple e SpaceX se unem para apoiar a rede de satélites Starlink em iPhones</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bibliotecas e Bem-Estar: Um Estudo de Caso da Biblioteca Pública de Nova York]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Um estudo da Biblioteca Pública de Nova York revela que as bibliotecas melhoram significativamente o bem-estar e a conexão comunitária, especialmente em áreas de baixa renda. As principais descobertas mostram que 92% dos usuários se sentem calmos após a visita, 74% se sentem mais preparados para lidar com a vida e 90% gostam de aprender mais. As bibliotecas são identificadas como locais que promovem otimismo, empatia e comunidade, servindo como um poderoso antídoto para os estressores modernos.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBibliotecas e Bem-Estar: Um Estudo de Caso da Biblioteca Pública de Nova York</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os nossos telefones estão matando a nossa capacidade de nos sentirmos sexy (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOs nossos telefones estão matando a nossa capacidade de nos sentirmos sexy (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estamos trazendo o Pebble de volta]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZEstamos trazendo o Pebble de volta</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google disponibiliza o código-fonte do Pebble OS]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle disponibiliza o código-fonte do Pebble OS</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Execute DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZExecute DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resultados promissores do DeepSeek R1 para código]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A pull request (PR) de Xuan-Son Nguyen para o llama.cpp melhora a velocidade do WebAssembly (WASM) usando instruções de Single Instruction, Multiple Data (SIMD), com contribuições significativas de DeekSeek-R1.
 O PR inclui um model_map dinâmico construído a partir de respostas da API, eliminando a necessidade de versões codificadas, demonstrando inovação no desenvolvimento de plugins.
 Weblog de Simon Willison também aborda tópicos recentes, como projetos de código aberto, a API de Citações da Anthropic e projetos de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLM), indicando um foco em discussões sobre tecnologia de ponta.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZResultados promissores do DeepSeek R1 para código</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Ilustrado DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 é um modelo de IA recém-lançado que enfatiza capacidades de raciocínio aprimoradas através de um processo de treinamento estruturado em três etapas: modelagem de linguagem, ajuste fino supervisionado (SFT) e ajuste de preferências. O modelo incorpora longas cadeias de dados de raciocínio, um modelo de raciocínio intermediário e aprendizado por reforço em larga escala (RL), destacando-se em tarefas de raciocínio ao gerar tokens de pensamento. Ele utiliza uma arquitetura de mistura de especialistas, que lhe permite lidar eficientemente com tarefas complexas de raciocínio, marcando um avanço significativo no design de modelos de IA.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZO Ilustrado DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprendizado de Máquina em Produção (Curso CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University oferece um curso intitulado &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; para a primavera de 2025, focando na construção, implantação e manutenção de produtos de software habilitados para aprendizado de máquina. O curso enfatiza práticas de IA responsável e MLOps (Operações de Aprendizado de Máquina), cobrindo todo o ciclo de vida, do protótipo à produção. É projetado para estudantes com habilidades em ciência de dados e programação básica, apresentando palestras, laboratórios e um projeto em grupo, com recursos disponíveis no GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZAprendizado de Máquina em Produção (Curso CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: uma reprodução aberta do DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 é uma iniciativa para replicar o DeepSeek-R1, um modelo de raciocínio comparável ao o1 da OpenAI, com foco em transparência e colaboração de código aberto.
 O projeto busca recriar os conjuntos de dados e o pipeline de treinamento do DeepSeek-R1, que atualmente não são divulgados, utilizando aprendizado por reforço (RL) sem supervisão humana.
 Open-R1 incentiva contribuições da comunidade para expandir as aplicações do modelo além da matemática, incluindo áreas como programação e medicina.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: uma reprodução aberta do DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O futuro do Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZO futuro do Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Mito do Alfa: Como lobos em cativeiro nos desviaram]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZO Mito do Alfa: Como lobos em cativeiro nos desviaram</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma das melhores adições ao ecossistema em anos é a ferramenta go do Go 1.24.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introduz um novo comando <code>go tool</code> e uma diretiva <code>tool</code> em <code>go.mod</code>, aprimorando o gerenciamento de ferramentas de projeto no ecossistema Go.
 Esta atualização aborda problemas com o padrão <code>tools.go</code>, como impactos de desempenho e inchaço da árvore de dependências, permitindo um gerenciamento de ferramentas mais eficiente e reduzindo dependências desnecessárias.
 Embora o comando <code>go tool</code> melhore o desempenho ao armazenar em cache as invocações de <code>go run</code>, há preocupações sobre as dependências de ferramentas serem tratadas como indiretas, o que pode levar a conflitos de dependências.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZUma das melhores adições ao ecossistema em anos é a ferramenta go do Go 1.24.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Confiei em um LLM, agora estou no dia 4 de um projeto da tarde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor embarcou em um projeto chamado Deskthang, com a intenção de criar um dispositivo de mesa usando um Raspberry Pi Pico, display LCD e LEDs RGB, enquanto testava as capacidades da IA.
 Ferramentas de IA como ChatGPT e Claude inicialmente ajudaram, mas acabaram levando a uma implementação com falhas, causando problemas como conflitos de buffer e corrupção de dados.
 Principais lições aprendidas incluem reconhecer a IA como uma ferramenta em vez de um co-piloto, entender o valor do atrito e dos erros no aprendizado, e a importância da paciência em vez do excesso de confiança.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZConfiei em um LLM, agora estou no dia 4 de um projeto da tarde</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia perde quase $600 bilhões em valor de mercado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia sofreu uma perda histórica de quase US$ 600 bilhões em valor de mercado, com as ações caindo 17% devido a preocupações de concorrência com o laboratório de IA chinês DeepSeek.
 O movimento de venda impactou o setor de tecnologia mais amplo dos EUA, causando quedas em empresas como Dell e Oracle, e contribuindo para uma queda de 3,1% no índice Nasdaq.
 Novo modelo de IA da DeepSeek, desenvolvido com chips H800 da Nvidia, aumentou os temores de concorrência, afetando as ações da Nvidia apesar dos ganhos anteriores, e reduzindo o patrimônio líquido do CEO Jensen Huang em US$ 21 bilhões.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia perde quase $600 bilhões em valor de mercado</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B rodando 100% localmente no navegador com WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B rodando 100% localmente no navegador com WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pesquisadores de Berkeley replicam a tecnologia central do DeepSeek R1 por apenas $30: uma pequena modificação]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZPesquisadores de Berkeley replicam a tecnologia central do DeepSeek R1 por apenas $30: uma pequena modificação</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A demissão mudou fundamentalmente como eu percebo o trabalho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor recebeu um aviso inesperado de demissão do COO da empresa, apesar de garantias anteriores de que demissões não ocorreriam, indicando uma desconexão entre a comunicação e as ações da empresa.
 A experiência levou a uma perda de confiança nos ambientes de trabalho modernos, onde os funcionários se sentem descartáveis mesmo quando as empresas estão financeiramente estáveis, levando a uma mudança em direção ao esforço mínimo e ao ceticismo em relação à segurança no emprego.
 Na Alemanha, as leis trabalhistas priorizam a proteção de funcionários vulneráveis durante demissões, mas isso não garante segurança no emprego para todos, levando ao conselho para que os funcionários adiram estritamente às horas contratuais e busquem outras oportunidades de trabalho.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZA demissão mudou fundamentalmente como eu percebo o trabalho</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – Um mecanismo de busca que prioriza conteúdo não comercial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search lançou um novo site focado em conteúdo não comercial e ferramentas de descoberta, enfatizando a privacidade do usuário e a proteção de dados.
 O mecanismo de busca opera usando tecnologia de código aberto, sem IA ou serviços em nuvem, e está em conformidade com o GDPR e a Diretiva de Cookies da UE.
 O código-fonte está disponível sob uma licença AGPL, promovendo transparência e colaboração comunitária.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – Um mecanismo de busca que prioriza conteúdo não comercial</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kansas tem o maior surto de tuberculose registrado nos Estados Unidos desde a década de 1950]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas está enfrentando o maior surto de tuberculose na história dos EUA, com 66 casos ativos e 79 infecções latentes relatadas na área metropolitana de Kansas City desde 2024, principalmente no Condado de Wyandotte. Os Centros de Controle e Prevenção de Doenças (CDC) estão ajudando os oficiais de saúde locais a gerenciar o surto, que está em andamento, mas viu uma redução nos casos ativos para aproximadamente 32. A tuberculose é uma infecção bacteriana que afeta os pulmões, espalha-se pelo ar e é tratável com antibióticos, com o risco para o público em geral considerado baixo.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas tem o maior surto de tuberculose registrado nos Estados Unidos desde a década de 1950</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: Construa 'AirTags' – rastreie dispositivos Bluetooth através da rede da Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack é uma estrutura que permite o rastreamento de dispositivos Bluetooth pessoais usando a rede Find My da Apple, desenvolvida pelo Secure Mobile Networking Lab na TU Darmstadt.
 É baseado na engenharia reversa da rede Find My da Apple e requer macOS 11 e um dispositivo Bluetooth, como um BBC micro:bit, para funcionar.
 OpenHaystack é de código aberto sob a Licença Pública Geral Affero GNU v3.0, suporta vários dispositivos e inclui uma versão móvel para Android e iOS, embora ainda seja experimental e não esteja afiliada à Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Construa &apos;AirTags&apos; – rastreie dispositivos Bluetooth através da rede da Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lições para criar fotos de família que as pessoas querem guardar (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLições para criar fotos de família que as pessoas querem guardar (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Meu Agente de Usuário]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 é um novo modelo projetado para revelar a cadeia de pensamento aos usuários, disponível gratuitamente em chat.deepseek.com ou através de uma API mais acessível em comparação com a OpenAI.
 Após a publicação do artigo, a API do DeepSeek encontrou problemas, com o site platform.deepseek.com retornando erros 404, indicando possíveis interrupções causadas pelo DeepSeek My User Agent.
 Os usuários podem explorar os principais julgamentos no Hacker News e utilizar o prompt &quot;Judge Me&quot; em chat.deepseek.com para uma experiência personalizada.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Meu Agente de Usuário</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Email barato e sem complicações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail oferece hospedagem de e-mail econômica com compatibilidade para IMAP e POP3, permitindo o uso com a maioria dos aplicativos de e-mail ou através do webmail Roundcube.
 O serviço é notavelmente acessível, oferecendo uma única conta de e-mail com 3 GB de armazenamento por $10 anuais, o que é mais barato do que concorrentes como Protonmail, Fastmail e Google Workspace.
 Embora o Purelymail esteja em beta e possa ter problemas ocasionais, como bloqueio de e-mails e falta de suporte 24/7, ele enfatiza a segurança e não vende dados dos usuários.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Email barato e sem complicações</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astrônomos deletam asteroide porque ele acabou sendo um Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astrônomos inicialmente classificaram erroneamente o Tesla Roadster de Elon Musk como um asteroide, enfatizando a necessidade de melhorar a transparência no rastreamento de objetos no espaço profundo.
 O Minor Planet Center corrigiu o erro de classificação, destacando a dificuldade em distinguir entre objetos naturais e artificiais no espaço.
 O incidente aponta para a ausência de um repositório central para rastreamento de objetos no espaço profundo, complicando os esforços para monitorar potenciais ameaças de asteroides, com astrônomos amadores desempenhando um papel vital na identificação.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstrônomos deletam asteroide porque ele acabou sendo um Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek lança Janus Pro, um gerador de texto para imagem [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek lança Janus Pro, um gerador de texto para imagem [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasil proíbe a empresa de tecnologia de Sam Altman, Tools for Humanity, de pagar por escaneamentos de íris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Autoridade de proteção de dados do Brasil proibiu a Tools for Humanity de oferecer compensação, incluindo criptomoeda, por escaneamentos de íris para evitar influência indevida nas decisões dos indivíduos de compartilhar dados biométricos.
 Tools for Humanity, cofundada pelo CEO da OpenAI, Sam Altman, visa desenvolver um sistema de identidade global através de escaneamentos de íris sob seu projeto World.
 A empresa afirma estar em conformidade com as leis brasileiras e está se envolvendo com a autoridade para resolver preocupações após uma investigação que começou em novembro passado.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrasil proíbe a empresa de tecnologia de Sam Altman, Tools for Humanity, de pagar por escaneamentos de íris</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha tentativa fracassada de reduzir todos os pacotes NPM em 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Em 2022, foi feita uma proposta para usar o compressor Zopfli para reduzir os tamanhos dos pacotes npm em 5%, visando melhorar o desempenho e reduzir os custos de armazenamento. A proposta foi rejeitada pelos mantenedores do npm devido a preocupações com a lenta velocidade de compressão do Zopfli, tempo de descompressão, problemas com arquivos de bloqueio e complexidade de integração. A experiência proporcionou insights sobre a redação de propostas e a avaliação de trade-offs, apesar da retirada da proposta.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMinha tentativa fracassada de reduzir todos os pacotes NPM em 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-CEO de tecnologia processa para remover registro de sua prisão da internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ex-CEO de tecnologia Maury Blackman está processando o jornalista Jack Poulson por $25 milhões para remover da internet uma prisão por violência doméstica de 2021, apesar de o registro ter sido lacrado por um juiz.
 A ação judicial desencadeou debates sobre a Primeira Emenda, com a Electronic Frontier Foundation defendendo Poulson, enfatizando o interesse público na publicação.
 A First Amendment Coalition entrou com uma ação judicial contestando a lei da Califórnia que impede a publicação de registros de prisão selados, destacando a tensão entre os direitos de privacidade e liberdade de expressão.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEx-CEO de tecnologia processa para remover registro de sua prisão da internet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, ASML despencam enquanto DeepSeek desencadeia venda de ações de tecnologia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia viu seu valor de mercado cair em $560 bilhões, marcando a maior queda na história do mercado, principalmente devido a preocupações com a startup chinesa de IA DeepSeek.
 Modelo de IA de baixo custo e competitivo da DeepSeek levantou preocupações sobre o futuro dos investimentos em IA das empresas dos EUA, afetando as ações da Nvidia e principais índices como o S&amp;P 500 e Nasdaq 100.
 Apesar dos desafios da Nvidia, a Meta planeja aumentar os gastos com projetos de IA, e a OpenAI, a SoftBank e a Oracle anunciaram um empreendimento significativo de infraestrutura de IA de $100 bilhões.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML despencam enquanto DeepSeek desencadeia venda de ações de tecnologia</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Este Homem É um Covarde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg enfrenta críticas por seu silêncio enquanto o ex-presidente Donald Trump desmantela os Institutos Nacionais de Saúde, afetando US$ 40 bilhões em financiamento para pesquisa, apesar dos compromissos anteriores de Zuckerberg com a pesquisa de doenças.
 As ações de Zuckerberg na Meta, incluindo a redução da verificação de fatos, moderação de conteúdo e iniciativas de diversidade, enquanto promove executivos republicanos, sugerem uma mudança de princípios, alinhando-se com as exigências de Trump.
 Críticos argumentam que a conformidade de Zuckerberg com as tendências autoritárias de Trump reflete uma falta de coragem, influenciando outras empresas de tecnologia como a Amazon a potencialmente adotar posturas semelhantes, impactando assim seu legado.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Este Homem É um Covarde</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside e a teoria das linhas de transmissão (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM&#39;s website de rádio amador explora tópicos técnicos como FM de banda lateral única, placas de som de rádio definido por software (SDR) e design de antenas.
 O site destaca as contribuições de Oliver Heaviside para a teoria das linhas de transmissão, incluindo suas melhorias nas equações de Maxwell e nos modelos de cabos telegráficos.
 Conteúdo adaptado de um artigo de novembro de 2021 na revista de rádio amador holandesa Electron, fornecendo insights históricos e técnicos sobre transmissão de sinal e design de cabos.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside e a teoria das linhas de transmissão (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Sem tela, sem controle, apenas um botão de energia e uma porta USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Steam Brick Mod é um projeto personalizado que modifica um Steam Deck para ser menor e mais leve, removendo a tela e o controlador, deixando apenas os componentes essenciais. A modificação utiliza um Steam Deck OLED de 1TB e envolve a criação de um estojo personalizado com uma impressora 3D, resultando em um dispositivo com cerca de um terço do tamanho e 24% mais leve que o original. Apesar dos benefícios de portabilidade, o mod tem limitações, como a falta de acesso ao BIOS e dificuldade em determinar se o dispositivo está ligado, e não é oficialmente suportado pela Valve, apresentando riscos de danos.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Sem tela, sem controle, apenas um botão de energia e uma porta USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não é um crime se fizermos isso com um aplicativo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Grandes empresas alimentícias estão supostamente usando aplicativos para se envolver em fixação de preços, uma prática denominada &#39;ganânciaflacionária&#39;, ao coordenar preços por meio de corretores de dados terceirizados como Potatotrac.
 Este problema não se limita à indústria alimentícia, mas também afeta a habitação e outros setores, atraindo a atenção das autoridades antitruste.
 Cory Doctorow&#39;s novo livro, &#39;Picks and Shovels&#39;, explora esses temas, com o autor fazendo várias aparições para promovê-lo.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZNão é um crime se fizermos isso com um aplicativo</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Todo Elemento HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZTodo Elemento HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O piloto sul-vietnamita que pousou um Cessna em um porta-aviões para salvar sua família (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In abril de 1975, o Major Buang-Ly, um piloto sul-vietnamita, realizou uma fuga ousada com sua família em um pequeno avião durante a queda do Vietnã do Sul. O Capitão Lawrence Chambers do USS Midway tomou a decisão sem precedentes de liberar o convés para o pouso de Buang, até mesmo descartando helicópteros, permitindo que Buang pousasse em segurança. Este evento fez parte da Operação Frequent Wind, a fase final da evacuação de civis americanos e vietnamitas &quot;em risco&quot; de Saigon, e o avião de Buang agora está exposto no Museu Nacional da Aviação Naval.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZO piloto sul-vietnamita que pousou um Cessna em um porta-aviões para salvar sua família (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 startups inativas do Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O YC Graveyard lista 821 startups inativas da Y Combinator, um proeminente acelerador de startups, destacando os desafios enfrentados por novos empreendimentos. Essas startups, de 39 lotes e 50 indústrias, incluem setores como finanças, saúde, varejo e tecnologia, demonstrando o amplo alcance da influência da Y Combinator. Empresas notáveis como Blume Benefits, Fileforge e Celest estão entre aquelas que cessaram operações, refletindo a natureza de alto risco dos empreendimentos de startups.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 startups inativas do Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uma instrução 68030 inválida acidentalmente permitiu que o Mac Classic II inicializasse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identificou um bug no ROM do Macintosh Classic II que deveria ter impedido sua inicialização, mas uma instrução indefinida no CPU Motorola MC68030 permitiu que ele prosseguisse. Usando o emulador MAME, Doug descobriu que o Classic II falhava ao inicializar no modo de 32 bits devido a um erro de barramento de um endereço inválido, corrigido por uma instrução não documentada no hardware real. Esta descoberta destaca o papel dos emuladores na revelação de bugs ocultos de hardware e as complexidades das instruções de CPU não documentadas, com testes em hardware real confirmando a importância da instrução não documentada para a inicialização.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZUma instrução 68030 inválida acidentalmente permitiu que o Mac Classic II inicializasse</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frota elétrica da Caltrain mais eficiente do que o esperado]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZFrota elétrica da Caltrain mais eficiente do que o esperado</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, um navegador sem cabeça de código aberto em Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda é um novo navegador headless de código aberto desenvolvido em Zig, projetado para ser mais rápido e eficiente do que as opções existentes como o Chrome headless, especialmente para tarefas de raspagem de dados e automação na web. Ele possui um carregador HTTP, analisador HTML, árvore DOM, runtime JavaScript e um servidor CDP, tornando-o compatível com ferramentas como Puppeteer e Playwright, enquanto é aproximadamente 10 vezes mais rápido e usa 10 vezes menos memória do que o Chrome headless. Atualmente em beta, o Lightpanda suporta APIs web limitadas, com planos de expansão, e oferece um serviço de Nuvem Gerenciada como parte de seu modelo de negócios.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, um navegador sem cabeça de código aberto em Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums e a Teoria da Internet Morta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hall of Impossible Dreams&quot; é um repositório que apresenta conteúdo diversificado, incluindo código e literatura, e recentemente discutiu o declínio do PhysicsForums devido ao conteúdo gerado por IA. O PhysicsForums, estabelecido em 2001, era um fórum de ciência próspero até o surgimento de plataformas centralizadas como o StackExchange e a infiltração de postagens geradas por IA em 2025. A postagem levanta preocupações sobre a &quot;Teoria da Internet Morta&quot;, que postula que grande parte da internet agora é conteúdo não humano, destacando os desafios e as implicações éticas de sustentar comunidades online diante da evolução tecnológica.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums e a Teoria da Internet Morta</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer é mesclado ao editor Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O editor Helix introduziu um novo recurso de explorador de arquivos, inspirado no telescope-file-browser, permitindo que os usuários naveguem pelos arquivos como um seletor de arquivos.
 Desenvolvido pelo colaborador drybalka, o recurso foi bem recebido, com feedbacks para melhorias como barras de diretório e ícones.
 Alguns usuários no MacOS relataram problemas com a paleta de comandos, mas o explorador de arquivos funciona efetivamente com atalhos de teclado, e atualizações futuras podem abordar exclusões de arquivos .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer é mesclado ao editor Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um código QR que te envia para um destino diferente – lenticular e adversarial]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZUm código QR que te envia para um destino diferente – lenticular e adversarial</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Estado do Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Após a morte de Bram Moolenaar, fundador do Vim, em 2023, a comunidade se reorganizou para garantir a continuidade do desenvolvimento do Vim, com Christian Brabandt assumindo um papel mais ativo. O projeto está enfrentando desafios como gerenciar a organização do Vim no GitHub, atualizar o site e considerar mudanças como o suporte ao XDG, enquanto permanece em modo de manutenção. O VimConf 2024 em Tóquio destacou a colaboração internacional, com apresentações em inglês e japonês, e enfatizou a contribuição da comunidade e testes cuidadosos em vez de uma abordagem de liderança única.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZO Estado do Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI é um inferno: calculadoras de quatro funções]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI é um inferno: calculadoras de quatro funções</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construa Você Mesmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher aborda o problema da rotatividade de dependências no desenvolvimento de software, especialmente nos ecossistemas JavaScript e Rust, onde atualizações frequentes e inúmeras dependências podem levar a vulnerabilidades de segurança e complexidade.
 Ele sugere uma mudança para escrever código com dependências mínimas, enfatizando as vantagens de funções estáveis e escritas por si mesmo em vez de gráficos extensos de dependências.
 Ronacher pede uma mudança cultural tanto nas comunidades corporativas quanto nas de código aberto para priorizar a simplicidade e a estabilidade nas práticas de codificação, o que pode levar a uma manutenção reduzida e a uma implementação mais rápida.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZConstrua Você Mesmo</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu fiz um laptop de código aberto do zero]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZEu fiz um laptop de código aberto do zero</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como melhorar a iluminação do seu home office para reduzir a fadiga ocular]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Para minimizar a fadiga ocular enquanto trabalha em casa, crie um ambiente de iluminação equilibrado usando luz natural, cortinas transparentes e luzes artificiais sem cintilação. Implemente a regra 20/20/20: a cada 20 minutos, olhe para algo a 20 pés de distância por 20 segundos para relaxar os olhos. Complete seu espaço de trabalho com cortinas que filtram a luz e iluminação de mesa que combine com o brilho do monitor, além de fazer pausas regulares para manter a saúde geral.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZComo melhorar a iluminação do seu home office para reduzir a fadiga ocular</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduz um mecanismo de alto desempenho, alcançando compilações até 5 vezes mais rápidas e compilações incrementais mais de 100 vezes mais rápidas, melhorando o desempenho e a flexibilidade para os desenvolvedores. A atualização inclui recursos modernos de CSS, como camadas de cascata, color-mix() e consultas de contêiner integradas, juntamente com um plugin Vite de primeira linha para melhor integração e instalação simplificada. Novos recursos como utilitários de transformação 3D, APIs de gradiente expandidas e configuração CSS-first com tokens de design como variáveis CSS tornam mais fácil e rápido construir projetos web modernos, com um guia de atualização disponível para projetos existentes.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal Federal (Finalmente) Decide que Pesquisas de Dados por Portas dos Fundos são Inconstitucionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A corte distrital federal decidiu que buscas indiretas em bancos de dados contendo comunicações privadas de americanos sob a Seção 702 exigem um mandado, marcando uma decisão legal significativa no caso United States v. Hasbajrami. Apesar de o Congresso ter reautorizado a Seção 702, evidências mostram uso indevido pelo FBI e pela comunidade de inteligência, com 3,4 milhões de buscas sem mandado realizadas em 2021, o que gerou apelos por reformas para garantir proteções constitucionais. A decisão da corte destaca a natureza inconstitucional das buscas sem mandado sob a Seção 702, instando o Congresso a exigir mandados para buscas envolvendo dados de pessoas nos EUA antes de sua expiração em 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTribunal Federal (Finalmente) Decide que Pesquisas de Dados por Portas dos Fundos são Inconstitucionais</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os artigos mais influentes na história da ciência da computação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Esta lista destaca sete artigos seminais na história da ciência da computação, cada um contribuindo com conceitos fundamentais que sustentam a tecnologia moderna, como a Máquina de Turing, a teoria da informação e o modelo de banco de dados relacional.
 Esses artigos introduziram ideias revolucionárias como NP-completude, TCP/IP, a World Wide Web e PageRank, que influenciaram significativamente o desenvolvimento da computação, comunicação e internet.
 Menções bônus incluem trabalhos influentes sobre Lisp, sistemas distribuídos e o artigo &quot;Attention Is All You Need&quot;, destacando a evolução e diversidade da pesquisa em ciência da computação.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZOs artigos mais influentes na história da ciência da computação</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progresso do F-Droid e o que está por vir em 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2024, o F-Droid fez avanços notáveis na descentralização da distribuição de aplicativos, melhorando sua infraestrutura e expandindo seu ecossistema, em grande parte devido ao apoio da comunidade e financiamento. Conquistas significativas incluíram atualizações de infraestrutura e a expansão de ferramentas como Repomaker e Mobifree, com mais de 7205 atualizações de aplicativos e 402 novos aplicativos adicionados. Olhando para 2025, o F-Droid planeja utilizar uma bolsa do Open Technology Fund para melhorar ainda mais a infraestrutura e continuar focando na descentralização da distribuição de aplicativos e na promoção de alternativas de código aberto.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZProgresso do F-Droid e o que está por vir em 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compreendendo gRPC, OpenAPI e REST e quando usá-los no design de API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os projetos de API utilizam principalmente dois modelos: gRPC (Chamada de Procedimento Remoto) e REST (Transferência de Estado Representacional), ambos frequentemente mapeados para HTTP, com o gRPC utilizando HTTP/2 para comunicação eficiente.
 APIs REST são conhecidas por sua simplicidade e estabilidade, enquanto o gRPC oferece bibliotecas de cliente eficientes e implementações de servidor, tornando-o adequado para APIs internas ou quando se utilizam ferramentas específicas como Cloud Endpoints.
 OpenAPI, semelhante ao RPC, requer a construção de URLs a partir de modelos, expondo detalhes HTTP, e pode envolver mapeamentos HTTP personalizados complexos, oferecendo uma compatibilidade mais ampla com ferramentas HTTP em comparação com o gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZCompreendendo gRPC, OpenAPI e REST e quando usá-los no design de API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH enfrenta congelamentos em reuniões, viagens, comunicações e contratações]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH enfrenta congelamentos em reuniões, viagens, comunicações e contratações</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 é lançado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 é uma atualização significativa para o desenvolvimento em JavaScript e TypeScript, melhorando a compatibilidade com Node.js e adicionando suporte integrado para S3 e Postgres. A atualização introduz o Bun.sql para bancos de dados SQL, um gerenciador de pacotes mais rápido e um executor de testes integrado, além de melhorar o desempenho e trazer novos recursos para JavaScript. O Bun 1.2 também aprimora a empacotação com importações de HTML, executáveis autônomos e um novo analisador de CSS, enquanto permanece gratuito e de código aberto com contribuições contínuas da comunidade.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 é lançado</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech leva o princípio de Pareto longe demais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart critica a dependência da indústria de tecnologia no Princípio de Pareto e nos MVPs, que frequentemente resultam em produtos inacabados devido a incentivos insuficientes para concluí-los.
 Ele contrasta isso com a abordagem de &#39;fatia vertical&#39; da indústria de jogos, que se concentra em criar um produto polido desde o início.
 Lockhart defende uma abordagem artesanal para o desenvolvimento de software, enfatizando a importância de completar e refinar produtos para um resultado final polido.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTech leva o princípio de Pareto longe demais</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu criei um jogo de tiro multiplayer em Lisp, aqui está minha jornada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O jogo &#39;Wizard Masters&#39;, um shooter multiplayer em terceira pessoa, foi desenvolvido usando Clojure, um dialeto Lisp, e está disponível no CrazyGames. Clojure foi escolhido por suas capacidades full-stack e sistema REPL interativo, enquanto Babylon.js foi usado para gráficos devido às suas características e suporte da comunidade. Os desafios incluíram rede complexa com bibliotecas assíncronas de Clojure, gerenciamento de estado com a imutabilidade de Clojure, e a falta de uma comunidade forte de desenvolvimento de jogos em Clojure, destacando os potenciais benefícios de transitar para motores mais populares como Unity ou Unreal para projetos futuros.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZEu criei um jogo de tiro multiplayer em Lisp, aqui está minha jornada</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: Um IDE com inteligência artificial da ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: Um IDE com inteligência artificial da ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fundamentos de Modelos de Linguagem de Grande Escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O livro &#39;Foundations of Large Language Models&#39; de Tong Xiao e Jingbo Zhu explora conceitos-chave como pré-treinamento, modelos generativos, técnicas de prompting e métodos de alinhamento em grandes modelos de linguagem. Ele é direcionado a estudantes universitários, profissionais e praticantes na área de processamento de linguagem natural, tornando-se um recurso valioso para aqueles interessados em Computação e Linguagem, Inteligência Artificial e Aprendizado de Máquina. O livro está disponível para leitura adicional no arXiv sob o identificador 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFundamentos de Modelos de Linguagem de Grande Escala</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackeando Subaru: Rastreando e Controlando Carros através do Painel de Administração do Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A vulnerabilidade de segurança no serviço STARLINK da Subaru foi descoberta em 20 de novembro de 2024, permitindo acesso não autorizado a veículos e contas de clientes nos EUA, Canadá e Japão. A falha permitia que invasores controlassem remotamente veículos e acessassem informações pessoais usando dados mínimos, como sobrenome e código postal, devido a problemas no painel de administração do STARLINK. A vulnerabilidade foi relatada e corrigida em 24 horas sem qualquer exploração maliciosa, destacando os desafios na segurança de sistemas de carros conectados devido às permissões de acesso amplas.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHackeando Subaru: Rastreando e Controlando Carros através do Painel de Administração do Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onde está a ovelha mais central de Londres?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, estabelecida em 1976, é a fazenda urbana mais próxima do centro de Londres, localizada a pouco mais de uma milha da Trafalgar Square.
 A fazenda abriga várias ovelhas, incluindo uma Shetland e uma Herdwick chamada Daffodil, exibindo o charme rural dentro do ambiente urbano.
 Spitalfields City Farm, a segunda mais próxima do centro de Londres, abriga uma ovelha Herdwick chamada Beatrix e vários Castlemilk Moorits, destacando o apelo único das fazendas urbanas em Londres.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZOnde está a ovelha mais central de Londres?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht recebeu um perdão completo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross recebeu um perdão total do ex-presidente Donald Trump, resultando em sua libertação.
 O perdão foi recebido com gratidão significativa, com Trump sendo elogiado por cumprir sua promessa.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht recebeu um perdão completo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projeto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX para construir centros de dados]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProjeto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX para construir centros de dados</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alguém está fazendo algo legal com modelos de linguagem pequenos?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZAlguém está fazendo algo legal com modelos de linguagem pequenos?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Geração de Ativos 3D de Alta Resolução]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio lançou capacidades de geração 3D em seu site e liberou o código de inferência e modelos pré-treinados para o Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 é um sistema avançado para criar ativos 3D de alta resolução, apresentando um modelo de geração de formas (Hunyuan3D-DiT) e um modelo de síntese de textura (Hunyuan3D-Paint), oferecendo detalhes de geometria superiores e qualidade de textura.
 Os usuários podem acessar o Hunyuan3D 2.0 através de código ou do aplicativo Gradio, com mais informações disponíveis no site oficial e no plano de código aberto.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Geração de Ativos 3D de Alta Resolução</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erro de DNS da Mastercard passou despercebido por anos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard resolveu um erro de DNS (Sistema de Nomes de Domínio) que poderia ter levado à interceptação de tráfego ao registrar um domínio não utilizado, que era uma vulnerabilidade há quase cinco anos. O pesquisador de segurança Philippe Caturegli identificou o problema, envolvendo um erro de digitação no nome de um servidor DNS, e registrou o domínio por $300 para prevenir um possível uso indevido, apesar da alegação da MasterCard de que não havia risco de segurança. As ações de Caturegli e sua divulgação pública destacaram vulnerabilidades potenciais e criticaram a resposta da MasterCard, revelando um histórico de erros de digitação semelhantes no DNS com o domínio.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZErro de DNS da Mastercard passou despercebido por anos</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quais são essas saliências no topo de uma lata com anel de puxar?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZQuais são essas saliências no topo de uma lata com anel de puxar?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS remove todos os membros dos conselhos consultivos de cibersegurança, interrompe investigações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A tela de abertura possui estilos mínimos definidos, com estilos adicionais localizados em um arquivo CSS separado, garantindo uma interface de usuário consistente e otimizada.
 O Departamento de Segurança Interna (DHS) encerrou todas as associações de comitês consultivos, impactando painéis de cibersegurança como a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA).
 O inquérito do Conselho de Revisão de Segurança Cibernética sobre o incidente Salt Typhoon foi descontinuado, indicando uma interrupção no progresso sobre esta questão de cibersegurança.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS remove todos os membros dos conselhos consultivos de cibersegurança, interrompe investigações</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isolar a complexidade é a essência das abstrações bem-sucedidas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Complexidade no desenvolvimento de software deve ser gerida e isolada em vez de eliminada, como enfatizado por Fred Hebert. Em microsserviços, a complexidade é frequentemente escondida dentro de serviços individuais, enquanto linguagens de programação como Rust e TypeScript gerenciam a complexidade através de sistemas de tipos e ferramentas como o verificador de empréstimos do Rust. Rust e TypeScript são preferidos por desenvolvedores por sua capacidade de revelar e gerenciar a complexidade, permitindo abstrações bem-sucedidas ao isolar a complexidade em áreas bem definidas.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZIsolar a complexidade é a essência das abstrações bem-sucedidas</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha Luta com o Doom Scrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor aborda seu hábito de rolar a tela incessantemente removendo aplicativos distrativos como YouTube e Instagram e desativando o navegador em seu telefone. Eles experimentaram alguns inconvenientes, como acesso limitado a serviços, mas acharam benéfico para estabelecer limites e reduzir distrações. Reintroduzir um navegador restrito com uma interface de usuário mínima os ajudou a retomar o controle sobre o consumo de mídia, levando a mais tempo de leitura e uma mentalidade mais calma.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMinha Luta com o Doom Scrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Tirania da Ausência de Estrutura (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, também conhecida como Joreen, critica o conceito de &#39;ausência de estrutura&#39; no movimento de libertação das mulheres, argumentando que todos os grupos formam estruturas, sejam elas formais ou informais. O artigo destaca problemas com estruturas informais, como elitismo e falta de responsabilidade, e sugere princípios para uma estruturação democrática. Enfatiza a necessidade de estruturas formais para prevenir desequilíbrios de poder e ajudar o movimento a alcançar seus objetivos de forma eficaz e inclusiva.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZO Tirania da Ausência de Estrutura (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A estudante de ensino médio de 15 anos descobriu um ataque de desanonimização de 0 cliques usando o sistema de cache da Cloudflare, que pode localizar usuários em um raio de 250 milhas. Essa vulnerabilidade afeta aplicativos populares como Signal e Discord, permitindo que atacantes rastreiem usuários sem seu consentimento. Apesar de relatar o problema, apenas um bug relacionado foi corrigido pela Cloudflare, deixando a vulnerabilidade principal sem solução, destacando a necessidade de os usuários, especialmente jornalistas e ativistas, serem vigilantes quanto à sua privacidade.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter: Hacker News perdeu sua fé]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter: Hacker News perdeu sua fé</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Treyarch Anti-Cheat (TAC) em Black Ops Cold War é um sistema anti-cheat em modo de usuário, sem o componente em modo kernel encontrado no Ricochet de Modern Warfare. O TAC utiliza Arxan para ofuscação, o que complica a engenharia reversa através de técnicas como descriptografia de executáveis em tempo de execução, checksums de executáveis e criptografia de ponteiros. As principais características anti-cheat incluem a detecção de hooking de API, registros de depuração, monitoramento de tráfego de rede e sobreposições externas, juntamente com várias técnicas anti-depuração e stubs de syscall personalizados para contornar hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZEngenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk foi observado fazendo um gesto na posse de Trump que alguns interpretaram como uma saudação nazista, levando a uma controvérsia nas redes sociais. A Liga Anti-Difamação (ADL) sugeriu que o gesto provavelmente foi um momento desajeitado em vez de uma saudação intencional, com alguns atribuindo isso à síndrome de Asperger de Musk. Musk respondeu à controvérsia com um emoji de risada e expressou entusiasmo sobre a menção de Marte por Trump, o que está alinhado com seus objetivos de exploração espacial.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk enfrentou críticas por fazer um gesto que se assemelhava a uma saudação de estilo fascista durante as celebrações de posse de Donald Trump, que alguns interpretaram como uma saudação nazista.
 A Liga Anti-Difamação reconheceu a semelhança do gesto com uma saudação nazista, mas posteriormente sugeriu que foi um momento desajeitado de entusiasmo, atraindo críticas de Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s actions were celebradas por algumas figuras de extrema-direita, alimentando debates sobre suas afiliações políticas e intenções.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurando '#Democrat' no Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurando &apos;#Democrat&apos; no Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organizar comunidades locais sem o Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O indivíduo está buscando transferir as interações da comunidade local do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, que permite controle e gestão descentralizados.
 Estão procurando soluções prontas ou colaboradores para facilitar essa mudança, indicando uma necessidade de opções acessíveis e personalizáveis.
 O contexto envolve áreas rurais com várias pequenas cidades, cada uma com uma população de cerca de 50.000 habitantes, destacando a importância da conectividade e do engajamento comunitário.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganizar comunidades locais sem o Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZPreguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 oficial agora no Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek introduziu seus modelos de raciocínio de primeira geração, que têm desempenho equivalente ao OpenAI-o1 em tarefas envolvendo matemática, código e raciocínio. Os modelos variam significativamente em tamanho, de 1,5 bilhões a 671 bilhões de parâmetros, indicando necessidades de armazenamento diversas. Esses modelos estão acessíveis sob a Licença MIT, permitindo amplo uso e modificação.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 oficial agora no Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[As pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAs pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm está coletando feedback da comunidade para determinar quais GPUs suportar em futuras atualizações, com detalhes de compatibilidade atuais disponíveis em seu site. Os usuários estão defendendo um suporte mais amplo, especialmente para GPUs mais antigas e de consumo, e uma melhor integração com sistemas Windows. Há uma forte demanda por suporte consistente em todas as arquiteturas, enfatizando a importância da VRAM para aplicações de IA, e pedidos por melhorias no suporte a APUs da AMD e um processo de desenvolvimento semelhante ao CUDA da NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZLista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground é um linter e formatador de código Python escrito em Rust, oferecendo velocidades de 10 a 100 vezes mais rápidas do que ferramentas tradicionais como Flake8 e Black. Ele suporta Python 3.13, integra-se com editores como VS Code e pode substituir várias ferramentas como Flake8, Black e isort, sendo amigável para monorepos. Ruff é amplamente adotado em grandes projetos como Apache Airflow, FastAPI e Pandas, e está disponível para instalação via pip, pipx e outros gerenciadores de pacotes, com suporte de configuração através do pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 é um modelo multimodal de ponta que supera significativamente o GPT-4o e o Claude Sonnet 3.5 em tarefas de cadeia curta de pensamento (CoT), com melhorias de até 550% em benchmarks como AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.
 Ele corresponde ao o1 da OpenAI em desempenho de CoT longo em várias modalidades, utilizando aprendizado por reforço com escalonamento de contexto longo e otimização de política aprimorada, enquanto evita métodos complexos como a busca em árvore de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 é treinado em dados de texto e visão, permitindo raciocínio conjunto, e em breve estará acessível através do Kimi OpenPlatform em <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta está enfrentando um processo por supostamente usar materiais pirateados, especificamente livros protegidos por direitos autorais do LibGen, para treinar seus modelos de IA via BitTorrent.
 Autores, incluindo Richard Kadrey e Sarah Silverman, acusam a Meta de violação de direitos autorais, enquanto a Meta alega que suas ações se enquadram no uso justo.
 Os tribunais permitiram novas alegações sobre as atividades de torrenting da Meta, com autores buscando acesso aos logs do cliente de torrent da Meta e dados de seeding, destacando os desafios legais em torno dos dados de treinamento de IA e questões de direitos autorais.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAutores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon faz saudação nazista durante discurso de inauguração]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon faz saudação nazista durante discurso de inauguração</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[É hora de tornar a computação pessoal novamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O artigo destaca o declínio da liberdade de computação pessoal devido ao capitalismo de vigilância e à Gestão de Direitos Digitais (DRM), que transferiram o controle dos usuários para as corporações.
 Contrasta a era passada da computação pessoal, que oferecia mais liberdade ao usuário, com o ambiente tecnológico atual dominado por modelos de negócios que corroem a privacidade.
 O autor defende a recuperação da autonomia digital por meio do apoio a projetos de código aberto, da promoção de legislação de privacidade e da reforma das leis de DRM para restaurar os valores da computação pessoal.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZÉ hora de tornar a computação pessoal novamente</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 e DeepSeek-R1-Zero são modelos de raciocínio de primeira geração, com o DeepSeek-R1 abordando questões como repetição e mistura de idiomas observadas no DeepSeek-R1-Zero.
 Os modelos, incluindo seis versões condensadas, são de código aberto, com o DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B alcançando resultados de ponta em tarefas de raciocínio, código e matemática.
 Esses modelos estão disponíveis para download no HuggingFace, e os usuários podem interagir com eles através de um site de chat ou uma API compatível com OpenAI, com instruções fornecidas para implantação local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Reino Unido está enfrentando uma fuga de talentos, já que graduados de engenharia de universidades prestigiadas enfrentam salários mais baixos em comparação com o Vale do Silício, levando muitos a mudarem para áreas mais bem remuneradas, como consultoria ou finanças. Essa má alocação de talentos prejudica a inovação e o crescimento econômico, com questões como restrições geográficas, falta de capital de risco para hardware e estagnação de empresas de engenharia tradicionais contribuindo para o problema. O Reino Unido corre o risco de perder seus melhores talentos para mercados estrangeiros, perdendo a chance de criar gigantes da tecnologia, e deve agir agora para aproveitar suas instituições de pesquisa e talento em engenharia para uma revolução no hardware.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZOs talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia Reversa do Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O guia discute a extração de uma chave privada do aplicativo Bambu Connect, um aplicativo Electron com vulnerabilidades de segurança conhecidas. Os usuários são alertados de que o guia pode estar incompleto ou desatualizado e deve ser seguido por sua própria conta e risco. O processo envolve o uso de ferramentas como Ghidra e asarfix para localizar e descriptografar a chave privada e os certificados ofuscados, com um script Python fornecido para extração.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZEngenharia Reversa do Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath foi financiado pela OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A postagem destaca a falta de transparência na colaboração entre a OpenAI e a FrontierMath, com detalhes de financiamento divulgados apenas após um atraso, causando confusão entre os colaboradores.
 Preocupações são levantadas sobre o potencial acesso e uso do conjunto de dados pela OpenAI para treinamento, apesar de acordos verbais sugerirem o contrário, enfatizando a necessidade de acordos por escrito.
 A discussão destaca a importância da transparência e confiança nas colaborações, especialmente aquelas que envolvem capacidades de IA, com compromissos para melhorar a transparência em projetos futuros.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath foi financiado pela OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Recurso de autocorreção do Git executa um comando digitado incorretamente após um atraso padrão de 0,1 segundos, o que muitas vezes é rápido demais para os usuários cancelarem. Introduzido em 2008, o recurso usa um algoritmo modificado de distância de Levenshtein para adivinhar o comando pretendido, mas por padrão não executa nenhum comando se digitado incorretamente. Um patch proposto sugere interpretar uma configuração de &quot;1&quot; como &quot;imediatamente&quot; para melhorar a usabilidade, permitindo que os usuários configurem o atraso ou solicitem confirmação.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZPor que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Met Paul Graham Once]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor participou do Y Combinator em 2015, onde conheceu Paul Graham e recebeu conselhos sobre sua startup, Appcanary, que mais tarde foi adquirida pelo GitHub.
 O autor, agora uma mulher transgênero, expressa preocupação com o recente ensaio de Paul Graham sobre &#39;Wokeness&#39;, sentindo que ele reflete uma rejeição à inclusão na indústria de tecnologia.
 O autor está preocupado com o aumento da intolerância e potencial discriminação na indústria de tecnologia, mas continua comprometido a viver com respeito e gentileza.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZI Met Paul Graham Once</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Escape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) e Atom oferecem alternativas descentralizadas às mídias sociais centralizadas, permitindo que os usuários controlem seu consumo de conteúdo. Leitores de feed como Miniflux, NetNewsWire e Newsboat possibilitam assinaturas de diversas fontes de conteúdo, incluindo canais do YouTube, podcasts e blogs. Ferramentas como PolitePol podem criar feeds para sites que não os possuem, promovendo a autonomia do usuário no consumo de mídia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEscape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por favor, não force o modo escuro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os designers de sites são aconselhados a não impor o modo escuro aos usuários, pois isso pode causar fadiga ocular, especialmente com configurações de alto contraste, como texto branco em um fundo preto. As Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo Web (WCAG) atualmente sugerem uma proporção mínima de contraste, mas não abordam o contraste máximo, o que pode levar a desconforto; isso pode ser abordado no próximo WCAG 3.0. O modo escuro é benéfico em cenários específicos, como leitura em telas OLED em ambientes escuros ou codificação com Ambientes de Desenvolvimento Integrado (IDEs) que oferecem configurações de contraste confortáveis.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZPor favor, não force o modo escuro</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
