<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Aplicativo que pergunta 'por quê?' toda vez que você desbloqueia seu telefone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty é um aplicativo que incentiva os usuários a desenvolverem hábitos mais saudáveis com o celular por meio de alertas de conscientização ao desbloquear seus dispositivos. O aplicativo enfatiza a privacidade ao operar totalmente de forma local, sem anúncios ou rastreamento, e utiliza permissões do Android apenas para funcionalidade, sem coleta de dados. Com um design minimalista e personalização inteligente, o Intenty possui uma classificação de 4,4 estrelas e mais de 10.000 downloads, atraindo usuários que buscam reduzir o uso inconsciente do celular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAplicativo que pergunta &apos;por quê?&apos; toda vez que você desbloqueia seu telefone</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O capacitor que a Apple soldou incorretamente na fábrica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown destaca um erro de fabricação no Macintosh LC III da Apple, onde um capacitor foi instalado ao contrário, o que pode causar problemas.</li>
<li>O Macintosh LC III, produzido entre 1993 e 1994 para o mercado educacional, não passou por um grande recall apesar desse erro.</li>
<li>Brown aconselha cautela ao substituir capacitores, especialmente com capacitores de tântalo modernos, e recomenda instalá-los corretamente, ao contrário das instruções da serigrafia da PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZO capacitor que a Apple soldou incorretamente na fábrica</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu não precisava do Kubernetes, e você provavelmente também não.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fez a transição do Kubernetes para o Google Cloud Run, citando a complexidade, custo e escalonamento automático lento do Kubernetes como desvantagens. O Google Cloud Run é destacado como uma alternativa mais simples e econômica, cobrando apenas pelo uso real de CPU e memória, e oferecendo escalonamento rápido sem a sobrecarga de gerenciamento do Kubernetes. O autor utiliza o GitHub Actions para integração contínua/desdobramento contínuo (CI/CD), bancos de dados gerenciados e mensagens pub-sub, enfatizando a adequação do Cloud Run para projetos que precisam de simplicidade e eficiência em vez dos recursos extensos do Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEu não precisava do Kubernetes, e você provavelmente também não.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker em extorsões da Snowflake pode ser um soldado dos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dois indivíduos foram presos por roubo de dados de empresas que utilizam Snowflake, enquanto um terceiro suspeito, conhecido como &#39;Kiberphant0m&#39;, ainda está foragido e acredita-se que seja um soldado do Exército dos EUA na Coreia do Sul.</li>
<li>O grupo esteve envolvido na venda de dados roubados e extorsão de empresas, com a AT&amp;T supostamente pagando $370.000 para que os registros roubados fossem deletados.</li>
<li>Autoridades canadenses prenderam Alexander Moucka, e John Erin Binns está preso na Turquia, ambos ligados às violações, enquanto Kiberphant0m continua ativo em fóruns de crimes cibernéticos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker em extorsões da Snowflake pode ser um soldado dos EUA</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice no Navegador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduz o LibreOffice aos navegadores web, permitindo o acesso a partir de qualquer dispositivo com opções para auto-hospedagem ou uso de uma Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) para controle de dados. - A suíte inclui Writer, Calc e Impress para processamento de texto, planilhas e apresentações, e está disponível tanto para web quanto para desktop em Linux e Windows, garantindo compatibilidade de documentos. - O ZetaOffice oferece software de código aberto com opções pagas para uso de CDN e suporte, e integra-se com sistemas existentes via a API UNO do LibreOffice, funcionando eficientemente em navegadores modernos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice no Navegador</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link diz que não corrigirá 60 mil modems mais antigos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link anunciou que não fornecerá patches de segurança para 60.000 modems mais antigos que atingiram o status de fim de vida, instando os usuários a atualizarem para modelos mais novos.</li>
<li>As vulnerabilidades de segurança não corrigidas podem potencialmente permitir que hackers assumam o controle desses dispositivos, representando um risco significativo.</li>
<li>Na maioria dos casos, os modems afetados estão localizados em Taiwan, e para os usuários que não conseguem atualizar, a D-Link recomenda restringir o acesso remoto e usar senhas seguras como medidas de precaução.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link diz que não corrigirá 60 mil modems mais antigos</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain morreu horas após alegar retaliação na NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Professor da NC State, Marshall Brain, fundador do HowStuffWorks.com, foi encontrado morto em seu escritório em 20 de novembro, após alegar retaliação por parte de funcionários da universidade.</li>
<li>Brain afirmou que foi forçado a se aposentar após queixas éticas, mas a universidade não comentou sobre essas alegações ou sobre sua morte.</li>
<li>Ex-alunos e colegas expressaram decepção com o silêncio da universidade, destacando a natureza contínua desta história em desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain morreu horas após alegar retaliação na NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet para Mortais (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor lançou um livro online gratuito intitulado &#39;Janet for Mortals&#39;, focado na linguagem de programação Janet, que levou 20 semanas para ser escrito. O livro inclui 44.000 palavras e é acompanhado por um site com um REPL (Read-Eval-Print Loop) para aprendizado interativo. O livro e projetos relacionados, como vinculações de bibliotecas C++ e uma estrutura de teste, ganharam atenção positiva em plataformas como o Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet para Mortais (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 é uma atualização mais rápida e fácil de instalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) é uma atualização significativa em relação ao CM4, oferecendo desempenho 2-3 vezes mais rápido, USB 3 e compatibilidade com PCIe Gen 3, mantendo o mesmo formato.</li>
<li>O CM5 tem um preço semelhante ao CM4, com o modelo de 8GB começando em $75, e inclui um CPU mais rápido, RAM e gráficos melhorados, embora use mais energia em plena capacidade.</li>
<li>Uma placa IO atualizada também foi lançada por $20, apresentando alimentação USB-C e outras melhorias, destacando o suporte e a modularidade do CM5, apesar da concorrência de outros computadores de placa única (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 é uma atualização mais rápida e fácil de instalar</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os provedores de internet dizem que seu 'excelente atendimento ao cliente' é a razão pela qual os usuários não trocam de fornecedor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grupos de lobby de ISPs argumentam que a concorrência garante altos padrões de atendimento ao cliente, tornando desnecessárias regulamentações adicionais, já que um serviço ruim levaria os clientes a trocar de provedores.</li>
<li>Reguladores na Califórnia e Oregon relatam uma insatisfação generalizada dos clientes, destacando problemas como longos tempos de espera e problemas de faturamento, contradizendo as alegações dos provedores de serviços de internet.</li>
<li>A FCC está revisando as práticas de atendimento ao cliente, mas com a liderança de Brendan Carr, nomeado pelo presidente eleito Trump, novas regulamentações são improváveis, já que o foco se desloca para a redução de encargos regulatórios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOs provedores de internet dizem que seu &apos;excelente atendimento ao cliente&apos; é a razão pela qual os usuários não trocam de fornecedor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recomendação para um engenheiro de software que deseja se atualizar com o que há de mais recente em IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O usuário está ativamente buscando fontes confiáveis para as últimas atualizações em Inteligência Artificial (IA), particularmente através de blogs de tecnologia semelhantes ao Hacker News (HN).</li>
<li>Eles têm experiência no uso do ChatGPT e da API da OpenAI, especificamente na versão 3.5, indicando um interesse prático em ferramentas de IA.</li>
<li>O usuário encontrou o blog de Simon Willison, mas sente que falta coesão, sugerindo a necessidade de fontes de informação de IA mais estruturadas e abrangentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRecomendação para um engenheiro de software que deseja se atualizar com o que há de mais recente em IA</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI pausa modelo de vídeo Sora após artistas vazarem acesso em protesto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI pausa modelo de vídeo Sora após artistas vazarem acesso em protesto</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sim, ele 'parece um pato', mas transportadoras como o novo caminhão de correio do USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A U.S. Postal Service está introduzindo novos caminhões de correio elétricos como parte de um plano de modernização de $9,6 bilhões, oferecendo recursos como ar-condicionado, espaço de carga aumentado e segurança aprimorada.</li>
<li>Originalmente planejada para ser majoritariamente movida a gás, 75% da frota agora será elétrica devido a desafios legais, marcando uma mudança significativa em direção à sustentabilidade.</li>
<li>Apesar de seu design não convencional, os caminhões foram bem recebidos por seu conforto e eficiência, incorporando sugestões de carteiros e incluindo características como superfícies antiderrapantes, airbags e um sistema de prevenção de colisões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSim, ele &apos;parece um pato&apos;, mas transportadoras como o novo caminhão de correio do USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Motor de renderização assíncrono, em Python puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; é um mecanismo de renderização em Python puro que suporta componentes de função assíncronos e síncronos, gerenciamento de contexto semelhante ao React e tags HTML embutidas, tornando-o versátil para várias necessidades de desenvolvimento web. - Ele oferece recursos como suporte a Markdown, internacionalização baseada em JSON e fácil integração com qualquer framework de backend ou frontend, aumentando sua adaptabilidade e personalização. - A biblioteca é de código aberto sob a licença MIT, incentivando contribuições da comunidade, e pode ser instalada via PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Motor de renderização assíncrono, em Python puro</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduz gravações condicionais, permitindo atualizações apenas se um objeto permanecer não modificado, prevenindo sobrescritas concorrentes ao verificar o ETag do objeto. - Este recurso, semelhante ao cabeçalho HTTP if-none-match, permite que os clientes usem o cabeçalho if-match para garantir a consistência do ETag antes de gravar, aumentando a eficiência para aplicações distribuídas. - Disponível sem custo adicional em todas as Regiões da AWS, a implementação pode ser feita usando o AWS SDK, API ou CLI, com mais detalhes no Guia do Usuário do S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 adiciona Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lamentações que contamos a nós mesmos para continuar usando Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo critica o Golang, observando que, embora tenha características atraentes como um runtime assíncrono e coletor de lixo, também possui desvantagens significativas, como a ausência de tipos somatórios e tratamento inadequado de erros. Argumenta que a simplicidade percebida do Go pode ser enganosa, levando a complexidades ocultas e desafios em ambientes de produção, e enfatiza a importância de reconhecer esses problemas em vez de adotar o Go apenas por sua facilidade de uso. O artigo contrasta o Go com o Rust, sugerindo que, apesar dos desafios do Rust, ele oferece soluções mais robustas para gerenciar a complexidade e garantir a correção do código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZLamentações que contamos a nós mesmos para continuar usando Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os Muitos Recalls do Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tesla Cybertruck passou por múltiplos recalls desde seu lançamento, com o mais recente envolvendo inversores de tração defeituosos que afetam mais de 2.400 unidades, levantando preocupações sobre sua confiabilidade.</li>
<li>Apesar dos problemas de qualidade, o design único do Cybertruck continua a atrair compradores, embora sua incapacidade de atender aos padrões de segurança europeus limite seu alcance de mercado.</li>
<li>Os recalls, embora demonstrem a eficácia regulatória, podem prejudicar a reputação da marca Tesla, especialmente considerando a influência significativa de Elon Musk sobre as regulamentações nos EUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZOs Muitos Recalls do Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator frequentemente apoia startups que duplicam outras empresas do YC, mostram os dados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), um acelerador de startups proeminente, é conhecido por lançar empresas de sucesso como Airbnb e Stripe, mas muitas de suas startups criam produtos semelhantes ou idênticos aos de empresas anteriores do YC.</li>
<li>O escândalo da PearAI destacou essa tendência, onde a PearAI foi acusada de clonar outro produto da YC, mas o CEO da YC, Garry Tan, defendeu a prática, citando a importância da escolha e da inovação.</li>
<li>Análise da Deckmatch sobre tendências do YC mostra que categorias populares de startups incluem editores de código de IA, sistemas de PoS para restaurantes e ferramentas de finanças empresariais, com algumas áreas como negociação de criptomoedas vendo um interesse reduzido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator frequentemente apoia startups que duplicam outras empresas do YC, mostram os dados</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interrupção do Fly.io – resolvida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZInterrupção do Fly.io – resolvida</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Short Introduction to Automotive Lidar Technology]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;s Newsletter explora a tecnologia lidar automotiva, que é vital para carros autônomos devido à sua capacidade de produzir imagens de alta resolução usando lasers infravermelhos. O boletim discute os princípios de operação do lidar, incluindo escolhas de comprimento de onda, fotodetectores e técnicas de medição como Time-of-Flight e Frequency Modulated Continuous Wave. Também examina vários sistemas lidar, como opções mecânicas e de estado sólido, com o objetivo de reduzir custos e aprimorar a tecnologia para uma adoção mais ampla em veículos autônomos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZA Short Introduction to Automotive Lidar Technology</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você precisa de identificação para ler as regras do REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma tentativa de acessar as novas regras de identificação digital da TSA revelou problemas com a Lei REAL-ID, já que as regras não são acessíveis publicamente e exigem identificação para acesso, levantando preocupações sobre leis secretas e devido processo legal.</li>
<li>Os padrões de ID digital da TSA, derivados de documentos privados, envolvem interações complexas entre aplicativos, dispositivos e agências governamentais, com preocupações de privacidade sobre o uso de ID registrado.</li>
<li>O autor argumenta que as práticas da TSA violam os direitos de acesso público e relatou o problema ao Escritório do Registro Federal, buscando a retirada da regra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZVocê precisa de identificação para ler as regras do REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma solução para o problema da cebola de J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post aborda o &quot;Problema da Cebola&quot;, que envolve cortar cebolas para alcançar uma variação mínima nos volumes das fatias para uniformidade. - Uma exploração matemática usando cálculo determinou que o ponto de corte ideal é 55,73066% abaixo do centro da cebola, denominado &quot;constante verdadeira da cebola&quot;. - Esta descoberta refina uma sugestão anterior de cortar em direção a um ponto 60% abaixo do centro, proporcionando um método mais preciso para fatias de cebola uniformes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUma solução para o problema da cebola de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis está tentando assumir o controle de todas as bibliotecas OSS Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis está supostamente assumindo o controle de todas as bibliotecas de software de código aberto (OSS) Redis, que incluem as populares como Jedis, Lettuce e redis-py.</li>
<li>Essas bibliotecas estão atualmente fora de serviço, e outra biblioteca, redis-rs, também está enfrentando potencial controle ou encerramento.</li>
<li>Esta situação é significativa, pois afeta os desenvolvedores que dependem dessas bibliotecas para a integração do Redis em suas aplicações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis está tentando assumir o controle de todas as bibliotecas OSS Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Quando os finlandeses cortaram seu dinheiro ao meio para conter a inflação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1945, a Finlândia implementou o &quot;setelinleikkaus&quot;, uma política que exigia que os cidadãos cortassem notas grandes ao meio para combater a inflação pós-Segunda Guerra Mundial, com uma metade mantendo valor e a outra se tornando um título do governo. A política foi ineficaz, pois apenas visava o dinheiro físico, uma parte menor da oferta monetária, ao contrário de reformas mais bem-sucedidas em outros países europeus como a Bélgica. O artigo especula que o controle da inflação no futuro pode envolver congelamentos de contas digitais, um método mais preciso, mas potencialmente controverso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Quando os finlandeses cortaram seu dinheiro ao meio para conter a inflação</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prece, Colocação e Absolvição: Peter Hristoff sobre Tapetes de Oração Islâmicos (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os trabalhos de Peter Hristoff exploram a interseção entre arte e espiritualidade, particularmente através do meio dos tapetes de oração, a partir de 1997. Suas criações, incluindo desenhos e serigrafias, evoluem para peças maiores de &quot;tapete&quot; em papel de arroz, inspiradas por tapetes e kilims turcos, que ele vê como diários pessoais com significados simbólicos. O trabalho de Hristoff incorpora uma &quot;tristeza brilhante&quot;, uma mistura de alegria e tristeza, influenciada pelos escritos do Patriarca Bartolomeu, e continua a explorar os aspectos espirituais e físicos da natureza humana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrece, Colocação e Absolvição: Peter Hristoff sobre Tapetes de Oração Islâmicos (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: Cancelando a Marca Registrada do JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno entrou com uma petição junto ao Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos (USPTO) para cancelar a marca registrada da Oracle sobre &quot;JavaScript&quot;, com o objetivo de torná-la um bem público e remover barreiras legais ao seu uso.</li>
<li>O pedido argumenta que &#39;JavaScript&#39; é um termo genérico, a Oracle cometeu fraude ao renovar a marca registrada, e a Oracle abandonou a marca registrada por não uso.</li>
<li>Mais de 14.000 desenvolvedores apoiam a iniciativa do Deno, e a Oracle tem até 4 de janeiro de 2025 para responder, com o Deno pronto para compartilhar todos os procedimentos com a comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: Cancelando a Marca Registrada do JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite para Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um plugin Jekyll SQLite para aprimorar as capacidades de manipulação de dados dentro do Jekyll, um gerador de sites estáticos popular.</li>
<li>Este plugin permite que os usuários realizem consultas SQL para manipulação de dados, abordando as limitações do Liquid, a linguagem de template do Jekyll, no tratamento de operações de dados complexas.</li>
<li>O plugin foi utilizado com sucesso em produção por um ano, demonstrado com o conjunto de dados Northwind, e o autor convida feedback e sugestões para melhorias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite para Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grisalhamento Prematuro do Cabelo: Revisão com Atualizações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grisalhamento prematuro do cabelo (GPC) é definido como o aparecimento de cabelos grisalhos antes dos 20 anos em caucasianos e antes dos 30 em afro-americanos, impactando a autoestima. As causas do GPC não são totalmente compreendidas, mas estão associadas a distúrbios do envelhecimento, doenças autoimunes e estresse oxidativo, com fatores como tabagismo e deficiências nutricionais contribuindo. Os tratamentos comuns para GPC incluem tinturas de cabelo e suplementos nutricionais, com estudos indicando ligações entre GPC e fatores emocionais, predisposições genéticas e influências ambientais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZGrisalhamento Prematuro do Cabelo: Revisão com Atualizações</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desvirtualização impulsionada por LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O estágio na Thalium focou na desofuscação de binários virtualizados usando LLVM, uma estrutura de compilador, para tornar o código mais compreensível, especialmente no contexto de malware. - A virtualização, uma técnica forte de ofuscação usada por ferramentas como Tigress e VMProtect, codifica programas em instruções virtuais, tornando a engenharia reversa complexa. - O projeto utilizou com sucesso a análise de taint dinâmica para reconstruir o gráfico de fluxo de controle de binários ofuscados pelo Tigress, embora estivesse limitado a funções puras e caminhos de execução únicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDesvirtualização impulsionada por LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direto para Celular]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell é um novo serviço da SpaceX que oferece acesso global a texto, voz e dados para telefones LTE, garantindo conectividade em terra, lagos e águas costeiras.</li>
<li>O serviço começará com serviços de texto em 2024, seguido por suporte a voz, dados e IoT (Internet das Coisas) em 2025, sem necessidade de alterações de hardware ou aplicativos especiais.</li>
<li>Este desenvolvimento destaca a expansão da SpaceX no setor de telecomunicações, proporcionando conectividade contínua sem a necessidade de equipamentos adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direto para Celular</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este site é hospedado no Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Protocolo AT, utilizado pelo Bluesky, suporta hospedagem através de Servidores de Dados Pessoais (PDS), demonstrando sua flexibilidade além dos usos pretendidos. O conteúdo no Bluesky é organizado em registros e blobs, sendo os blobs dados maiores como mídia, que devem ser carregados antes de serem referenciados nos registros. A extensibilidade do protocolo permite aplicações criativas, como hospedagem de sites, potencialmente levando a novos casos de uso no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEste site é hospedado no Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como configuro minhas identidades Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post discute a configuração de identidades do Git usando <code>includeIf</code> para configurações condicionais, permitindo diferentes configurações com base em caminhos de diretórios ou URLs remotas.</li>
<li>O autor compartilha um método para gerenciar múltiplas identidades Git e chaves SSH usando diferentes valores de <code>Host</code> no <code>~/.ssh/config</code> e ajustando as configurações do Git com <code>insteadOf</code>.</li>
<li>O post destaca uma nova abordagem usando <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> para configurações condicionais do Git com base em URLs remotas, aumentando a flexibilidade na gestão de identidades do Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZComo configuro minhas identidades Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Criar, editar, navegar em bancos de dados SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio lançou a versão 3.4.6, abordando o problema da &quot;linha de código SQL preta&quot; da versão anterior 3.4.5 e resolvendo dois problemas adicionais.</li>
<li>Este software é de código aberto, multiplataforma e portátil, disponível gratuitamente sob a licença GPL, e compatível com Windows, Linux e MacOS X.</li>
<li>Notavelmente, o SQLiteStudio não requer instalação, tornando-o conveniente para os usuários criarem, editarem e navegarem em bancos de dados SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Criar, editar, navegar em bancos de dados SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os dois grupos do C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A comunidade C++ está dividida entre empresas de tecnologia modernas que buscam recursos avançados e usuários legados que dependem de sistemas desatualizados, criando uma tensão na evolução da linguagem. O foco do Grupo de Trabalho de Evolução do C++ na compatibilidade retroativa entra em conflito com a demanda por recursos modernos e segurança, levando à insatisfação entre alguns grandes players de tecnologia. Em resposta a esses desafios, o governo dos EUA e empresas como o Google estão explorando ou desenvolvendo linguagens alternativas, como Rust, que priorizam segurança e capacidades modernas em detrimento da compatibilidade retroativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZOs dois grupos do C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky está prestes a superar o Threads em todos os aspectos que importam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, uma plataforma descentralizada inicialmente associada a Jack Dorsey, está ganhando força e agora conta com 3,5 milhões de usuários ativos diários, aproximando-se do Threads da Meta.</li>
<li>A plataforma experimentou um aumento de 300% no número de usuários desde a eleição de 5 de novembro, à medida que jornalistas e acadêmicos migram do X de Elon Musk, buscando um discurso público mais aberto.</li>
<li>Bluesky enfrenta desafios de crescimento devido a problemas como interrupções e golpes, mas seu apelo é fortalecido pela decisão do CEO da Meta, Mark Zuckerberg, de limitar o conteúdo político no Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky está prestes a superar o Threads em todos os aspectos que importam</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pushing AMD's Infinity Fabric to Its Limit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric da AMD, parte da arquitetura Zen, conecta núcleos de CPU e gerencia a latência de memória, com o Zen 5 mostrando melhor manuseio de largura de banda devido ao DDR5 mais rápido e melhor gerenciamento de tráfego.</li>
<li>Zen 2 fornece insights sobre gargalos do Core Complex (CCX) e Core Complex Die (CCD), embora seja uma arquitetura mais antiga.</li>
<li>Embora aplicativos típicos como jogos não exijam muita largura de banda, cargas de trabalho exigentes como o RawTherapee podem revelar as forças e limitações do gerenciamento de latência, particularmente no Zen 4 sob carga pesada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZPushing AMD&apos;s Infinity Fabric to Its Limit</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Exemplos Extravagantes de Consultas Recursivas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Expressões de Tabela Comuns (CTEs) em SQL servem como visões temporárias para uma única instrução, com dois tipos: ordinárias e recursivas, simplificando consultas complexas e lidando com dados hierárquicos, respectivamente.</li>
<li>CTEs são criados usando uma cláusula WITH e podem incluir múltiplos CTEs em uma única declaração, com CTEs recursivos exigindo regras específicas, como o uso dos operadores UNION ou UNION ALL.</li>
<li>Os indícios de materialização, disponíveis na versão 3.35.0 do SQLite e posteriores, orientam o planejador de consultas sobre a implementação de CTE, com limitações como a incapacidade de usar WITH em CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Exemplos Extravagantes de Consultas Recursivas</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei, espere – o desempenho dos funcionários é distribuído de forma Gaussiana?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZEi, espere – o desempenho dos funcionários é distribuído de forma Gaussiana?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Day in the Life: A Tabela BGP Global]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora as flutuações diárias da tabela global BGP (Protocolo de Gateway de Fronteira), concentrando-se em comportamentos de curto prazo, como atributos de caminho incomuns e caminhos instáveis.</li>
<li>Usando uma ferramenta chamada bgpsee, o autor analisa mensagens BGP para descobrir insights sobre atualizações de caminho, comportamentos cíclicos e comprimentos extremos de caminho de AS (Sistema Autônomo).</li>
<li>A exploração destaca a complexidade e resiliência do sistema BGP, enfatizando as dinâmicas intrincadas do roteamento global da internet, apesar de levantar mais perguntas do que respostas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZA Day in the Life: A Tabela BGP Global</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tecnologias de monitoramento da vida selvagem usadas para intimidar e espionar mulheres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores de Cambridge descobriram que tecnologias de monitoramento da vida selvagem, como armadilhas fotográficas e drones, estão sendo mal utilizadas na Índia para espionar mulheres, afetando sua saúde mental e segurança. Essas tecnologias, originalmente destinadas a fins de conservação, estão sendo supostamente usadas por autoridades locais para intimidar mulheres, infringindo seus direitos. O estudo enfatiza a necessidade de uma consideração cuidadosa dos impactos sociais ao implantar tais tecnologias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZTecnologias de monitoramento da vida selvagem usadas para intimidar e espionar mulheres</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vidro fosco dos jogos para a web: interface de usuário em vidro HTML inspirada no desenvolvimento de jogos AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O guia explora a criação de um efeito de vidro fosco em HTML, inspirado por jogos AAA como Forza Horizon 3 e Forza Motorsport 7, fornecendo código de exemplo e recursos.</li>
<li>Principais técnicas incluem o uso de <code>backdrop-filter</code> do CSS para efeitos de desfoque, <code>box-shadow</code> para profundidade e JavaScript para reflexos de luz dinâmicos, com versões tanto em JavaScript quanto sem JavaScript para compatibilidade entre plataformas.</li>
<li>O tutorial inclui uma seção &#39;Receita Final&#39; para um início rápido, permitindo que os usuários criem sua própria interface de vidro deslumbrante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZVidro fosco dos jogos para a web: interface de usuário em vidro HTML inspirada no desenvolvimento de jogos AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker implementado em cerca de 100 linhas de Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker é uma implementação mínima do Docker escrita em aproximadamente 100 linhas de bash, projetada para gerenciamento leve de contêineres.</li>
<li>Requer pacotes e configurações específicas do sistema, incluindo um sistema de arquivos btrfs e configurações de rede, e é melhor executado em uma máquina virtual devido à necessidade de acesso root.</li>
<li>Bocker oferece funcionalidades básicas do Docker, como construção, pull, execução de contêineres e gerenciamento de recursos, mas carece de recursos como contêineres de volume de dados e encaminhamento de portas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker implementado em cerca de 100 linhas de Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como dar feedback a um líder sênior sem ser demitido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter fornece estratégias para dar feedback a líderes seniores de forma segura, como a técnica &quot;ainda mais&quot; e o uso de linguagem diplomática.</li>
<li>A newsletter enfatiza o apoio ao feedback com dados e o compartilhamento de experiências pessoais para melhorar a eficácia da comunicação.</li>
<li>Ele também promove o curso de Comunicação Executiva e Influência de Wes, voltado para melhorar as habilidades de comunicação no local de trabalho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZComo dar feedback a um líder sênior sem ser demitido</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Evidência da escrita alfabética mais antiga conhecida desenterrada em antiga cidade síria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade Johns Hopkins descobriram o que pode ser a escrita alfabética mais antiga conhecida, datando de aproximadamente 2400 a.C., em uma tumba na Síria.</li>
<li>Esta descoberta sugere que a escrita alfabética é 500 anos mais antiga do que se acreditava anteriormente, o que pode alterar a compreensão de suas origens.</li>
<li>O texto, encontrado em cilindros de argila em Tell Umm-el Marra na Síria, é anterior aos roteiros conhecidos do Egito e será apresentado na Reunião Anual da Sociedade Americana de Pesquisa no Exterior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZEvidência da escrita alfabética mais antiga conhecida desenterrada em antiga cidade síria</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenna Diodes no Processador Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog explora a história dos computadores, com foco em computadores vintage e engenharia reversa de circuitos integrados (IC), fornecendo insights sobre as complexidades do design e fabricação de chips.</li>
<li>In uma postagem sobre o processador Pentium, ele explica &#39;diodos de antena&#39;, que protegem os circuitos de cargas induzidas por plasma durante o processo de gravação, um aspecto crítico da fabricação.</li>
<li>Apesar de ter sido lançado em 1993 com 3,1 milhões de transistores, o uso de diodos de antena no Pentium é limitado devido a restrições de espaço, destacando os desafios contínuos no design moderno de CI para mitigar os efeitos de antena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenna Diodes no Processador Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Mistake Que Acaba Com a Carreira]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo enfatiza a importância de planejar o fim da sua carreira, concentrando-se em alcançar objetivos profissionais além da aposentadoria.</li>
<li>Ele descreve três potenciais caminhos de carreira: Senioridade (tornar-se um colaborador individual sênior), Gestão (transição para um papel gerencial) e Independência (trabalhar por conta própria).</li>
<li>O texto enfatiza a necessidade de autorreflexão, desenvolvimento de habilidades e flexibilidade, incentivando os leitores a planejar ativamente suas trajetórias de carreira e a permanecer abertos a mudanças e oportunidades inesperadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZA Mistake Que Acaba Com a Carreira</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain, criador do Howstuffworks.com, morreu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZMarshall Brain, criador do Howstuffworks.com, morreu</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os 'Retornos ao Escritório' Mentem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post do blog critica a pressão para o retorno ao escritório, argumentando que funções como entrada de dados e comunicação digital não necessitam de presença física.</li>
<li>O autor destaca os benefícios do trabalho remoto, como aumento da produtividade, redução do estresse e melhor acessibilidade para funcionários com deficiência e doenças crônicas.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre a potencial perda de jovens talentos se as opções de trabalho remoto forem limitadas, especialmente devido à falta de bônus de desempenho, apesar do aumento da carga de trabalho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZOs &apos;Retornos ao Escritório&apos; Mentem</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[As imagens de mais alta resolução já capturadas de toda a superfície do sol]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Agência Espacial Europeia (ESA) divulgou as imagens de mais alta resolução da superfície do sol, capturadas pelo Solar Orbiter em março de 2023, a menos de 46 milhões de milhas de distância.</li>
<li>O Solar Orbiter, uma missão conjunta com a NASA lançada em 2020, alcançou marcos como capturar as imagens mais próximas do sol e de suas regiões polares.</li>
<li>As novas imagens, capturadas pelo Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) e pelo Extreme Ultraviolet Imager (EUI), oferecem detalhes sem precedentes dos campos magnéticos e da atmosfera externa do sol, com o objetivo de aprimorar a compreensão da natureza dinâmica do sol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAs imagens de mais alta resolução já capturadas de toda a superfície do sol</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revisão do Código-Fonte do Quake 3: Modelo de Rede (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglard elogia o modelo de rede do Quake 3 por seu uso eficiente de UDP/IP, que é preferido em relação ao TCP/IP para minimizar a latência em ambientes de jogos rápidos.</li>
<li>O servidor gerencia a falta de confiabilidade do UDP usando históricos de instantâneos para criar pacotes delta, garantindo uma comunicação eficiente entre o cliente e o servidor.</li>
<li>O módulo NetChannel pré-fragmenta mensagens para evitar a fragmentação pelo roteador e lida com a entrega garantida de certas mensagens, melhorando o desempenho geral da rede.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRevisão do Código-Fonte do Quake 3: Modelo de Rede (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Americanos veem suas economias desaparecerem na crise fintech da Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A falência da empresa de fintech Synapse resultou na perda das economias de milhares de americanos, com contas inicialmente acreditadas como garantidas pelo governo.</li>
<li>A disputa entre a Synapse e o Evolve Bank levou a fundos desaparecidos e questões não resolvidas, deixando os clientes sem acesso às suas contas por meses.</li>
<li>O incidente destaca os riscos associados às empresas de fintech que não possuem relações diretas com bancos tradicionais, já que os órgãos reguladores não intervieram para resolver a crise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmericanos veem suas economias desaparecerem na crise fintech da Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Biblioteca de abstração de janela de cabeçalho único C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RGFW (Riley&#39;s Graphics library FrameWork) é uma biblioteca leve de cabeçalho único para criar aplicações gráficas, oferecendo uma alternativa flexível ao GLFW. RGFW suporta múltiplas plataformas, incluindo UNIX, MacOS, Windows e webASM, com suporte experimental para Wayland, e funciona com vários backends gráficos como OpenGL e Vulkan. É projetada para RSGL, mas pode ser usada de forma independente ou com outras bibliotecas, apresentando um sistema de eventos flexível e compatibilidade com múltiplos compiladores, sob a licença Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Biblioteca de abstração de janela de cabeçalho único C99</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- o irmão mais novo do grande SGI Desktop no IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop lançou uma nova versão focada em alto desempenho, estabilidade e produtividade com um design minimalista e baixo uso de recursos. O ambiente de desktop é projetado para aprimorar a criatividade, priorizando aplicativos do usuário e minimizando distrações visuais, atendendo a usuários de IRIX, artistas gráficos e desenvolvedores. O projeto está em transição para um modelo orientado pela comunidade, incentivando a participação e colaboração dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- o irmão mais novo do grande SGI Desktop no IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 Interpretabilidade com Autoencoders Esparsos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post discute um projeto paralelo pessoal focado em replicar pesquisas de interpretabilidade mecanicista em Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) proprietários, inspirado por trabalhos recentes de empresas como Anthropic, OpenAI e DeepMind.</li>
<li>O autor está buscando feedback e engajamento da comunidade HackerNews, indicando uma abordagem colaborativa e aberta para sua pesquisa.</li>
<li>O projeto está vinculado a publicações acadêmicas recentes, sugerindo que está fundamentado no discurso científico atual e nos avanços no campo da interpretabilidade de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 Interpretabilidade com Autoencoders Esparsos</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um jogo inspirado em Marble Madness em WebGL que construímos para a Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A creative studio desenvolveu um jogo interativo para a Netlify para celebrar a marca de 5 milhões de desenvolvedores, inspirado no clássico jogo Marble Madness. O jogo utiliza Three.js para gráficos 3D e Rapier para física, integrando conteúdo 2D com transformações 3D em CSS para criar uma experiência contínua. O estúdio convida os usuários a experimentarem o jogo e fornecerem feedback, destacando a mistura de conteúdo de marketing com uma experiência semelhante a um jogo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZUm jogo inspirado em Marble Madness em WebGL que construímos para a Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os salmões retornam para desovar em habitat histórico após projeto de remoção de barragem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Após a demolição de quatro barragens no rio Klamath, centenas de salmões retornaram para desovar em áreas que anteriormente eram inacessíveis, marcando uma rápida recuperação ecológica.</li>
<li>Este evento é uma vitória significativa para as tribos locais que defenderam a remoção da barragem para restaurar o ecossistema do rio, destacando o sucesso do projeto na melhoria da qualidade da água e da saúde dos salmões.</li>
<li>O projeto é considerado a maior remoção de barragem na história dos EUA, com o rápido retorno dos salmões superando as expectativas e proporcionando otimismo para o futuro do rio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZOs salmões retornam para desovar em habitat histórico após projeto de remoção de barragem</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon investirá mais US$ 4 bilhões na Anthropic, maior rival da OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon anunciou um investimento significativo de US$ 4 bilhões na Anthropic, uma startup de IA fundada por ex-executivos da OpenAI, aumentando seu investimento total para US$ 8 bilhões. A Amazon Web Services (AWS) será o principal parceiro de nuvem e treinamento da Anthropic, oferecendo aos clientes da AWS acesso antecipado para personalizar o chatbot Claude da Anthropic com seus dados. Este investimento destaca a natureza competitiva do mercado de IA generativa, com a Anthropic recentemente revelando agentes de IA para tarefas complexas e o Google tendo anteriormente investido US$ 2 bilhões na empresa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investirá mais US$ 4 bilhões na Anthropic, maior rival da OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autoflow, uma ferramenta de base de conhecimento conversacional e baseada em Graph RAG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow é um Grafo de Conhecimento de código aberto chamado GraphRAG, que utiliza TiDB Vector, LlamaIndex e DSPy, apresentando uma busca conversacional no estilo de perplexidade e um rastreador de sites para extração de URLs de sitemaps.</li>
<li>Ele pode ser implantado usando Docker Compose, exigindo 4 núcleos de CPU e 8GB de RAM, e inclui um conjunto de tecnologias composto por TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js e shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permite que os usuários editem o Knowledge Graph para precisão e oferece um trecho de JavaScript incorporável para integrar uma janela de busca conversacional em sites.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, uma ferramenta de base de conhecimento conversacional e baseada em Graph RAG</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agora, o Amazon S3 oferece suporte à capacidade de anexar dados a um objeto.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone agora suporta a adição de dados a objetos existentes, eliminando a necessidade de armazenamento local e beneficiando aplicações como processamento de logs e transmissão de mídia.</li>
<li>Este recurso está disponível em todas as Regiões da AWS e pode ser acessado usando o AWS SDK, CLI ou Mountpoint para Amazon S3 (versão 1.12.0 ou superior).</li>
<li>A atualização é particularmente vantajosa para aplicações que requerem atualizações contínuas de arquivos, melhorando a eficiência e reduzindo o overhead de armazenamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAgora, o Amazon S3 oferece suporte à capacidade de anexar dados a um objeto.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A câmera de 'meta-óptica' que é do tamanho de um grão de sal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade de Princeton e da Universidade de Washington criaram uma câmera de &#39;meta-óptica&#39;, notavelmente pequena, do tamanho de um grão de sal, e 500.000 vezes menor que as câmeras tradicionais.</li>
<li>Esta câmera utiliza uma metassuperfície com 1,6 milhões de postes cilíndricos para capturar imagens de alta qualidade e em cores, potencialmente transformando campos como imagem médica, eletrônicos de consumo e telescópios espaciais.</li>
<li>As metasuperfícies são fabricadas usando técnicas semelhantes à produção de chips de computador, o que pode reduzir os custos e ampliar a gama de aplicações para essas câmeras ultracompactas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZA câmera de &apos;meta-óptica&apos; que é do tamanho de um grão de sal</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[História dos dois mil consoles portáteis Playdate roubados]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZHistória dos dois mil consoles portáteis Playdate roubados</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qual é o próximo passo para o WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O desenvolvimento da especificação WebGPU está em andamento ativo, com grandes empresas de tecnologia como Google, Mozilla, Apple, Intel e Microsoft colaborando semanalmente. - Uma reunião recente teve como objetivo avançar o WebGPU para o status de recomendação candidata para o World Wide Web Consortium (W3C) e discutiu novas funcionalidades, como subgrupos, buffers de texel e átomos de 64 bits. - A reunião destacou a importância da colaboração e do feedback, focando em aprimorar as capacidades do WebGPU para gráficos na web e inteligência artificial (IA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZQual é o próximo passo para o WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 foi lançado em 21 de novembro de 2024, introduzindo um mecanismo mais rápido e uma cadeia de ferramentas unificada. Esta versão enfatiza uma configuração centrada em CSS, atendendo às necessidades modernas de desenvolvimento web com recursos como camadas de cascata nativas e cores de amplo espectro. Os usuários são incentivados a explorar a documentação beta para contribuir com a preparação para o lançamento estável esperado no início do próximo ano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal Penal Internacional emite mandados para Netanyahu, Gallant e autoridades do Hamas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZTribunal Penal Internacional emite mandados para Netanyahu, Gallant e autoridades do Hamas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Todos são capazes de pensar matematicamente e podem se beneficiar disso.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, um matemático, afirma que o pensamento matemático, que equilibra intuição e lógica, é benéfico para todos, aprimorando a criatividade e a compreensão. Em seu livro &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot;, Bessis compara o pensamento matemático a um diálogo entre razão e instinto, semelhante ao yoga, e enfatiza que é uma habilidade desenvolvida através da prática. Bessis vê a matemática como uma lição de vida universal que pode trazer alegria, clareza e autoconfiança, sugerindo que não é apenas resolução de problemas, mas uma forma de autoajuda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZTodos são capazes de pensar matematicamente e podem se beneficiar disso.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library ajuda estudantes a superar a pobreza acadêmica, aponta estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A study in the Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examines the use of Z-Library, a shadow library providing free books and academic articles, highlighting high costs and limited access as primary motivators.</li>
<li>Estudantes de pós-graduação chineses, entre outros, utilizam a Z-Library para combater a pobreza acadêmica, considerando-a crucial para o sucesso acadêmico, apesar dos problemas legais enfrentados pela plataforma.</li>
<li>O estudo recomenda que universidades e editoras aumentem o acesso gratuito ao conteúdo para reduzir as divisões digitais e atender às necessidades dos estudantes que dependem desses recursos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library ajuda estudantes a superar a pobreza acadêmica, aponta estudo</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Medicamento para perda de peso encontrado para reduzir músculos em camundongos e células humanas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A pesquisa da Universidade de Alberta indica que medicamentos para perda de peso, como o Ozempic, podem levar à redução do coração e dos músculos, levantando preocupações sobre potenciais efeitos à saúde a longo prazo.</li>
<li>O estudo observou perda de músculo cardíaco tanto em camundongos quanto em células humanas, levando os pesquisadores a recomendar o monitoramento da saúde cardíaca em usuários desses medicamentos.</li>
<li>Especialistas sugerem que até 40% da perda de peso com esses medicamentos é de massa muscular, aconselhando os usuários a manter a massa muscular por meio de nutrição adequada e treinamento de resistência durante o tratamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZMedicamento para perda de peso encontrado para reduzir músculos em camundongos e células humanas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A common urban intersection in the Netherlands (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os cruzamentos urbanos nos Países Baixos, como os em &#39;s-Hertogenbosch, são projetados para priorizar a segurança e a eficiência para todos os usuários da estrada, incluindo o tráfego motorizado, ciclistas e pedestres.</li>
<li>Os principais recursos incluem ciclovias protegidas, interseções elevadas, sinalização viária clara e regras de prioridade que favorecem o tráfego não motorizado, reduzindo a necessidade de semáforos.</li>
<li>Essa abordagem de design enfatiza o compromisso holandês em acomodar diversos tipos de tráfego por meio de um planejamento de infraestrutura inovador e cuidadoso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZA common urban intersection in the Netherlands (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google para de permitir que sites como Forbes dominem a busca por 'Melhores Gomas de CBD']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google revisou sua política de abuso de reputação de sites para abordar o &#39;Parasite SEO&#39;, onde sites estabelecidos usam sua autoridade de domínio para promover recomendações de produtos de terceiros não relacionados.</li>
<li>Esta atualização levou a uma queda nos rankings de busca para sites como Forbes e Time, que vinham usando essa tática para conteúdo de afiliados.</li>
<li>A mudança de política visa melhorar a experiência de busca, reduzindo a influência de práticas de SEO exploratórias nos resultados de pesquisa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle para de permitir que sites como Forbes dominem a busca por &apos;Melhores Gomas de CBD&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Aplicações desktop multiplataforma escritas em TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun é uma ferramenta para desenvolver aplicativos de desktop rápidos, pequenos e multiplataforma usando Typescript, aproveitando o bun para execução e zig para vinculações nativas.</li>
<li>Você pode instalar a versão mais recente, Electrobun v0.0.13, com <code>$ bun install electrobun</code>, oferecendo pacotes de aplicativos compactos (~12MB) e atualizações mínimas (tão pequenas quanto 4KB).</li>
<li>Ele fornece um fluxo de trabalho integrado que permite aos desenvolvedores começar a codificar em 5 minutos e distribuir aplicativos em 10, garantindo desempenho eficiente com processos isolados e capacidades fáceis de Chamada de Procedimento Remoto (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Aplicações desktop multiplataforma escritas em TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduz atualizações significativas, incluindo ganchos de propriedade para propriedades computadas e visibilidade assimétrica para controle de acesso a propriedades. As melhorias incluem uma API DOM atualizada com suporte a HTML5, novas funções de array e uma nova implementação JIT (Just-In-Time) para desempenho aprimorado. As funcionalidades obsoletas envolvem extensões desagregadas e mudanças em certas constantes e funções, incentivando os usuários a atualizar para obter melhor desempenho e sintaxe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrum's Law em Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, nomeada em homenagem ao engenheiro do Google Hyrum Wright, sugere que com usuários suficientes de API, todos os comportamentos observáveis serão utilizados por alguém, tornando as mudanças arriscadas.</li>
<li>Na linguagem de programação Go, alterar mensagens de erro como &quot;http: request body too large&quot; pode interromper o código existente que depende dessas mensagens, ilustrando a Lei de Hyrum.</li>
<li>Esse conceito não é exclusivo do Go; ele também é evidente em outras linguagens como JavaScript, enfatizando a importância de projetar sistemas para minimizar dependências não intencionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrum&apos;s Law em Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-sourceamos nossa tecnologia de monitoramento de compostagem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. é uma startup focada em melhorar a eficiência da compostagem tanto para uso residencial quanto industrial através de tecnologia de código aberto. A tecnologia integra-se com plataformas como Raspberry Pi e Arduino, utilizando sensores para monitorar gás, temperatura, umidade e pressão do ar, com dados exportáveis como arquivos CSV. Embora inicialmente projetada para monitoramento de compostagem, a tecnologia é adaptável para aplicações de Internet das Coisas (IoT) e monitoramento ambiental.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZOpen-sourceamos nossa tecnologia de monitoramento de compostagem</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O meme-ificação do 'Núcleo Demoníaco']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O &#39;Núcleo Demônio&#39;, associado a dois acidentes nucleares fatais, tornou-se um meme sombrio na internet, frequentemente apresentando justaposições inesperadas com personagens de anime fofos. A popularidade do meme desde 2019 destaca um interesse de nicho que ganhou reconhecimento mais amplo, apesar de ser considerado de mau gosto. O &#39;Núcleo Demônio&#39; foi o terceiro núcleo de plutônio destinado à Segunda Guerra Mundial, adicionando complexidade à sua transformação em meme, especialmente devido às suas origens japonesas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZO meme-ificação do &apos;Núcleo Demoníaco&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Matrix: Geração de Mundo de Horizonte Infinito com Interação em Tempo Real]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto Matrix está desenvolvendo um universo digital imersivo em tempo real com visuais de alta qualidade e precisão em nível de quadro, inspirado no conceito do filme.</li>
<li>Ele utiliza modelos avançados como o Swin-DPM para gerar vídeos infinitamente longos, permitindo o controle em tempo real e a exploração de ambientes dinâmicos.</li>
<li>O projeto planeja tornar seus dados de código aberto para incentivar a pesquisa e a inovação, exibindo cenas diversas que misturam ambientes virtuais e do mundo real.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZO Matrix: Geração de Mundo de Horizonte Infinito com Interação em Tempo Real</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Planejador de rotas de bicicleta que segue quase exclusivamente trilhas oficiais para bicicletas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A nova aplicação de planejamento de rotas para cicloturismo foi desenvolvida, focando na utilização da infraestrutura de bicicletas existente e permitindo que os usuários explorem rotas através de mapas ou trilhas oficiais. Atualmente, a aplicação cobre a Europa e utiliza dados do OpenStreetMap para um planejamento de rotas otimizado, com planos futuros de expansão para a América do Norte e globalmente. Tecnicamente, a aplicação emprega o Graphhopper para encontrar rotas, é construída com Next.js 14 e Typescript, e utiliza um backend .NET, com tiles de mapa fornecidos pelo MapTiler, embora o auto-hospedagem esteja planejado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPlanejador de rotas de bicicleta que segue quase exclusivamente trilhas oficiais para bicicletas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing cobrou 8.000% acima do mercado da Força Aérea dos EUA por dispensadores de sabão]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing cobrou 8.000% acima do mercado da Força Aérea dos EUA por dispensadores de sabão</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resiliência da Internet na Europa mitiga impacto de cortes em cabos submarinos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os cortes recentes de cabos no Mar Báltico, especificamente os cabos BCS East-West Interlink e C-Lion1, não interromperam significativamente a conectividade com a Internet na Europa devido à infraestrutura resiliente.</li>
<li>Robusta infraestrutura de Internet da Europa, com múltiplas conexões submarinas e terrestres, garante impacto mínimo de tais incidentes ao fornecer rotas alternativas.</li>
<li>Cloudflare Radar monitora ativamente a conectividade global da Internet, oferecendo atualizações por meio de redes sociais e postagens em blogs, destacando a importância de uma arquitetura de rede redundante para prevenir interrupções.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZResiliência da Internet na Europa mitiga impacto de cortes em cabos submarinos</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt tem 10 anos agora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt é uma autoridade certificadora gratuita que simplifica a obtenção e o gerenciamento de certificados de servidor, abordando os desafios de custo e complexidade.</li>
<li>Com o apoio de grandes organizações como Mozilla, Cisco e a Electronic Frontier Foundation (EFF), ele visa tornar a segurança na Internet acessível e aberta a todos.</li>
<li>Os princípios fundamentais do Let&#39;s Encrypt incluem ser gratuito, automático, seguro, transparente, aberto e cooperativo, com oportunidades para patrocínio ou contribuição para apoiar a iniciativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt tem 10 anos agora</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic permite que Internet Archive distribua Unreal e Unreal Tournament para sempre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Há uma sugestão de que, se o projeto de lei HR 9495 for aprovado, ele poderia potencialmente classificar o Internet Archive como uma organização terrorista sem justificativa clara.</li>
<li>A preocupação é levantada por uma fonte anônima, indicando que essa classificação pode não ser um foco principal ou prioridade do projeto de lei.</li>
<li>A implicação de tal classificação poderia ter consequências significativas para o Internet Archive, uma biblioteca digital que oferece acesso gratuito a uma vasta coleção de conteúdo digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic permite que Internet Archive distribua Unreal e Unreal Tournament para sempre</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'construiu' seu caminho para >600k vendidos em um mês]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, um jogo de construção relaxante da Pounce Light, vendeu mais de 600.000 cópias em um mês após seu lançamento no Steam, indicando um sucesso comercial significativo.</li>
<li>O jogo ganhou popularidade através de vídeos virais e participação no Next Fest da Steam, resultando em mais de 1,3 milhão de listas de desejos, demonstrando estratégias de marketing eficazes.</li>
<li>Seu sucesso é atribuído à sua experiência serena e sem objetivos em um ambiente sandbox, além da envolvente tecnologia de geração procedural, atraindo fãs de jogos acolhedores e de construção de cidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;construiu&apos; seu caminho para &gt;600k vendidos em um mês</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Anti-Aliasing Analítico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anti-Aliasing Analítico é uma técnica projetada para remover bordas serrilhadas (jaggies) em imagens rasterizadas, pré-calculando o desvanecimento das bordas das formas, garantindo bordas suaves sem artefatos. Este método é eficiente, pois não requer buffers ou hardware adicionais e é compatível com o WebGL 1.0 básico, tornando-o acessível para várias aplicações. Destaca-se por seu uso profissional em plataformas como Unity e Valve Software, oferecendo clareza e nitidez sem a desfocagem comum em outros métodos de anti-aliasing, como SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) e DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Anti-Aliasing Analítico</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que é a origem da imagem do tanque no lago que se tornou um meme? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZO que é a origem da imagem do tanque no lago que se tornou um meme? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 cruzou ambos os cabos C-Lion 1 e BSC em momentos que coincidem com quando eles quebraram]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 cruzou ambos os cabos C-Lion 1 e BSC em momentos que coincidem com quando eles quebraram</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando as estimativas se transformaram em prazos?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em projetos de modernização de software, as estimativas devem ser vistas como diretrizes flexíveis em vez de prazos rígidos, devido à natureza imprevisível desses projetos.</li>
<li>Indu Alagarsamy compara a modernização da arquitetura ao reparo de automóveis, destacando a necessidade de adaptabilidade e aprovações adicionais quando surgem problemas imprevistos.</li>
<li>Uma liderança eficaz nesses projetos envolve fazer perguntas perspicazes, abraçar a experimentação e utilizar estruturas adequadas para navegar nas complexidades e alcançar o sucesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZQuando as estimativas se transformaram em prazos?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Super Heavy da SpaceX cai no golfo, cancelando pouso com hashis]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSuper Heavy da SpaceX cai no golfo, cancelando pouso com hashis</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usando atualizações de código quente em Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, uma equipe de consultoria em Elixir, investiga as atualizações de código quente do Erlang, uma característica distintiva que permite alterações de código sem parar o sistema.</li>
<li>Embora o Elixir, baseado em Erlang, suporte atualizações de código em tempo real, o lançamento padrão do mix carece dos arquivos necessários, levando especialistas a recomendar o aprendizado dessa habilidade.</li>
<li>Atualizações de código em tempo real são particularmente úteis no desenvolvimento com Nerves para dispositivos embarcados, e mais ferramentas em Elixir poderiam aprimorar esse processo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZUsando atualizações de código quente em Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple confirma ataques de dia zero atingindo sistemas macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple confirma ataques de dia zero atingindo sistemas macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compreendendo o algoritmo de busca de texto completo BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, ou Best Match 25, é um algoritmo amplamente utilizado para busca de texto completo, implementado em sistemas como Lucene/Elasticsearch e SQLite, e frequentemente combinado com busca de similaridade vetorial em sistemas de busca híbridos.</li>
<li>Classifica documentos com base na relevância para uma consulta usando fatores como termos da consulta, Frequência Inversa de Documentos (IDF), frequência de termos e normalização do comprimento do documento, seguindo o Princípio de Classificação de Probabilidade.</li>
<li>Os escores BM25 são específicos do contexto, o que significa que são comparáveis dentro da mesma coleção de documentos, mas não entre diferentes coleções ou ao longo do tempo, devido a possíveis mudanças na coleção que afetam os escores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZCompreendendo o algoritmo de busca de texto completo BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, lançado em 19 de novembro de 2024, traz atualizações significativas, incluindo a Vinculação de Luz e Sombra do EEVEE, um novo nó BSDF Metálico e o nó de textura Gabor Noise.</li>
<li>Os aprimoramentos incluem composição interativa de múltiplas passagens, edição de UV melhorada e atualizações significativas nos Geometry Nodes e Grease Pencil para melhor desempenho e novas ferramentas.</li>
<li>O lançamento também apresenta melhorias na interface do usuário, aprimoramentos no Sequenciador de Vídeo, suporte ao backend Vulkan, e continua gratuito, apoiado por doações da comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – fork moderno e aberto do Riak]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – fork moderno e aberto do Riak</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Máquina Virtual para a Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM é uma máquina virtual Linux que opera dentro de um navegador web usando HTML5 e WebAssembly, utilizando o motor de virtualização CheerpX para suportar binários x86.</li>
<li>Ele oferece um ambiente sem servidor, do lado do cliente, com capacidades de rede habilitadas através do Tailscale, uma rede VPN, tornando-o acessível sem a infraestrutura tradicional de servidor.</li>
<li>WebVM é de código aberto sob a Licença Apache 2.0, com restrições específicas para uso organizacional, e pode ser implantado ao bifurcar o repositório, habilitar o GitHub Pages e personalizar os Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Máquina Virtual para a Web</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky está inaugurando uma era de escolha de algoritmos nas mídias sociais.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, uma rede social com mais de 20 milhões de usuários, oferece controle personalizado sobre algoritmos de mídia social, permitindo que os usuários escolham seu conteúdo.</li>
<li>Ao contrário de plataformas como o X (anteriormente Twitter), onde algoritmos ditam o conteúdo, o Bluesky oferece um &#39;mercado de algoritmos&#39; para que os usuários selecionem feeds com base em interesses.</li>
<li>Essa abordagem capacita os usuários a moldar sua experiência nas redes sociais e pode estabelecer um novo padrão na indústria, apesar dos desafios em encontrar ou criar o feed certo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky está inaugurando uma era de escolha de algoritmos nas mídias sociais.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ pressionará o Google para vender o Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZDOJ pressionará o Google para vender o Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B agora opera a 969 tokens/s no Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frontier AI&#39;s Llama 3.1 405B no Cerebras estabeleceu um novo recorde de velocidade, alcançando 969 tokens por segundo, tornando-se o modelo de fronteira mais rápido disponível.</li>
<li>O modelo suporta um comprimento de contexto de 128K e oferece a menor latência de tempo para o primeiro token em 240ms, melhorando significativamente a experiência do usuário.</li>
<li>Cerebras disponibilizou o Llama 3.1 para testes de clientes, com disponibilidade geral esperada para o primeiro trimestre de 2025, e preços definidos em $6 por milhão de tokens de entrada e $12 por milhão de tokens de saída.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B agora opera a 969 tokens/s no Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scientific American's departing editor e a politização da ciência]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, ex-editora da Scientific American, renunciou após postagens controversas nas redes sociais e críticas em relação à sua direção editorial.</li>
<li>Durante seu mandato, a revista enfrentou acusações de promover uma agenda política, o que, segundo críticos, comprometeu sua credibilidade científica, especialmente em tópicos sensíveis como a medicina de gênero para jovens.</li>
<li>A situação contribuiu para uma crise mais ampla de confiança na autoridade científica, com apelos para que a Scientific American priorize a ciência em detrimento da política para recuperar sua reputação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZScientific American&apos;s departing editor e a politização da ciência</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novos Tiles Vetoriais do OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) lançou tiles vetoriais no formato Mapbox Vector Tiles (MVT), permitindo que os usuários personalizem estilos de mapa e alterem idiomas de rótulos, melhorando a clareza e a flexibilidade dos mapas.</li>
<li>Esta atualização marca uma mudança em relação ao uso anterior de blocos raster estáticos, permitindo imagens mais nítidas e uma interação de dados mais dinâmica.</li>
<li>O post inclui orientações sobre como configurar um ambiente Python e utilizar o DuckDB para análise de dados, com visualização possível através de ferramentas como QGIS e Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZNovos Tiles Vetoriais do OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Moedas justas tendem a cair no lado em que começaram: Evidências de 350.757 lançamentos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMoedas justas tendem a cair no lado em que começaram: Evidências de 350.757 lançamentos</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Uma ferramenta de benchmarking de linha de comando]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine é uma ferramenta de benchmarking de linha de comando versátil que suporta análise estatística, comandos de shell arbitrários e fornece feedback de progresso em tempo real. Oferece recursos como execuções de aquecimento, comandos de limpeza de cache, detecção de outliers e suporta a exportação de resultados nos formatos CSV, JSON e Markdown. A ferramenta é compatível com múltiplos sistemas operacionais e gerenciadores de pacotes, e possui licença dupla sob a MIT e Apache License 2.0, tornando-a acessível e flexível para desenvolvedores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Uma ferramenta de benchmarking de linha de comando</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratos aprenderam a dirigir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A neurocientista treinou ratos para dirigir pequenos carros, demonstrando que a antecipação da diversão pode aumentar a motivação e a alegria, afetando o comportamento e a função cerebral.</li>
<li>O estudo descobriu que a antecipação positiva pode mudar estilos cognitivos de pessimistas para otimistas, destacando o papel de ambientes enriquecidos e períodos de espera por recompensas.</li>
<li>Observações do comportamento de ratos, como a postura da cauda, forneceram insights sobre expressões emocionais, enfatizando a importância de experiências positivas na formação do cérebro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRatos aprenderam a dirigir</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Roteamento CNC de grande formato acessível]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 é uma fresadora CNC (Controle Numérico Computadorizado) de grande formato que facilita para os usuários a transformação de designs digitais em criações físicas.</li>
<li>A comunidade Maslow é ativa em compartilhar diversos projetos, incluindo móveis, arte, barcos e placas, demonstrando a versatilidade da plataforma e incentivando a criatividade.</li>
<li>Os usuários criaram com sucesso vários itens, como mesas de pé, gravações e até uma casa minúscula, destacando o potencial da tecnologia CNC para projetos inovadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Roteamento CNC de grande formato acessível</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia Reversa do Reinício por Inatividade do iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 introduziu um recurso de reinicialização por inatividade que reinicia automaticamente iPhones após 3 dias de inatividade para aumentar a segurança. - Este recurso transita dispositivos do estado mais vulnerável Após o Primeiro Desbloqueio (AFU) para o estado mais seguro Antes do Primeiro Desbloqueio (BFU), protegendo os dados do usuário. - O Processador de Enclave Seguro (SEP) monitora o último tempo de desbloqueio e aciona uma reinicialização se o dispositivo estiver inativo por mais de 3 dias, reduzindo efetivamente o risco de roubo e acesso não autorizado, embora apresente desafios para a aplicação da lei na extração de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZEngenharia Reversa do Reinício por Inatividade do iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estamos encerrando a Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel está encerrando suas atividades em 30 de outubro de 2024, devido à incapacidade de alcançar sucesso comercial ou um modelo de negócios sustentável, apesar do apoio da comunidade.</li>
<li>Contribuições significativas para o FreeCAD incluem uma nova bancada de montagem, um solucionador de restrições 3D e melhorias no Sketcher e no TechDraw, todos os quais permanecerão de código aberto.</li>
<li>Embora a Ondsel ES não vá lançar a v2024.3, ex-membros da equipe continuarão contribuindo para o FreeCAD, e os usuários terão tempo para baixar seus dados antes que o servidor seja desligado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZEstamos encerrando a Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que a instalação do Windows 95 usava três sistemas operacionais?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZPor que a instalação do Windows 95 usava três sistemas operacionais?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fui banido da conta de acessibilidade do hCaptcha por não ser cego (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A proibição de um usuário cego da conta de acessibilidade do hCaptcha destaca possíveis falhas nas medidas de acessibilidade do hCaptcha. - O incidente ressalta os riscos de depender de empresas que podem intencionalmente tornar seus produtos inacessíveis, com soluções alternativas não confiáveis. - O usuário aconselha cautela para aqueles que dependem de tais serviços e sugere compartilhar este aviso, especialmente com webmasters que utilizam o hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZFui banido da conta de acessibilidade do hCaptcha por não ser cego (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notebooks HTML Reativos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute o uso do HTML como uma plataforma unificada para publicação científica, eliminando a necessidade de múltiplas ferramentas como Jupyter ou LaTeX. Ele apresenta a criação de notebooks HTML reativos com elementos interativos usando bibliotecas como Observable, Pyodide e WebR. O potencial do HTML para simplificar o processo de publicação é destacado, com uma menção à biblioteca @celine/celine para desenvolvimento adicional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNotebooks HTML Reativos</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novo mecanismo JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um novo motor JavaScript está sendo desenvolvido usando design orientado a dados, que otimiza o armazenamento e o acesso aos dados. - As principais características incluem o armazenamento de dados em vetores específicos de tipo e o uso de índices discriminados por tipo para referências de heap, melhorando o desempenho. - Os objetos são divididos em vetores específicos de tipo e divididos para evitar a leitura de partes não utilizadas, melhorando a eficiência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNovo mecanismo JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você poderia ter projetado uma codificação posicional de última geração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post examina o desenvolvimento da codificação posicional em modelos transformadores, enfatizando a Codificação Posicional Rotativa (RoPE) usada em modelos avançados como o LLama 3.2. Discute a necessidade de informações posicionais em mecanismos de auto-atenção para compreender as relações entre tokens, comparando vários métodos de codificação e suas limitações. RoPE é introduzido como um método que codifica posições relativas por meio de rotações, melhorando o desempenho sem alterar a informação semântica, com potenciais extensões para dados multidimensionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZVocê poderia ter projetado uma codificação posicional de última geração</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adolescente por trás de centenas de ataques de swatting se declara culpado de acusações federais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, um jovem de 18 anos da Califórnia, declarou-se culpado de acusações federais por realizar mais de 375 ataques de swatting, visando escolas, instituições religiosas e políticos dos EUA. Operando sob o pseudônimo &quot;Torswats&quot;, Filion fazia parte de um grupo internacional de swatting, causando medo e caos generalizados nos EUA. Ele enfrenta até cinco anos de prisão por cada uma das quatro acusações de fazer ameaças interestaduais, com a data de sua sentença ainda a ser determinada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAdolescente por trás de centenas de ataques de swatting se declara culpado de acusações federais</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[É hora de substituir o TCP no datacenter (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo critica o TCP (Protocolo de Controle de Transmissão) como desatualizado para datacenters modernos, citando problemas como orientação de fluxo e entrega de pacotes em ordem. Propõe o Homa como substituto, que resolve essas limitações do TCP, mas não é compatível com a API do TCP. A adoção do Homa poderia ser facilitada através da integração com frameworks de RPC (Chamada de Procedimento Remoto), tornando-o mais acessível para uso generalizado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZÉ hora de substituir o TCP no datacenter (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O aplicativo que criei para ajudar a gerenciar meu diabetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, um estudante, desenvolveu o Islet, um aplicativo de gerenciamento de diabetes alimentado pelo GPT-4o-mini, agora disponível na App Store.</li>
<li>O aplicativo foi inicialmente um projeto de verão e oferece recursos como gerenciamento de insulina, contagem de carboidratos, monitoramento de glicose no sangue, sugestões de refeições personalizadas e acompanhamento de atividades.</li>
<li>Islet demonstra o potencial da IA em abordar questões de saúde do mundo real, particularmente para indivíduos com diabetes Tipo 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZO aplicativo que criei para ajudar a gerenciar meu diabetes</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como as empresas negras japonesas oprimem os trabalhadores (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O termo &#39;empresa negra&#39; descreve locais de trabalho exploradores, particularmente em indústrias de colarinho branco, originando-se no Japão e ganhando destaque no início dos anos 2000. O &#39;Prêmio Corporações Negras&#39; foi criado em 2012 para destacar os piores infratores, com a Watami Foodservice Co. frequentemente reconhecida por mau tratamento aos funcionários. Uma lista de verificação do advogado Yoshiyuki Iwasa ajuda a identificar empresas negras, com critérios como horas extras não pagas e ambientes de trabalho abusivos, enquanto o Ministério da Saúde, Trabalho e Bem-Estar do Japão está trabalhando para resolver essas questões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZComo as empresas negras japonesas oprimem os trabalhadores (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trabalhadores japoneses recorrem a agências de demissão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A pesquisa da Mynavi Corp. indica um aumento no uso de agências de demissão no Japão, com 20% dos trabalhadores na faixa dos 20 anos utilizando esses serviços para deixar seus empregos.</li>
<li>Agências de demissão, como a Momuri, ajudam jovens trabalhadores a deixarem empregos que impactam negativamente sua saúde mental, gerenciando o processo de demissão mediante uma taxa.</li>
<li>Essa tendência significa uma mudança geracional em direção à valorização do bem-estar mental e ao desafio das normas tradicionais de trabalho japonesas, potencialmente levando a uma cultura de trabalho mais equilibrada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTrabalhadores japoneses recorrem a agências de demissão</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Butão, após priorizar a felicidade, agora enfrenta uma crise existencial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan está vivenciando uma emigração significativa de jovens, apesar de oferecer assistência médica gratuita, educação e uma economia em crescimento, enquanto eles buscam melhores oportunidades de emprego no exterior, particularmente na Austrália.</li>
<li>Em resposta, o rei do Butão planeja desenvolver a Cidade da Atenção Plena de Gelephu, projetada pelo arquiteto dinamarquês Bjarke Ingels, para criar empregos e atrair jovens de volta, com foco no desenvolvimento sustentável e nos valores butaneses.</li>
<li>O sucesso deste projeto é considerado vital para o futuro do Butão, com alguns cidadãos, como a jornalista Namgay Zam, inspirados a apoiar a iniciativa e permanecer no país.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZButão, após priorizar a felicidade, agora enfrenta uma crise existencial</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museu de Arte Ruim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Museu da Arte Ruim (MOBA) é um museu único em Boston dedicado a exibir arte que é humoristicamente falha e que normalmente não seria exibida em museus tradicionais.</li>
<li>Localizado dentro da Dorchester Brewing Co, o MOBA oferece entrada gratuita, permitindo que os visitantes desfrutem tanto da arte quanto das ofertas da cervejaria, como cervejas artesanais e comida do M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA é destaque em um vídeo de 7 minutos da WSBE RI PBS no YouTube, e como uma organização sem fins lucrativos, aceita doações dedutíveis de impostos para apoiar sua missão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseu de Arte Ruim</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kernel Linux 6.12 foi lançado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O kernel 6.12 foi lançado por Linus Torvalds, aderindo ao cronograma regular de lançamentos, e é significativo como a versão de Suporte de Longo Prazo (LTS) de 2024. - As principais características incluem suporte para a extensão de sobreposição de permissões Arm, melhorias nas mitigações do Spectre e conclusão do suporte à preempção em tempo real, aprimorando o desempenho e a segurança do sistema. - Este lançamento pode influenciar distribuições a habilitar Rust e espera-se que seja usado no Debian 13 e seus derivados, com melhorias no manuseio de tamanhos de bloco maiores no sistema de arquivos XFS e ferramentas de desempenho como perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZKernel Linux 6.12 foi lançado</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
