<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu segundo ano sem emprego]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMeu segundo ano sem emprego</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elemento de Diálogo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O elemento HTML `` é usado para criar caixas de diálogo, que podem ser modais (pausando a interação com a página) ou não modais (permitindo a interação).</li>
<li>Os métodos JavaScript <code>.showModal()</code> e <code>.show()</code> são usados para exibir diálogos modais e não modais, respectivamente, enquanto <code>.close()</code> é usado para fechá-los.</li>
<li>É crucial garantir a acessibilidade; certifique-se de que o foco esteja configurado corretamente e forneça um mecanismo de fechamento, como um botão, ao usar CSS <code>::backdrop</code> para estilizar os fundos de modais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZElemento de Diálogo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Co-fundador do Maps.me tenta encerrar o fork de código aberto Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps lançou o código-fonte de seu &#39;metaserver&#39;, que otimiza a velocidade de download de mapas direcionando os usuários para os melhores servidores de Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) com base em sua localização.</li>
<li>O código, inicialmente fechado para prevenir forks não autorizados, agora está aberto sob a licença MIT, promovendo transparência e envolvimento da comunidade.</li>
<li>A equipe está reconsiderando o uso do Cloudflare Workers para evitar a dependência de fornecedores e reverteu alterações não autorizadas feitas por um colaborador, enfatizando seu compromisso com a privacidade e transparência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZCo-fundador do Maps.me tenta encerrar o fork de código aberto Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como usar Postgres para tudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Postgres para Tudo&quot; é um repositório que promove o uso do PostgreSQL, um popular banco de dados relacional de código aberto, para uma ampla gama de aplicações além das tarefas tradicionais de banco de dados. O repositório convida contribuições e acompanha vários usos inovadores do PostgreSQL, incluindo tarefas cron, filas de mensagens, análises e mais, destacando sua versatilidade. A iniciativa inclui 11 itens relacionados ao Supabase, uma plataforma que fornece serviços de backend usando PostgreSQL, mostrando sua integração e utilidade no desenvolvimento moderno de aplicações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZComo usar Postgres para tudo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lendas que me contaram sobre edição colaborativa, Parte 1: Algoritmos para edição offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em início de 2024, a pesquisa sobre sistemas de edição colaborativa para o editor de texto do Moment destacou desafios com a edição offline, onde algoritmos populares como CRDTs (Tipos de Dados Replicados Sem Conflito) e OT (Transformação Operacional) frequentemente falham. A edição offline aumenta conflitos diretos, com 20-30% desses conflitos resultando em resultados inaceitáveis, sugerindo que a questão é mais um desafio de interface/experiência do usuário (UI/UX) do que algorítmica. Pesquisadores estão agora focando em melhorar a experiência do usuário na edição offline, traçando paralelos com a forma como o git lida com a fusão de documentos, o que é um desenvolvimento promissor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLendas que me contaram sobre edição colaborativa, Parte 1: Algoritmos para edição offline</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saídas Estruturadas com Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama introduziu suporte para saídas estruturadas, permitindo que modelos gerem saídas em um formato específico usando um esquema JSON.</li>
<li>Este recurso agora está disponível nas bibliotecas atualizadas Ollama Python e JavaScript, útil para tarefas como análise de dados de documentos e imagens.</li>
<li>Os usuários devem atualizar para a versão mais recente do Ollama e usar o parâmetro de formato em solicitações cURL ou bibliotecas, com futuras atualizações prometendo melhorias de desempenho e mais opções de formato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSaídas Estruturadas com Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon foi o último de sua espécie [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon foi o último de sua espécie [vídeo]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frutose na dieta aumenta o crescimento de tumores: pesquisa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nos últimos 50 anos, o consumo de frutose aumentou significativamente, principalmente devido ao xarope de milho com alto teor de frutose em bebidas e alimentos processados.</li>
<li>Pesquisas da Universidade de Washington em St. Louis indicam que, embora a frutose não alimente diretamente os tumores, o fígado a converte em nutrientes que apoiam o crescimento tumoral em cânceres como melanoma, mama e colo do útero.</li>
<li>O estudo sugere potenciais novos tratamentos para o câncer ao explorar métodos para impedir que a frutose auxilie no crescimento de tumores, possivelmente por meio de mudanças na dieta ou de produtos farmacêuticos, com financiamento parcial dos Institutos Nacionais de Saúde (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFrutose na dieta aumenta o crescimento de tumores: pesquisa</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maiores programas de shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O texto destaca programas significativos em shell, focando em scripts substanciais escritos à mão, em vez daqueles gerados por ferramentas como autoconf. - Entradas notáveis incluem akinomyoga/ble.sh, um Editor de Linha Bash com 61 mil linhas de código (LoC), e kalua, um addon OpenWRT com 56 mil linhas de código fonte (SLoC). - A lista oferece insights sobre a complexidade e diversidade da programação em shell, apresentando programas que utilizam estruturas de dados e algoritmos, tipicamente excedendo 5.000 linhas de código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMaiores programas de shell</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programação–não prompting–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy é uma estrutura projetada para construir sistemas de IA modulares usando código Python composicional, com foco em melhorar as saídas de modelos de linguagem (LM) sem depender apenas de prompts. - Ele suporta vários provedores de modelos de linguagem grandes (LLM) como OpenAI, Anthropic e Databricks, permitindo que os usuários descrevam o comportamento da IA como código, facilitando a iteração e otimização. - Originado do Stanford NLP, o DSPy tem uma forte presença comunitária no GitHub e Discord, contribuindo para a pesquisa de IA de código aberto e avançando arquiteturas de programas e otimizadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programação–não prompting–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O número correto de anúncios é zero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Verge introduziu um modelo de assinatura com uma versão paga, oferecendo benefícios como feeds RSS de texto completo para assinantes.</li>
<li>A assinatura tem como objetivo reduzir a exposição a anúncios, mas há críticas de que assinantes pagantes não deveriam ver nenhum anúncio.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre a possível venda de dados para anunciantes, sugerindo que os assinantes não deveriam estar sujeitos tanto a anúncios quanto à monetização de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZO número correto de anúncios é zero</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O problema dos 70%: Verdades difíceis sobre a codificação assistida por IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZO problema dos 70%: Verdades difíceis sobre a codificação assistida por IA</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland aeroporto cresce com ampla cobertura de madeira maciça]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland Airport (PDX) expandiu seu terminal principal com uma cobertura de telhado sustentável em madeira maciça, projetada pela ZGF, utilizando glulam de Douglas Fir de origem local.</li>
<li>O dossel de nove acres visa aumentar a capacidade do aeroporto e a experiência dos passageiros, ao mesmo tempo em que reduz a pegada de carbono, incorporando elementos biofílicos para uma atmosfera acolhedora.</li>
<li>Este projeto estabelece um novo padrão para o design sustentável de aeroportos, com conclusão prevista para 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland aeroporto cresce com ampla cobertura de madeira maciça</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conselho da Intel, e um exemplo de quando conselhos e o curto-prazismo falham]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger&#39;s exit from Intel é retratada como uma demissão em vez de uma aposentadoria, enfatizando as falhas do conselho e o foco de curto prazo em detrimento da estratégia de longo prazo. A falta de expertise em semicondutores do conselho e o foco no valor imediato para os acionistas foram criticados, potencialmente prejudicando as perspectivas de longo prazo da Intel e a indústria de semicondutores dos EUA. A falha do conselho em apoiar a estratégia IDM 2.0 de Gelsinger sugere uma mudança em direção à venda de partes da empresa, o que pode beneficiar os acionistas a curto prazo, mas poderia prejudicar o futuro da Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZConselho da Intel, e um exemplo de quando conselhos e o curto-prazismo falham</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Servidor de aplicativos rápido, de arquivo único e de código aberto, construído usando Rust e SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase é um servidor de aplicação de código aberto projetado para APIs rápidas e seguras em termos de tipo, utilizando Rust, SQLite e V8, sendo adequado para aplicações móveis, web ou desktop.</li>
<li>Ele oferece latências de sub-milissegundo, eliminando a necessidade de caches dedicados, e suporta várias plataformas com binários pré-compilados e pacotes de cliente disponíveis para Linux, MacOS e múltiplas linguagens de programação.</li>
<li>TrailBase está licenciado sob OSL-3.0, permitindo que seja usado como um framework sem requisitos adicionais de licenciamento, e contribuições da comunidade são incentivadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Servidor de aplicativos rápido, de arquivo único e de código aberto, construído usando Rust e SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab nomeia Bill Staples como novo CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab nomeou Bill Staples como o novo CEO, com o cofundador Sid Sijbrandij passando para Presidente Executivo do Conselho devido a razões de saúde.</li>
<li>Staples, ex-CEO da New Relic, traz ampla experiência em plataformas de desenvolvedores para o GitLab, uma proeminente plataforma DevSecOps com inteligência artificial.</li>
<li>GitLab atende mais de 10.000 clientes, gera mais de $750 milhões em receita e é confiável por mais de 40 milhões de usuários, incluindo mais da metade das empresas da Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab nomeia Bill Staples como novo CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Três usinas nucleares da Ucrânia restauraram a produção de eletricidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os usinas nucleares da Ucrânia retomaram a produção de eletricidade após recentes ataques à rede, destacando a importância de um fornecimento de energia estável para a segurança nuclear.</li>
<li>A Agência Internacional de Energia Atômica (AIEA) está monitorando ativamente a situação na Ucrânia, ressaltando seu compromisso com a segurança e proteção nuclear.</li>
<li>Equipamentos avaliados em mais de 14 milhões de euros foram fornecidos à Ucrânia para reforçar as medidas de segurança e proteção nuclear.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrês usinas nucleares da Ucrânia restauraram a produção de eletricidade</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Campanha de Hackers Contratados da ExxonMobil Alvo de Ativistas Climáticos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil é acusada de orquestrar uma campanha de hackeamento sob encomenda, &quot;Fox Hunt&quot;, visando mais de 500 ativistas climáticos e jornalistas usando capacidades cibernéticas avançadas.</li>
<li>A operação supostamente envolveu ataques de phishing e vazamento de e-mails para minar defensores ambientais e apoiar as estratégias legais da Exxon, apesar da negação da empresa de envolvimento.</li>
<li>Este caso destaca a crescente tendência da guerra digital em disputas corporativas, levando a investigações do FBI e a pedidos por medidas legais mais rigorosas para combater tais operações cibernéticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCampanha de Hackers Contratados da ExxonMobil Alvo de Ativistas Climáticos</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, programado para ser lançado em 5 de dezembro de 2024, oferece às empresas uma ferramenta de busca e IA focada na privacidade, enfatizando a ausência de anúncios, rastreamento ou coleta de dados.</li>
<li>O serviço inclui um mecanismo de busca premium e acesso universal à IA, com preços flexíveis baseados em usuários ativos, oferecendo planos Profissional e Ultimate.</li>
<li>Kagi promete configuração rápida, suporte disponível e retorno significativo sobre o investimento (ROI) por meio de tempos de pesquisa mais rápidos, garantindo a privacidade dos dados para as empresas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Passei um ano desenvolvendo um curso de Android para idosos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um curso em vídeo para ensinar idosos a usar smartphones Android, abordando desafios comuns como intimidação pelas interfaces e falta de habilidades básicas como rolar ou deslizar.</li>
<li>O curso inclui um roteiro de 400 páginas, gravações de vídeo e um aplicativo Android com exercícios, inicialmente hospedado no Udemy e posteriormente transferido para um site dedicado, &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>Comercializar o curso é desafiador devido às dificuldades do público-alvo com o registro e pagamento online, e o autor busca feedback para melhorias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPassei um ano desenvolvendo um curso de Android para idosos</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Unidade da McKinsey pagará US$ 123 milhões para resolver alegações de que subornou autoridades sul-africanas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A subsidiária da McKinsey &amp; Company concordou em pagar US$ 123 milhões para resolver alegações de suborno a funcionários sul-africanos, conforme relatado pelo Departamento de Justiça dos EUA.</li>
<li>O esquema de suborno, envolvendo a McKinsey Africa, resultou em US$ 85 milhões em lucros por meio de contratos com empresas de serviços públicos controladas pelo estado.</li>
<li>Ex-parceiro da McKinsey, Vikas Sagar admitiu culpa em acusações de conspiração sob a Lei de Práticas de Corrupção no Exterior, e a McKinsey África concordou com um acordo de acusação adiada de três anos, comprometendo-se a melhorar as medidas de conformidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUnidade da McKinsey pagará US$ 123 milhões para resolver alegações de que subornou autoridades sul-africanas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Instale o postmarketOS no telefone Android e use o Docker como um servidor doméstico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O guia detalha a instalação do Docker em um OnePlus 6T usando o postmarketOS, convertendo-o efetivamente em um servidor doméstico, mas apaga todos os dados do telefone.</li>
<li>Os requisitos principais incluem um OnePlus 6 ou 6T, Fastboot em um PC e arquivos do postmarketOS, com etapas que envolvem habilitar o Modo Desenvolvedor, flash do postmarketOS e configuração do SSH.</li>
<li>Embora esta configuração ofereça uma alternativa a um Raspberry Pi com tela e bateria integradas, ela não possui suporte a Ethernet e é limitada ao armazenamento interno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstale o postmarketOS no telefone Android e use o Docker como um servidor doméstico</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – como o HN, mas com fotos e legendas colaborativas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor, juntamente com o ex-instrutor Arnav e o estudante Archis, lançou um projeto chamado Hacker Herald, uma interface para o Hacker News. O projeto foi desenvolvido durante um curso online de programação em JavaScript e tem como objetivo fornecer um layout visualmente atraente, semelhante aos sites de jornais populares. A inclusão de elementos visuais, como imagens, visa melhorar a experiência de contar histórias, proporcionando um contexto imediato sem a necessidade de clicar nos artigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – como o HN, mas com fotos e legendas colaborativas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Governador do Congo diz que está 'em alerta' devido a doença misteriosa semelhante à gripe que matou dezenas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZGovernador do Congo diz que está &apos;em alerta&apos; devido a doença misteriosa semelhante à gripe que matou dezenas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis é uma abordagem sistemática para documentação técnica que foca nas necessidades do usuário, categorizando o conteúdo em quatro tipos: tutoriais, guias de instruções, referência técnica e explicação.</li>
<li>Este método aborda questões relacionadas ao conteúdo, estilo e organização, beneficiando tanto os usuários quanto os criadores ao melhorar a qualidade e a acessibilidade da documentação.</li>
<li>Diátaxis foi implementado com sucesso em projetos como Gatsby e Cloudflare, demonstrando sua eficácia prática em melhorar a clareza e a acessibilidade para o usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Levando a quantização de contexto K/V para Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZLevando a quantização de contexto K/V para Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Próxima parada: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One está programado para expandir seu serviço de transporte autônomo totalmente elétrico para Miami em 2026, utilizando Jaguar I-PACEs.</li>
<li>A expansão é em parceria com a Moove e segue testes bem-sucedidos nas desafiadoras condições climáticas de Miami.</li>
<li>Esta medida está alinhada com a ênfase de Miami em transporte sustentável e de energia limpa, e o serviço estará acessível através do aplicativo Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZPróxima parada: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal Federal Diz que Desmontar um Telefone para Instalar Firmware Não é uma 'Busca']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O iPhone 6 é suscetível ao exploit checkm8, que é uma vulnerabilidade de segurança conhecida.</li>
<li>Dispositivos como o iPhone XS e modelos mais novos atualmente não são afetados por essa exploração, indicando medidas de segurança aprimoradas nos modelos mais recentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZTribunal Federal Diz que Desmontar um Telefone para Instalar Firmware Não é uma &apos;Busca&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Armazene 400 mil Vetores por $1 no PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord é uma nova extensão do PostgreSQL projetada para busca vetorial eficiente, capaz de armazenar 400.000 vetores por apenas $1, tornando-se mais econômica do que os concorrentes. Utiliza técnicas de IVF (Arquivo Invertido) e RaBitQ (Quantização Aleatória de Bits) para melhorar a velocidade de busca e a eficiência de memória, tornando-a adequada para lidar com grandes conjuntos de dados. VectorChord supera alternativas como Pinecone e pgvector em termos de preço e desempenho, oferecendo busca vetorial escalável com velocidade e precisão aprimoradas para aplicações que necessitam de respostas rápidas e precisas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Armazene 400 mil Vetores por $1 no PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin está acima de $100 mil]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin está acima de $100 mil</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entre 2009 e 2012, os iPhones apresentavam um botão &quot;Enviar para o YouTube&quot; no aplicativo Fotos, resultando em inúmeros uploads com nomes de arquivo padrão IMG_XXXX. - Um bot foi desenvolvido, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 milhões desses vídeos, exibindo momentos brutos e não editados. - A coleção de vídeos está disponível para visualização, apresentada em ordem aleatória, oferecendo um vislumbre de conteúdo não filtrado daquela época.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aos 9 anos, ele tem aprendido a programar, dominando HTML e CSS, e recentemente usou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades. Ele criou um jogo codificando em HTML, CSS e JavaScript no VSCode e usou o Piskel para gráficos animados, com orientação de seus pais e do Google Gemini. A criança documentou sua experiência em um post de blog, discutindo o processo e recebendo feedback de seus pais programadores para refinar sua escrita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMeu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A palestra enfatiza a importância de fomentar melhores ambientes de trabalho ao desmantelar divisões de funções desnecessárias e incentivar a colaboração entre papéis. Destaca as ineficiências causadas pela divisão excessiva de funções e a concepção errônea de práticas &quot;devops&quot; que criam barreiras em vez de promover a colaboração. O palestrante defende a valorização da cooperação, curiosidade e responsabilidade compartilhada, sugerindo que a miséria não deve ser equiparada à produtividade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 está aqui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, oferecendo uma grande atualização que simplifica aplicações dinâmicas renderizadas no servidor ao reduzir a necessidade de JavaScript e melhorar as capacidades em tempo real. - As principais características desta versão incluem um mecanismo de diferenciação para atualizações eficientes, componentes HEEx para melhor composições de HTML e uploads interativos, todos aproveitando Elixir e a VM Erlang para latência e escalabilidade superiores. - A atualização também introduz novos recursos como streams e operações assíncronas, com planos futuros para integrar hooks JavaScript e Web Components, incentivando os desenvolvedores a explorar sua configuração fácil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 está aqui</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, lançado em 4 de dezembro de 2024, é um modelo mundial de base em larga escala projetado para gerar ambientes 3D diversos para treinamento de agentes de IA. Desenvolvido pela equipe de Jack Parker-Holder, o Genie 2 pode criar mundos jogáveis e controláveis por ação a partir de um único prompt de imagem, apoiando a prototipagem rápida e experiências interativas. O Genie 2 avança a pesquisa em IA ao modelar interações de objetos, animações de personagens e física ambiental, enfrentando o desafio de criar ambientes de treinamento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 foi lançado em 3 de maio de 2024, com foco na correção de bugs desde o lançamento inicial. - As principais atualizações incluem a resolução de um bug de dessincronização no modo multijogador e melhorias no localizador de caminhos de navios e na funcionalidade de desagrupamento. - Os jogadores demonstraram um envolvimento significativo, registrando 34.700 horas em 17.219 jogos na semana passada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu compilador C se compilou]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMeu compilador C se compilou</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como cultivar relacionamentos profissionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Modelo de Colaboração TJS (The Journey to Synergy) descreve sete estados de relacionamentos profissionais, que vão desde competitivo até identidade compartilhada, para aprimorar a colaboração.</li>
<li>O modelo enfatiza a transição de uma mentalidade de soma zero para uma sinergia de alta qualidade, incentivando uma mentalidade de abundância e alinhamento com objetivos e valores pessoais.</li>
<li>Os estágios principais incluem Competição, Coexistência, Comunicação, Cooperação, Coordenação, Colaboração e &quot;Somos os mesmos&quot;, com o objetivo final de alcançar mais coletivamente do que individualmente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZComo cultivar relacionamentos profissionais</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A course de física de partículas para estudantes do ensino médio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team desenvolveu um curso piloto de física de partículas para estudantes do ensino médio, composto por 16 capítulos com vídeos e questionários. O curso, com duração de aproximadamente 4 horas, abrange tópicos fundamentais como &quot;O que é uma partícula?&quot; e &quot;O que é um acelerador de partículas?&quot; e inclui experimentos faça-você-mesmo. Os participantes podem completar os capítulos em qualquer ordem e ganhar um certificado digital ao concluir todos os questionários, com feedback incentivado para aprimorar futuras iterações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZA course de física de partículas para estudantes do ensino médio</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No NAT November: Meu mês sem IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O desafio &#39;No NAT November&#39; envolveu desativar o IPv4 e usar apenas o IPv6, destacando o potencial e os desafios da transição para redes exclusivamente IPv6. O autor sugere uma abordagem &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza o IPv6 enquanto mantém redes de pilha dupla, reduzindo a manutenção e preparando para um futuro sem IPv4. Tecnologias de transição como NAT64 e DNS64 ajudaram a resolver problemas de compatibilidade, com dispositivos Apple se adaptando bem, enquanto Windows e Linux mostraram resultados mistos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNo NAT November: Meu mês sem IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldeído, um poluente atmosférico prevalente proveniente de fontes como escapamento de carros e fábricas, apresenta riscos significativos de câncer, particularmente ligado à leucemia mieloide. Esforços para regular o formaldeído têm sido obstruídos pela influência da indústria e mudanças políticas, com retrocessos notáveis durante a administração Trump. A investigação da ProPublica destaca os riscos subestimados da exposição ao formaldeído e os desafios contínuos na implementação de regulamentações eficazes, apesar de algum progresso sob a administração Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para ser realizada online nos dias 7 e 8 de dezembro, com palestras, oportunidades de voluntariado e discussões centradas em GNU Emacs e Emacs Lisp.</li>
<li>O evento utilizará software gratuito para streaming e incluirá um evento satélite em Lucerna, Suíça, oferecendo uma experiência híbrida.</li>
<li>Os participantes podem se engajar em discussões através da lista de discussão emacsconf-discuss, organizar-se pelo emacsconf-org e conectar-se no IRC em #emacsconf em irc.libera.chat, com conteúdo licenciado sob CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio em Bangor, Maine, após mais de 40 anos de propriedade, devido a perdas financeiras e sua idade.</li>
<li>As estações, que refletem a paixão de King pela música rock e pela mídia local, encerrarão as operações na véspera de Ano Novo.</li>
<li>Esta decisão marca uma mudança significativa nos negócios de King, à medida que ele reorganiza seus empreendimentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche está fazendo o recall de 2.941 modelos Macan Electric nos EUA devido a faróis que são muito brilhantes, exigindo uma visita ao centro de serviço para uma atualização de software.</li>
<li>O problema não pode ser resolvido por meio de uma atualização remota, exigindo uma visita física a um centro de serviço para o reparo gratuito.</li>
<li>O recall afeta veículos fabricados entre 15 de março e 4 de novembro de 2024, com concessionárias e proprietários sendo notificados em dezembro de 2024 e janeiro de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZO Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pequeno Livro Vermelho do Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2012, o Facebook criou um &#39;Pequeno Livro Vermelho&#39; para manter sua identidade e foco enquanto se expandia para um bilhão de usuários, enfatizando princípios como quebrar coisas, pensar grande e mover-se rapidamente.</li>
<li>O livro, projetado por Ben Barry, serviu como um manifesto para preservar o ethos do Facebook durante o rápido crescimento, destacando a importância da narrativa na ampliação da cultura da empresa.</li>
<li>A versão digital de alta qualidade deste livro raro foi criada para ilustrar como empresas bem-sucedidas mantêm sua identidade e cultura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZPequeno Livro Vermelho do Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presidente sul-coreano declara lei marcial de emergência]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPresidente sul-coreano declara lei marcial de emergência</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator e Poder no Vale do Silício]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2010, a AdGrok, uma pequena startup, enfrentou um processo de seu ex-empregador, Adchemy, que ameaçou sua estabilidade financeira. O Y Combinator, um acelerador de startups que apoiava a AdGrok, desempenhou um papel crucial na resolução do processo ao usar sua influência com os investidores da Adchemy e potenciais parceiros de negócios. Apesar de vencer o processo, a provação levou à venda da AdGrok para o Twitter em 2011, enquanto a Adchemy foi posteriormente vendida para o Walmart Labs em uma aquisição de liquidação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator e Poder no Vale do Silício</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compara Haskell e OCaml com base em sua experiência, destacando que Haskell possui mais recursos e pacotes, mas a simplicidade do OCaml aumenta a produtividade. As ferramentas do Haskell são poderosas, mas inconsistentes, enquanto as ferramentas do OCaml são diretas e confiáveis, com mensagens de compilador sucintas. Ambas as linguagens são adequadas para uso industrial, mas o autor prefere OCaml por seu foco no desenvolvimento em vez de pensar demais, apesar da documentação mais abrangente do Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZVacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Retirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard solicitou à GOG que removesse o pacote sem DRM de Warcraft I &amp; II de sua loja devido ao lançamento das versões remasterizadas.</li>
<li>GOG está oferecendo o pacote com desconto antes da remoção, garantindo que os compradores ainda terão acesso e receberão atualizações para compatibilidade com sistemas modernos.</li>
<li>Esta situação destaca a tensão contínua entre as versões remasterizadas e originais dos jogos, com a GOG se esforçando para preservar jogos clássicos, apesar das decisões dos editores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRetirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os engenheiros do Raspberry Pi otimizaram os tempos de SDRAM (Memória de Acesso Aleatório Dinâmico Síncrono), resultando em um aumento de desempenho de 10-20% para o Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, que envolve aumentar a velocidade do clock além das especificações do fabricante, pode alcançar até 32% de aumento de velocidade, com a maioria dos Pi 5 atingindo 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Esses aprimoramentos de desempenho, incluindo a emulação NUMA (Acesso Não Uniforme à Memória) para melhor gerenciamento de cargas de trabalho em múltiplos núcleos, podem em breve estar disponíveis por meio de atualizações de firmware, potencialmente se tornando recursos padrão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O nome e o e-mail do autor estão incluídos no cliente VPN AnyConnect da Cisco devido ao uso da biblioteca curl, levando à confusão entre os usuários que buscam suporte. O autor esclarece que é o desenvolvedor principal do curl, um componente usado no aplicativo, mas não é afiliado à Cisco ou ao AnyConnect. Usuários que precisam de suporte para o AnyConnect devem entrar em contato diretamente com a Cisco pelo e-mail <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNão precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo doou $25.000 para a The Perl and Raku Foundation (TPRF) no &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuindo para a missão deles de promover as linguagens de programação Perl e Raku.</li>
<li>Desde 2011, a DuckDuckGo doou mais de 6 milhões de dólares para organizações que apoiam a confiança online, destacando seu compromisso em promover ambientes online seguros e confiáveis.</li>
<li>A doação ajudará no financiamento do desenvolvimento central do Perl e de projetos comunitários, com a TPRF expressando gratidão pelo apoio do DuckDuckGo e confiança em sua missão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Empresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, um operador de nuvem do Reino Unido, transferiu 20.000 máquinas virtuais (VMs) do VMware para o OpenNebula após um aumento de preço de 1.000% depois que a Broadcom adquiriu o VMware.</li>
<li>Essa migração aumentou a eficiência das VMs em 200% e permitiu que a Beeks alocasse mais recursos para as cargas de trabalho dos clientes.</li>
<li>Com a aquisição da VMware pela Broadcom, houve um aumento nos custos e uma redução no suporte, levando muitas empresas, incluindo a AT&amp;T, a buscar alternativas devido à insatisfação dos clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEmpresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, anunciou sua aposentadoria após mais de 40 anos, com efeito a partir de 1º de dezembro de 2024, com David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus atuando como co-CEOs interinos.</li>
<li>O conselho está comprometido em manter a liderança de produto e eficiência, com Frank Yeary como presidente executivo interino durante a busca por um novo CEO.</li>
<li>Intel continua a ser líder em tecnologia de semicondutores, inspirada pela Lei de Moore, com foco em inovação e continuidade de liderança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1º de janeiro de 2025, novas obras entrarão em domínio público, incluindo aquelas de criadores que morreram em 1954 e 1974, e filmes/livros dos EUA de 1929.</li>
<li>O Public Domain Review, uma Community Interest Company do Reino Unido, utiliza os lucros para benefício da comunidade e depende de doações dos leitores.</li>
<li>Os leitores são incentivados a explorar recursos como o “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom e o Manifesto da Communia para mais informações sobre o domínio público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZQuais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Estudar Matemática (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ensaio de Lawrence Neff Stout fornece estratégias para estudar matemática em nível universitário, enfatizando a necessidade de uma compreensão mais profunda da teoria, definições e provas em comparação com a matemática do ensino médio. - As principais estratégias incluem entender definições precisas, memorizar e compreender teoremas e provas, e usar técnicas como trabalhar de trás para frente para ver como os conceitos se interconectam. - O ensaio destaca a importância de praticar problemas para desenvolver técnicas e julgamento, e ressalta que a compreensão é mais crucial do que a memorização na matemática universitária.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZComo Estudar Matemática (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gene responsável pela pelagem laranja em gatos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGene responsável pela pelagem laranja em gatos</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Oxford Word of the Year para 2024 é &quot;brain rot&quot;, selecionado através de uma votação pública com mais de 37.000 participantes, destacando sua crescente relevância. &quot;Brain rot&quot; descreve o declínio mental decorrente do consumo de conteúdo trivial online, com um aumento de 230% no uso de 2023 para 2024, refletindo preocupações sobre o impacto do consumo digital na saúde mental. Originalmente cunhado por Henry David Thoreau em 1854, o termo ganhou popularidade em plataformas como o TikTok, gerando discussões sobre os efeitos do excesso de conteúdo online, especialmente entre a Geração Z e a Geração Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programando o C64 com o Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O VS64 extension permite programar o Commodore 64 usando o Visual Studio Code no Mac, Windows e Linux, oferecendo uma alternativa moderna e multiplataforma ao CBM PRG Studio, que é exclusivo para Windows.</li>
<li>VS64 suporta programação em BASIC, Assembly e C com destaque de sintaxe, ferramentas e recursos como numeração automática e uso de rótulos, aprimorando a experiência de desenvolvimento.</li>
<li>Ele se integra com os montadores ACME e Kick, os compiladores C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e o emulador VICE C64 para depuração, tornando-se uma ferramenta abrangente para o desenvolvimento no C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgramando o C64 com o Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advento do Código 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, criado por Eric Wastl, é um calendário do Advento com quebra-cabeças de programação adequados para todos os níveis de habilidade, que podem ser resolvidos em qualquer linguagem de programação.</li>
<li>As charadas são projetadas para rodar eficientemente em hardware mais antigo e são destinadas para prática, entrevistas ou entretenimento, sem exigir um conhecimento em ciência da computação.</li>
<li>Os participantes são incentivados a compartilhar suas experiências, testar soluções com exemplos e buscar ajuda, se necessário, enquanto aderem a diretrizes como não usar IA para resolver quebra-cabeças e respeitar as regras de marcas registradas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvento do Código 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apenas uma Autoridade Certificadora brasileira confiada pela Microsoft emitiu um certificado para google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZApenas uma Autoridade Certificadora brasileira confiada pela Microsoft emitiu um certificado para google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sistema de câmeras de segurança doméstica privado de código aberto (criptografia de ponta a ponta)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um sistema de câmeras de segurança doméstica chamado Privastead, focando na privacidade ao usar criptografia de ponta a ponta com OpenMLS e implementando-o principalmente em Rust. - O Privastead é de código aberto para aqueles com preocupações de privacidade, exigindo uma câmera IP compatível, uma máquina local, um servidor e um smartphone Android para a configuração. - Atualmente, o sistema suporta apenas uma câmera IP e Android, mas o autor busca feedback da comunidade e contribuições para aprimorar suas capacidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZSistema de câmeras de segurança doméstica privado de código aberto (criptografia de ponta a ponta)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs faz a conversão in-place do sistema de arquivos NTFS para o Btrfs de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs é uma ferramenta projetada para converter sistemas de arquivos NTFS para Btrfs no local, preservando a imagem original como uma cópia reflink para possível recuperação de espaço.</li>
<li>O ferramenta está disponível tanto para Windows quanto para Linux, com instruções específicas de instalação e dependências para cada plataforma, e inclui recursos como suporte a compressão e reversão para NTFS.</li>
<li>Limitações incluem a falta de suporte para atributos estendidos mais antigos, grandes fluxos de dados alternativos (ADS) e arquivos criptografados, com condições específicas necessárias para inicializar o Windows a partir de um sistema de arquivos Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs faz a conversão in-place do sistema de arquivos NTFS para o Btrfs de código aberto</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD desativa o buffer de loop do Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD desativou o buffer de loop em seus CPUs Zen 4, uma característica destinada à otimização de energia em vez de melhoria de desempenho. - Testes de desempenho indicam diferenças negligenciáveis com o buffer de loop desativado, já que o cache de operações compensa com largura de banda suficiente. - A decisão de desativar o buffer de loop, possivelmente devido a um bug de hardware, é improvável que impacte significativamente o desempenho ou o consumo de energia, e a característica não foi amplamente documentada pela AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD desativa o buffer de loop do Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Lançado: Primeiro Roteador Projetado Especificamente para OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Software Freedom Conservancy (SFC) e o OpenWrt lançaram o OpenWrt One, um roteador sem fio projetado para promover a liberdade de software e o direito de reparo, com preço de $89 com um estojo ou $68,42 para a placa.</li>
<li>O roteador é inquebrável, totalmente compatível com copyleft, e possui um SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB de RAM DDR4, suportando Power over Ethernet (PoE) e alimentação USB-C, com uma interface serial USB para usuários avançados.</li>
<li>O dispositivo está em conformidade com a FCC, demonstrando que o direito de reparo de software pode estar alinhado com os requisitos regulatórios, e cada compra inclui uma doação de $10 para o OpenWrt na Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Lançado: Primeiro Roteador Projetado Especificamente para OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean responde à indústria de EDA sobre AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean responde à indústria de EDA sobre AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Para que serve este botão? – Meu carro novo tem um interruptor misterioso e não documentado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A proprietária de um Opel Corsa 2020 descobriu um interruptor misterioso ligado a um sistema de rastreamento de frota, provavelmente instalado pelo proprietário anterior, uma grande empresa.</li>
<li>O sistema funciona como um rastreador GPS e possivelmente um imobilizador, rastreando os movimentos do motorista e enviando dados para um gestor de frota.</li>
<li>O proprietário planeja remover o sistema devido a preocupações com a privacidade, destacando a questão de dirigir sem saber com dispositivos de rastreamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZPara que serve este botão? – Meu carro novo tem um interruptor misterioso e não documentado</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quebrando o CAPTCHA do 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto visava desenvolver um modelo de aprendizado de máquina usando TensorFlow para resolver CAPTCHAs do 4Chan com mais de 80% de precisão, alcançando, em última análise, mais de 90% de precisão.</li>
<li>O modelo utilizou uma arquitetura LSTM CNN com codificação CTC, treinado em 500 imagens resolvidas manualmente e 50.000 imagens sintéticas, e foi convertido para uso em navegador com TensorFlow.js.</li>
<li>O projeto forneceu insights valiosos sobre aprendizado de máquina e visão computacional, superando desafios como coleta de dados, geração de dados sintéticos e problemas de compatibilidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZQuebrando o CAPTCHA do 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arte linear geométrica de Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZArte linear geométrica de Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia do Sono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonolência Natural Curta Familiar (FNSS) é uma condição em que indivíduos podem dormir menos sem efeitos adversos devido a uma mutação genética, notavelmente no gene DEC2 que afeta os níveis de orexina. A orexina desempenha um papel crucial na regulação do sono, com desequilíbrios levando à sonolência ou insônia, e a pesquisa está explorando a replicação do FNSS através de agonistas de orexina ou terapia genética. Apesar de seu potencial, o FNSS permanece pouco pesquisado, indicando a necessidade de mais estudos para desenvolver métodos aprimorados de engenharia do sono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZEngenharia do Sono</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Deterioração do Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ao fechamento do Giant Freakin Robot destaca os desafios enfrentados por editores independentes, já que muitos sites estão fechando devido à diminuição do tráfego de grandes plataformas como Google e Facebook. - O sistema de aprendizado de máquina do Google, projetado para melhorar os resultados de busca, deslistou involuntariamente inúmeros sites pequenos, levando a dificuldades financeiras para criadores de conteúdo. - A complexidade do algoritmo e a posição dominante do Google no mercado contribuem para o problema contínuo, deixando os criadores com alternativas e soluções limitadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZO Deterioração do Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fabricante Sol-Ark desativa supostamente todos os inversores Deye nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark desativou todos os inversores Deye nos EUA, perturbando os proprietários ao intencionalmente inutilizá-los com uma mensagem sobre restrições regionais.</li>
<li>Sol-Ark, detentora dos direitos exclusivos de vendas nos EUA, ofereceu um programa de substituição com desconto para clientes afetados, levantando preocupações sobre o controle e a segurança de inversores solares conectados à internet.</li>
<li>O incidente enfatiza a importância de selecionar inversores com suporte confiável e rede segura para evitar interrupções semelhantes, especialmente com produtos fabricados na China.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZFabricante Sol-Ark desativa supostamente todos os inversores Deye nos EUA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Envie a alguém que você aprecia uma carta oficial de 'Continue e Persista']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZEnvie a alguém que você aprecia uma carta oficial de &apos;Continue e Persista&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os engenheiros não podem cometer erros de startup quando constroem livros-razão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Manual do Engenheiro de Pagamentos destaca o papel crucial dos livros contábeis precisos em startups de fintech, ressaltando os perigos de negligenciar sistemas de contabilidade de dupla entrada.</li>
<li>Alvaro Duran compartilha uma história de advertência de sua experiência em startups, onde a ausência de um sistema de dupla entrada levou a discrepâncias financeiras e insatisfação dos clientes.</li>
<li>Duran está pensando em escrever um livro sobre a criação de registros escaláveis e à prova de futuro, buscando feedback sobre seu potencial interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZOs engenheiros não podem cometer erros de startup quando constroem livros-razão</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não Mexa com o Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os plugins de rolagem com momentum são criticados por interromper a experiência natural de navegação na web ao degradar a usabilidade, acessibilidade e desempenho. - Os principais problemas incluem violar as expectativas dos usuários, causar enjoo por movimento, reduzir a acessibilidade e apresentar desempenho inconsistente, especialmente em dispositivos mais antigos. - Esses plugins também aumentam o tempo de carregamento das páginas, quebram recursos nativos do navegador e adicionam sobrecarga de manutenção, levando à frustração dos usuários e à complexidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZNão Mexa com o Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner aumenta os preços enquanto reduz significativamente a largura de banda (EUA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner está aumentando os preços nos EUA em até 27,52% para servidores CPX21, enquanto reduz a largura de banda em uma média de 88,19%. As mudanças, anunciadas no Dia de Ação de Graças, têm como objetivo alinhar os custos com o uso de recursos, já que usuários mais leves estavam subsidiando usuários mais pesados. Os novos preços e limites de largura de banda entrarão em vigor a partir de dezembro de 2024 para novos servidores e fevereiro de 2025 para os existentes, com a Hetzner mantendo que oferece a melhor relação custo-desempenho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner aumenta os preços enquanto reduz significativamente a largura de banda (EUA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os pneus de carro liberam um quarto de todos os microplásticos no meio ambiente]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZOs pneus de carro liberam um quarto de todos os microplásticos no meio ambiente</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sucesso e fracasso de Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, um sistema de build criado como um projeto paralelo, ganhou popularidade significativa e agora é usado por grandes projetos como Chrome, Android e Meson.</li>
<li>O sistema é projetado para velocidade e eficiência, utilizando um grafo bipartido para uma melhor estrutura de construção e focando em construções incrementais rápidas.</li>
<li>O criador reflete sobre os desafios de ser um mantenedor de código aberto, observando as altas demandas e a gratidão limitada, apesar do sucesso do Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSucesso e fracasso de Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quanta memória você precisa em 2024 para executar 1M de tarefas simultâneas?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A referência de 2024 testou o consumo de memória para executar 1 milhão de tarefas simultâneas usando corrotinas em várias linguagens de programação, incluindo Rust, C#, Go e Java. - O C# com NativeAOT demonstrou a melhor eficiência de memória, superando outras linguagens, enquanto o Go consumiu mais memória do que o esperado, até mais do que o Java com GraalVM. - O estudo destaca que algumas linguagens, como .NET com NativeAOT e GraalVM do Java, melhoraram a escalabilidade, enquanto as goroutines do Go foram menos eficientes, e o uso de memória do Rust foi otimizado ajustando o manuseio de tarefas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZQuanta memória você precisa em 2024 para executar 1M de tarefas simultâneas?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adeus, Rust. Desejo-lhe sucesso, mas estou de volta ao C++ (desculpe, é um desabafo)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAdeus, Rust. Desejo-lhe sucesso, mas estou de volta ao C++ (desculpe, é um desabafo)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 está a caminho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 é esperado para ser lançado em breve, marcando a primeira grande atualização desde 2018, apresentando uma interface GTK 3 modernizada e desempenho aprimorado. - As principais atualizações incluem edição não destrutiva, gerenciamento de cores aprimorado, fluxos de trabalho de camadas melhorados e um novo sistema de extensões para facilitar o gerenciamento de plugins. - Embora a data exata de lançamento seja desconhecida, versões de desenvolvimento estão disponíveis, indicando um avanço significativo para o editor de imagens de código aberto, com atualizações futuras mais frequentes esperadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 está a caminho</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Uma alternativa auto-hospedada ao Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince é uma versão em Golang do painel do Plausible Analytics, projetada como um sistema de usuário único e binário único para múltiplos sites sem dependências em tempo de execução. Inclui recursos como TLS automático (Segurança da Camada de Transporte), rastreamento de links de saída, rastreamento de downloads de arquivos, rastreamento de páginas 404 e rastreamento de eventos personalizados, tornando-o quase equivalente ao painel do Plausible. Vince visa tornar o painel do Plausible acessível para auto-hospedagem, servindo como um substituto direto para sites pessoais, com uma demonstração disponível em uma instância de $6 da Vultr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Uma alternativa auto-hospedada ao Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlamento australiano proíbe redes sociais para menores de 16 anos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZParlamento australiano proíbe redes sociais para menores de 16 anos</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compartilhamento de Tela no Navegador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new é uma ferramenta que permite aos usuários criar rapidamente aplicações web, demonstrada pela construção de um aplicativo de compartilhamento de tela em apenas 30 minutos. O aplicativo funciona gerando um código único para uma sala, que outros podem usar para entrar e visualizar a tela que está sendo compartilhada. O projeto foi desenvolvido ainda mais usando o Cursor e está disponível para visualização no GitHub, com uma demonstração ao vivo hospedada no Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZCompartilhamento de Tela no Navegador</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, o primeiro grande lançamento em 7 anos, introduz uma interface modernizada, Remote Write 2.0, suporte a UTF-8, suporte a OTLP e histogramas nativos. - As principais características incluem eficiência de protocolo aprimorada com Remote Write 2.0, interoperabilidade melhorada com OpenTelemetry através da ingestão OTLP, e métricas mais eficientes com histogramas nativos. - Os usuários devem estar cientes de algumas mudanças significativas e consultar o guia de migração, mas o lançamento mantém a compatibilidade retroativa e incentiva o feedback dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malware pode desligar o LED da webcam e gravar vídeo, demonstrado no ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O repositório oferece ferramentas para manipular o LED da webcam em um ThinkPad X230, ilustrando como malware poderia potencialmente gravar vídeo sem notificação do LED. O processo envolve regravar o firmware da webcam via USB, uma técnica que poderia ser aplicada a vários laptops, usando scripts para manipulação de firmware e controle do LED. A webcam usa um controlador Ricoh R5U8710, e é aconselhável ter cautela, pois regravar pode danificar a webcam; mais informações estão disponíveis na palestra &#39;Lights Out&#39; na POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMalware pode desligar o LED da webcam e gravar vídeo, demonstrado no ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner reduz tráfego em VPSs nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A estrutura tarifária para servidores Cloud (linhas CCX e CPX) e balanceadores de carga em Ashburn e Hillsboro, EUA, está sendo atualizada. - Novos preços e quantidades de tráfego serão aplicados a servidores recém-criados e redimensionados a partir de 1º de dezembro de 2024, com servidores existentes vendo mudanças a partir de 1º de fevereiro de 2025. - A atualização visa fornecer preços mais justos com base nas condições locais, enquanto os preços de excesso de tráfego permanecem inalterados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner reduz tráfego em VPSs nos EUA</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Austrália: Crianças menores de 16 anos serão proibidas de usar redes sociais após Senado aprovar leis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Austrália aprovou uma nova legislação que proíbe crianças menores de 16 anos de usarem redes sociais, com o objetivo de proteger a saúde mental.</li>
<li>Empresas de mídia social têm um ano para cumprir, enfrentando multas de até $50 milhões por não conformidade, enquanto usuários e pais não enfrentam penalidades.</li>
<li>O texto da lei não se aplica a aplicativos de mensagens, jogos online ou serviços educacionais, e recebeu reações mistas de especialistas em saúde mental, políticos e empresas de tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustrália: Crianças menores de 16 anos serão proibidas de usar redes sociais após Senado aprovar leis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: O LLM de Raciocínio O1 da Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen com Questões) é um modelo de IA projetado para explorar problemas com curiosidade e investigação filosófica, questionando constantemente suas suposições.</li>
<li>Apesar de limitações como a mistura de idiomas e loops de raciocínio recursivo, o QwQ se destaca em domínios técnicos, alcançando altas pontuações em benchmarks como GPQA, AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.</li>
<li>O modelo demonstra fortes habilidades de resolução de problemas em matemática e programação, contribuindo para a jornada contínua de compreensão do raciocínio de IA e da inteligência das máquinas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: O LLM de Raciocínio O1 da Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Em Louvor ao Impresso: Ler é Essencial em uma Era de Colapso Epistemológico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon enfatiza a duradoura importância da leitura impressa, referenciando &#39;The Gutenberg Elegies&#39; de Sven Birkerts para destacar preocupações sobre o impacto da mídia digital na leitura profunda e na desinformação.</li>
<li>Simon argumenta que os livros impressos oferecem uma experiência única e imersiva que a mídia digital não consegue replicar, promovendo a introspecção e a privacidade longe do ruído constante da internet.</li>
<li>Ele conclui que preservar a alfabetização e a leitura profunda é essencial para manter o pensamento individual e resistir à influência pervasiva da tecnologia digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZEm Louvor ao Impresso: Ler é Essencial em uma Era de Colapso Epistemológico</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – Magia de Clonagem de Voz por IA: Transforme Qualquer Voz em 15 Segundos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro é uma interface WebUI Gradio de código aberto projetada para manipulação avançada de áudio, incluindo clonagem de voz sem amostra e um modificador de voz com mais de 50 vozes de celebridades.</li>
<li>Ele oferece recursos como download de áudio do YouTube, isolamento vocal, conversão de texto em fala em vários idiomas e tradução, utilizando motores Whisper.</li>
<li>Voice-Pro é particularmente benéfico para criadores de conteúdo, desenvolvedores e entusiastas de áudio, com recursos disponíveis no GitHub e tutoriais em vídeo no YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Magia de Clonagem de Voz por IA: Transforme Qualquer Voz em 15 Segundos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mercados de alimentos de 850 anos de Londres serão fechados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os históricos mercados de Smithfield e Billingsgate em Londres, significativos por sua história de 850 anos, fecharão até 2028, já que a City of London Corporation retirará seu apoio. Os mercados, conhecidos como os maiores mercados atacadistas de carne e peixe de água doce do Reino Unido, serão substituídos por novos desenvolvimentos, com os comerciantes recebendo compensação e assistência para realocação. Os planos para mover os mercados para Dagenham foram abandonados devido aos altos custos, levantando preocupações sobre o futuro do fornecimento de peixe em Londres e marcando uma perda de tradição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMercados de alimentos de 850 anos de Londres serão fechados</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – um modelador minúsculo para modelos minúsculos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, uma ferramenta de modelagem 3D para criar modelos em estilo retrô, foi lançada em 27 de novembro de 2024 pela Apskeppet, atendendo tanto iniciantes quanto especialistas. A ferramenta está disponível para Windows e macOS, com um preço introdutório de $5,09 até 4 de dezembro de 2024. Os usuários são incentivados a se juntar à comunidade e explorar tutoriais para aprimorar sua criatividade com o picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – um modelador minúsculo para modelos minúsculos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoetiquetagem Flutuante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo apresenta o &#39;self-tagging&#39;, um método para codificar informações de tipo dentro de objetos de 64 bits, otimizando a disposição da memória para linguagens dinâmicas sem sacrificar o espaço de dados.</li>
<li>Autoetiquetagem melhora o tempo de execução em benchmarks pesados em ponto flutuante em 2,3 vezes no Scheme e 2,7 vezes no JavaScript, oferecendo uma alternativa mais eficiente aos métodos existentes, como ponteiros etiquetados e etiquetagem NaN.</li>
<li>Essa abordagem permite uma codificação eficiente tanto de dados quanto de tipo, melhorando o desempenho sem afetar outras operações, tornando-se uma solução promissora para lidar com floats de dupla precisão IEEE754 de 64 bits em linguagens dinâmicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZAutoetiquetagem Flutuante</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desenvolver um medicamento contra o câncer sem a Big Pharma: este hospital mostra que é possível]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os crescentes custos de saúde nos Países Baixos são atribuídos à burocracia, desperdício e cuidados desnecessários, destacando ineficiências sistêmicas.</li>
<li>A hospital holandês desenvolveu um medicamento contra o câncer de forma independente das grandes empresas farmacêuticas, oferecendo um tratamento cinco vezes mais barato do que uma terapia americana comparável, demonstrando o potencial dos hospitais sem fins lucrativos para reduzir os custos de saúde.</li>
<li>Apesar da inovação, o caro e complexo processo de registro da Agência Europeia de Medicamentos (EMA) desencoraja os hospitais; no entanto, o hospital AVL financiou um estudo de fase 3 por meio de doações, visando a aprovação da EMA para manter sua terapia acessível contra a concorrência farmacêutica dispendiosa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDesenvolver um medicamento contra o câncer sem a Big Pharma: este hospital mostra que é possível</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projeto de Bicicleta de Alumínio do MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1974, o M.I.T. sediou um curso onde os participantes, incluindo Marc Rosenbaum e Harriet Fell, construíram quadros de bicicleta de alumínio, com o design de Rosenbaum sendo a bicicleta de pista mais leve da época. A bicicleta de Rosenbaum, feita de alumínio 6061-T6 e titânio, apresentava tubos de diâmetro maior e rolamentos de precisão, pesando 12 lbs. 5 oz., e agora está exposta no Museu do M.I.T. O quadro de Harriet Fell esteve envolvido em uma disputa de patentes entre a Cannondale e a Klein, com a Cannondale usando-o para argumentar contra a patente da Klein, alegando arte pré-existente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZProjeto de Bicicleta de Alumínio do MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell está publicando atualizações não assinadas em seu site que não conseguem ser instaladas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell está publicando atualizações não assinadas em seu site que não conseguem ser instaladas</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A História Esquecida de Como a IBM Inventou a Fábrica Automatizada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1970, Bill Harding da IBM iniciou o Projeto SWIFT, com o objetivo de automatizar a fabricação de wafers para produzir circuitos integrados (ICs) em menos de um dia, uma redução significativa em relação ao processo típico que durava um mês. O SWIFT alcançou um tempo de resposta de 5 horas por camada, um feito ainda inigualável, e introduziu inovações como processamento automatizado e controle em tempo real, fundamentais para a fabricação moderna de semicondutores. Apesar de sua breve existência, os avanços do Projeto SWIFT e a liderança visionária de Harding influenciaram significativamente a evolução das técnicas de produção de semicondutores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZA História Esquecida de Como a IBM Inventou a Fábrica Automatizada</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A agência de direitos autorais dos EUA derrubou um grande esforço para a preservação de jogos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Biblioteca de Direitos Autorais dos EUA rejeitou um pedido de isenção do DMCA que visava permitir que bibliotecas compartilhassem remotamente acesso digital a videogames preservados, concluindo uma campanha de três anos da Video Game History Foundation (VGHF) e da Software Preservation Network.</li>
<li>A isenção proposta teria facilitado uma biblioteca digital para historiadores e pesquisadores acessarem jogos fora de catálogo, mas foi negada devido a preocupações sobre o uso recreativo potencial e danos ao mercado, conforme argumentado por grupos da indústria.</li>
<li>O VGHF expressou decepção, criticando a decisão como sendo fortemente influenciada pelo lobby da indústria, que priorizou os interesses da indústria em detrimento do acesso público a jogos históricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZA agência de direitos autorais dos EUA derrubou um grande esforço para a preservação de jogos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inferindo a atividade neural antes da plasticidade para aprendizado além da retropropagação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo apresenta a &#39;configuração prospectiva&#39;, um novo princípio de atribuição de crédito na aprendizagem, como uma alternativa ao método tradicional de retropropagação.</li>
<li>Configuração prospectiva envolve redes neurais prevendo padrões de atividade neural desejados antes de ajustar os pesos sinápticos, aumentando a eficiência e a eficácia na aprendizagem.</li>
<li>Este método se alinha mais de perto com a atividade neural observada em estudos humanos e animais e pode oferecer vantagens em sistemas de aprendizagem biológicos e artificiais em relação à retropropagação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZInferindo a atividade neural antes da plasticidade para aprendizado além da retropropagação</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
