<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Ano Novo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFeliz Ano Novo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Árvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute a implementação e otimização de árvores de busca estáticas (árvores S+) para uma busca significativamente mais rápida de dados ordenados, alcançando velocidades 40 vezes mais rápidas do que a busca binária tradicional. - Técnicas de otimização como agrupamento, pré-busca e SIMD manual (Instrução Única, Múltiplos Dados) são empregadas para aumentar o rendimento das consultas. - O artigo também explora vários layouts de árvores, tamanhos de nós e estratégias de gerenciamento de memória, com uma discussão sobre trabalhos futuros, como busca ramificada e busca por interpolação, para melhorar ainda mais a eficiência da busca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZÁrvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Queda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM é um benchmark projetado para avaliar modelos de linguagem avançados (LLMs) em raciocínio matemático avançado usando problemas da Competição Matemática Putnam. - O benchmark inclui 236 problemas originais e uma variação com 52 problemas alterados para evitar contaminação de dados. - O modelo de melhor desempenho da OpenAI alcançou 41,95% de precisão nos problemas originais, mas experimentou uma queda significativa de desempenho de aproximadamente 30% nos problemas alterados, destacando desafios na adaptação a variações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZQueda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banco de dados em 2024: Um Ano em Revisão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O cenário de bancos de dados em 2024 experimentou mudanças significativas, incluindo grandes aquisições, mudanças de licenças e rivalidades contínuas entre os principais players como Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ganhou popularidade para consultas analíticas, com integrações no Postgres, enquanto lançamentos notáveis incluíram Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Aquisições como Tabular pela Databricks e OrioleDB pela Supabase foram significativas, e apesar de contratempos como o fechamento da OtterTune, a indústria permanece dinâmica com novos projetos e financiamentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBanco de dados em 2024: Um Ano em Revisão</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Livros que Amei Ler em 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A lista apresenta uma gama diversificada de livros, incluindo narrativas históricas, filosóficas, científicas e pessoais, cada uma oferecendo percepções únicas e experiências enriquecedoras.</li>
<li>Os destaques incluem as cartas de Cícero para obter insights sobre a vida romana, as obras de Ben-Ari sobre lógica da ciência da computação e verificação de programas, e as memórias de Steve Martin sobre o sucesso na comédia.</li>
<li>A coleção também inclui explorações filosóficas de Pierre Hadot e Nietzsche, tragédias gregas de Ésquilo e obras literárias de Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLivros que Amei Ler em 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot é uma nova ferramenta projetada para simplificar a automação de processos empresariais, identificando automaticamente correlações de dados entre solicitações de API e fornecendo uma representação gráfica do fluxo. - Ela permite que os usuários gravem solicitações, definam entradas e saídas, e exportem esses fluxos como código JavaScript, tornando o processo mais eficiente do que a engenharia reversa manual ou o uso de tecnologias menos otimizadas, como a Automação de Processos Robóticos (RPA). - A ferramenta é construída em Electron e está disponível para plataformas Windows e Linux, com um tutorial disponível para engenharia reversa da API do USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, um novo emulador de terminal, tinha uma vulnerabilidade de segurança semelhante a uma de 2003, permitindo que caracteres de escape ASCII executassem comandos como abrir aplicativos. - O problema era notavelmente problemático com Zsh e Bash no modo vi, mas o Ghostty 1.0.1 resolveu isso desativando o recurso por padrão. - Apesar da falha de segurança, o Ghostty é elogiado por suas funcionalidades, e o desenvolvedor prontamente abordou o problema, fornecendo correções e soluções alternativas para os usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O repositório oferece implementações para Modelos de Conceito Amplo (LCM), que utilizam &#39;conceitos&#39; como uma representação semântica de nível superior para modelagem de linguagem.</li>
<li>LCM suporta 200 idiomas de texto e 57 idiomas de fala usando o espaço de incorporação SONAR, e é treinado para previsão de sentenças auto-regressivas com métodos como regressão MSE e geração baseada em difusão.</li>
<li>O repositório fornece instruções de instalação, preparação de dados, treinamento, ajuste fino e diretrizes de avaliação, e é lançado sob a licença MIT, usando fairseq2 com opções de instalação UV e pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Natal a Todos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFeliz Natal a Todos</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aplicativo para a barra de menu do macOS que mostra em tempo real o quão cheio está o tanque de urina da ISS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream é um aplicativo para a barra de menu do macOS que exibe o status em tempo real da capacidade do tanque de urina da Estação Espacial Internacional (ISS). O aplicativo é desenvolvido usando Swift e macOS, marcando a primeira tentativa do desenvolvedor, o que pode resultar em possíveis bugs e manuseio limitado de erros. Os dados para o aplicativo são obtidos do projeto ISS Mimic, embora o desenvolvedor não planeje incluir estatísticas adicionais da fonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAplicativo para a barra de menu do macOS que mostra em tempo real o quão cheio está o tanque de urina da ISS</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Árvore de Natal Ornamentada (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZÁrvore de Natal Ornamentada (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este problema em aberto me ensinou o que é topologia [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEste problema em aberto me ensinou o que é topologia [vídeo]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduz novos recursos, como a referência de parâmetro de bloco usando <code>it</code>, Prism como o analisador padrão e Happy Eyeballs Versão 2 para melhorar a conectividade de rede.</li>
<li>A atualização inclui melhorias de desempenho, novas opções de linha de comando e várias correções de bugs, juntamente com avisos de descontinuação para literais de string mutáveis e suporte para espalhamento de palavras-chave nil.</li>
<li>Questões de compatibilidade e atualizações da API C são abordadas, com atualizações para classes principais e a biblioteca padrão, tornando-se um lançamento significativo para desenvolvedores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Experimentando o QvQ – o novo modelo de raciocínio visual da Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba lançou um novo modelo de raciocínio visual, o QvQ-72B-Preview, em dezembro de 2024, que integra visão com prompts de texto para aprimorar as capacidades de raciocínio visual.</li>
<li>O modelo está disponível para testes no Hugging Face Spaces e pode ser executado localmente usando o pacote mlx-vlm de Prince Canuma, demonstrando sua natureza de código aberto e acessibilidade.</li>
<li>Blog de Simon Willison destaca o potencial do modelo para aplicações criativas, apesar dos resultados mistos, e enfatiza sua abordagem divertida para a resolução de problemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZExperimentando o QvQ – o novo modelo de raciocínio visual da Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Máscaras, Fumaça e Espelhos: A história do voo 804 da EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMáscaras, Fumaça e Espelhos: A história do voo 804 da EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – um navegador web leve criado do zero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A criação de um novo navegador web leve e focado na privacidade está em andamento, operando de forma única sem JavaScript, utilizando scripts atualizados para melhorar os sites. O navegador emprega uma estratégia de lista branca para bloquear recursos de vários domínios, evitando efetivamente rastreadores e aprimorando a privacidade do usuário. O desenvolvedor está realizando uma campanha de arrecadação de fundos para apoiar o avanço deste projeto, convidando contribuições de partes interessadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – um navegador web leve criado do zero</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu criei um site para pesquisar semanticamente artigos do ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A estudante de pós-graduação com TDAH desenvolveu um site para auxiliar em revisões sistemáticas de literatura, encontrando artigos semelhantes com base no significado. - O site utiliza o modelo de incorporação da MixedBread para representação vetorial, Milvus para armazenamento e busca, e Gradio para servir a aplicação. - O banco de dados vetorial é atualizado semanalmente usando dados do Kaggle, e a eficiência da busca é aprimorada pela binarização das incorporações e pelo uso da distância de Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEu criei um site para pesquisar semanticamente artigos do ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simulação de CRT em um Shader de GPU, Parece Melhor do que Inserção de Quadro Preto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, em colaboração com Timothy Lottes, introduziu um novo algoritmo de código aberto para simular displays CRT (Tubo de Raios Catódicos), disponível no Shadertoy e GitHub. Este algoritmo reduz o desfoque de movimento em displays de 240Hz+ e oferece uma cintilação mais suave em comparação com BFI (Inserção de Quadro Preto), e foi integrado ao emulador Retroarch. A simulação é compatível com LCDs e OLEDs, fornecendo modos em tempo real e em câmera lenta, e é particularmente eficaz para reduzir o desfoque de movimento em conteúdos legados de 60fps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSimulação de CRT em um Shader de GPU, Parece Melhor do que Inserção de Quadro Preto</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung faleceu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, um respeitado editor da PCWorld e jornalista de hardware, faleceu aos 58 anos após uma batalha contra o câncer de pâncreas, deixando um impacto significativo no jornalismo de tecnologia.</li>
<li>Com mais de 25 anos na indústria, ele era conhecido por seu profundo conhecimento, escrita envolvente e compromisso com a integridade jornalística, contribuindo para a Maximum PC e PCWorld.</li>
<li>Gordon&#39;s work, incluindo o podcast &#39;The Full Nerd&#39;, inspirou muitos na comunidade de tecnologia, e ele era admirado por sua dedicação à defesa do consumidor e por simplificar a tecnologia complexa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung faleceu</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Acabei de atualizar o Chrome da minha esposa, e o uBlock não é mais compatível.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAcabei de atualizar o Chrome da minha esposa, e o uBlock não é mais compatível.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A piloto correu pelo aeroporto para surpreender a mulher que salvou sua vida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZA piloto correu pelo aeroporto para surpreender a mulher que salvou sua vida</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Que aconteceu com a maior TV de tubo do mundo? [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZQue aconteceu com a maior TV de tubo do mundo? [vídeo]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O número pi tem um gêmeo maligno]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZO número pi tem um gêmeo maligno</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38º Congresso de Comunicação do Caos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O 38º Congresso de Comunicação do Caos (38C3) está programado para acontecer em Hamburgo de 27 a 30 de dezembro de 2024, organizado pelo Chaos Computer Club. Este evento anual enfatiza a interseção entre tecnologia, sociedade e utopia, oferecendo palestras, workshops e discussões sobre o impacto da tecnologia. Os participantes são convidados a se envolver, seja como voluntários, organizando eventos ou apresentando projetos, com informações chave acessíveis nas páginas de informações do evento e no blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38º Congresso de Comunicação do Caos</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construa um Drone de Baixo Custo Usando ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZConstrua um Drone de Baixo Custo Usando ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fazendo GPUs AMD competitivas para inferência de LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM facilita a compilação e implantação de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em GPUs AMD usando ROCm, alcançando desempenho próximo ao das GPUs de ponta da NVIDIA. - A AMD Radeon RX 7900 XTX oferece desempenho competitivo, atingindo 80% da velocidade da NVIDIA RTX 4090 e 94% da RTX 3090 Ti para modelos específicos, enquanto é significativamente mais acessível. - O projeto destaca o potencial das GPUs AMD para inferência de LLM, com melhorias contínuas no suporte de software e planos para futuros aprimoramentos, como suporte a batching e multi-GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZFazendo GPUs AMD competitivas para inferência de LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que as diretrizes sobre câncer estão presas em PDFs?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZPor que as diretrizes sobre câncer estão presas em PDFs?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descompilação completa de Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto envolve uma descompilação completa de LEGO Island (Versão 1.1, em inglês), com o objetivo de replicar o código de máquina original o mais fielmente possível.</li>
<li>Ele utiliza o CMake para a construção, com o Microsoft Visual C++ 4.20 recomendado para resultados ótimos, e envolve a configuração do ambiente, configuração com o CMake e construção com o nmake.</li>
<li>Contribuições são incentivadas, focando especificamente no lançamento em inglês da versão 1.1, com melhorias contínuas nos arquivos decompilados ISLE.EXE e LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZDescompilação completa de Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Acionistas da Intel entram com processo pedindo que ex-CEO e CFO devolvam 3 anos de salário]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os acionistas da Intel estão buscando a devolução da compensação do ex-CEO Pat Gelsinger e do CFO David Zinsner, acusando-os de enganar os acionistas sobre o desempenho financeiro da unidade de fundição da Intel.</li>
<li>O processo alega uma violação dos deveres fiduciários, após o fracasso do plano de recuperação da Intel e uma perda trimestral recorde de $16,6 bilhões, o que levou a uma queda de 9,2% nas ações da Intel.</li>
<li>A unidade de fundição, inicialmente esperada para impulsionar o crescimento, foi posteriormente identificada como um centro de custos significativo, o que levou a esforços de reestruturação por Zinsner, agora co-CEO interino, enquanto Gelsinger renunciou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAcionistas da Intel entram com processo pedindo que ex-CEO e CFO devolvam 3 anos de salário</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toquio liberou dados de nuvem de pontos de toda a cidade gratuitamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toquio disponibilizou dados de nuvem de pontos gratuitos de toda a cidade, permitindo o download público.</li>
<li>Os dados de nuvem de pontos são uma coleção de pontos de dados no espaço, frequentemente usados em modelagem 3D e sistemas de informações geográficas (SIG).</li>
<li>Este lançamento é significativo, pois fornece recursos valiosos para desenvolvedores, pesquisadores e planejadores urbanos interessados em modelagem 3D e análise espacial de Tóquio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZToquio liberou dados de nuvem de pontos de toda a cidade gratuitamente</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desmistificando Depuradores, Parte 2: A Anatomia de um Programa em Execução]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo &#39;Desmistificando Depuradores, Parte 2: A Anatomia de um Programa em Execução&#39; explica os componentes envolvidos na execução de programas, como espaços de endereços virtuais, threads e processos. Detalha como os sistemas operacionais usam memória virtual e escalonamento para gerenciar múltiplos programas em execução simultaneamente. A postagem faz parte de uma série focada em explicar como os depuradores interagem com esses processos para analisar a execução de programas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDesmistificando Depuradores, Parte 2: A Anatomia de um Programa em Execução</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatizando a busca por vida artificial com modelos de base]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O algoritmo de Busca Automatizada por Vida Artificial (ASAL) utiliza modelos de base de visão-linguagem de IA para descobrir formas de vida artificiais em simulações, aprimorando o campo de pesquisa de Vida Artificial (ALife). O ASAL identificou com sucesso novas formas de vida em simulações como Lenia, Boids, Particle Life e Game of Life, exibindo padrões dinâmicos e novas regras de autômatos celulares. Essa abordagem automatiza o processo de descoberta, superando as limitações de simulações projetadas manualmente, e incentiva a exploração e colaboração adicionais para integrar conceitos de ALife na IA para sistemas mais adaptativos e criativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatizando a busca por vida artificial com modelos de base</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analisando milhões de URLs por segundo (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZAnalisando milhões de URLs por segundo (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paris a Berlim de trem agora é cinco horas mais rápido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn e SNCF lançaram um novo serviço de trem direto diurno de Paris para Berlim, reduzindo o tempo de viagem em cinco horas para 7 horas e 59 minutos.</li>
<li>A rota inclui vistas panorâmicas e paradas em Estrasburgo, Karlsruhe e Frankfurt, com passagens a partir de €59,99 para a segunda classe.</li>
<li>Embora o serviço ofereça uma experiência de viagem mais tranquila, alguns argumentam que ele precisa ser mais rápido para competir efetivamente com o transporte aéreo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZParis a Berlim de trem agora é cinco horas mais rápido</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[United Healthcare' usando DMCA contra imagens de Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relatos indicam que a United Healthcare está usando pedidos de DMCA para remover conteúdo online relacionado a Luigi Mangione, apesar de não deter os direitos autorais, levantando preocupações sobre o uso indevido da lei de direitos autorais. - A situação destaca como o DMCA pode ser explorado por trolls de direitos autorais para pressionar os hospedeiros de conteúdo a cumprir reivindicações potencialmente infundadas. - Não está claro se a United Healthcare é diretamente responsável por esses pedidos ou se um terceiro está se passando por eles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUnited Healthcare&apos; usando DMCA contra imagens de Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt é um serviço de microblogging descentralizado e minimalista para hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt lançou a versão v1.3.2-dev, um serviço de microblogging descentralizado e minimalista voltado para hackers.</li>
<li>A documentação inclui seções sobre Instalação, Início Rápido, Uso, Configuração e API, com suporte da comunidade disponível no IRC.</li>
<li>O capítulo da API detalha endpoints para usuários, tweets, menções, tags e descobribilidade, incentivando contribuições no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt é um serviço de microblogging descentralizado e minimalista para hackers</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Previsões para 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZPrevisões para 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saquinhos de chá comerciais liberam microplásticos, entrando nas células humanas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSaquinhos de chá comerciais liberam microplásticos, entrando nas células humanas</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Será que a IA já consegue fazer matemática? Reflexões de um matemático]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Novo modelo de linguagem da OpenAI, o o3, alcançou uma pontuação de 25% no conjunto de dados FrontierMath, que inclui questões matemáticas desafiadoras com respostas definitivas.</li>
<li>O conjunto de dados é mantido em segredo para evitar que modelos de linguagem sejam treinados nele, e inclui problemas que exigem expertise em áreas específicas da matemática.</li>
<li>Embora o desempenho do o3 seja notável, o verdadeiro avanço ocorrerá quando a IA puder resolver questões mais complexas e baseadas em provas, já que os modelos atuais, como o AlphaProof da DeepMind, ainda estão limitados a problemas de nível escolar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSerá que a IA já consegue fazer matemática? Reflexões de um matemático</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moat CUDA ainda está vivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os testes comparativos das GPUs MI300X, H100 e H200 mostram que a MI300X da AMD tem desempenho inferior devido a problemas de software, apesar de suas especificações promissoras.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPUs demonstram desempenho superior imediatamente, enquanto o MI300X da AMD requer ajustes significativos e correções de bugs para atingir seu potencial.</li>
<li>Recomendações para a AMD incluem melhorar a qualidade do software, aumentar os testes internos e colaborar com parceiros para melhorar sua posição competitiva contra a Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZMoat CUDA ainda está vivo</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Especificações de jato de combate classificadas vazaram nos fóruns do War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Especificações classificadas do radar do Eurofighter Typhoon foram vazadas nos fóruns do War Thunder, causando controvérsia e levantando preocupações de segurança.</li>
<li>Este incidente faz parte de um padrão, já que vazamentos anteriores na plataforma envolveram outros sistemas militares, como o tanque Challenger 2.</li>
<li>O usuário responsável pelo vazamento foi suspenso, e o material foi prontamente removido, destacando os desafios que o War Thunder enfrenta em equilibrar a precisão militar com a segurança da informação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZEspecificações de jato de combate classificadas vazaram nos fóruns do War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nova planilha do Google em metade da tela do MacBook Air de 13,6" está totalmente coberta por pop-ups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZNova planilha do Google em metade da tela do MacBook Air de 13,6&quot; está totalmente coberta por pop-ups</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox vai adquirir a Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox planeja adquirir a Lexmark por US$ 1,5 bilhão, visando aprimorar seus serviços de impressão e expandir seu alcance global.</li>
<li>A aquisição, que deverá ser concluída na segunda metade de 2025, será financiada por meio de caixa e dívida, com um dividendo reduzido para gerenciar a dívida.</li>
<li>Estão pendentes aprovações regulatórias, e o acordo busca combinar as forças de ambas as empresas para oferecer um portfólio abrangente e melhorar o desempenho financeiro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox vai adquirir a Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Toda a sua infraestrutura de dados, em uma única gem Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack é uma gem Ruby que consolida múltiplos componentes de infraestrutura de dados em um único pacote para aplicações Ruby e Ruby on Rails, utilizando SQLite. Oferece funcionalidades como um banco de dados SQL, cache, fila de tarefas, broker de mensagens, mecanismo de busca de texto completo e plataforma de métricas, melhorando o desempenho e reduzindo custos ao eliminar a necessidade de servidores separados. A gem integra-se com frameworks de IO baseados em Fiber para otimização do uso de CPU e memória e é de código aberto sob a Licença MIT, com contribuições bem-vindas no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Toda a sua infraestrutura de dados, em uma única gem Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Coisas e Coisas de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus reflete sobre suas experiências e descobertas de 2024, abordando uma ampla gama de tópicos, incluindo programação, mídia e interesses pessoais.</li>
<li>Ele discute seu trabalho com a linguagem de programação Clojure e seus planos futuros, como explorar linguagens concatenativas e simplificar seu blog.</li>
<li>Menções notáveis incluem o jogo Elite, a história do rádio amador, e fantasmas de banheiro japoneses, juntamente com agradecimentos às pessoas que o inspiraram.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Coisas e Coisas de 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autoridade alemã ordena que projeto de identificação biométrica World de Sam Altman exclua dados]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZAutoridade alemã ordena que projeto de identificação biométrica World de Sam Altman exclua dados</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eu criei uma plataforma para descobrir e compartilhar coleções de extensões do Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net é uma plataforma que organiza coleções de extensões e temas do Chrome, com ênfase em produtividade, ferramentas de IA e mídias sociais. Os usuários podem explorar várias categorias, incluindo extensões populares e em alta, com análises fornecidas para extensões da Chrome Web Store. A plataforma é independente e não é afiliada ao Google ou à Chrome Web Store, obtendo todos os dados de fontes públicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZEu criei uma plataforma para descobrir e compartilhar coleções de extensões do Chrome</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
