<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autônomo com piloto aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A group of friends participated in the Carbage Run 2025 Winter edition, a 6-day rally through Sweden to the polar circle and back to Helsinki, requiring cars to be at least 20 years old and valued under €1000.</li>
<li>Transformaram um Volvo 940 Estate de 1993 em um veículo autônomo usando o openpilot da comma.ai, incorporando componentes modernos como direção elétrica, um Bosch iBooster e um sensor de radar da Tesla.</li>
<li>Atualizações futuras incluirão detalhes sobre a fiação, uma Unidade de Controle do Motor (ECU) personalizada e planos para tornar o código de código aberto, destacando a abordagem inovadora do projeto para adaptar veículos mais antigos com tecnologia autônoma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autônomo com piloto aberto</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comanche, o jogo de 1992 da NovaLogic, utilizou o motor Voxel Space, uma técnica de renderização 2.5D baseada em ray casting, para criar terrenos detalhados com sombreamento e sombras.</li>
<li>O motor Voxel Space usava mapas de altura e cor e um algoritmo de renderização simples, desenhando linhas verticais de trás para frente, o que poderia ser otimizado para desempenho.</li>
<li>O código do motor está disponível sob a licença MIT, mas a tecnologia ainda pode estar patenteada em certas regiões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritmo de renderização de terreno em menos de 20 linhas de código (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como desenhar um contorno em um videogame]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute cinco técnicas para renderizar contornos no Unity, uma popular plataforma de desenvolvimento de jogos, destacando seu uso em jogos como Sable e The Last of Us. - As técnicas incluem Efeitos de Borda, Extrusão de Vértice, Buffer Desfocado, Algoritmo de Jump Flood e Detecção de Bordas, cada uma com vantagens e desvantagens únicas em termos de desempenho e qualidade visual. - O artigo oferece insights sobre como equilibrar esses métodos para uma estética de jogo ideal e suporte à jogabilidade, com recursos adicionais e créditos para modelos 3D incluídos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZComo desenhar um contorno em um videogame</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estou saindo do Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZEstou saindo do Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity tem anúncios]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity tem anúncios</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sou rico e não tenho ideia do que fazer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSou rico e não tenho ideia do que fazer</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 lançamento crítico de segurança]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versão 3.5.11, lançada em 2 de janeiro de 2025, aborda uma vulnerabilidade crítica de segurança relacionada ao recurso de integração SSH em versões anteriores. - O bug envolvia o registro de entrada/saída em um arquivo no host remoto, que poderia ser acessado por outros, afetando usuários das versões 3.5.6 a 3.5.10 e certas versões beta. - Recomenda-se que os usuários atualizem para a versão 3.5.11 imediatamente, excluam o arquivo /tmp/framer.txt e verifiquem a atualização usando o SHA-256 e a assinatura PGP fornecidos para garantir a segurança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 lançamento crítico de segurança</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os LLMs podem escrever um código melhor se você continuar pedindo para eles 'escreverem um código melhor'?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em novembro de 2023, uma tendência de memes envolveu usuários pedindo ao ChatGPT para melhorar iterativamente imagens, o que foi então aplicado ao código usando o Claude 3.5 Sonnet para aprimorar um programa em Python. - As tentativas iniciais com comandos vagos como &quot;escreva um código melhor&quot; mostraram algumas melhorias, mas a engenharia de prompts estruturada com objetivos específicos de otimização levou a melhorias significativas de desempenho. - O experimento destacou a importância da supervisão humana, pois, embora os Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) possam oferecer ideias inovadoras, eles também podem introduzir bugs sutis durante a otimização do código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZOs LLMs podem escrever um código melhor se você continuar pedindo para eles &apos;escreverem um código melhor&apos;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advento de Código 2024 em SQL puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann compartilhou sua experiência de resolver os desafios do Advent of Code 2024 usando SQL puro, destacando-o como um exercício em abordagens alternativas de resolução de problemas. - Neumann completou com sucesso todos os desafios, embora tenha notado as limitações do SQL em lidar com algoritmos complexos e atualizações de estado, sugerindo melhorias potenciais para a eficiência do SQL. - O post do blog inclui uma solução detalhada em SQL para um desafio e discute a possibilidade de aprimorar o SQL para melhor suportar a execução de algoritmos complexos diretamente dentro dos bancos de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvento de Código 2024 em SQL puro</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribunal de apelações dos EUA derruba regras de neutralidade da rede da FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Corte de Apelações dos EUA invalidou as regras de neutralidade da rede da FCC, que exigiam tratamento igualitário do tráfego de internet pelos provedores de banda larga, citando o excesso de autoridade legal da FCC.</li>
<li>A decisão faz referência a uma decisão da Suprema Corte que restringe os poderes das agências reguladoras, impactando a capacidade da FCC de impor a neutralidade da rede.</li>
<li>Presidente da FCC, Jessica Rosenworcel, pediu ao Congresso que legisle sobre a neutralidade da rede, enquanto o Comissário Brendan Carr apoiou a decisão do tribunal como um controle sobre o excesso regulatório.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZTribunal de apelações dos EUA derruba regras de neutralidade da rede da FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seja um proprietário e não um inquilino na internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A matéria destaca a importância de possuir seu próprio espaço digital em vez de depender exclusivamente de grandes plataformas da internet, que frequentemente priorizam seu crescimento em detrimento dos interesses dos usuários. - Estratégias para manter o controle sobre sua presença online incluem possuir um domínio, diversificar o conteúdo em várias plataformas e construir conexões diretas com o público por meio de listas de e-mail. - Ao criar sua própria propriedade na web, você garante flexibilidade e resiliência em seus empreendimentos digitais, reduzindo a dependência de qualquer rede única.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSeja um proprietário e não um inquilino na internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Um diretório aberto de sites pessoais e blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll é um diretório aberto de sites pessoais e blogs, enfatizando espaços digitais fora das grandes empresas de tecnologia, e é mantido no GitHub por Den Delimarsky. - Os usuários podem contribuir para o BlogScroll através do GitHub ou enviando um e-mail para o criador, e as atualizações estão disponíveis via feed RSS. - O diretório inclui várias categorias, como design-e-ux, pessoal, produção de foto e vídeo, e tecnologia, exibindo contribuições de inúmeras pessoas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Um diretório aberto de sites pessoais e blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Anomalia Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot descobriu que a instrução SHLX nos processadores Alder Lake da Intel apresenta uma &quot;latência média&quot; de 3 ciclos, o que é atípico para operações de deslocamento à esquerda que geralmente levam 1 ciclo. - Este problema de latência é específico para os núcleos de desempenho do Alder Lake e não afeta os núcleos de eficiência, contradizendo as alegações da Intel de uma latência de 1 ciclo. - A latência varia com base na inicialização do registrador de contagem de deslocamento, com instruções de 32 bits ou instruções de 64 bits sem imediatos alcançando latência de 1 ciclo, enquanto instruções de 64 bits com imediatos resultam em latência de 3 ciclos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZO Anomalia Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um dos meus artigos foi recusado hoje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUm dos meus artigos foi recusado hoje</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Reengenharia reversa automática de APIs REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger é uma ferramenta que converte capturas do mitmproxy em especificações OpenAPI 3.0, facilitando a engenharia reversa de APIs REST ao capturar o tráfego de aplicativos. - A ferramenta agora suporta arquivos HTTP Archive (HAR) das Ferramentas de Desenvolvedor dos navegadores, ampliando sua usabilidade para desenvolvedores. - A instalação pode ser feita usando Python3 e pip ou Docker, e o projeto emprega ferramentas como poetry, pre-commit e pytest para desenvolvimento, com uma licença MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Reengenharia reversa automática de APIs REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O GPU, não o TPM, é a raiz do DRM de hardware]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZO GPU, não o TPM, é a raiz do DRM de hardware</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Uma Alternativa Moderna e Eficiente ao JupyterLab, Desenvolvida em Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper é um Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) de alto desempenho inspirado no Jupyter, otimizado para concorrência massiva e uso mínimo de memória. - É construído com a linguagem de programação Go para melhorar a concorrência e o desempenho, oferecendo versões tanto em Electron quanto em aplicativo web, e é de código aberto sob a licença AGPL-3.0. - Zasper suporta aplicações de dados no estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) e visa expandir além dos Jupyter Notebooks para suportar aplicações de dados personalizadas, com suporte total no Mac e suporte limitado no Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Uma Alternativa Moderna e Eficiente ao JupyterLab, Desenvolvida em Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trilhos para tudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 é otimizado para pequenos projetos e desenvolvedores individuais, oferecendo um guia abrangente &quot;Introdução ao Rails&quot; para construir aplicações completas.</li>
<li>SQLite agora está pronto para produção no Rails 8, reduzindo a dependência do PostgreSQL ou Redis, e inclui configuração básica de integração contínua (CI) com 2000 minutos gratuitos de ações do GitHub.</li>
<li>O novo gerador de autenticação e a implantação simplificada com Kamal tornam o login do usuário e a configuração ao vivo do aplicativo com SSL mais fáceis, promovendo as melhores práticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZTrilhos para tudo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onde Trabalhar Após os 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZOnde Trabalhar Após os 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu truque favorito de ergonomia para computadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer apresenta &quot;The Beeper&quot;, um dispositivo DIY projetado para incentivar o movimento, emitindo um bip se a tela do computador permanecer desbloqueada por muito tempo. - O Beeper é composto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, buzzer piezoelétrico), firmware (script Lua) e software que gerencia a ativação. - Apesar de sua simplicidade, o dispositivo promove efetivamente o movimento regular, e Jacob reconhece o apoio de sua esposa no projeto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeu truque favorito de ergonomia para computadores</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Código GPL do UBlockOrigin sendo roubado pela equipe por trás da extensão de navegador Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZCódigo GPL do UBlockOrigin sendo roubado pela equipe por trás da extensão de navegador Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogs apodrecem. Wikis esperam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post contrasta a natureza duradoura dos wikis com a natureza transitória dos blogs, sugerindo que, até 2025, os wikis se tornarão mais pessoais e significativos.</li>
<li>Wikis são descritos como dinâmicos e reflexos dos pensamentos em evolução do escritor, enquanto blogs são comparados a vitrines estáticas e esquecidas.</li>
<li>O autor está fazendo a transição de um site tradicional para um formato de wiki, indicando uma mudança na forma como o conteúdo pessoal é gerenciado e compartilhado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogs apodrecem. Wikis esperam</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta quer mais bots de IA no Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está prestes a lançar bots de IA no Facebook e Instagram para engajar usuários mais jovens e aproveitar seu investimento em tecnologia de IA generativa. - Esses bots de IA terão perfis e criarão conteúdo, funcionando de maneira semelhante a contas regulares de mídia social, após a aquisição da SocialAI pela Meta. - Esta iniciativa reflete a estratégia mais ampla da Meta de automatizar interações sociais e curadoria de conteúdo, alinhando-se com tendências vistas em aplicativos como Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta quer mais bots de IA no Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha aventura de 25 anos em IA e ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, um Professor Associado de Ensino na Universidade Carnegie Mellon, compartilha sua jornada de 25 anos em IA (Inteligência Artificial) e ML (Aprendizado de Máquina), destacando sua transição de um desinteresse inicial para um envolvimento ativo através de vários projetos.</li>
<li>Seu percurso profissional inclui o desenvolvimento de jogos simples, o estudo de IA e redes neurais, e a aplicação de árvores de decisão e agrupamento durante seu doutorado para analisar dados de editores de código.</li>
<li>Hinley juntou-se à equipe de síntese de programas da Microsoft em 2022, trabalhando em projetos de IA, incluindo ferramentas baseadas em LLMs (Modelos de Linguagem de Grande Escala), e continua a explorar ferramentas de IA de forma independente enquanto ensina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMinha aventura de 25 anos em IA e ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Ano Novo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFeliz Ano Novo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Árvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute a implementação e otimização de árvores de busca estáticas (árvores S+) para uma busca significativamente mais rápida de dados ordenados, alcançando velocidades 40 vezes mais rápidas do que a busca binária tradicional. - Técnicas de otimização como agrupamento, pré-busca e SIMD manual (Instrução Única, Múltiplos Dados) são empregadas para aumentar o rendimento das consultas. - O artigo também explora vários layouts de árvores, tamanhos de nós e estratégias de gerenciamento de memória, com uma discussão sobre trabalhos futuros, como busca ramificada e busca por interpolação, para melhorar ainda mais a eficiência da busca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZÁrvores de busca estáticas: mais rápidas que a busca binária</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Queda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM é um benchmark projetado para avaliar modelos de linguagem avançados (LLMs) em raciocínio matemático avançado usando problemas da Competição Matemática Putnam. - O benchmark inclui 236 problemas originais e uma variação com 52 problemas alterados para evitar contaminação de dados. - O modelo de melhor desempenho da OpenAI alcançou 41,95% de precisão nos problemas originais, mas experimentou uma queda significativa de desempenho de aproximadamente 30% nos problemas alterados, destacando desafios na adaptação a variações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZQueda de 30% na Precisão do o1-Preview Quando Problemas de Putnam São Ligeiramente Variados</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banco de dados em 2024: Um Ano em Revisão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O cenário de bancos de dados em 2024 experimentou mudanças significativas, incluindo grandes aquisições, mudanças de licenças e rivalidades contínuas entre os principais players como Redis, Elasticsearch, Databricks e Snowflake. - DuckDB ganhou popularidade para consultas analíticas, com integrações no Postgres, enquanto lançamentos notáveis incluíram Amazon Aurora DSQL e Microsoft Garnet. - Aquisições como Tabular pela Databricks e OrioleDB pela Supabase foram significativas, e apesar de contratempos como o fechamento da OtterTune, a indústria permanece dinâmica com novos projetos e financiamentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBanco de dados em 2024: Um Ano em Revisão</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Livros que Amei Ler em 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A lista apresenta uma gama diversificada de livros, incluindo narrativas históricas, filosóficas, científicas e pessoais, cada uma oferecendo percepções únicas e experiências enriquecedoras.</li>
<li>Os destaques incluem as cartas de Cícero para obter insights sobre a vida romana, as obras de Ben-Ari sobre lógica da ciência da computação e verificação de programas, e as memórias de Steve Martin sobre o sucesso na comédia.</li>
<li>A coleção também inclui explorações filosóficas de Pierre Hadot e Nietzsche, tragédias gregas de Ésquilo e obras literárias de Ursula Le Guin e Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLivros que Amei Ler em 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Um dos meus artigos foi recusado hoje</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot é uma nova ferramenta projetada para simplificar a automação de processos empresariais, identificando automaticamente correlações de dados entre solicitações de API e fornecendo uma representação gráfica do fluxo. - Ela permite que os usuários gravem solicitações, definam entradas e saídas, e exportem esses fluxos como código JavaScript, tornando o processo mais eficiente do que a engenharia reversa manual ou o uso de tecnologias menos otimizadas, como a Automação de Processos Robóticos (RPA). - A ferramenta é construída em Electron e está disponível para plataformas Windows e Linux, com um tutorial disponível para engenharia reversa da API do USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Reverter Automaticamente a Engenharia de APIs HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Maior estoque de explosivos caseiros na história da agência encontrado na Virgínia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, um novo emulador de terminal, tinha uma vulnerabilidade de segurança semelhante a uma de 2003, permitindo que caracteres de escape ASCII executassem comandos como abrir aplicativos. - O problema era notavelmente problemático com Zsh e Bash no modo vi, mas o Ghostty 1.0.1 resolveu isso desativando o recurso por padrão. - Apesar da falha de segurança, o Ghostty é elogiado por suas funcionalidades, e o desenvolvedor prontamente abordou o problema, fornecendo correções e soluções alternativas para os usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVEs fantasmagóricas no título do meu terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O repositório oferece implementações para Modelos de Conceito Amplo (LCM), que utilizam &#39;conceitos&#39; como uma representação semântica de nível superior para modelagem de linguagem.</li>
<li>LCM suporta 200 idiomas de texto e 57 idiomas de fala usando o espaço de incorporação SONAR, e é treinado para previsão de sentenças auto-regressivas com métodos como regressão MSE e geração baseada em difusão.</li>
<li>O repositório fornece instruções de instalação, preparação de dados, treinamento, ajuste fino e diretrizes de avaliação, e é lançado sob a licença MIT, usando fairseq2 com opções de instalação UV e pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelos de Conceito Amplo: Modelagem de linguagem em um espaço de representação de sentenças</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
