<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC proíbe taxas ocultas em preços de hotéis e ingressos para eventos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A FTC implementou uma regra que proíbe taxas ocultas nos preços de hotéis e ingressos para eventos, exigindo que os vendedores divulguem os custos totais antecipadamente.</li>
<li>Esta iniciativa faz parte do esforço mais amplo do Presidente Biden para eliminar taxas abusivas que aumentam desnecessariamente os custos para os consumidores.</li>
<li>A regra exige que as taxas de serviço e resort sejam incluídas nos preços anunciados, potencialmente economizando tempo significativo para os consumidores, embora possa enfrentar desafios de futuras administrações e do Congresso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC proíbe taxas ocultas em preços de hotéis e ingressos para eventos</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Um servidor IRC moderno escrito em Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, anteriormente conhecido como Oragono, é um servidor moderno de Internet Relay Chat (IRC) desenvolvido na linguagem de programação Go, oferecendo facilidade de configuração e uso.</li>
<li>Ele integra recursos de um daemon IRC (ircd), estrutura de serviços e bouncer, com suporte para IRCv3, e é personalizável através de um arquivo de configuração YAML.</li>
<li>Ergo é um fork do daemon IRC Ergonomadic e inclui contribuições de desenvolvedores como Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks e Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Um servidor IRC moderno escrito em Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amuleto de prata é a evidência mais antiga do Cristianismo ao norte dos Alpes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZAmuleto de prata é a evidência mais antiga do Cristianismo ao norte dos Alpes</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O XOR Texture (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texturas XOR são geradas aplicando a operação XOR nas coordenadas x e y de um pixel, tornando-as simples de criar e úteis para testar mapeadores de textura. Embora texturas XOR não sejam adequadas para demos ou jogos devido ao seu uso excessivo, elas podem ser ajustadas usando diferentes valores RGB ou convertidas de HSV para RGB para efeitos de cor variados. Texturas semelhantes podem ser criadas usando operações AND e OR, com XOR retornando 1 se os bits forem diferentes, AND se ambos os bits forem 1, e OR se qualquer bit for 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZO XOR Texture (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otimizando o JSON do Ruby, Parte 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O mantenedor da gem Ruby json tem se concentrado em melhorar seu desempenho, com o objetivo de torná-la o analisador e gerador de JSON mais rápido para Ruby. As melhorias visam reduzir a dependência de alternativas como oj, que, embora mais rápidas, apresentam problemas com monkey patching e instabilidade. As otimizações incluem evitar verificações redundantes, priorizar condições prováveis, reduzir custos de configuração e usar tabelas de consulta, resultando em um aumento de até 30% na velocidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZOtimizando o JSON do Ruby, Parte 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chegando a 2 milhões de usuários como uma equipe de desenvolvimento de uma mulher só [vídeo]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, fundadora e CEO do The StoryGraph, gerencia uma comunidade de leitura com mais de um milhão de usuários como desenvolvedora solo, destacando sua determinação e habilidades técnicas. Seu histórico inclui experiência como engenheira de software na Pivotal Labs e educação em programação na Makers Academy em Londres. Sua história exemplifica o potencial de um &quot;framework de uma pessoa&quot; no empreendedorismo tecnológico, equilibrando interesses profissionais e pessoais como dança e leitura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZChegando a 2 milhões de usuários como uma equipe de desenvolvimento de uma mulher só [vídeo]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo oferece uma exploração aprofundada da órbita da Lua ao redor da Terra, suas características de superfície e sua influência em fenômenos como marés e eclipses.</li>
<li>Discute as fases da Lua, as crateras em sua superfície e o fenômeno do brilho da Terra, destacando o impacto sutil da Lua na vida humana e seu papel como uma presença constante no céu noturno.</li>
<li>O texto reflete sobre as interações gravitacionais da Lua com a Terra e a influência do Sol, oferecendo uma compreensão abrangente do nosso vizinho celestial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZLua</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vá sempre ao funeral (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZVá sempre ao funeral (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: A Nova API Opaque]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Go Blog anuncia a introdução de uma nova API Opaque para Go Protobuf, melhorando a eficiência de memória e reduzindo bugs relacionados a ponteiros ao ocultar campos de estrutura e usar métodos de acesso.</li>
<li>O Opaque API suporta decodificação preguiçosa, otimizando o desempenho ao decodificar campos apenas quando acessados, e é recomendado para novos desenvolvimentos, com uma API Híbrida disponível para transição gradual.</li>
<li>O Protobuf Edition 2024 tornará a API Opaque o padrão, e o feedback é incentivado no rastreador de problemas do Go Protobuf, com documentação de referência disponível em protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: A Nova API Opaque</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estudo do MIT explica por que as leis são escritas em um estilo incompreensível]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os cientistas cognitivos do MIT comparam a linguagem complexa dos documentos legais, ou &quot;juridiquês&quot;, a feitiços mágicos, sugerindo que ela transmite autoridade por meio de seu estilo arcaico e intricado.</li>
<li>O estudo, publicado nos Anais da Academia Nacional de Ciências, destaca que documentos legais frequentemente utilizam estruturas complexas como &#39;inserção central&#39;, o que contribui para a dificuldade de sua compreensão.</li>
<li>Apesar dos esforços para simplificar a linguagem jurídica desde a década de 1970, o progresso tem sido lento, e o estudo visa promover uma escrita jurídica mais clara para uma melhor compreensão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZEstudo do MIT explica por que as leis são escritas em um estilo incompreensível</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 Energy Recovery Ventilator fornece eficientemente ar fresco do exterior enquanto recupera aproximadamente 90% da energia térmica, reduzindo a necessidade de aquecimento ou resfriamento adicional.</li>
<li>O modelo WM12, que combina duas unidades TW4 para instalação em janelas, está em fase de testes beta e promete alto fluxo de ar, operação silenciosa e um retorno significativo sobre o investimento em comparação com os sistemas tradicionais.</li>
<li>Os principais recursos incluem filtros HEPA opcionais, compatibilidade com sistemas de automação residencial, baixo consumo de energia e qualidade aprimorada do ar interno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa do GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O mapa visualiza mais de 400.000 projetos do GitHub, com proximidade indicando stargazers compartilhados, usando dados de janeiro de 2020 a março de 2023. A criação do mapa envolveu o cálculo da Similaridade de Jaccard para agrupamento, usando ngraph.forcelayout para layout, e renderização com maplibre, com dados no formato GeoJSON. O projeto é de código aberto sob a licença MIT, convidando contribuições e sugestões de design, e inclui um recurso de busca e rótulos de países gerados pelo ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZMapa do GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumb TVs merecem um retorno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smart TVs são propensas a uma rápida obsolescência devido a software desatualizado e bloatware, além de representarem riscos à privacidade ao coletar dados dos usuários.</li>
<li>Dumb TVs, que se concentram na qualidade de exibição e longevidade, podem durar mais de uma década e oferecem uma experiência de visualização mais privada quando emparelhadas com dispositivos de streaming como Roku ou Chromecast.</li>
<li>Para atrair consumidores familiarizados com tecnologia, as TVs simples precisam de melhorias na qualidade de exibição, tamanho e conectividade, e devem ser comercializadas como uma alternativa consciente em termos de privacidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDumb TVs merecem um retorno</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que é tão difícil comprar coisas que funcionam bem? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O hipótese dos mercados eficientes, que postula que os mercados naturalmente eliminam ineficiências, nem sempre se sustenta, particularmente na contratação de tecnologia e na qualidade do produto. - As empresas do Vale do Silício enfrentam ineficiências persistentes devido à escassez de talentos, e os consumidores muitas vezes confiam no marketing em vez de decisões informadas para avaliar a qualidade do produto. - A terceirização pode levar à insatisfação em comparação com soluções internas, como visto em empresas como Apple e Amazon, que tiveram sucesso construindo em vez de comprando, destacando o impacto das normas culturais e questões de confiança na eficiência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPor que é tão difícil comprar coisas que funcionam bem? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Legisladores dos EUA dizem à Apple e ao Google para estarem prontos para remover o TikTok das lojas em 19 de janeiro]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZLegisladores dos EUA dizem à Apple e ao Google para estarem prontos para remover o TikTok das lojas em 19 de janeiro</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Para a maioria dos proprietários de iPhone, a Apple Intelligence tem pouco ou nenhum valor até agora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Há rumores de que a Apple está planejando o lançamento de um iPad dobrável em 2028, que poderia potencialmente suportar aplicativos macOS.</li>
<li>Este desenvolvimento sugere uma convergência das funcionalidades do iPad e do Mac, oferecendo aos usuários um dispositivo mais versátil.</li>
<li>A introdução de um iPad dobrável pode marcar uma inovação significativa na linha de produtos da Apple, atraindo o interesse de entusiastas de tecnologia e observadores da indústria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPara a maioria dos proprietários de iPhone, a Apple Intelligence tem pouco ou nenhum valor até agora</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como você encontra trabalho em meio período?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZComo você encontra trabalho em meio período?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi forneceu suporte oficial para o Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite o uso de dispositivos IoT da Xiaomi dentro da plataforma Home Assistant, exigindo versões específicas de software para compatibilidade.</li>
<li>Opções de instalação incluem GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) ou métodos manuais, com a configuração exigindo login na conta Xiaomi e seleção de dispositivo.</li>
<li>A integração suporta várias contas, controle local via um Xiaomi Central Hub Gateway, e está disponível em várias regiões, usando MIoT-Spec-V2 para comunicação, mas armazena dados do usuário em texto claro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi forneceu suporte oficial para o Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 Anos de Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, um navegador web leve originalmente derivado do Gzilla/Armadillo em 1999, está celebrando seu 25º aniversário em dezembro de 2024.</li>
<li>O navegador passou por várias transições, incluindo a mudança do GTK 1.0 para o FLTK 2 em 2008 e depois para o FLTK 1.3 em 2011, enfrentando desafios de desenvolvimento como a perda de colaboradores importantes e de seu domínio.</li>
<li>Em 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizou o projeto, levando ao lançamento da versão 3.1.0 em maio de 2024, com desenvolvimento contínuo e a versão mais recente sendo a 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 Anos de Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da Palm envia e-mail para Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZCEO da Palm envia e-mail para Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – De Volta dos Mortos (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Nokia 5110, um telefone 2G durável, está sendo revivido com um toque moderno ao ser equipado com um módulo 4G, o SIM7600SA, que suporta SMS e chamadas. O design simples do telefone e suas duas PCBs (Placas de Circuito Impresso) facilitam a integração do novo módulo 4G, tornando o processo de adaptação mais simples. Este projeto destaca o potencial de modernizar a tecnologia clássica, com mais desenvolvimentos a serem detalhados em uma próxima parte 2, focando no design de uma nova placa para funcionalidade estendida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – De Volta dos Mortos (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Proibição de smartphones na escola resulta em melhor sono e humor aprimorado: estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A pesquisa realizada por psicólogos da Universidade de York descobriu que proibir smartphones nas escolas melhorou o sono e o humor entre as crianças. Alunos do 8º ano da The Stanway School em Colchester participaram de uma proibição de smartphones por 21 dias, resultando em um início de sono mais rápido e uma hora extra de descanso por noite. O estudo relatou uma redução de 17% na depressão e uma redução de 18% na ansiedade, destacando os potenciais benefícios das proibições de smartphones enquanto os governos avaliam seu impacto sobre os jovens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZProibição de smartphones na escola resulta em melhor sono e humor aprimorado: estudo</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elas veem suas fotos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZElas veem suas fotos</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma prova visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A prova visual demonstra a identidade algébrica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), que é um conceito fundamental em álgebra.</li>
<li>A declaração de Sophie Germain destaca a interconexão entre álgebra e geometria, sugerindo que a álgebra pode ser representada visualmente por meio de diagramas geométricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZUma prova visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Uma Comunidade para Entusiastas de Retrocomputação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE é uma plataforma comunitária para entusiastas de retrocomputação, utilizando um sistema baseado no PLATO conhecido por suas capacidades gráficas, interativas e multiusuário. Ela suporta uma variedade de plataformas de computação clássicas, como Atari, Commodore e Apple, permitindo que os usuários se conectem via terminais web ou software específico como o PLATOTERM. A plataforma oferece jogos multijogador, recursos sociais e um ambiente de desenvolvimento usando a linguagem de programação TUTOR, atendendo tanto a interesses de jogos quanto de desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Uma Comunidade para Entusiastas de Retrocomputação</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent e o Estado das Startups de Hardware de IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent e o Estado das Startups de Hardware de IA</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando uma Bola de Cristal Não é Suficiente para te Enriquecer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; de 2023, 118 jovens adultos treinados em finanças receberam $50 para negociar o S&amp;P 500 e títulos do Tesouro dos EUA de 30 anos usando notícias com um dia de antecedência, mas sem dados de preços.</li>
<li>Apesar de terem notícias antecipadas, metade dos participantes perdeu dinheiro, e um em cada seis faliu, com um ganho médio de apenas 3,2%, devido a previsões de mercado incorretas e dimensionamento inadequado das negociações.</li>
<li>O experimento destacou que, mesmo com previsão, o sucesso no comércio requer habilidade e estratégia, como demonstrado por cinco traders experientes que obtiveram melhores resultados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZQuando uma Bola de Cristal Não é Suficiente para te Enriquecer</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Denunciante da OpenAI encontrado morto em apartamento de São Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ex-funcionário da OpenAI e denunciante, Suchir Balaji foi encontrado morto em seu apartamento em São Francisco, com as autoridades classificando o caso como suicídio.</li>
<li>Balaji acusou a OpenAI de violações de direitos autorais no treinamento de seu programa ChatGPT, levando a múltiplos processos judiciais contra a empresa.</li>
<li>OpenAI nega as alegações, afirmando que suas práticas são legais sob as leis de &#39;uso justo&#39;, enquanto Balaji foi uma figura chave nas batalhas legais em andamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDenunciante da OpenAI encontrado morto em apartamento de São Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk queria uma OpenAI com fins lucrativos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk queria uma OpenAI com fins lucrativos</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey and Company pagará $650 milhões por seu papel na crise dos opioides]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company concordou com um acordo de $650 milhões para resolver investigações federais sobre seu envolvimento na promoção de vendas de opioides para a Purdue Pharma, abrangendo tanto acusações civis quanto criminais.</li>
<li>Este acordo segue quase $900 milhões previamente acordados com governos estaduais e locais, e a McKinsey se comprometeu a evitar trabalhos futuros com substâncias controladas e estará sujeita a uma supervisão federal aumentada.</li>
<li>Ex-parceiro da McKinsey, Martin Elling se declarará culpado por obstrução da justiça devido à exclusão de documentos, destacando a crítica contínua de que líderes corporativos frequentemente evitam a prisão, apesar de multas significativas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company pagará $650 milhões por seu papel na crise dos opioides</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 quebra a capacidade de copiar o sistema operacional para outro drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um problema significativo com o macOS 15.2 interrompe o replicador, causando um erro de Recurso Ocupado durante a replicação de dados, afetando a cópia do sistema operacional de terceiros.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a usar &quot;Backup - todos os arquivos&quot; com &quot;Atualização Inteligente&quot; para fazer backup dos dados, excluindo o sistema operacional, até que a Apple forneça uma correção.</li>
<li>O bug, identificado como FB16090831, provavelmente não será resolvido em breve devido à temporada de férias, conforme relatado por Dave Nanian da Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 quebra a capacidade de copiar o sistema operacional para outro drive</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compartilhando novas pesquisas, modelos e conjuntos de dados do Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR lançou novos artefatos de pesquisa de código aberto para avançar a inteligência de máquinas, incluindo Meta Motivo e Meta Video Seal. - Meta Motivo emprega aprendizado por reforço não supervisionado para permitir comportamentos semelhantes aos humanos em agentes virtuais, enquanto Meta Video Seal oferece capacidades robustas de marca d&#39;água em vídeos. - Lançamentos adicionais incluem Flow Matching para IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind para inteligência social e Meta Large Concept Models para raciocínio linguístico hierárquico, destacando o compromisso da Meta com o desenvolvimento responsável de IA e a colaboração com a comunidade de pesquisa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZCompartilhando novas pesquisas, modelos e conjuntos de dados do Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches Escalam Melhor do que Tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Byte Latent Transformer (BLT) é uma nova arquitetura de modelo de linguagem grande (LLM) em nível de byte que alcança um desempenho comparável aos LLMs baseados em tokenização, com eficiência e robustez aprimoradas.</li>
<li>BLT utiliza patches de tamanho dinâmico como unidades de computação, que se ajustam com base na complexidade dos dados, levando a uma eficiência aprimorada de treinamento e inferência.</li>
<li>O estudo demonstra que o BLT pode ser escalado para até 8 bilhões de parâmetros com 4 trilhões de bytes de treinamento, superando modelos baseados em tokenização ao escalar efetivamente tanto o tamanho do patch quanto o do modelo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches Escalam Melhor do que Tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS talk [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS talk [vídeo]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon linguagem de programação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon é uma linguagem de programação de alto nível que combina elementos de Oberon e Lua, projetada especificamente para a Máquina Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Ele introduz tipagem estática ao Lua, permitindo uma integração perfeita com bibliotecas Lua e C, e inclui recursos como semântica de referência, um tipo HASHMAP e tipos de dados STRING imutáveis.</li>
<li>O projeto oferece um compilador, Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE) e versões pré-compiladas para Linux e Windows, e é de código aberto sob as licenças GPL 2 ou 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon linguagem de programação</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx 2.0.4 Lançado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A atualização mais recente, versão 2.0.4, introduz mudanças significativas, como definir o alvo padrão para htmx.ajax para o corpo, corrigir problemas de raiz de sombra aninhada e melhorar o manuseio de eventos e o comportamento de tags.</li>
<li>Esta atualização também inclui atualizações de compatibilidade e correções de bugs para extensões, destacando melhorias contínuas na biblioteca htmx, que é usada para aprimorar o HTML com AJAX, Transições CSS, WebSockets e Eventos Enviados pelo Servidor (SSE).</li>
<li>O changelog reflete um esforço consistente para aprimorar recursos e corrigir problemas, com atualizações notáveis como suporte aprimorado ao shadow DOM e a adição de novas funcionalidades ao longo do tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHtmx 2.0.4 Lançado</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, um gerenciador de pacotes e projetos Python rápido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; é um gerenciador de pacotes e projetos Python rápido, escrito em Rust, projetado para substituir várias ferramentas como pip, poetry e virtualenv, oferecendo um aumento significativo de velocidade de 10 a 100 vezes em relação ao pip.</li>
<li>Ele oferece gerenciamento abrangente de projetos com recursos como um arquivo de bloqueio universal, gerenciamento de versões do Python e suporte para espaços de trabalho no estilo Cargo, podendo ser instalado sem Rust ou Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; é apoiado pela Astral e suporta múltiplos sistemas operacionais, incluindo macOS, Linux e Windows, oferecendo recursos avançados e eficiência para gerenciar dependências e ambientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, um gerenciador de pacotes e projetos Python rápido</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qual é a Entropia? Uma Medida de Quão Pouco Sabemos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropia, inicialmente introduzida por Sadi Carnot, mede a desordem e é crucial para a compreensão da segunda lei da termodinâmica, que afirma que a entropia sempre aumenta. O conceito de entropia se expandiu além da termodinâmica para incluir a teoria da informação, onde representa incerteza e é vista como subjetiva, dependendo do conhecimento de um observador. Pesquisadores estão explorando o uso da informação como um recurso, com experimentos em motores de informação e termodinâmica quântica, oferecendo novas oportunidades para inovação científica e compreensão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZQual é a Entropia? Uma Medida de Quão Pouco Sabemos</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eu criei uma biblioteca gratuita no Figma repleta de componentes para prototipagem rápida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZEu criei uma biblioteca gratuita no Figma repleta de componentes para prototipagem rápida</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, uma biblioteca JavaScript para trabalhar com publicações EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A nova biblioteca EPUB para Node.js foi desenvolvida e lançada como um pacote NPM, com o objetivo de fornecer uma solução bem mantida para a criação de livros EPUB.</li>
<li>A biblioteca foi inicialmente criada durante o desenvolvimento de um projeto chamado Storyteller e agora está disponível para a comunidade mais ampla do Node.js.</li>
<li>O lançamento foi motivado por um pedido de aconselhamento sobre a criação de livros EPUB, destacando a demanda por tal ferramenta na comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, uma biblioteca JavaScript para trabalhar com publicações EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu projetei uma máquina de espresso e um moedor de café]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto solo envolve o design de uma máquina de espresso inovadora com uma bomba única e pressão ajustável, visando melhorar a tecnologia desatualizada como as bombas vibratórias de 1977. A máquina é minimalista, fácil de usar e também pode preparar café filtrado, abordando problemas comuns como a necessidade de balanças e bandejas de gotejamento. O projeto inclui um kit de atualização de bomba de engrenagem para outras máquinas e apresenta um moedor com mós cilíndricas, embora enfrente desafios com torrefações oleosas. Ambas as máquinas requerem uma fonte de energia DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEu projetei uma máquina de espresso e um moedor de café</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um novo vídeo captura uma demonstração de 1968 do Terminal Executivo da IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1968, a IBM demonstrou seu Terminal Executivo, uma tentativa inicial de integrar computadores, vídeo e informações digitais para melhorar a tomada de decisões executivas.</li>
<li>A demonstração destacou a abordagem inovadora da IBM ao usar a tecnologia para fins estratégicos de negócios, marcando um momento significativo na história da tecnologia.</li>
<li>Este evento é notável por demonstrar o potencial das ferramentas digitais em ambientes corporativos, abrindo caminho para futuros avanços em soluções tecnológicas executivas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUm novo vídeo captura uma demonstração de 1968 do Terminal Executivo da IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A era da média (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nos anos 1990, os artistas russos Komar e Melamid usaram pesquisas de mercado para revelar que pessoas de diferentes países preferiam paisagens azuis semelhantes, indicando uma falta de individualidade nas preferências artísticas.</li>
<li>Essa tendência de homogeneidade é observada em vários campos, como design de interiores, arquitetura, automóveis, aparência pessoal, mídia e branding, sugerindo um domínio da convenção e do clichê.</li>
<li>A matéria sugere que esta &#39;era da média&#39; oferece uma oportunidade para marcas ousadas se diferenciarem ao abraçar a criatividade e a originalidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZA era da média (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Em meio a cortes na pesquisa básica, a Nova Zelândia elimina todo o apoio às ciências sociais]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEm meio a cortes na pesquisa básica, a Nova Zelândia elimina todo o apoio às ciências sociais</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta está tornando muito difícil cancelar assinaturas, dizem alguns fundadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os fundadores de startups criticaram a Carta, um software de gestão de tabelas de capital, por dificultar o cancelamento de assinaturas, frequentemente exigindo reuniões agendadas após as datas de renovação.</li>
<li>Carta atribui os problemas de cancelamento a um &#39;desafio único de pessoal&#39; e pretende esclarecer o processo para os clientes.</li>
<li>Concorrentes como AngelList e Pulley oferecem métodos de cancelamento mais simples e, apesar das críticas, alguns usuários ainda elogiam o produto da Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta está tornando muito difícil cancelar assinaturas, dizem alguns fundadores</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Troca a Quente de Código (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O guia explora a troca de código em execução em Elixir/Erlang, permitindo atualizações de código sem interromper o sistema, uma característica significativa para manter o tempo de atividade. Explica conceitos essenciais, incluindo aplicações Erlang, arquivos .app e .rel, e ferramentas como Relups e Distillery para gerenciar atualizações e lançamentos. O guia destaca a complexidade do gerenciamento de lançamentos em Elixir e a evolução contínua das ferramentas para apoiar esse processo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Troca a Quente de Código (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teste]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTeste</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matemáticos descobrem uma nova maneira de contar números primos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os matemáticos Ben Green e Mehtaab Sawhney desenvolveram um novo método para contar um tipo específico de números primos, aprimorando nossa compreensão desses elementos matemáticos essenciais.</li>
<li>Seu trabalho se baseia em uma conjectura de Friedlander e Iwaniec, provando que existem infinitos primos da forma p² + 4q², onde tanto p quanto q são primos.</li>
<li>Esta descoberta destaca o potencial para novas aplicações das normas de Gowers, uma ferramenta matemática, no campo da teoria dos números.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatemáticos descobrem uma nova maneira de contar números primos</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Taming LLMs – Um Guia Prático para Armadilhas de LLM com Software de Código Aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; é um guia prático que aborda os desafios e armadilhas do uso de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em aplicações, oferecendo soluções para lidar com saídas não estruturadas e gerenciar janelas de contexto.</li>
<li>O livro oferece exemplos práticos de Python e soluções de código aberto, cobrindo tópicos como saída estruturada, limites de tokens, lacunas de avaliação, alucinação, preocupações de segurança, fatores de custo e como evitar o bloqueio de fornecedor.</li>
<li>Ele visa equipar engenheiros e gerentes de produto com o conhecimento para aproveitar efetivamente os LLMs, evitando armadilhas comuns, tornando-se um recurso valioso para aqueles que trabalham com esses modelos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaming LLMs – Um Guia Prático para Armadilhas de LLM com Software de Código Aberto</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que todo programador de sistemas deve saber sobre concorrência (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZO que todo programador de sistemas deve saber sobre concorrência (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feds ajudam seguradoras de saúde a esconder seu segredo sujo: negações em alta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os seguradores de saúde aumentaram significativamente as taxas de negação de sinistros de 1-2% em 2013 para uma média de 15% até 2022, com algumas empresas negando quase metade de todos os sinistros.</li>
<li>A Lei de Assistência Acessível exige transparência nas taxas de negação, mas a falta de fiscalização permitiu que as seguradoras se beneficiassem dessas negações, com os pacientes raramente recorrendo, apesar das altas taxas de sucesso.</li>
<li>Betsy McCaughey defende a intervenção federal para garantir transparência e responsabilidade nos mercados de seguros, revelando as taxas de negação dos seguradores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFeds ajudam seguradoras de saúde a esconder seu segredo sujo: negações em alta</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A bateria de lítio-ar baseada em Li2O à temperatura ambiente possibilitada por um eletrólito sólido]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZA bateria de lítio-ar baseada em Li2O à temperatura ambiente possibilitada por um eletrólito sólido</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh se torna o mais jovem campeão mundial de xadrez da história]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D se tornou o campeão mundial mais jovem no Campeonato Mundial de Xadrez de 2024 ao derrotar o GM Ding Liren na Rodada 14.</li>
<li>O jogo foi notável pela jogada estratégica de Gukesh e sua profunda preparação, aproveitando o erro de Ding em um final de rei e peões.</li>
<li>Lichess forneceu cobertura ao vivo com comentários do GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk e do convidado GM Ivan Cheparinov, destacando a importância do evento e momentos emocionantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh se torna o mais jovem campeão mundial de xadrez da história</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Mapa Interativo da História]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Mapa Interativo da História</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Misteriosos avistamentos de drones em Nova Jersey levam a pedido de 'estado de emergência']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mais de 3.000 avistamentos de drones em Nova Jersey e no nordeste dos EUA levaram a pedidos de um &quot;estado de emergência limitado&quot; e uma proibição temporária de drones pelo senador estadual Jon Bramnick.</li>
<li>Preocupações aumentam devido a drones serem avistados perto de locais sensíveis, como o campo de golfe do Presidente eleito Trump e infraestrutura crítica.</li>
<li>Apesar do grande número de avistamentos, o FBI não forneceu uma explicação, e o Pentágono descartou alegações de envolvimento estrangeiro, incluindo de uma &#39;nave-mãe iraniana&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMisteriosos avistamentos de drones em Nova Jersey levam a pedido de &apos;estado de emergência&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um clone do ChatGPT, em 3000 bytes de C, apoiado pelo GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini desenvolveu um clone do ChatGPT usando uma implementação mínima em C do GPT-2, que tem apenas cerca de 3000 bytes de tamanho. O projeto é livre de dependências e otimizado para rodar o GPT-2 Small em máquinas modernas, embora produza saídas de baixa qualidade. Esta iniciativa destaca a simplicidade das redes neurais e a capacidade de condensar modelos complexos de aprendizado de máquina em código compacto, com o código-fonte disponível no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUm clone do ChatGPT, em 3000 bytes de C, apoiado pelo GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A venda do Infowars para The Onion, que pretendia transformá-lo em uma plataforma satírica, foi interrompida por um juiz.</li>
<li>A decisão foi tomada apesar do apoio das famílias das vítimas de Sandy Hook, deixando o futuro do Infowars em suspenso.</li>
<li>A responsabilidade agora é de um administrador nomeado pelo tribunal para determinar um novo curso de ação, enquanto The Onion continua interessado na aquisição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZJuiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: nosso novo modelo de IA para a era agente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind lançou o Gemini 2.0, um modelo de IA avançado projetado para a &quot;era agentic&quot;, com capacidades como saída nativa de imagem e áudio e uso de ferramentas. - O Gemini 2.0 Flash está atualmente acessível a desenvolvedores e testadores de confiança, com um lançamento mais amplo esperado para o início do próximo ano, indicando uma estratégia de lançamento em fases. - O Google está focando no desenvolvimento responsável de IA, enfatizando segurança e proteção, com aplicações potenciais em busca, jogos e robótica, destacando a versatilidade do modelo e o compromisso com práticas éticas de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: nosso novo modelo de IA para a era agente</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM sai do mercado de robotáxis, trará operações da Cruise para dentro da empresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) está descontinuando seu financiamento para a divisão de robotáxis Cruise, optando por integrá-la à sua equipe de tecnologia para se concentrar em sistemas autônomos para veículos pessoais.</li>
<li>GM pretende adquirir as ações restantes da Cruise até 2025, reduzindo significativamente sua despesa anual com a divisão em mais da metade.</li>
<li>Cruise enfrentou desafios, como uma multa de $1,5 milhão por não relatar um acidente, enquanto concorrentes como Waymo e Tesla continuam a progredir no mercado de robotáxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM sai do mercado de robotáxis, trará operações da Cruise para dentro da empresa</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Versão beta do Electric (motor de sincronização Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electric&#39;s sync engine, agora em BETA com a versão 1.0.0-beta.1, facilita a replicação parcial em tempo real de dados do Postgres em aplicativos locais, permitindo acesso instantâneo aos dados locais sem alterar as pilhas de tecnologia existentes. O motor inclui o PGlite, uma versão leve do WebAssembly (WASM) do Postgres para navegadores, e está pronto para produção após uma reescrita de seis meses, já utilizado por empresas como Google e Supabase. Electric suporta cargas de trabalho de alta taxa de transferência com baixa latência, é fácil de adotar com APIs simples e pode ser integrado de forma incremental, com o Electric Cloud, um serviço de hospedagem gerenciado, em desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZVersão beta do Electric (motor de sincronização Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ordem sobre Moção para Injunção Preliminar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. vs. Automattic– Ordem sobre Moção para Injunção Preliminar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, um jovem de 26 anos de uma família notável de Baltimore, foi acusado do assassinato do CEO da UnitedHealthcare, Brian Thompson, na cidade de Nova York.</li>
<li>Mangione foi preso na Pensilvânia com uma arma fantasma e um documento que sugeria um motivo relacionado à raiva contra as corporações americanas.</li>
<li>Apesar de suas conquistas acadêmicas e carreira como engenheiro de dados, as redes sociais de Mangione sugerem um recente isolamento da família e dos amigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZO que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isso não é uma piada, a Funko acabou de ligar para minha mãe]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZIsso não é uma piada, a Funko acabou de ligar para minha mãe</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree Calculus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus é um modelo computacional Turing-completo com um único operador, permitindo a análise de programas, verificação de tipos, compilação e otimização diretamente no código. Ele suporta sistemas de tipos arbitrários e tipagem gradual, possibilitando poderosos loops de leitura-avaliação-impressão (REPLs) e implantação de programas sem ferramentas externas. Sua sintaxe e semântica mínimas o tornam portátil e fácil de implementar intérpretes em qualquer plataforma, adequado para modelagem, especificações formais e fins educacionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTree Calculus</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – modelo generativo de malha 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post apresenta um novo método de geração 3D usando uma representação unificada de LATente Estruturada (SLAT), aprimorando a criação de ativos 3D versáteis e de alta qualidade.</li>
<li>O modelo, chamado TRELLIS, utiliza transformadores de fluxo retificado e é treinado em um grande conjunto de dados, superando os métodos existentes na geração 3D.</li>
<li>O método suporta formatos de saída flexíveis e edição 3D local, com planos de liberar o código, modelo e dados para o público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – modelo generativo de malha 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salve a Música, Salve o Arquivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mais de 500 músicos estão defendendo que grandes gravadoras retirem um processo de 621 milhões de dólares contra o Internet Archive, uma instituição cultural sem fins lucrativos.</li>
<li>As músicas enfatizam a necessidade de uma compensação justa, proteção dos legados musicais e investimento em artistas vivos, em vez de apoiar práticas monopolistas.</li>
<li>Argumentam que a sobrevivência da indústria musical depende de priorizar o futuro dos artistas e preservar suas obras, instando o apoio público através de uma carta aberta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZSalve a Música, Salve o Arquivo</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De onde eu parei]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDe onde eu parei</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desenvolvedor escreveu 25 mil linhas de código de plugin Neovim usando telefone e tela sensível ao toque]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDesenvolvedor escreveu 25 mil linhas de código de plugin Neovim usando telefone e tela sensível ao toque</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desbancar (e Desmascarar?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Desbancarização, o fechamento involuntário de contas bancárias, é uma questão controversa, afetando particularmente empresas de criptomoedas, com preocupações de que possa ser usada como uma ferramenta política.</li>
<li>O debate envolve interações complexas entre atores privados e estatais, com alguns vendo o encerramento de contas bancárias como necessário para a gestão de riscos, enquanto outros o consideram injusto e sem o devido processo.</li>
<li>Críticos citam ações regulatórias históricas como a Operação Choke Point, que pressionou bancos a cortar laços com certas indústrias, como semelhantes às ações atuais contra empresas de criptomoedas, denominadas &#39;Choke Point 2.0&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDesbancar (e Desmascarar?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duplo (YC W24) – Investimento em Índice com Taxas de Despesa de 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double é uma plataforma financeira que permite o investimento em mais de 50 índices do mercado de ações sem taxas de despesas, cobrando uma taxa fixa de $1/mês para gestão, reequilíbrio e colheita de prejuízos fiscais.</li>
<li>A plataforma oferece indexação direta ao comprar ações individuais de índices populares, proporcionando personalização e otimização diária de portfólio, diferenciando-se de outros consultores-robô.</li>
<li>Double alcançou $10 milhões em ativos sob gestão (AUM) e pretende revolucionar o mercado de ETFs e fundos mútuos de $100 bilhões por ano, oferecendo estratégias de investimento com baixas taxas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDuplo (YC W24) – Investimento em Índice com Taxas de Despesa de 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko removeu Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko removeu Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprometendo a Cadeia de Suprimentos do OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A engenheira de segurança identificou vulnerabilidades no processo de atualização de firmware do OpenWrt, incluindo injeção de comandos e problemas de colisão de hash SHA-256. - As vulnerabilidades permitiam que potenciais atacantes injetassem comandos e criassem colisões de hash, levando à instalação de firmware malicioso. - A equipe do OpenWrt prontamente abordou e corrigiu essas vulnerabilidades, enfatizando a necessidade de uma forte segurança nas cadeias de suprimento de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZComprometendo a Cadeia de Suprimentos do OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger estava errado para a Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, apesar de sua expertise técnica e habilidades gerenciais, foi considerado inadequado como CEO da Intel devido à sua incapacidade de enfrentar os desafios culturais e estratégicos da empresa.</li>
<li>Suas decisões de liderança, como a manutenção de dividendos e a publicidade agressiva, foram criticadas por refletirem uma abordagem de tempos de paz em vez da liderança necessária em tempos de guerra.</li>
<li>Gelsinger&#39;s management of Intel&#39;s Foundry Services e a terminação do projeto Tofino, um promissor silício de switch programável, foram vistos como erros significativos, deixando as questões culturais da Intel não resolvidas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger estava errado para a Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON para Humanos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, uma extensão do JSON, é projetado para facilitar a edição manual, tornando-o ideal para arquivos de configuração, mas não adequado para comunicação entre máquinas.</li>
<li>Desde seu lançamento em 2012, o JSON5 ganhou popularidade significativa, com mais de 65 milhões de downloads semanais, e é utilizado por grandes projetos como Chromium e Next.js.</li>
<li>JSON5 é um superconjunto do JSON, incorporando recursos do ECMAScript 5.1, permitindo uma sintaxe flexível, e é compatível com ES5, com uma biblioteca JavaScript disponível para análise e serialização.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON para Humanos</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reino Unido proíbe anúncios de TV diurnos para cereais, muffins e hambúrgueres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O governo do Reino Unido está implementando uma proibição de anúncios de TV durante o dia para alimentos açucarados e &#39;menos saudáveis&#39;, como cereais, muffins e hambúrgueres, para combater a obesidade infantil.</li>
<li>Começando no próximo mês de outubro, esses anúncios só serão permitidos após as 21h, com o objetivo de prevenir 20.000 casos de obesidade infantil a cada ano.</li>
<li>Secretário de Saúde Wes Streeting destacou a importância de parar de direcionar anúncios de junk food para crianças.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZReino Unido proíbe anúncios de TV diurnos para cereais, muffins e hambúrgueres</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner decidiu cancelar nossa conta e encerrar todos os servidores.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner decidiu cancelar nossa conta e encerrar todos os servidores.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Nosso Chip Quântico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google apresentou o Willow, um chip quântico que representa um avanço significativo na correção de erros quânticos e na velocidade de computação. O Willow demonstrou sua capacidade ao realizar um cálculo em menos de cinco minutos, uma tarefa que levaria um supercomputador 10 septilhões de anos, indicando seu potencial para enfrentar problemas complexos além dos computadores clássicos. Este desenvolvimento é crucial para o futuro dos computadores quânticos comercialmente viáveis, com implicações para revolucionar indústrias como medicina, energia e inteligência artificial (IA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Nosso Chip Quântico</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
