<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Juiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A venda do Infowars para The Onion, que pretendia transformá-lo em uma plataforma satírica, foi interrompida por um juiz.</li>
<li>A decisão foi tomada apesar do apoio das famílias das vítimas de Sandy Hook, deixando o futuro do Infowars em suspenso.</li>
<li>A responsabilidade agora é de um administrador nomeado pelo tribunal para determinar um novo curso de ação, enquanto The Onion continua interessado na aquisição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZJuiz de falências rejeita venda da Infowars para The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: nosso novo modelo de IA para a era agente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind lançou o Gemini 2.0, um modelo de IA avançado projetado para a &quot;era agentic&quot;, com capacidades como saída nativa de imagem e áudio e uso de ferramentas. - O Gemini 2.0 Flash está atualmente acessível a desenvolvedores e testadores de confiança, com um lançamento mais amplo esperado para o início do próximo ano, indicando uma estratégia de lançamento em fases. - O Google está focando no desenvolvimento responsável de IA, enfatizando segurança e proteção, com aplicações potenciais em busca, jogos e robótica, destacando a versatilidade do modelo e o compromisso com práticas éticas de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: nosso novo modelo de IA para a era agente</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM sai do mercado de robotáxis, trará operações da Cruise para dentro da empresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) está descontinuando seu financiamento para a divisão de robotáxis Cruise, optando por integrá-la à sua equipe de tecnologia para se concentrar em sistemas autônomos para veículos pessoais.</li>
<li>GM pretende adquirir as ações restantes da Cruise até 2025, reduzindo significativamente sua despesa anual com a divisão em mais da metade.</li>
<li>Cruise enfrentou desafios, como uma multa de $1,5 milhão por não relatar um acidente, enquanto concorrentes como Waymo e Tesla continuam a progredir no mercado de robotáxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM sai do mercado de robotáxis, trará operações da Cruise para dentro da empresa</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Versão beta do Electric (motor de sincronização Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electric&#39;s sync engine, agora em BETA com a versão 1.0.0-beta.1, facilita a replicação parcial em tempo real de dados do Postgres em aplicativos locais, permitindo acesso instantâneo aos dados locais sem alterar as pilhas de tecnologia existentes. O motor inclui o PGlite, uma versão leve do WebAssembly (WASM) do Postgres para navegadores, e está pronto para produção após uma reescrita de seis meses, já utilizado por empresas como Google e Supabase. Electric suporta cargas de trabalho de alta taxa de transferência com baixa latência, é fácil de adotar com APIs simples e pode ser integrado de forma incremental, com o Electric Cloud, um serviço de hospedagem gerenciado, em desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZVersão beta do Electric (motor de sincronização Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ordem sobre Moção para Injunção Preliminar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. vs. Automattic– Ordem sobre Moção para Injunção Preliminar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, um jovem de 26 anos de uma família notável de Baltimore, foi acusado do assassinato do CEO da UnitedHealthcare, Brian Thompson, na cidade de Nova York.</li>
<li>Mangione foi preso na Pensilvânia com uma arma fantasma e um documento que sugeria um motivo relacionado à raiva contra as corporações americanas.</li>
<li>Apesar de suas conquistas acadêmicas e carreira como engenheiro de dados, as redes sociais de Mangione sugerem um recente isolamento da família e dos amigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZO que sabemos sobre o suspeito do tiroteio do CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isso não é uma piada, a Funko acabou de ligar para minha mãe]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZIsso não é uma piada, a Funko acabou de ligar para minha mãe</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree Calculus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus é um modelo computacional Turing-completo com um único operador, permitindo a análise de programas, verificação de tipos, compilação e otimização diretamente no código. Ele suporta sistemas de tipos arbitrários e tipagem gradual, possibilitando poderosos loops de leitura-avaliação-impressão (REPLs) e implantação de programas sem ferramentas externas. Sua sintaxe e semântica mínimas o tornam portátil e fácil de implementar intérpretes em qualquer plataforma, adequado para modelagem, especificações formais e fins educacionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTree Calculus</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – modelo generativo de malha 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post apresenta um novo método de geração 3D usando uma representação unificada de LATente Estruturada (SLAT), aprimorando a criação de ativos 3D versáteis e de alta qualidade.</li>
<li>O modelo, chamado TRELLIS, utiliza transformadores de fluxo retificado e é treinado em um grande conjunto de dados, superando os métodos existentes na geração 3D.</li>
<li>O método suporta formatos de saída flexíveis e edição 3D local, com planos de liberar o código, modelo e dados para o público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – modelo generativo de malha 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salve a Música, Salve o Arquivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mais de 500 músicos estão defendendo que grandes gravadoras retirem um processo de 621 milhões de dólares contra o Internet Archive, uma instituição cultural sem fins lucrativos.</li>
<li>As músicas enfatizam a necessidade de uma compensação justa, proteção dos legados musicais e investimento em artistas vivos, em vez de apoiar práticas monopolistas.</li>
<li>Argumentam que a sobrevivência da indústria musical depende de priorizar o futuro dos artistas e preservar suas obras, instando o apoio público através de uma carta aberta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZSalve a Música, Salve o Arquivo</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De onde eu parei]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDe onde eu parei</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desenvolvedor escreveu 25 mil linhas de código de plugin Neovim usando telefone e tela sensível ao toque]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDesenvolvedor escreveu 25 mil linhas de código de plugin Neovim usando telefone e tela sensível ao toque</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desbancar (e Desmascarar?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Desbancarização, o fechamento involuntário de contas bancárias, é uma questão controversa, afetando particularmente empresas de criptomoedas, com preocupações de que possa ser usada como uma ferramenta política.</li>
<li>O debate envolve interações complexas entre atores privados e estatais, com alguns vendo o encerramento de contas bancárias como necessário para a gestão de riscos, enquanto outros o consideram injusto e sem o devido processo.</li>
<li>Críticos citam ações regulatórias históricas como a Operação Choke Point, que pressionou bancos a cortar laços com certas indústrias, como semelhantes às ações atuais contra empresas de criptomoedas, denominadas &#39;Choke Point 2.0&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDesbancar (e Desmascarar?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duplo (YC W24) – Investimento em Índice com Taxas de Despesa de 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double é uma plataforma financeira que permite o investimento em mais de 50 índices do mercado de ações sem taxas de despesas, cobrando uma taxa fixa de $1/mês para gestão, reequilíbrio e colheita de prejuízos fiscais.</li>
<li>A plataforma oferece indexação direta ao comprar ações individuais de índices populares, proporcionando personalização e otimização diária de portfólio, diferenciando-se de outros consultores-robô.</li>
<li>Double alcançou $10 milhões em ativos sob gestão (AUM) e pretende revolucionar o mercado de ETFs e fundos mútuos de $100 bilhões por ano, oferecendo estratégias de investimento com baixas taxas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDuplo (YC W24) – Investimento em Índice com Taxas de Despesa de 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko removeu Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko removeu Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprometendo a Cadeia de Suprimentos do OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A engenheira de segurança identificou vulnerabilidades no processo de atualização de firmware do OpenWrt, incluindo injeção de comandos e problemas de colisão de hash SHA-256. - As vulnerabilidades permitiam que potenciais atacantes injetassem comandos e criassem colisões de hash, levando à instalação de firmware malicioso. - A equipe do OpenWrt prontamente abordou e corrigiu essas vulnerabilidades, enfatizando a necessidade de uma forte segurança nas cadeias de suprimento de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZComprometendo a Cadeia de Suprimentos do OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger estava errado para a Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, apesar de sua expertise técnica e habilidades gerenciais, foi considerado inadequado como CEO da Intel devido à sua incapacidade de enfrentar os desafios culturais e estratégicos da empresa.</li>
<li>Suas decisões de liderança, como a manutenção de dividendos e a publicidade agressiva, foram criticadas por refletirem uma abordagem de tempos de paz em vez da liderança necessária em tempos de guerra.</li>
<li>Gelsinger&#39;s management of Intel&#39;s Foundry Services e a terminação do projeto Tofino, um promissor silício de switch programável, foram vistos como erros significativos, deixando as questões culturais da Intel não resolvidas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger estava errado para a Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON para Humanos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, uma extensão do JSON, é projetado para facilitar a edição manual, tornando-o ideal para arquivos de configuração, mas não adequado para comunicação entre máquinas.</li>
<li>Desde seu lançamento em 2012, o JSON5 ganhou popularidade significativa, com mais de 65 milhões de downloads semanais, e é utilizado por grandes projetos como Chromium e Next.js.</li>
<li>JSON5 é um superconjunto do JSON, incorporando recursos do ECMAScript 5.1, permitindo uma sintaxe flexível, e é compatível com ES5, com uma biblioteca JavaScript disponível para análise e serialização.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON para Humanos</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reino Unido proíbe anúncios de TV diurnos para cereais, muffins e hambúrgueres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O governo do Reino Unido está implementando uma proibição de anúncios de TV durante o dia para alimentos açucarados e &#39;menos saudáveis&#39;, como cereais, muffins e hambúrgueres, para combater a obesidade infantil.</li>
<li>Começando no próximo mês de outubro, esses anúncios só serão permitidos após as 21h, com o objetivo de prevenir 20.000 casos de obesidade infantil a cada ano.</li>
<li>Secretário de Saúde Wes Streeting destacou a importância de parar de direcionar anúncios de junk food para crianças.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZReino Unido proíbe anúncios de TV diurnos para cereais, muffins e hambúrgueres</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner decidiu cancelar nossa conta e encerrar todos os servidores.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner decidiu cancelar nossa conta e encerrar todos os servidores.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Nosso Chip Quântico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google apresentou o Willow, um chip quântico que representa um avanço significativo na correção de erros quânticos e na velocidade de computação. O Willow demonstrou sua capacidade ao realizar um cálculo em menos de cinco minutos, uma tarefa que levaria um supercomputador 10 septilhões de anos, indicando seu potencial para enfrentar problemas complexos além dos computadores clássicos. Este desenvolvimento é crucial para o futuro dos computadores quânticos comercialmente viáveis, com implicações para revolucionar indústrias como medicina, energia e inteligência artificial (IA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Nosso Chip Quântico</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: O Navegador dos Hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt é um navegador projetado para usuários avançados, enfatizando a navegação por teclado e a eficiência na análise e extração de informações online.</li>
<li>Ele possui ferramentas poderosas como sugestão de links, Jump Headings para navegação em documentos e pesquisa difusa para fácil gerenciamento de abas e execução de comandos.</li>
<li>Funcionalidades adicionais incluem um REPL (Read-Eval-Print Loop) embutido para programabilidade, busca inteligente de favoritos, preenchimentos automáticos personalizáveis, histórico da área de transferência e um histórico baseado em árvore para rastrear páginas visitadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: O Navegador dos Hackers</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Queda do governo sírio põe fim a 50 anos de governo da família Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZQueda do governo sírio põe fim a 50 anos de governo da família Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia reversa do formato de arquivo de imagem de jogo do Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel foi um serviço pioneiro de jogos sob demanda para o Sega Genesis, ativo de 1994 a 1998, oferecendo cerca de 50 jogos mensalmente. Em 2024, um usuário descobriu um CD de imagem de jogo do Sega Channel de 1996, levando a esforços de engenharia reversa para extrair e preservar seus dados. O projeto decodificou com sucesso jogos exclusivos, enfatizando o papel dos esforços comunitários e da engenharia reversa na preservação da história dos jogos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZEngenharia reversa do formato de arquivo de imagem de jogo do Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reabertura da Catedral de Notre Dame]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZReabertura da Catedral de Notre Dame</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs investiga os hackers mais cruéis da internet – de um local secreto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs investiga os hackers mais cruéis da internet – de um local secreto</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Informante de companhia aérea recebeu milhares de apreensões de dinheiro de passageiros]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZInformante de companhia aérea recebeu milhares de apreensões de dinheiro de passageiros</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorar conteúdo negativo online piora as dificuldades de saúde mental: Estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores do MIT criaram um plug-in para a web chamado &#39;Dieta Digital&#39; para ajudar os usuários a fazer escolhas informadas sobre o conteúdo online a fim de proteger sua saúde mental.</li>
<li>O instrumento emprega processamento de linguagem natural (NLP) para avaliar páginas da web com base em emoção, conhecimento e capacidade de ação, direcionando os usuários para conteúdos mais positivos.</li>
<li>A pesquisa destaca a relação bidirecional entre o comportamento online e a saúde mental, com descobertas publicadas na Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZExplorar conteúdo negativo online piora as dificuldades de saúde mental: Estudo</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu segundo ano sem emprego]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMeu segundo ano sem emprego</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elemento de Diálogo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O elemento HTML `` é usado para criar caixas de diálogo, que podem ser modais (pausando a interação com a página) ou não modais (permitindo a interação).</li>
<li>Os métodos JavaScript <code>.showModal()</code> e <code>.show()</code> são usados para exibir diálogos modais e não modais, respectivamente, enquanto <code>.close()</code> é usado para fechá-los.</li>
<li>É crucial garantir a acessibilidade; certifique-se de que o foco esteja configurado corretamente e forneça um mecanismo de fechamento, como um botão, ao usar CSS <code>::backdrop</code> para estilizar os fundos de modais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZElemento de Diálogo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Co-fundador do Maps.me tenta encerrar o fork de código aberto Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps lançou o código-fonte de seu &#39;metaserver&#39;, que otimiza a velocidade de download de mapas direcionando os usuários para os melhores servidores de Rede de Distribuição de Conteúdo (CDN) com base em sua localização.</li>
<li>O código, inicialmente fechado para prevenir forks não autorizados, agora está aberto sob a licença MIT, promovendo transparência e envolvimento da comunidade.</li>
<li>A equipe está reconsiderando o uso do Cloudflare Workers para evitar a dependência de fornecedores e reverteu alterações não autorizadas feitas por um colaborador, enfatizando seu compromisso com a privacidade e transparência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZCo-fundador do Maps.me tenta encerrar o fork de código aberto Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como usar Postgres para tudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Postgres para Tudo&quot; é um repositório que promove o uso do PostgreSQL, um popular banco de dados relacional de código aberto, para uma ampla gama de aplicações além das tarefas tradicionais de banco de dados. O repositório convida contribuições e acompanha vários usos inovadores do PostgreSQL, incluindo tarefas cron, filas de mensagens, análises e mais, destacando sua versatilidade. A iniciativa inclui 11 itens relacionados ao Supabase, uma plataforma que fornece serviços de backend usando PostgreSQL, mostrando sua integração e utilidade no desenvolvimento moderno de aplicações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZComo usar Postgres para tudo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lendas que me contaram sobre edição colaborativa, Parte 1: Algoritmos para edição offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em início de 2024, a pesquisa sobre sistemas de edição colaborativa para o editor de texto do Moment destacou desafios com a edição offline, onde algoritmos populares como CRDTs (Tipos de Dados Replicados Sem Conflito) e OT (Transformação Operacional) frequentemente falham. A edição offline aumenta conflitos diretos, com 20-30% desses conflitos resultando em resultados inaceitáveis, sugerindo que a questão é mais um desafio de interface/experiência do usuário (UI/UX) do que algorítmica. Pesquisadores estão agora focando em melhorar a experiência do usuário na edição offline, traçando paralelos com a forma como o git lida com a fusão de documentos, o que é um desenvolvimento promissor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLendas que me contaram sobre edição colaborativa, Parte 1: Algoritmos para edição offline</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saídas Estruturadas com Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama introduziu suporte para saídas estruturadas, permitindo que modelos gerem saídas em um formato específico usando um esquema JSON.</li>
<li>Este recurso agora está disponível nas bibliotecas atualizadas Ollama Python e JavaScript, útil para tarefas como análise de dados de documentos e imagens.</li>
<li>Os usuários devem atualizar para a versão mais recente do Ollama e usar o parâmetro de formato em solicitações cURL ou bibliotecas, com futuras atualizações prometendo melhorias de desempenho e mais opções de formato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSaídas Estruturadas com Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon foi o último de sua espécie [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon foi o último de sua espécie [vídeo]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frutose na dieta aumenta o crescimento de tumores: pesquisa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nos últimos 50 anos, o consumo de frutose aumentou significativamente, principalmente devido ao xarope de milho com alto teor de frutose em bebidas e alimentos processados.</li>
<li>Pesquisas da Universidade de Washington em St. Louis indicam que, embora a frutose não alimente diretamente os tumores, o fígado a converte em nutrientes que apoiam o crescimento tumoral em cânceres como melanoma, mama e colo do útero.</li>
<li>O estudo sugere potenciais novos tratamentos para o câncer ao explorar métodos para impedir que a frutose auxilie no crescimento de tumores, possivelmente por meio de mudanças na dieta ou de produtos farmacêuticos, com financiamento parcial dos Institutos Nacionais de Saúde (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFrutose na dieta aumenta o crescimento de tumores: pesquisa</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maiores programas de shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O texto destaca programas significativos em shell, focando em scripts substanciais escritos à mão, em vez daqueles gerados por ferramentas como autoconf. - Entradas notáveis incluem akinomyoga/ble.sh, um Editor de Linha Bash com 61 mil linhas de código (LoC), e kalua, um addon OpenWRT com 56 mil linhas de código fonte (SLoC). - A lista oferece insights sobre a complexidade e diversidade da programação em shell, apresentando programas que utilizam estruturas de dados e algoritmos, tipicamente excedendo 5.000 linhas de código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMaiores programas de shell</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programação–não prompting–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy é uma estrutura projetada para construir sistemas de IA modulares usando código Python composicional, com foco em melhorar as saídas de modelos de linguagem (LM) sem depender apenas de prompts. - Ele suporta vários provedores de modelos de linguagem grandes (LLM) como OpenAI, Anthropic e Databricks, permitindo que os usuários descrevam o comportamento da IA como código, facilitando a iteração e otimização. - Originado do Stanford NLP, o DSPy tem uma forte presença comunitária no GitHub e Discord, contribuindo para a pesquisa de IA de código aberto e avançando arquiteturas de programas e otimizadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programação–não prompting–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O número correto de anúncios é zero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Verge introduziu um modelo de assinatura com uma versão paga, oferecendo benefícios como feeds RSS de texto completo para assinantes.</li>
<li>A assinatura tem como objetivo reduzir a exposição a anúncios, mas há críticas de que assinantes pagantes não deveriam ver nenhum anúncio.</li>
<li>Preocupações são levantadas sobre a possível venda de dados para anunciantes, sugerindo que os assinantes não deveriam estar sujeitos tanto a anúncios quanto à monetização de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZO número correto de anúncios é zero</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O problema dos 70%: Verdades difíceis sobre a codificação assistida por IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZO problema dos 70%: Verdades difíceis sobre a codificação assistida por IA</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland aeroporto cresce com ampla cobertura de madeira maciça]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland Airport (PDX) expandiu seu terminal principal com uma cobertura de telhado sustentável em madeira maciça, projetada pela ZGF, utilizando glulam de Douglas Fir de origem local.</li>
<li>O dossel de nove acres visa aumentar a capacidade do aeroporto e a experiência dos passageiros, ao mesmo tempo em que reduz a pegada de carbono, incorporando elementos biofílicos para uma atmosfera acolhedora.</li>
<li>Este projeto estabelece um novo padrão para o design sustentável de aeroportos, com conclusão prevista para 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland aeroporto cresce com ampla cobertura de madeira maciça</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conselho da Intel, e um exemplo de quando conselhos e o curto-prazismo falham]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger&#39;s exit from Intel é retratada como uma demissão em vez de uma aposentadoria, enfatizando as falhas do conselho e o foco de curto prazo em detrimento da estratégia de longo prazo. A falta de expertise em semicondutores do conselho e o foco no valor imediato para os acionistas foram criticados, potencialmente prejudicando as perspectivas de longo prazo da Intel e a indústria de semicondutores dos EUA. A falha do conselho em apoiar a estratégia IDM 2.0 de Gelsinger sugere uma mudança em direção à venda de partes da empresa, o que pode beneficiar os acionistas a curto prazo, mas poderia prejudicar o futuro da Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZConselho da Intel, e um exemplo de quando conselhos e o curto-prazismo falham</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Servidor de aplicativos rápido, de arquivo único e de código aberto, construído usando Rust e SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase é um servidor de aplicação de código aberto projetado para APIs rápidas e seguras em termos de tipo, utilizando Rust, SQLite e V8, sendo adequado para aplicações móveis, web ou desktop.</li>
<li>Ele oferece latências de sub-milissegundo, eliminando a necessidade de caches dedicados, e suporta várias plataformas com binários pré-compilados e pacotes de cliente disponíveis para Linux, MacOS e múltiplas linguagens de programação.</li>
<li>TrailBase está licenciado sob OSL-3.0, permitindo que seja usado como um framework sem requisitos adicionais de licenciamento, e contribuições da comunidade são incentivadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Servidor de aplicativos rápido, de arquivo único e de código aberto, construído usando Rust e SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab nomeia Bill Staples como novo CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab nomeou Bill Staples como o novo CEO, com o cofundador Sid Sijbrandij passando para Presidente Executivo do Conselho devido a razões de saúde.</li>
<li>Staples, ex-CEO da New Relic, traz ampla experiência em plataformas de desenvolvedores para o GitLab, uma proeminente plataforma DevSecOps com inteligência artificial.</li>
<li>GitLab atende mais de 10.000 clientes, gera mais de $750 milhões em receita e é confiável por mais de 40 milhões de usuários, incluindo mais da metade das empresas da Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab nomeia Bill Staples como novo CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Três usinas nucleares da Ucrânia restauraram a produção de eletricidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os usinas nucleares da Ucrânia retomaram a produção de eletricidade após recentes ataques à rede, destacando a importância de um fornecimento de energia estável para a segurança nuclear.</li>
<li>A Agência Internacional de Energia Atômica (AIEA) está monitorando ativamente a situação na Ucrânia, ressaltando seu compromisso com a segurança e proteção nuclear.</li>
<li>Equipamentos avaliados em mais de 14 milhões de euros foram fornecidos à Ucrânia para reforçar as medidas de segurança e proteção nuclear.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrês usinas nucleares da Ucrânia restauraram a produção de eletricidade</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Campanha de Hackers Contratados da ExxonMobil Alvo de Ativistas Climáticos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil é acusada de orquestrar uma campanha de hackeamento sob encomenda, &quot;Fox Hunt&quot;, visando mais de 500 ativistas climáticos e jornalistas usando capacidades cibernéticas avançadas.</li>
<li>A operação supostamente envolveu ataques de phishing e vazamento de e-mails para minar defensores ambientais e apoiar as estratégias legais da Exxon, apesar da negação da empresa de envolvimento.</li>
<li>Este caso destaca a crescente tendência da guerra digital em disputas corporativas, levando a investigações do FBI e a pedidos por medidas legais mais rigorosas para combater tais operações cibernéticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCampanha de Hackers Contratados da ExxonMobil Alvo de Ativistas Climáticos</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, programado para ser lançado em 5 de dezembro de 2024, oferece às empresas uma ferramenta de busca e IA focada na privacidade, enfatizando a ausência de anúncios, rastreamento ou coleta de dados.</li>
<li>O serviço inclui um mecanismo de busca premium e acesso universal à IA, com preços flexíveis baseados em usuários ativos, oferecendo planos Profissional e Ultimate.</li>
<li>Kagi promete configuração rápida, suporte disponível e retorno significativo sobre o investimento (ROI) por meio de tempos de pesquisa mais rápidos, garantindo a privacidade dos dados para as empresas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Passei um ano desenvolvendo um curso de Android para idosos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um curso em vídeo para ensinar idosos a usar smartphones Android, abordando desafios comuns como intimidação pelas interfaces e falta de habilidades básicas como rolar ou deslizar.</li>
<li>O curso inclui um roteiro de 400 páginas, gravações de vídeo e um aplicativo Android com exercícios, inicialmente hospedado no Udemy e posteriormente transferido para um site dedicado, &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>Comercializar o curso é desafiador devido às dificuldades do público-alvo com o registro e pagamento online, e o autor busca feedback para melhorias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPassei um ano desenvolvendo um curso de Android para idosos</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Unidade da McKinsey pagará US$ 123 milhões para resolver alegações de que subornou autoridades sul-africanas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A subsidiária da McKinsey &amp; Company concordou em pagar US$ 123 milhões para resolver alegações de suborno a funcionários sul-africanos, conforme relatado pelo Departamento de Justiça dos EUA.</li>
<li>O esquema de suborno, envolvendo a McKinsey Africa, resultou em US$ 85 milhões em lucros por meio de contratos com empresas de serviços públicos controladas pelo estado.</li>
<li>Ex-parceiro da McKinsey, Vikas Sagar admitiu culpa em acusações de conspiração sob a Lei de Práticas de Corrupção no Exterior, e a McKinsey África concordou com um acordo de acusação adiada de três anos, comprometendo-se a melhorar as medidas de conformidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUnidade da McKinsey pagará US$ 123 milhões para resolver alegações de que subornou autoridades sul-africanas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Instale o postmarketOS no telefone Android e use o Docker como um servidor doméstico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O guia detalha a instalação do Docker em um OnePlus 6T usando o postmarketOS, convertendo-o efetivamente em um servidor doméstico, mas apaga todos os dados do telefone.</li>
<li>Os requisitos principais incluem um OnePlus 6 ou 6T, Fastboot em um PC e arquivos do postmarketOS, com etapas que envolvem habilitar o Modo Desenvolvedor, flash do postmarketOS e configuração do SSH.</li>
<li>Embora esta configuração ofereça uma alternativa a um Raspberry Pi com tela e bateria integradas, ela não possui suporte a Ethernet e é limitada ao armazenamento interno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstale o postmarketOS no telefone Android e use o Docker como um servidor doméstico</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – como o HN, mas com fotos e legendas colaborativas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor, juntamente com o ex-instrutor Arnav e o estudante Archis, lançou um projeto chamado Hacker Herald, uma interface para o Hacker News. O projeto foi desenvolvido durante um curso online de programação em JavaScript e tem como objetivo fornecer um layout visualmente atraente, semelhante aos sites de jornais populares. A inclusão de elementos visuais, como imagens, visa melhorar a experiência de contar histórias, proporcionando um contexto imediato sem a necessidade de clicar nos artigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – como o HN, mas com fotos e legendas colaborativas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Governador do Congo diz que está 'em alerta' devido a doença misteriosa semelhante à gripe que matou dezenas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZGovernador do Congo diz que está &apos;em alerta&apos; devido a doença misteriosa semelhante à gripe que matou dezenas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis é uma abordagem sistemática para documentação técnica que foca nas necessidades do usuário, categorizando o conteúdo em quatro tipos: tutoriais, guias de instruções, referência técnica e explicação.</li>
<li>Este método aborda questões relacionadas ao conteúdo, estilo e organização, beneficiando tanto os usuários quanto os criadores ao melhorar a qualidade e a acessibilidade da documentação.</li>
<li>Diátaxis foi implementado com sucesso em projetos como Gatsby e Cloudflare, demonstrando sua eficácia prática em melhorar a clareza e a acessibilidade para o usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Uma abordagem sistemática para a criação de documentação técnica</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Levando a quantização de contexto K/V para Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZLevando a quantização de contexto K/V para Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Próxima parada: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One está programado para expandir seu serviço de transporte autônomo totalmente elétrico para Miami em 2026, utilizando Jaguar I-PACEs.</li>
<li>A expansão é em parceria com a Moove e segue testes bem-sucedidos nas desafiadoras condições climáticas de Miami.</li>
<li>Esta medida está alinhada com a ênfase de Miami em transporte sustentável e de energia limpa, e o serviço estará acessível através do aplicativo Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZPróxima parada: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal Federal Diz que Desmontar um Telefone para Instalar Firmware Não é uma 'Busca']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O iPhone 6 é suscetível ao exploit checkm8, que é uma vulnerabilidade de segurança conhecida.</li>
<li>Dispositivos como o iPhone XS e modelos mais novos atualmente não são afetados por essa exploração, indicando medidas de segurança aprimoradas nos modelos mais recentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZTribunal Federal Diz que Desmontar um Telefone para Instalar Firmware Não é uma &apos;Busca&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Armazene 400 mil Vetores por $1 no PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord é uma nova extensão do PostgreSQL projetada para busca vetorial eficiente, capaz de armazenar 400.000 vetores por apenas $1, tornando-se mais econômica do que os concorrentes. Utiliza técnicas de IVF (Arquivo Invertido) e RaBitQ (Quantização Aleatória de Bits) para melhorar a velocidade de busca e a eficiência de memória, tornando-a adequada para lidar com grandes conjuntos de dados. VectorChord supera alternativas como Pinecone e pgvector em termos de preço e desempenho, oferecendo busca vetorial escalável com velocidade e precisão aprimoradas para aplicações que necessitam de respostas rápidas e precisas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Armazene 400 mil Vetores por $1 no PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin está acima de $100 mil]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin está acima de $100 mil</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entre 2009 e 2012, os iPhones apresentavam um botão &quot;Enviar para o YouTube&quot; no aplicativo Fotos, resultando em inúmeros uploads com nomes de arquivo padrão IMG_XXXX. - Um bot foi desenvolvido, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 milhões desses vídeos, exibindo momentos brutos e não editados. - A coleção de vídeos está disponível para visualização, apresentada em ordem aleatória, oferecendo um vislumbre de conteúdo não filtrado daquela época.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aos 9 anos, ele tem aprendido a programar, dominando HTML e CSS, e recentemente usou o Google Gemini para aprimorar suas habilidades. Ele criou um jogo codificando em HTML, CSS e JavaScript no VSCode e usou o Piskel para gráficos animados, com orientação de seus pais e do Google Gemini. A criança documentou sua experiência em um post de blog, discutindo o processo e recebendo feedback de seus pais programadores para refinar sua escrita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMeu filho (9 anos) usou JavaScript puro para criar um jogo e quer seu feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A palestra enfatiza a importância de fomentar melhores ambientes de trabalho ao desmantelar divisões de funções desnecessárias e incentivar a colaboração entre papéis. Destaca as ineficiências causadas pela divisão excessiva de funções e a concepção errônea de práticas &quot;devops&quot; que criam barreiras em vez de promover a colaboração. O palestrante defende a valorização da cooperação, curiosidade e responsabilidade compartilhada, sugerindo que a miséria não deve ser equiparada à produtividade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 está aqui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 foi lançado, oferecendo uma grande atualização que simplifica aplicações dinâmicas renderizadas no servidor ao reduzir a necessidade de JavaScript e melhorar as capacidades em tempo real. - As principais características desta versão incluem um mecanismo de diferenciação para atualizações eficientes, componentes HEEx para melhor composições de HTML e uploads interativos, todos aproveitando Elixir e a VM Erlang para latência e escalabilidade superiores. - A atualização também introduz novos recursos como streams e operações assíncronas, com planos futuros para integrar hooks JavaScript e Web Components, incentivando os desenvolvedores a explorar sua configuração fácil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 está aqui</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, lançado em 4 de dezembro de 2024, é um modelo mundial de base em larga escala projetado para gerar ambientes 3D diversos para treinamento de agentes de IA. Desenvolvido pela equipe de Jack Parker-Holder, o Genie 2 pode criar mundos jogáveis e controláveis por ação a partir de um único prompt de imagem, apoiando a prototipagem rápida e experiências interativas. O Genie 2 avança a pesquisa em IA ao modelar interações de objetos, animações de personagens e física ambiental, enfrentando o desafio de criar ambientes de treinamento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Um modelo de mundo de fundação em larga escala</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 foi lançado em 3 de maio de 2024, com foco na correção de bugs desde o lançamento inicial. - As principais atualizações incluem a resolução de um bug de dessincronização no modo multijogador e melhorias no localizador de caminhos de navios e na funcionalidade de desagrupamento. - Os jogadores demonstraram um envolvimento significativo, registrando 34.700 horas em 17.219 jogos na semana passada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD é um jogo de simulação de código aberto baseado no Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meu compilador C se compilou]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMeu compilador C se compilou</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como cultivar relacionamentos profissionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Modelo de Colaboração TJS (The Journey to Synergy) descreve sete estados de relacionamentos profissionais, que vão desde competitivo até identidade compartilhada, para aprimorar a colaboração.</li>
<li>O modelo enfatiza a transição de uma mentalidade de soma zero para uma sinergia de alta qualidade, incentivando uma mentalidade de abundância e alinhamento com objetivos e valores pessoais.</li>
<li>Os estágios principais incluem Competição, Coexistência, Comunicação, Cooperação, Coordenação, Colaboração e &quot;Somos os mesmos&quot;, com o objetivo final de alcançar mais coletivamente do que individualmente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZComo cultivar relacionamentos profissionais</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A course de física de partículas para estudantes do ensino médio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team desenvolveu um curso piloto de física de partículas para estudantes do ensino médio, composto por 16 capítulos com vídeos e questionários. O curso, com duração de aproximadamente 4 horas, abrange tópicos fundamentais como &quot;O que é uma partícula?&quot; e &quot;O que é um acelerador de partículas?&quot; e inclui experimentos faça-você-mesmo. Os participantes podem completar os capítulos em qualquer ordem e ganhar um certificado digital ao concluir todos os questionários, com feedback incentivado para aprimorar futuras iterações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZA course de física de partículas para estudantes do ensino médio</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No NAT November: Meu mês sem IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O desafio &#39;No NAT November&#39; envolveu desativar o IPv4 e usar apenas o IPv6, destacando o potencial e os desafios da transição para redes exclusivamente IPv6. O autor sugere uma abordagem &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza o IPv6 enquanto mantém redes de pilha dupla, reduzindo a manutenção e preparando para um futuro sem IPv4. Tecnologias de transição como NAT64 e DNS64 ajudaram a resolver problemas de compatibilidade, com dispositivos Apple se adaptando bem, enquanto Windows e Linux mostraram resultados mistos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNo NAT November: Meu mês sem IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldeído, um poluente atmosférico prevalente proveniente de fontes como escapamento de carros e fábricas, apresenta riscos significativos de câncer, particularmente ligado à leucemia mieloide. Esforços para regular o formaldeído têm sido obstruídos pela influência da indústria e mudanças políticas, com retrocessos notáveis durante a administração Trump. A investigação da ProPublica destaca os riscos subestimados da exposição ao formaldeído e os desafios contínuos na implementação de regulamentações eficazes, apesar de algum progresso sob a administração Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldeído causa mais câncer do que qualquer outro poluente tóxico do ar</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para ser realizada online nos dias 7 e 8 de dezembro, com palestras, oportunidades de voluntariado e discussões centradas em GNU Emacs e Emacs Lisp.</li>
<li>O evento utilizará software gratuito para streaming e incluirá um evento satélite em Lucerna, Suíça, oferecendo uma experiência híbrida.</li>
<li>Os participantes podem se engajar em discussões através da lista de discussão emacsconf-discuss, organizar-se pelo emacsconf-org e conectar-se no IRC em #emacsconf em irc.libera.chat, com conteúdo licenciado sob CC BY-SA 4.0 e GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCEO da UnitedHealthcare é fatalmente baleado no centro de Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King está fechando suas três estações de rádio em Bangor, Maine, após mais de 40 anos de propriedade, devido a perdas financeiras e sua idade.</li>
<li>As estações, que refletem a paixão de King pela música rock e pela mídia local, encerrarão as operações na véspera de Ano Novo.</li>
<li>Esta decisão marca uma mudança significativa nos negócios de King, à medida que ele reorganiza seus empreendimentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King fechará suas 3 estações de rádio no Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche está fazendo o recall de 2.941 modelos Macan Electric nos EUA devido a faróis que são muito brilhantes, exigindo uma visita ao centro de serviço para uma atualização de software.</li>
<li>O problema não pode ser resolvido por meio de uma atualização remota, exigindo uma visita física a um centro de serviço para o reparo gratuito.</li>
<li>O recall afeta veículos fabricados entre 15 de março e 4 de novembro de 2024, com concessionárias e proprietários sendo notificados em dezembro de 2024 e janeiro de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZO Porsche Macan EV está sendo recolhido porque seus faróis são muito brilhantes</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pequeno Livro Vermelho do Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2012, o Facebook criou um &#39;Pequeno Livro Vermelho&#39; para manter sua identidade e foco enquanto se expandia para um bilhão de usuários, enfatizando princípios como quebrar coisas, pensar grande e mover-se rapidamente.</li>
<li>O livro, projetado por Ben Barry, serviu como um manifesto para preservar o ethos do Facebook durante o rápido crescimento, destacando a importância da narrativa na ampliação da cultura da empresa.</li>
<li>A versão digital de alta qualidade deste livro raro foi criada para ilustrar como empresas bem-sucedidas mantêm sua identidade e cultura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZPequeno Livro Vermelho do Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presidente sul-coreano declara lei marcial de emergência]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZPresidente sul-coreano declara lei marcial de emergência</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLições que aprendi trabalhando em uma galeria de arte</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator e Poder no Vale do Silício]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2010, a AdGrok, uma pequena startup, enfrentou um processo de seu ex-empregador, Adchemy, que ameaçou sua estabilidade financeira. O Y Combinator, um acelerador de startups que apoiava a AdGrok, desempenhou um papel crucial na resolução do processo ao usar sua influência com os investidores da Adchemy e potenciais parceiros de negócios. Apesar de vencer o processo, a provação levou à venda da AdGrok para o Twitter em 2011, enquanto a Adchemy foi posteriormente vendida para o Walmart Labs em uma aquisição de liquidação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator e Poder no Vale do Silício</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compara Haskell e OCaml com base em sua experiência, destacando que Haskell possui mais recursos e pacotes, mas a simplicidade do OCaml aumenta a produtividade. As ferramentas do Haskell são poderosas, mas inconsistentes, enquanto as ferramentas do OCaml são diretas e confiáveis, com mensagens de compilador sucintas. Ambas as linguagens são adequadas para uso industrial, mas o autor prefere OCaml por seu foco no desenvolvimento em vez de pensar demais, apesar da documentação mais abrangente do Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 meses de OCaml após 8 anos de Haskell em produção (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZVacina semestral contra HIV mostra 100% de eficácia em mulheres</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Retirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard solicitou à GOG que removesse o pacote sem DRM de Warcraft I &amp; II de sua loja devido ao lançamento das versões remasterizadas.</li>
<li>GOG está oferecendo o pacote com desconto antes da remoção, garantindo que os compradores ainda terão acesso e receberão atualizações para compatibilidade com sistemas modernos.</li>
<li>Esta situação destaca a tensão contínua entre as versões remasterizadas e originais dos jogos, com a GOG se esforçando para preservar jogos clássicos, apesar das decisões dos editores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRetirada de Warcraft I e II pela Blizzard testa o novo Programa de Preservação da GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os engenheiros do Raspberry Pi otimizaram os tempos de SDRAM (Memória de Acesso Aleatório Dinâmico Síncrono), resultando em um aumento de desempenho de 10-20% para o Pi 5 e Pi 4 a 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, que envolve aumentar a velocidade do clock além das especificações do fabricante, pode alcançar até 32% de aumento de velocidade, com a maioria dos Pi 5 atingindo 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Esses aprimoramentos de desempenho, incluindo a emulação NUMA (Acesso Não Uniforme à Memória) para melhor gerenciamento de cargas de trabalho em múltiplos núcleos, podem em breve estar disponíveis por meio de atualizações de firmware, potencialmente se tornando recursos padrão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi aumenta o desempenho do Pi 5 com ajuste de SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O nome e o e-mail do autor estão incluídos no cliente VPN AnyConnect da Cisco devido ao uso da biblioteca curl, levando à confusão entre os usuários que buscam suporte. O autor esclarece que é o desenvolvedor principal do curl, um componente usado no aplicativo, mas não é afiliado à Cisco ou ao AnyConnect. Usuários que precisam de suporte para o AnyConnect devem entrar em contato diretamente com a Cisco pelo e-mail <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNão precisa me enviar e-mail sobre o Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo doou $25.000 para a The Perl and Raku Foundation (TPRF) no &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuindo para a missão deles de promover as linguagens de programação Perl e Raku.</li>
<li>Desde 2011, a DuckDuckGo doou mais de 6 milhões de dólares para organizações que apoiam a confiança online, destacando seu compromisso em promover ambientes online seguros e confiáveis.</li>
<li>A doação ajudará no financiamento do desenvolvimento central do Perl e de projetos comunitários, com a TPRF expressando gratidão pelo apoio do DuckDuckGo e confiança em sua missão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo doa $25 mil para a Fundação Perl e Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Empresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, um operador de nuvem do Reino Unido, transferiu 20.000 máquinas virtuais (VMs) do VMware para o OpenNebula após um aumento de preço de 1.000% depois que a Broadcom adquiriu o VMware.</li>
<li>Essa migração aumentou a eficiência das VMs em 200% e permitiu que a Beeks alocasse mais recursos para as cargas de trabalho dos clientes.</li>
<li>Com a aquisição da VMware pela Broadcom, houve um aumento nos custos e uma redução no suporte, levando muitas empresas, incluindo a AT&amp;T, a buscar alternativas devido à insatisfação dos clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEmpresa afirma que aumento de preço de 1.000% a levou do VMware para rival de código aberto</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO da Intel, anunciou sua aposentadoria após mais de 40 anos, com efeito a partir de 1º de dezembro de 2024, com David Zinsner e Michelle Johnston Holthaus atuando como co-CEOs interinos.</li>
<li>O conselho está comprometido em manter a liderança de produto e eficiência, com Frank Yeary como presidente executivo interino durante a busca por um novo CEO.</li>
<li>Intel continua a ser líder em tecnologia de semicondutores, inspirada pela Lei de Moore, com foco em inovação e continuidade de liderança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel anuncia aposentadoria de Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 1º de janeiro de 2025, novas obras entrarão em domínio público, incluindo aquelas de criadores que morreram em 1954 e 1974, e filmes/livros dos EUA de 1929.</li>
<li>O Public Domain Review, uma Community Interest Company do Reino Unido, utiliza os lucros para benefício da comunidade e depende de doações dos leitores.</li>
<li>Os leitores são incentivados a explorar recursos como o “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom e o Manifesto da Communia para mais informações sobre o domínio público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZQuais Obras Entrarão em Domínio Público em 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Estudar Matemática (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ensaio de Lawrence Neff Stout fornece estratégias para estudar matemática em nível universitário, enfatizando a necessidade de uma compreensão mais profunda da teoria, definições e provas em comparação com a matemática do ensino médio. - As principais estratégias incluem entender definições precisas, memorizar e compreender teoremas e provas, e usar técnicas como trabalhar de trás para frente para ver como os conceitos se interconectam. - O ensaio destaca a importância de praticar problemas para desenvolver técnicas e julgamento, e ressalta que a compreensão é mais crucial do que a memorização na matemática universitária.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZComo Estudar Matemática (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gene responsável pela pelagem laranja em gatos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGene responsável pela pelagem laranja em gatos</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Oxford Word of the Year para 2024 é &quot;brain rot&quot;, selecionado através de uma votação pública com mais de 37.000 participantes, destacando sua crescente relevância. &quot;Brain rot&quot; descreve o declínio mental decorrente do consumo de conteúdo trivial online, com um aumento de 230% no uso de 2023 para 2024, refletindo preocupações sobre o impacto do consumo digital na saúde mental. Originalmente cunhado por Henry David Thoreau em 1854, o termo ganhou popularidade em plataformas como o TikTok, gerando discussões sobre os efeitos do excesso de conteúdo online, especialmente entre a Geração Z e a Geração Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ é nomeada a Palavra do Ano de 2024 pela Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programando o C64 com o Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O VS64 extension permite programar o Commodore 64 usando o Visual Studio Code no Mac, Windows e Linux, oferecendo uma alternativa moderna e multiplataforma ao CBM PRG Studio, que é exclusivo para Windows.</li>
<li>VS64 suporta programação em BASIC, Assembly e C com destaque de sintaxe, ferramentas e recursos como numeração automática e uso de rótulos, aprimorando a experiência de desenvolvimento.</li>
<li>Ele se integra com os montadores ACME e Kick, os compiladores C/C++ CC65 e LLVM-MOS, e o emulador VICE C64 para depuração, tornando-se uma ferramenta abrangente para o desenvolvimento no C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgramando o C64 com o Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
