<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A estudante de ensino médio de 15 anos descobriu um ataque de desanonimização de 0 cliques usando o sistema de cache da Cloudflare, que pode localizar usuários em um raio de 250 milhas. Essa vulnerabilidade afeta aplicativos populares como Signal e Discord, permitindo que atacantes rastreiem usuários sem seu consentimento. Apesar de relatar o problema, apenas um bug relacionado foi corrigido pela Cloudflare, deixando a vulnerabilidade principal sem solução, destacando a necessidade de os usuários, especialmente jornalistas e ativistas, serem vigilantes quanto à sua privacidade.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter: Hacker News perdeu sua fé]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter: Hacker News perdeu sua fé</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Treyarch Anti-Cheat (TAC) em Black Ops Cold War é um sistema anti-cheat em modo de usuário, sem o componente em modo kernel encontrado no Ricochet de Modern Warfare. O TAC utiliza Arxan para ofuscação, o que complica a engenharia reversa através de técnicas como descriptografia de executáveis em tempo de execução, checksums de executáveis e criptografia de ponteiros. As principais características anti-cheat incluem a detecção de hooking de API, registros de depuração, monitoramento de tráfego de rede e sobreposições externas, juntamente com várias técnicas anti-depuração e stubs de syscall personalizados para contornar hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZEngenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk foi observado fazendo um gesto na posse de Trump que alguns interpretaram como uma saudação nazista, levando a uma controvérsia nas redes sociais. A Liga Anti-Difamação (ADL) sugeriu que o gesto provavelmente foi um momento desajeitado em vez de uma saudação intencional, com alguns atribuindo isso à síndrome de Asperger de Musk. Musk respondeu à controvérsia com um emoji de risada e expressou entusiasmo sobre a menção de Marte por Trump, o que está alinhado com seus objetivos de exploração espacial.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk enfrentou críticas por fazer um gesto que se assemelhava a uma saudação de estilo fascista durante as celebrações de posse de Donald Trump, que alguns interpretaram como uma saudação nazista.
 A Liga Anti-Difamação reconheceu a semelhança do gesto com uma saudação nazista, mas posteriormente sugeriu que foi um momento desajeitado de entusiasmo, atraindo críticas de Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s actions were celebradas por algumas figuras de extrema-direita, alimentando debates sobre suas afiliações políticas e intenções.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurando '#Democrat' no Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurando &apos;#Democrat&apos; no Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organizar comunidades locais sem o Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O indivíduo está buscando transferir as interações da comunidade local do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, que permite controle e gestão descentralizados.
 Estão procurando soluções prontas ou colaboradores para facilitar essa mudança, indicando uma necessidade de opções acessíveis e personalizáveis.
 O contexto envolve áreas rurais com várias pequenas cidades, cada uma com uma população de cerca de 50.000 habitantes, destacando a importância da conectividade e do engajamento comunitário.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganizar comunidades locais sem o Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZPreguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 oficial agora no Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek introduziu seus modelos de raciocínio de primeira geração, que têm desempenho equivalente ao OpenAI-o1 em tarefas envolvendo matemática, código e raciocínio. Os modelos variam significativamente em tamanho, de 1,5 bilhões a 671 bilhões de parâmetros, indicando necessidades de armazenamento diversas. Esses modelos estão acessíveis sob a Licença MIT, permitindo amplo uso e modificação.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 oficial agora no Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[As pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAs pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm está coletando feedback da comunidade para determinar quais GPUs suportar em futuras atualizações, com detalhes de compatibilidade atuais disponíveis em seu site. Os usuários estão defendendo um suporte mais amplo, especialmente para GPUs mais antigas e de consumo, e uma melhor integração com sistemas Windows. Há uma forte demanda por suporte consistente em todas as arquiteturas, enfatizando a importância da VRAM para aplicações de IA, e pedidos por melhorias no suporte a APUs da AMD e um processo de desenvolvimento semelhante ao CUDA da NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZLista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground é um linter e formatador de código Python escrito em Rust, oferecendo velocidades de 10 a 100 vezes mais rápidas do que ferramentas tradicionais como Flake8 e Black. Ele suporta Python 3.13, integra-se com editores como VS Code e pode substituir várias ferramentas como Flake8, Black e isort, sendo amigável para monorepos. Ruff é amplamente adotado em grandes projetos como Apache Airflow, FastAPI e Pandas, e está disponível para instalação via pip, pipx e outros gerenciadores de pacotes, com suporte de configuração através do pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 é um modelo multimodal de ponta que supera significativamente o GPT-4o e o Claude Sonnet 3.5 em tarefas de cadeia curta de pensamento (CoT), com melhorias de até 550% em benchmarks como AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.
 Ele corresponde ao o1 da OpenAI em desempenho de CoT longo em várias modalidades, utilizando aprendizado por reforço com escalonamento de contexto longo e otimização de política aprimorada, enquanto evita métodos complexos como a busca em árvore de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 é treinado em dados de texto e visão, permitindo raciocínio conjunto, e em breve estará acessível através do Kimi OpenPlatform em <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta está enfrentando um processo por supostamente usar materiais pirateados, especificamente livros protegidos por direitos autorais do LibGen, para treinar seus modelos de IA via BitTorrent.
 Autores, incluindo Richard Kadrey e Sarah Silverman, acusam a Meta de violação de direitos autorais, enquanto a Meta alega que suas ações se enquadram no uso justo.
 Os tribunais permitiram novas alegações sobre as atividades de torrenting da Meta, com autores buscando acesso aos logs do cliente de torrent da Meta e dados de seeding, destacando os desafios legais em torno dos dados de treinamento de IA e questões de direitos autorais.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAutores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon faz saudação nazista durante discurso de inauguração]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon faz saudação nazista durante discurso de inauguração</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[É hora de tornar a computação pessoal novamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O artigo destaca o declínio da liberdade de computação pessoal devido ao capitalismo de vigilância e à Gestão de Direitos Digitais (DRM), que transferiram o controle dos usuários para as corporações.
 Contrasta a era passada da computação pessoal, que oferecia mais liberdade ao usuário, com o ambiente tecnológico atual dominado por modelos de negócios que corroem a privacidade.
 O autor defende a recuperação da autonomia digital por meio do apoio a projetos de código aberto, da promoção de legislação de privacidade e da reforma das leis de DRM para restaurar os valores da computação pessoal.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZÉ hora de tornar a computação pessoal novamente</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 e DeepSeek-R1-Zero são modelos de raciocínio de primeira geração, com o DeepSeek-R1 abordando questões como repetição e mistura de idiomas observadas no DeepSeek-R1-Zero.
 Os modelos, incluindo seis versões condensadas, são de código aberto, com o DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B alcançando resultados de ponta em tarefas de raciocínio, código e matemática.
 Esses modelos estão disponíveis para download no HuggingFace, e os usuários podem interagir com eles através de um site de chat ou uma API compatível com OpenAI, com instruções fornecidas para implantação local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Reino Unido está enfrentando uma fuga de talentos, já que graduados de engenharia de universidades prestigiadas enfrentam salários mais baixos em comparação com o Vale do Silício, levando muitos a mudarem para áreas mais bem remuneradas, como consultoria ou finanças. Essa má alocação de talentos prejudica a inovação e o crescimento econômico, com questões como restrições geográficas, falta de capital de risco para hardware e estagnação de empresas de engenharia tradicionais contribuindo para o problema. O Reino Unido corre o risco de perder seus melhores talentos para mercados estrangeiros, perdendo a chance de criar gigantes da tecnologia, e deve agir agora para aproveitar suas instituições de pesquisa e talento em engenharia para uma revolução no hardware.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZOs talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia Reversa do Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O guia discute a extração de uma chave privada do aplicativo Bambu Connect, um aplicativo Electron com vulnerabilidades de segurança conhecidas. Os usuários são alertados de que o guia pode estar incompleto ou desatualizado e deve ser seguido por sua própria conta e risco. O processo envolve o uso de ferramentas como Ghidra e asarfix para localizar e descriptografar a chave privada e os certificados ofuscados, com um script Python fornecido para extração.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZEngenharia Reversa do Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath foi financiado pela OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A postagem destaca a falta de transparência na colaboração entre a OpenAI e a FrontierMath, com detalhes de financiamento divulgados apenas após um atraso, causando confusão entre os colaboradores.
 Preocupações são levantadas sobre o potencial acesso e uso do conjunto de dados pela OpenAI para treinamento, apesar de acordos verbais sugerirem o contrário, enfatizando a necessidade de acordos por escrito.
 A discussão destaca a importância da transparência e confiança nas colaborações, especialmente aquelas que envolvem capacidades de IA, com compromissos para melhorar a transparência em projetos futuros.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath foi financiado pela OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Recurso de autocorreção do Git executa um comando digitado incorretamente após um atraso padrão de 0,1 segundos, o que muitas vezes é rápido demais para os usuários cancelarem. Introduzido em 2008, o recurso usa um algoritmo modificado de distância de Levenshtein para adivinhar o comando pretendido, mas por padrão não executa nenhum comando se digitado incorretamente. Um patch proposto sugere interpretar uma configuração de &quot;1&quot; como &quot;imediatamente&quot; para melhorar a usabilidade, permitindo que os usuários configurem o atraso ou solicitem confirmação.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZPor que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Met Paul Graham Once]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor participou do Y Combinator em 2015, onde conheceu Paul Graham e recebeu conselhos sobre sua startup, Appcanary, que mais tarde foi adquirida pelo GitHub.
 O autor, agora uma mulher transgênero, expressa preocupação com o recente ensaio de Paul Graham sobre &#39;Wokeness&#39;, sentindo que ele reflete uma rejeição à inclusão na indústria de tecnologia.
 O autor está preocupado com o aumento da intolerância e potencial discriminação na indústria de tecnologia, mas continua comprometido a viver com respeito e gentileza.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZI Met Paul Graham Once</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Escape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) e Atom oferecem alternativas descentralizadas às mídias sociais centralizadas, permitindo que os usuários controlem seu consumo de conteúdo. Leitores de feed como Miniflux, NetNewsWire e Newsboat possibilitam assinaturas de diversas fontes de conteúdo, incluindo canais do YouTube, podcasts e blogs. Ferramentas como PolitePol podem criar feeds para sites que não os possuem, promovendo a autonomia do usuário no consumo de mídia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEscape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por favor, não force o modo escuro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os designers de sites são aconselhados a não impor o modo escuro aos usuários, pois isso pode causar fadiga ocular, especialmente com configurações de alto contraste, como texto branco em um fundo preto. As Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo Web (WCAG) atualmente sugerem uma proporção mínima de contraste, mas não abordam o contraste máximo, o que pode levar a desconforto; isso pode ser abordado no próximo WCAG 3.0. O modo escuro é benéfico em cenários específicos, como leitura em telas OLED em ambientes escuros ou codificação com Ambientes de Desenvolvimento Integrado (IDEs) que oferecem configurações de contraste confortáveis.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZPor favor, não force o modo escuro</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok fica fora do ar nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok experimentou uma interrupção temporária nos EUA devido a uma proibição federal, mas o serviço começou a ser restaurado no domingo ao meio-dia.
 O banimento foi motivado por preocupações com a potencial vigilância chinesa, com apoio bipartidário para exigir que a ByteDance, proprietária do TikTok, venda o aplicativo.
 Presidente eleito Donald Trump sugeriu adiar a proibição e propôs uma joint venture com propriedade dos EUA como uma solução potencial, enquanto aplicativos alternativos ganharam popularidade durante a proibição.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok fica fora do ar nos EUA</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutorial de Filtro de Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET oferece um tutorial sobre o Filtro de Kalman, uma ferramenta matemática para estimar e prever estados de sistemas em condições incertas, comumente usada em rastreamento e navegação.
 O tutorial, iniciado em 2017, inclui exemplos numéricos e explicações intuitivas, abrangendo tanto Filtros de Kalman univariados quanto multivariados, e foi expandido para tópicos avançados como Filtros de Kalman não lineares.
 Um livro baseado no tutorial oferece um guia abrangente desde os conceitos básicos até tópicos avançados, com exemplos ilustrativos e aplicações práticas, tornando o Filtro de Kalman acessível e compreensível, com algumas partes disponíveis gratuitamente.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTutorial de Filtro de Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Uma forja de software leve e auto-hospedada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo é uma forja de software auto-hospedada que enfatiza segurança, escalabilidade, federação e privacidade, desenvolvida pela comunidade sob a Codeberg e.V.
 Ele serve como uma alternativa de Software Livre ao GitHub, oferecendo um processo de instalação fácil e baixa manutenção para uma gestão de projetos eficiente.
 Forgejo é projetado para ser eficiente em recursos, promovendo colaboração e produtividade, e apoia a inovação no desenvolvimento de software descentralizado.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Uma forja de software leve e auto-hospedada</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Então você quer construir seu próprio data center]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Railway mudou da Google Cloud Platform para seus próprios data centers devido a problemas com preços, limitações de serviço e suporte, lançando o projeto Railway Metal. - Após nove meses, eles conseguiram inaugurar com sucesso seu primeiro data center na Califórnia e estão planejando mais expansões regionais, focando na gestão eficiente da infraestrutura. - Eles desenvolveram ferramentas como Railyard e MetalCP para otimizar as operações e estão atualmente contratando para cargos de Engenharia de Infraestrutura.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZEntão você quer construir seu próprio data center</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigando um dongle RJ45 “maligno”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZInvestigando um dongle RJ45 “maligno”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenho defendido o suporte a RSS, e você também deveria.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O post defende o uso de feeds RSS (Really Simple Syndication), que permitem aos usuários receber atualizações de várias plataformas sem anúncios ou algoritmos. - O autor destaca pedidos bem-sucedidos de suporte a RSS de plataformas como GovTrack.us e incentiva outros a solicitarem RSS de organizações de seu interesse. - Muitas plataformas, como NPR, YouTube, Substack e Blogger, já oferecem suporte a RSS, tornando-o uma ferramenta valiosa para se manter informado.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZTenho defendido o suporte a RSS, e você também deveria.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A pesquisa japonesa utilizando dados do aplicativo de registro alimentar Asken investigou a relação entre a ingestão de potássio e sódio e a insônia em 4.568 adultos. - Os resultados indicaram que uma maior ingestão de potássio, particularmente no jantar, estava associada a menos distúrbios do sono, conforme medido pela Escala de Insônia de Atenas (AIS). - Embora a ingestão de sódio tenha sido anteriormente ligada a problemas de sono, este estudo não encontrou associação significativa com os escores da AIS, destacando a necessidade de mais pesquisas sobre os impactos dietéticos no sono.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHigher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – estudo</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usar o ChatGPT não é ruim para o meio ambiente]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUsar o ChatGPT não é ruim para o meio ambiente</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor expressa frustração com o software da Canon para usar a câmera Canon G5 X II como webcam no macOS, destacando problemas de compatibilidade e erros de servidor. - No macOS 15, os problemas de software foram resolvidos, mas muitos recursos exigiam uma assinatura, levantando preocupações sobre cobranças adicionais para usar hardware já adquirido. - A postagem critica a tendência das empresas de hardware cobrarem por recursos de software, questionando a justiça de tais práticas.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voo da Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX&#39;s Dragon spacecraft conclui com sucesso uma série de manobras para acoplar-se à Estação Espacial Internacional (ISS), demonstrando suas capacidades avançadas em operações espaciais.
 O processo de acoplamento envolve múltiplas etapas, incluindo a decolagem pelo Falcon 9, ativação em órbita e uma série de queimas para alinhar e se aproximar da ISS.
 Este evento destaca o papel contínuo da SpaceX no apoio às missões da ISS e no avanço da tecnologia de voos espaciais comerciais.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZVoo da Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A Suprema Corte manteve uma lei que obriga a ByteDance a se desfazer do TikTok até um prazo especificado, caso contrário, o aplicativo enfrentará uma proibição nos EUA.
 Há incerteza sobre se provedores de serviços como Apple e Google continuarão a apoiar o TikTok caso o desinvestimento não ocorra.
 O futuro do TikTok nos EUA permanece incerto, com usuários explorando plataformas alternativas e o governo chinês considerando estratégias para manter suas operações.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZSuprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Está o mundo se tornando inassegurável?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZEstá o mundo se tornando inassegurável?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprenda Yjs Interativamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs é um tutorial interativo projetado para ensinar os usuários a construir aplicativos colaborativos em tempo real usando a biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Dados Replicados Sem Conflito). - O tutorial inclui exemplos ao vivo, demonstrações e exercícios de código, cobrindo os fundamentos do Yjs, gerenciamento de estado em aplicativos distribuídos e desafios no desenvolvimento de aplicativos colaborativos. - Desenvolvido pela Jamsocket, o tutorial utiliza Y-Sweet e é construído com Astro, React e Yjs, oferecendo aos usuários uma experiência prática com sincronização automática e ajustes de interação de rede.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAprenda Yjs Interativamente</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflexões sobre um Mês com Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Em março de 2024, uma nova empresa de IA apresentou Devin, um engenheiro de software de IA, com um investimento substancial de 21 milhões de dólares, visando automatizar tarefas desde o aprendizado de novas tecnologias até a implantação de aplicações. - As demonstrações iniciais de Devin foram impressionantes, mas testes realizados pela Answer.AI revelaram resultados mistos, com Devin se destacando em tarefas simples como integrações de API, mas enfrentando dificuldades em projetos complexos. - Apesar de uma interface amigável, a natureza autônoma de Devin levou a ineficiências, tendo sucesso em apenas 3 de 20 tarefas, destacando a disparidade entre as expectativas em relação à IA e o desempenho prático.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZReflexões sobre um Mês com Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algumas coisas para esperar em 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net prevê o aumento da classe de agendamento extensível (sched-ext) em mais distribuições e um aumento no código Rust dentro do kernel Linux até 2025. - Ameaças potenciais à segurança, semelhantes ao backdoor XZ, e desafios de código gerado por IA são antecipados, juntamente com preocupações sobre projetos de mantenedor único. - O ano pode testemunhar mais hardware aberto, um ressurgimento nas distribuições de dispositivos móveis e problemas de segurança em produtos baseados em nuvem, com conflitos globais potencialmente afetando a comunidade de desenvolvimento.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAlgumas coisas para esperar em 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decidi dissolver a Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, conhecida por desafiar fraudes e corrupção, está se dissolvendo conforme anunciado pelo fundador Nate Anderson. - A decisão de se dissolver é motivada pelo desejo de Anderson de alívio pessoal e de compartilhar seus métodos investigativos com o público, tornando seu processo de código aberto. - Anderson expressa gratidão à sua equipe, família e leitores, destacando o impacto e o apoio recebidos ao longo de sua jornada.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZDecidi dissolver a Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No Calls]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, fundador da Keygen, inicialmente evitou chamadas de vendas devido à sua natureza introvertida, implementando uma política de &#39;sem chamadas&#39;, o que levou a interações mais diretas e à sua primeira venda empresarial.
 Gabrielse identificou quatro questões principais a serem abordadas para uma abordagem de &#39;sem chamadas&#39; bem-sucedida: ofertas pouco claras, integração inadequada, preços ocultos e falta de confiança, sugerindo mensagens claras, preços transparentes, integração autônoma e documentação que construa confiança.
 Embora algumas empresas ainda esperem chamadas, a Keygen utiliza breves &#39;chamadas de descoberta&#39; para fazer a transição para discussões por e-mail, e Gabrielse incentiva outros a considerarem uma abordagem #semchamadas se isso estiver alinhado com seu estilo.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNo Calls</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo anuncia o Switch 2 [vídeo]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo anuncia o Switch 2 [vídeo]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel e Hamas chegam a um acordo de cessar-fogo para encerrar 15 meses de guerra em Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael e Hamas chegam a um acordo de cessar-fogo para encerrar 15 meses de guerra em Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSuécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia's internal presentation após o lançamento do iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia&apos;s internal presentation após o lançamento do iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth cobrou em excesso de pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Descobriu-se que a UnitedHealth cobrou em excesso de certos pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%.
 Presidente da FTC, Lina Khan, está concentrando-se em grandes gerenciadores de benefícios de farmácia, incluindo OptumRx da UnitedHealth, Express Scripts da Cigna e CVS Caremark Rx, como parte de uma investigação mais ampla.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth cobrou em excesso de pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin alcança órbita no primeiro voo de seu titânico foguete New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Origin&#39;s New Glenn rocket alcançou com sucesso a órbita pela primeira vez, marcando um marco significativo para a empresa. - O lançamento enfrentou desafios iniciais, incluindo problemas de resfriamento do motor e um barco à deriva, mas acabou alcançando uma velocidade orbital de 28.800 km/h. - Embora o primeiro estágio do foguete não tenha retornado à Terra, o lançamento bem-sucedido demonstra o progresso da Blue Origin e o impacto dos investimentos de Jeff Bezos.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin alcança órbita no primeiro voo de seu titânico foguete New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x tolerância a defeitos: Como resolvemos o problema de rendimento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras desenvolveu um chip em escala de wafer, significativamente maior que os chips padrão, ao repensar a relação entre o tamanho do chip e a tolerância a falhas. - O Wafer Scale Engine (WSE) inclui 970.000 pequenos núcleos tolerantes a falhas e uma arquitetura de roteamento sofisticada, alcançando altos rendimentos e 93% de utilização de silício. - Esta inovação demonstra que a computação em escala de wafer é comercialmente viável, oferecendo maior tolerância a defeitos em comparação com GPUs tradicionais como o H100 da Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x tolerância a defeitos: Como resolvemos o problema de rendimento</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes é uma armadilha para capturar rastreadores da web de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes é um software tarpit projetado para capturar e dissuadir rastreadores da web, particularmente aqueles que coletam dados para Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), gerando páginas infinitas e em loop. - O software pode criar uma carga significativa de CPU e é usado para proteger conteúdo real ou para sobrecarregar modelos de IA com dados irrelevantes, potencialmente afetando a visibilidade em mecanismos de busca. - As opções de instalação incluem Docker ou configuração manual, com a configuração gerida através de um arquivo YAML, mas os usuários devem ter cautela devido ao seu potencial de ser considerado malicioso.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes é uma armadilha para capturar rastreadores da web de IA</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu Abandonei o Algoritmo pelo RSS – e Você Deveria Fazer o Mesmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O artigo defende o uso do RSS (Really Simple Syndication) como uma alternativa aos algoritmos das mídias sociais, destacando sua capacidade de entregar conteúdo sem anúncios ou distrações desnecessárias.
 RSS permite que os usuários se inscrevam diretamente em seus sites favoritos, incluindo YouTube e Reddit, proporcionando uma experiência de conteúdo simplificada e personalizada.
 Facilidade de configurar feeds RSS e a disponibilidade de geradores de feeds para sites sem suporte nativo a RSS fazem dele uma ferramenta prática para se manter informado e economizar tempo.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZEu Abandonei o Algoritmo pelo RSS – e Você Deveria Fazer o Mesmo</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI não consegue entregar sistema de exclusão para fotógrafos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI perdeu o prazo de 2025 para lançar o Media Manager, uma ferramenta projetada para ajudar fotógrafos a optarem por não ter seu trabalho usado em dados de treinamento de IA.
 O objetivo da ferramenta era identificar conteúdo protegido por direitos autorais e resolver disputas de direitos autorais, mas parece ter sido despriorizada, sem atualizações desde agosto.
 Os fotógrafos atualmente enfrentam um processo complicado de enviar cada trabalho que desejam excluir, o que leva a críticas de que o sistema é injusto e improvável de ser amplamente adotado.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI não consegue entregar sistema de exclusão para fotógrafos</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: depurador .NET e editor de assembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx é uma continuação não oficial do projeto dnSpy, oferecendo um depurador e editor de assembly .NET para editar e depurar assemblies .NET e Unity sem código-fonte.
 O ferramenta suporta depuração de assemblies do .NET Framework, .NET e Unity, e inclui recursos como definição de pontos de interrupção, avaliação de expressões e edição de metadados.
 Os lançamentos estáveis mais recentes e as versões beta estão disponíveis no GitHub, e utilizam bibliotecas de código aberto como ILSpy e Roslyn, licenciadas sob GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: depurador .NET e editor de assembly</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sem bilionários na FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, ex-CEO do Twitter, está programado para fazer um discurso principal na FOSDEM, um evento significativo para entusiastas de software livre, devido ao patrocínio de sua empresa de blockchain. - Apesar de seu patrimônio líquido substancial e histórico controverso, incluindo a venda do Twitter para Elon Musk, a participação de Dorsey gerou críticas e planos para um protesto durante sua palestra. - O protesto está organizado para ocorrer às 11h45 do lado de fora do local, com participantes interessados incentivados a contatar o organizador por e-mail.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZSem bilionários na FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software Tofino P4 da Intel agora é de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel tornou seu software Tofino P4, anteriormente proprietário, de código aberto para transformar redes programáveis e fomentar a inovação dentro da comunidade P4. - Esta iniciativa democratiza o acesso a ferramentas avançadas de programação de redes, beneficiando startups, instituições acadêmicas e desenvolvedores globalmente. - O código-fonte está acessível na estrutura p4lang, com componentes nos repositórios p4c e open-p4studio, incentivando contribuições e o engajamento da comunidade.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSoftware Tofino P4 da Intel agora é de código aberto</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não use a similaridade cosseno de forma descuidada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Semelhança cosseno, um método para comparar vetores, pode ser enganosa se usada sem entender o contexto, pois pode não capturar com precisão semelhanças semânticas. - Embeddings, como os do word2vec ou embeddings de sentenças de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), requerem uso cuidadoso e intencional para garantir que reflitam os relacionamentos desejados. - Para melhorar os resultados de similaridade de vetores, considere usar LLMs diretamente, criar embeddings específicos para tarefas através de ajuste fino e garantir que o texto esteja limpo e os prompts sejam bem elaborados antes da incorporação.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZNão use a similaridade cosseno de forma descuidada</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 é um novo modelo de conversão de texto em fala com 82 milhões de parâmetros, oferecendo saída de áudio de alta qualidade em vários idiomas, incluindo inglês americano e britânico, francês, coreano, japonês e mandarim.
 Claudio Santini desenvolveu o Audiblez, uma ferramenta que converte e-books em audiolivros usando o Kokoro, processando arquivos .epub e gerando arquivos de áudio, com um tempo de conversão de cerca de 2 horas para um livro de 100.000 palavras em um MacBook Pro M2.
 Audiblez requer instalação via pip, suporta vários idiomas e vozes, e necessita do ffmpeg para a criação de arquivos .m4b, com a ferramenta disponível no GitHub para desenvolvimento e melhorias adicionais.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZGerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Placas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Manual sobre Dispositivos de Controle de Tráfego Uniformes (MUTCD) contém sinais da era da Guerra Fria, como &#39;MANTENHA A VELOCIDADE MÁXIMA SEGURA&#39;, destinados a zonas de contaminação radiológica.
 Esses sinais faziam parte das estratégias de Defesa Civil para proteger os cidadãos durante um possível apocalipse nuclear, embora nunca tenham sido utilizados.
 Alguns desses sinais ainda estão incluídos no MUTCD como sinais de Gestão de Emergências, destacando medos históricos e esforços de preparação daquele período.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZPlacas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Que Diabos Aconteceu em 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZQue Diabos Aconteceu em 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o rqlite é testado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite é um banco de dados distribuído leve que combina SQLite e Raft, focando na confiabilidade e qualidade através de uma estratégia de teste estruturada. - A estratégia de teste segue a pirâmide de testes, enfatizando testes unitários para componentes isolados, testes de integração para validação em nível de sistema e testes de ponta a ponta mínimos para verificações básicas de operação. - Lições importantes da abordagem de teste do rqlite incluem começar a testar cedo, simplificar o código de teste e garantir o determinismo, o que ajuda a manter alta qualidade com mínimo esforço.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZComo o rqlite é testado</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reescrevendo meu site em HTML e CSS puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor reconstruiu seu site usando HTML e CSS puros, afastando-se do SvelteKit, para simplificar o site e hospedá-lo no Cloudflare Pages. - Eles usaram Pandoc para converter Markdown em HTML e Python para scripts, resultando em um site menor, reduzindo o tamanho dos ativos de ~356kb para ~88kb. - O projeto destacou desafios como duplicação de código e falta de recarregamento ao vivo, com planos de explorar componentes web e FastAPI para resolver essas questões, potencialmente servindo como um modelo para outros que buscam um site sem framework com postagens em Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZReescrevendo meu site em HTML e CSS puro</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A Snyk, uma pesquisadora de segurança, lançou pacotes NPM maliciosos visando a Cursor.com, uma empresa de codificação de IA, para coletar dados do sistema e enviá-los para um serviço controlado por um atacante.
 As pacotes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, foram sinalizados pelo scanner de análise de pacotes OpenSSF, resultando nos avisos MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29.
 Este incidente destaca a importância de examinar os pacotes NPM antes da instalação para evitar potenciais ameaças à segurança.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Switched to Firefox and Never Looked Back]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox é elogiado por seu gerenciamento superior de abas, recurso Pocket integrado para salvar links e um serviço de e-mail focado em privacidade, tornando-o uma forte alternativa ao Chrome. - Recursos adicionais como uma ferramenta de captura de tela fácil de usar, um botão ChatGPT, modo Picture-in-Picture, opções de pesquisa personalizáveis e rolagem suave melhoram a experiência de navegação. - Embora o Firefox não tenha o recurso de aplicativos da web do Chrome, seu design cuidadoso e menor demanda de recursos o tornam a escolha preferida para alguns usuários.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZI Switched to Firefox and Never Looked Back</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZCEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Na barriga do MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZNa barriga do MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operações do Git no GitHub estão fora do ar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub enfrentou uma interrupção nas operações do Git em 13 de janeiro de 2025, devido a uma alteração de configuração que afetou o balanceador de carga interno, durando das 23:35 às 00:24 UTC. - O problema foi resolvido revertendo a alteração de configuração, e o GitHub está trabalhando para melhorar os processos de monitoramento e implantação para evitar incidentes semelhantes. - A interrupção também afetou os serviços Actions e Pages do GitHub, destacando a natureza interconectada de seus serviços de plataforma.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZOperações do Git no GitHub estão fora do ar</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 foi lançado, introduzindo recursos significativos como Expansão RAIDZ, Desduplicação Rápida, Entrada/Saída Direta, saída em JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - O lançamento inclui correções de bugs essenciais e melhorias de desempenho, compatível com kernels Linux 4.18 - 6.12 e versões FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - A atualização é um esforço colaborativo de 134 colaboradores, com documentação abrangente e um registro de alterações disponível para revisão.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop fornece contêineres baseados em Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch com ambientes de desktop completos acessíveis através de navegadores web, suportando as arquiteturas x86-64 e arm64.
 Os usuários podem selecionar entre vários ambientes de desktop, como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM, usando tags de imagem específicas e acessar o Webtop por meio de URLs designados.
 Os recursos de segurança incluem a opção seccomp do Docker e a configuração de autenticação, com opções de personalização disponíveis através de variáveis de ambiente, além de suporte para aceleração de GPU com drivers de código aberto.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A recent study indicates that 20% of online job postings are either fake or remain unfilled, adding to job seekers&#39; frustration. - This &quot;ghost job&quot; trend might be a tactic for companies to project an image of growth. - Job platforms such as Greenhouse and LinkedIn have introduced job verification services to assist users in identifying genuine job opportunities.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Transformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZTransformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL foi premiado como DBMS do Ano 2024 pela DB-Engines, alcançando esse reconhecimento pela quinta vez, superando 423 outros sistemas de gerenciamento de banco de dados.
 PostgreSQL, com uma história que se estende por quase 35 anos, continua a inovar, como visto nas melhorias recentes do PostgreSQL 17, lançado em setembro de 2024.
 Snowflake e Microsoft garantiram o segundo e terceiro lugares, respectivamente, com a Snowflake sendo destacada por seu armazenamento de dados baseado em nuvem e suporte multi-nuvem, enquanto a Microsoft oferece bancos de dados relacionais gerenciados robustos através do Azure SQL Database e SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Login OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZLogin OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usando habilidades de codificação para gerar renda passiva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor fez a transição de um cargo de CTO para solopreneur, conseguindo ganhar mais por meio de um portfólio de produtos de software.
 Principais estratégias incluem focar em trabalho profundo, começar com pequenos projetos, iterar rapidamente e dedicar tempo aos esforços de marketing.
 A jornada enfatiza a resiliência devido às incertezas, mas destaca a autonomia e liberdade incomparáveis deste caminho de carreira, encorajando aqueles com habilidades de codificação a considerá-lo para renda passiva.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUsando habilidades de codificação para gerar renda passiva</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Proposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Considerando a crise habitacional e a necessidade de conter a compra especulativa, a Espanha está avaliando a implementação de um imposto de 100% sobre aquisições de imóveis por residentes de fora da UE.
 Proposta do Primeiro-Ministro Pedro Sánchez inclui a expansão da habitação social e a regulamentação dos aluguéis turísticos para enfrentar a disparidade entre os preços das habitações e os rendimentos.
 A futura transformação da proposta em lei é incerta, com alguns analistas vendo-a como um impedimento para investidores estrangeiros, em vez de uma mudança legislativa garantida.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZProposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Em breve, a Apple receberá chips 'feitos na América' da fábrica da TSMC no Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple está testando processadores da instalação da TSMC no Arizona, com planos para produção em massa até o primeiro trimestre, potencialmente se tornando o primeiro cliente dos EUA da TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa visa fortalecer a independência de silício dos EUA, reduzindo a dependência de Taiwan, que é vulnerável a riscos geopolíticos e naturais. - A fábrica da TSMC no Arizona está programada para produzir chips avançados de 3nm e 2nm, com esforços contínuos para melhorar o recrutamento local e parcerias com universidades dos EUA, embora a embalagem ocorra inicialmente em Taiwan até que a instalação de Peoria esteja operacional.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEm breve, a Apple receberá chips &apos;feitos na América&apos; da fábrica da TSMC no Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Após a implementação da precificação de congestionamento, houve uma redução de 7,5% no número de motoristas entrando em Manhattan abaixo da 60th Street, o que equivale a 43.000 motoristas a menos a cada dia útil.
 A redução no tráfego melhorou o fluxo de trânsito e aumentou a velocidade dos ônibus, com alguns ônibus expressos experimentando um aumento no número de passageiros.
 O Metropolitan Transportation Authority (MTA) utiliza a receita de pedágio, estimada em $500 milhões anualmente, para melhorias no transporte, apesar de alguma oposição política.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv oferece um recurso único que simplifica a criação de scripts ad-hoc em Python ao otimizar o gerenciamento de dependências e ambientes. - Os usuários podem executar um único comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para rodar scripts sem alterar o ambiente global. - Essa facilidade de uso e memorização torna o uv uma opção atraente para o gerenciamento de pacotes Python.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUm dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu deletei minhas contas de mídia social]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor deletou suas contas de mídia social devido a preocupações sobre plataformas como Meta e Twitter priorizarem o lucro em detrimento de considerações éticas.
 Questões destacadas incluem a decisão de Mark Zuckerberg de dispensar verificadores de fatos e colaborar com Trump, e as ações controversas de Elon Musk, contribuindo para um ambiente tóxico.
 O autor enfatiza o impacto negativo das redes sociais na saúde mental, especialmente para adolescentes, e está explorando alternativas como blogs e novas plataformas com cautela.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZEu deletei minhas contas de mídia social</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Direito ao acesso root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os consumidores devem ter o direito de instalar qualquer software em dispositivos que possuam, mas as empresas frequentemente bloqueiam bootloaders e restringem o acesso root, limitando o controle do usuário. - Embora a segurança seja uma preocupação válida, essas restrições são vistas como anti-consumidoras e anticompetitivas, contribuindo para o desperdício eletrônico e limitando as opções de reparo. - Defensores sugerem que um &quot;direito ao acesso root&quot; deve ser incluído nas discussões sobre o direito ao reparo, com exceções para sistemas críticos onde os riscos são muito altos.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDireito ao acesso root</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Condenação (1993) em um PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A desenvolvedora criou uma porta de origem do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, inspirada por um projeto similar de Tetris. - O projeto utiliza uma versão mais antiga do Emscripten para compilar código C para asm.js, permitindo que ele seja executado no runtime JavaScript do PDF. - A implementação inclui um display monocromático de 6 cores e é compatível apenas com navegadores baseados em Chromium que usam o motor PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZCondenação (1993) em um PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Depuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler analisa &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; de David J. Agans, destacando-o como um recurso clássico para desenvolvedores.
 O livro enfatiza princípios fundamentais de depuração aplicáveis tanto a desenvolvedores novatos quanto experientes, utilizando exemplos práticos e &#39;histórias de guerra&#39; da vida real para ilustrar suas nove regras principais.
 Wheeler elogia o livro por seu foco na coleta de dados e no manejo de problemas intermitentes, embora observe o desejo de mais conselhos específicos sobre ferramentas, recomendando-o, em última análise, por suas percepções atemporais sobre depuração.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDepuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZComo eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O post do blog de Sam Kabo Ashwell explora padrões de design recorrentes em jogos baseados em escolhas, incluindo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre outros, que afetam a jogabilidade e a estrutura narrativa.
 Esses padrões influenciam a experiência do jogador e a progressão da história, com exemplos de ficção interativa ilustrando sua aplicação.
 Os padrões mencionados no post são flexíveis e podem se sobrepor, em vez de serem categorias rígidas no design de jogos.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZModelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de 'O Filme da Abelha' (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive lançou &#39;The FREE Movie&#39;, um projeto colaborativo onde os usuários recriam o BEE Movie quadro a quadro, com 92% dos quadros já concluídos.
 Os participantes podem se engajar ativamente desenhando, apagando e visualizando suas contribuições para o projeto.
 A próxima ambiciosa empreitada planejada pela MSCHF Interactive é uma recriação quadro a quadro do filme DUNA.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZO Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de &apos;O Filme da Abelha&apos; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorador de Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Projeto Disco Elysium Explorer permite que os usuários visualizem e ouçam diálogos do jogo Disco Elysium, com todos os direitos reservados pelo estúdio ZA/UM. - O projeto oferece recursos como busca de diálogos, construção de conversas e visualização delas, aprimorando a experiência interativa. - Ele suporta vários idiomas, incluindo chinês, alemão e coreano, tornando-o acessível a um público mais amplo.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZExplorador de Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A palestra principal no Regional Scrum Gathering Tokyo, realizada pelo VP de Engenharia, focou nos elementos-chave de uma organização de engenharia de produtos bem-sucedida: Pessoas, Qualidade Interna, Amabilidade, Visibilidade, Agilidade e Lucratividade.
 Enfatizou a importância de atrair talentos de ponta, manter a qualidade interna reduzindo o desperdício e garantir a atratividade do produto compreendendo as necessidades das partes interessadas.
 Destacou o uso de Programação Extrema (XP) e Tecnologia de Escalonamento Fluido (FaST) para aumentar a agilidade e adaptabilidade, enquanto alinha os produtos com os objetivos de negócios para lucratividade.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZSe tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Em junho de 2010, um mapa ao vivo do metrô de Londres foi criado usando a API de dados abertos da Transport for London (TfL), ganhando popularidade e atenção da mídia.
 Em 7 de janeiro de 2025, a TfL solicitou a remoção do mapa devido a preocupações com a marca registrada, levando à sua descontinuação, apesar de possíveis ajustes.
 O site do criador, traintimes.org.uk, permanece ativo, e informações ao vivo sobre ônibus estão disponíveis em bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZMapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS é um sistema operacional altamente seguro, endossado por especialistas, incluindo Edward Snowden, por suas fortes capacidades de isolamento, tornando-o adequado para tarefas sensíveis. - Ele suporta a execução de múltiplos sistemas operacionais e integra-se com o Whonix para aumentar a privacidade do usuário, atraindo jornalistas e organizações como a Freedom of the Press Foundation. - A comunidade Qubes é acolhedora para os novatos, oferecendo suporte, recursos e oportunidades para contribuir ou doar.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A interrupção do Canva foi causada pela implantação de uma nova versão da página do editor, levando a um efeito de &quot;manada trovejante&quot; com 1,5 milhão de solicitações por segundo sobrecarregando o API Gateway. - Uma regra de tráfego desatualizada direcionou o tráfego de usuários pela internet pública, causando alta latência e um acúmulo, enquanto um problema de desempenho conhecido no API Gateway piorou a situação. - Os engenheiros do Canva intervieram manualmente aumentando a capacidade e usando o firewall do Cloudflare para bloquear temporariamente o tráfego, destacando a importância da intervenção humana na gestão de problemas de desempenho do sistema durante crises.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZA queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pare de tentar agendar uma ligação comigo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Novos testes de serviço muitas vezes resultam em acompanhamentos persistentes e e-mails de marketing, transformando o contato inicial em propostas de vendas incessantes.
 O processo de vendas é frequentemente tedioso e demorado, especialmente em grandes empresas, com produtos que frequentemente não atendem às expectativas e oferecem suporte limitado.
 Os clientes frequentemente mudam para alternativas de código aberto melhores, levando a uma saída silenciosa do serviço original, apesar dos esforços de retenção.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPare de tentar agendar uma ligação comigo</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Guia Ilustrado para um Doutorado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Um guia ilustrado é usado para explicar aos novos estudantes de doutorado como um doutorado expande a fronteira do conhecimento humano, simbolizado como uma pequena mossa.
 Os rendimentos do guia impresso apoiam a pesquisa sobre distúrbios genéticos, motivados pela conexão pessoal do autor com a rara condição de seu filho.
 O guia está licenciado sob Creative Commons, permitindo o compartilhamento com atribuição, e está disponível em vários idiomas.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZO Guia Ilustrado para um Doutorado</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que escolhi Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor fez a transição de Clojure para Common Lisp devido a frustrações com os tempos de inicialização lentos do Clojure para aplicativos de interface de linha de comando (CLI) e a percepção de falta de preocupação da comunidade.
 Common Lisp foi escolhido por sua capacidade de criar executáveis autônomos de inicialização rápida, compatibilidade com o editor de texto Vim, suporte em Windows, Mac e Linux, e por sua forte comunidade e ecossistema.
 O autor compartilha sua experiência para ajudar os novatos a entender os benefícios do Common Lisp e como eles se adaptaram a usá-lo de forma eficaz.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPor que escolhi Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os fundadores de IA aprenderão a lição amarga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Historicamente, abordagens de IA geral superaram as especializadas, como visto em campos como reconhecimento de fala e visão computacional. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton enfatiza que métodos gerais usando computação são mais eficazes do que aqueles que dependem do conhecimento humano do domínio. - O post sugere que fundadores de IA devem focar em criar produtos que aproveitem as melhorias dos modelos em vez de compensar as limitações atuais dos modelos, pois esta é uma estratégia mais sustentável.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZOs fundadores de IA aprenderão a lição amarga</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz e Sam Altman]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz e Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coisas óbvias que C deveria fazer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A comunidade Dlang integrou um compilador C dentro do compilador D, conhecido como ImportC, para resolver questões não resolvidas no C Padrão, agora no C23. - O ImportC permite que funções sejam executadas em tempo de compilação, facilitando testes unitários em tempo de compilação sem a necessidade de compilações separadas. - Ele também suporta referência antecipada e importação de declarações sem arquivos .h, simplificando o processo de desenvolvimento.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZCoisas óbvias que C deveria fazer</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Observatório Europeu do Sul (ESO) está preocupado com um complexo industrial proposto pela AES Andes próximo ao seu Observatório Paranal no Chile, que pode causar poluição luminosa afetando a pesquisa astronômica. - O Observatório Paranal é vital para projetos como o Telescópio Extremamente Grande (ELT), enfatizando a importância de preservar os céus escuros. - O ESO está defendendo a realocação do projeto industrial para proteger o ambiente do observatório.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZOs céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A recriação do vídeo &quot;Bad Apple&quot; foi feita no editor de texto Vim usando consultas de busca, com cada um dos 6.500 quadros representados como uma grade de 120x90 de dígitos binários.
 Python foi utilizado para processar os quadros, e vários algoritmos foram testados para otimizar as strings de busca para um melhor desempenho no Vim.
 O projeto foi um experimento criativo realizado no The Recurse Center, demonstrando o uso de macros do Vim para reproduzir o vídeo ao alternar entre padrões de busca.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZRecurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Matt Mullenweg, cofundador do WordPress, dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a uma reação significativa da comunidade.
 O time foi dissolvido após a renúncia do representante da equipe, Thijs Buijs, que citou problemas de liderança, e a alegação de Mullenweg de que a equipe não estava atingindo seus objetivos.
 Críticos acusaram Mullenweg de hipocrisia, já que ele inicialmente apoiou a formação da equipe, e a dissolução levantou preocupações sobre o futuro das iniciativas de sustentabilidade dentro do WordPress.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Endereços IP até 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O artigo de Geoff Huston fornece uma atualização anual sobre endereços IP, concentrando-se na lenta transição do IPv4 para o IPv6, apesar da necessidade prevista de um espaço de endereçamento maior.
 Discute o esgotamento dos endereços IPv4, o papel das transferências de endereços e os desafios na adoção do IPv6, destacando a fragmentação e as dinâmicas de mercado dos endereços IPv4.
 A peça examina as tendências de alocação do IPv6, observando diferenças regionais e o impacto de grandes alocações, e reflete sobre implicações mais amplas para o futuro da Internet, incluindo a neutralidade da rede e a consolidação do mercado.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZEndereços IP até 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
