<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor expressa frustração com o software da Canon para usar a câmera Canon G5 X II como webcam no macOS, destacando problemas de compatibilidade e erros de servidor. - No macOS 15, os problemas de software foram resolvidos, mas muitos recursos exigiam uma assinatura, levantando preocupações sobre cobranças adicionais para usar hardware já adquirido. - A postagem critica a tendência das empresas de hardware cobrarem por recursos de software, questionando a justiça de tais práticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voo da Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SpaceX&#39;s Dragon spacecraft conclui com sucesso uma série de manobras para acoplar-se à Estação Espacial Internacional (ISS), demonstrando suas capacidades avançadas em operações espaciais.</li>
<li>O processo de acoplamento envolve múltiplas etapas, incluindo a decolagem pelo Falcon 9, ativação em órbita e uma série de queimas para alinhar e se aproximar da ISS.</li>
<li>Este evento destaca o papel contínuo da SpaceX no apoio às missões da ISS e no avanço da tecnologia de voos espaciais comerciais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZVoo da Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Suprema Corte manteve uma lei que obriga a ByteDance a se desfazer do TikTok até um prazo especificado, caso contrário, o aplicativo enfrentará uma proibição nos EUA.</li>
<li>Há incerteza sobre se provedores de serviços como Apple e Google continuarão a apoiar o TikTok caso o desinvestimento não ocorra.</li>
<li>O futuro do TikTok nos EUA permanece incerto, com usuários explorando plataformas alternativas e o governo chinês considerando estratégias para manter suas operações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZSuprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Está o mundo se tornando inassegurável?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZEstá o mundo se tornando inassegurável?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprenda Yjs Interativamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Learn Yjs é um tutorial interativo projetado para ensinar os usuários a construir aplicativos colaborativos em tempo real usando a biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Dados Replicados Sem Conflito). - O tutorial inclui exemplos ao vivo, demonstrações e exercícios de código, cobrindo os fundamentos do Yjs, gerenciamento de estado em aplicativos distribuídos e desafios no desenvolvimento de aplicativos colaborativos. - Desenvolvido pela Jamsocket, o tutorial utiliza Y-Sweet e é construído com Astro, React e Yjs, oferecendo aos usuários uma experiência prática com sincronização automática e ajustes de interação de rede.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAprenda Yjs Interativamente</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflexões sobre um Mês com Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em março de 2024, uma nova empresa de IA apresentou Devin, um engenheiro de software de IA, com um investimento substancial de 21 milhões de dólares, visando automatizar tarefas desde o aprendizado de novas tecnologias até a implantação de aplicações. - As demonstrações iniciais de Devin foram impressionantes, mas testes realizados pela Answer.AI revelaram resultados mistos, com Devin se destacando em tarefas simples como integrações de API, mas enfrentando dificuldades em projetos complexos. - Apesar de uma interface amigável, a natureza autônoma de Devin levou a ineficiências, tendo sucesso em apenas 3 de 20 tarefas, destacando a disparidade entre as expectativas em relação à IA e o desempenho prático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZReflexões sobre um Mês com Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algumas coisas para esperar em 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LWN.net prevê o aumento da classe de agendamento extensível (sched-ext) em mais distribuições e um aumento no código Rust dentro do kernel Linux até 2025. - Ameaças potenciais à segurança, semelhantes ao backdoor XZ, e desafios de código gerado por IA são antecipados, juntamente com preocupações sobre projetos de mantenedor único. - O ano pode testemunhar mais hardware aberto, um ressurgimento nas distribuições de dispositivos móveis e problemas de segurança em produtos baseados em nuvem, com conflitos globais potencialmente afetando a comunidade de desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAlgumas coisas para esperar em 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decidi dissolver a Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hindenburg Research, conhecida por desafiar fraudes e corrupção, está se dissolvendo conforme anunciado pelo fundador Nate Anderson. - A decisão de se dissolver é motivada pelo desejo de Anderson de alívio pessoal e de compartilhar seus métodos investigativos com o público, tornando seu processo de código aberto. - Anderson expressa gratidão à sua equipe, família e leitores, destacando o impacto e o apoio recebidos ao longo de sua jornada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZDecidi dissolver a Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No Calls]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zeke Gabrielse, fundador da Keygen, inicialmente evitou chamadas de vendas devido à sua natureza introvertida, implementando uma política de &#39;sem chamadas&#39;, o que levou a interações mais diretas e à sua primeira venda empresarial.</li>
<li>Gabrielse identificou quatro questões principais a serem abordadas para uma abordagem de &#39;sem chamadas&#39; bem-sucedida: ofertas pouco claras, integração inadequada, preços ocultos e falta de confiança, sugerindo mensagens claras, preços transparentes, integração autônoma e documentação que construa confiança.</li>
<li>Embora algumas empresas ainda esperem chamadas, a Keygen utiliza breves &#39;chamadas de descoberta&#39; para fazer a transição para discussões por e-mail, e Gabrielse incentiva outros a considerarem uma abordagem #semchamadas se isso estiver alinhado com seu estilo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNo Calls</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo anuncia o Switch 2 [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo anuncia o Switch 2 [vídeo]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel e Hamas chegam a um acordo de cessar-fogo para encerrar 15 meses de guerra em Gaza]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael e Hamas chegam a um acordo de cessar-fogo para encerrar 15 meses de guerra em Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSuécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia's internal presentation após o lançamento do iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia&apos;s internal presentation após o lançamento do iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth cobrou em excesso de pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Descobriu-se que a UnitedHealth cobrou em excesso de certos pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%.</li>
<li>Presidente da FTC, Lina Khan, está concentrando-se em grandes gerenciadores de benefícios de farmácia, incluindo OptumRx da UnitedHealth, Express Scripts da Cigna e CVS Caremark Rx, como parte de uma investigação mais ampla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth cobrou em excesso de pacientes com câncer por medicamentos em mais de 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin alcança órbita no primeiro voo de seu titânico foguete New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blue Origin&#39;s New Glenn rocket alcançou com sucesso a órbita pela primeira vez, marcando um marco significativo para a empresa. - O lançamento enfrentou desafios iniciais, incluindo problemas de resfriamento do motor e um barco à deriva, mas acabou alcançando uma velocidade orbital de 28.800 km/h. - Embora o primeiro estágio do foguete não tenha retornado à Terra, o lançamento bem-sucedido demonstra o progresso da Blue Origin e o impacto dos investimentos de Jeff Bezos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin alcança órbita no primeiro voo de seu titânico foguete New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x tolerância a defeitos: Como resolvemos o problema de rendimento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras desenvolveu um chip em escala de wafer, significativamente maior que os chips padrão, ao repensar a relação entre o tamanho do chip e a tolerância a falhas. - O Wafer Scale Engine (WSE) inclui 970.000 pequenos núcleos tolerantes a falhas e uma arquitetura de roteamento sofisticada, alcançando altos rendimentos e 93% de utilização de silício. - Esta inovação demonstra que a computação em escala de wafer é comercialmente viável, oferecendo maior tolerância a defeitos em comparação com GPUs tradicionais como o H100 da Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x tolerância a defeitos: Como resolvemos o problema de rendimento</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes é uma armadilha para capturar rastreadores da web de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nepenthes é um software tarpit projetado para capturar e dissuadir rastreadores da web, particularmente aqueles que coletam dados para Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), gerando páginas infinitas e em loop. - O software pode criar uma carga significativa de CPU e é usado para proteger conteúdo real ou para sobrecarregar modelos de IA com dados irrelevantes, potencialmente afetando a visibilidade em mecanismos de busca. - As opções de instalação incluem Docker ou configuração manual, com a configuração gerida através de um arquivo YAML, mas os usuários devem ter cautela devido ao seu potencial de ser considerado malicioso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes é uma armadilha para capturar rastreadores da web de IA</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu Abandonei o Algoritmo pelo RSS – e Você Deveria Fazer o Mesmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo defende o uso do RSS (Really Simple Syndication) como uma alternativa aos algoritmos das mídias sociais, destacando sua capacidade de entregar conteúdo sem anúncios ou distrações desnecessárias.</li>
<li>RSS permite que os usuários se inscrevam diretamente em seus sites favoritos, incluindo YouTube e Reddit, proporcionando uma experiência de conteúdo simplificada e personalizada.</li>
<li>Facilidade de configurar feeds RSS e a disponibilidade de geradores de feeds para sites sem suporte nativo a RSS fazem dele uma ferramenta prática para se manter informado e economizar tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZEu Abandonei o Algoritmo pelo RSS – e Você Deveria Fazer o Mesmo</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI não consegue entregar sistema de exclusão para fotógrafos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI perdeu o prazo de 2025 para lançar o Media Manager, uma ferramenta projetada para ajudar fotógrafos a optarem por não ter seu trabalho usado em dados de treinamento de IA.</li>
<li>O objetivo da ferramenta era identificar conteúdo protegido por direitos autorais e resolver disputas de direitos autorais, mas parece ter sido despriorizada, sem atualizações desde agosto.</li>
<li>Os fotógrafos atualmente enfrentam um processo complicado de enviar cada trabalho que desejam excluir, o que leva a críticas de que o sistema é injusto e improvável de ser amplamente adotado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI não consegue entregar sistema de exclusão para fotógrafos</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: depurador .NET e editor de assembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>dnSpyEx é uma continuação não oficial do projeto dnSpy, oferecendo um depurador e editor de assembly .NET para editar e depurar assemblies .NET e Unity sem código-fonte.</li>
<li>O ferramenta suporta depuração de assemblies do .NET Framework, .NET e Unity, e inclui recursos como definição de pontos de interrupção, avaliação de expressões e edição de metadados.</li>
<li>Os lançamentos estáveis mais recentes e as versões beta estão disponíveis no GitHub, e utilizam bibliotecas de código aberto como ILSpy e Roslyn, licenciadas sob GPLv3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: depurador .NET e editor de assembly</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sem bilionários na FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jack Dorsey, ex-CEO do Twitter, está programado para fazer um discurso principal na FOSDEM, um evento significativo para entusiastas de software livre, devido ao patrocínio de sua empresa de blockchain. - Apesar de seu patrimônio líquido substancial e histórico controverso, incluindo a venda do Twitter para Elon Musk, a participação de Dorsey gerou críticas e planos para um protesto durante sua palestra. - O protesto está organizado para ocorrer às 11h45 do lado de fora do local, com participantes interessados incentivados a contatar o organizador por e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZSem bilionários na FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software Tofino P4 da Intel agora é de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel tornou seu software Tofino P4, anteriormente proprietário, de código aberto para transformar redes programáveis e fomentar a inovação dentro da comunidade P4. - Esta iniciativa democratiza o acesso a ferramentas avançadas de programação de redes, beneficiando startups, instituições acadêmicas e desenvolvedores globalmente. - O código-fonte está acessível na estrutura p4lang, com componentes nos repositórios p4c e open-p4studio, incentivando contribuições e o engajamento da comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSoftware Tofino P4 da Intel agora é de código aberto</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não use a similaridade cosseno de forma descuidada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Semelhança cosseno, um método para comparar vetores, pode ser enganosa se usada sem entender o contexto, pois pode não capturar com precisão semelhanças semânticas. - Embeddings, como os do word2vec ou embeddings de sentenças de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), requerem uso cuidadoso e intencional para garantir que reflitam os relacionamentos desejados. - Para melhorar os resultados de similaridade de vetores, considere usar LLMs diretamente, criar embeddings específicos para tarefas através de ajuste fino e garantir que o texto esteja limpo e os prompts sejam bem elaborados antes da incorporação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZNão use a similaridade cosseno de forma descuidada</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTribunal de Nevada Interrompe Uso de Brecha Federal pela Polícia para Confisco Civil</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok se prepara para desligamento nos EUA no domingo</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kokoro v0.19 é um novo modelo de conversão de texto em fala com 82 milhões de parâmetros, oferecendo saída de áudio de alta qualidade em vários idiomas, incluindo inglês americano e britânico, francês, coreano, japonês e mandarim.</li>
<li>Claudio Santini desenvolveu o Audiblez, uma ferramenta que converte e-books em audiolivros usando o Kokoro, processando arquivos .epub e gerando arquivos de áudio, com um tempo de conversão de cerca de 2 horas para um livro de 100.000 palavras em um MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez requer instalação via pip, suporta vários idiomas e vozes, e necessita do ffmpeg para a criação de arquivos .m4b, com a ferramenta disponível no GitHub para desenvolvimento e melhorias adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZGerar audiolivros a partir de e-books com Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Placas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Manual sobre Dispositivos de Controle de Tráfego Uniformes (MUTCD) contém sinais da era da Guerra Fria, como &#39;MANTENHA A VELOCIDADE MÁXIMA SEGURA&#39;, destinados a zonas de contaminação radiológica.</li>
<li>Esses sinais faziam parte das estratégias de Defesa Civil para proteger os cidadãos durante um possível apocalipse nuclear, embora nunca tenham sido utilizados.</li>
<li>Alguns desses sinais ainda estão incluídos no MUTCD como sinais de Gestão de Emergências, destacando medos históricos e esforços de preparação daquele período.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZPlacas de sinalização para ajudar as pessoas a limitar a exposição à radiação em áreas contaminadas</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Que Diabos Aconteceu em 1971? (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZQue Diabos Aconteceu em 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o rqlite é testado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite é um banco de dados distribuído leve que combina SQLite e Raft, focando na confiabilidade e qualidade através de uma estratégia de teste estruturada. - A estratégia de teste segue a pirâmide de testes, enfatizando testes unitários para componentes isolados, testes de integração para validação em nível de sistema e testes de ponta a ponta mínimos para verificações básicas de operação. - Lições importantes da abordagem de teste do rqlite incluem começar a testar cedo, simplificar o código de teste e garantir o determinismo, o que ajuda a manter alta qualidade com mínimo esforço.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZComo o rqlite é testado</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reescrevendo meu site em HTML e CSS puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor reconstruiu seu site usando HTML e CSS puros, afastando-se do SvelteKit, para simplificar o site e hospedá-lo no Cloudflare Pages. - Eles usaram Pandoc para converter Markdown em HTML e Python para scripts, resultando em um site menor, reduzindo o tamanho dos ativos de ~356kb para ~88kb. - O projeto destacou desafios como duplicação de código e falta de recarregamento ao vivo, com planos de explorar componentes web e FastAPI para resolver essas questões, potencialmente servindo como um modelo para outros que buscam um site sem framework com postagens em Markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZReescrevendo meu site em HTML e CSS puro</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Snyk, uma pesquisadora de segurança, lançou pacotes NPM maliciosos visando a Cursor.com, uma empresa de codificação de IA, para coletar dados do sistema e enviá-los para um serviço controlado por um atacante.</li>
<li>As pacotes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; e &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, foram sinalizados pelo scanner de análise de pacotes OpenSSF, resultando nos avisos MAL-2025-27, MAL-2025-28 e MAL-2025-29.</li>
<li>Este incidente destaca a importância de examinar os pacotes NPM antes da instalação para evitar potenciais ameaças à segurança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPesquisador de segurança da Snyk implanta pacotes NPM maliciosos visando cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Switched to Firefox and Never Looked Back]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox é elogiado por seu gerenciamento superior de abas, recurso Pocket integrado para salvar links e um serviço de e-mail focado em privacidade, tornando-o uma forte alternativa ao Chrome. - Recursos adicionais como uma ferramenta de captura de tela fácil de usar, um botão ChatGPT, modo Picture-in-Picture, opções de pesquisa personalizáveis e rolagem suave melhoram a experiência de navegação. - Embora o Firefox não tenha o recurso de aplicativos da web do Chrome, seu design cuidadoso e menor demanda de recursos o tornam a escolha preferida para alguns usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZI Switched to Firefox and Never Looked Back</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZCEO da Sonos renuncia após fiasco de atualização de aplicativo</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Na barriga do MrBeast]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZNa barriga do MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operações do Git no GitHub estão fora do ar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub enfrentou uma interrupção nas operações do Git em 13 de janeiro de 2025, devido a uma alteração de configuração que afetou o balanceador de carga interno, durando das 23:35 às 00:24 UTC. - O problema foi resolvido revertendo a alteração de configuração, e o GitHub está trabalhando para melhorar os processos de monitoramento e implantação para evitar incidentes semelhantes. - A interrupção também afetou os serviços Actions e Pages do GitHub, destacando a natureza interconectada de seus serviços de plataforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZOperações do Git no GitHub estão fora do ar</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 foi lançado, introduzindo recursos significativos como Expansão RAIDZ, Desduplicação Rápida, Entrada/Saída Direta, saída em JSON e suporte para nomes de arquivos longos. - O lançamento inclui correções de bugs essenciais e melhorias de desempenho, compatível com kernels Linux 4.18 - 6.12 e versões FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - A atualização é um esforço colaborativo de 134 colaboradores, com documentação abrangente e um registro de alterações disponível para revisão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 lançado com expansão ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linuxserver/webtop fornece contêineres baseados em Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch com ambientes de desktop completos acessíveis através de navegadores web, suportando as arquiteturas x86-64 e arm64.</li>
<li>Os usuários podem selecionar entre vários ambientes de desktop, como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM, usando tags de imagem específicas e acessar o Webtop por meio de URLs designados.</li>
<li>Os recursos de segurança incluem a opção seccomp do Docker e a configuração de autenticação, com opções de personalização disponíveis através de variáveis de ambiente, além de suporte para aceleração de GPU com drivers de código aberto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Contêineres Alpine, Ubuntu, Fedora e Arch contendo ambientes de desktop completos</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A recent study indicates that 20% of online job postings are either fake or remain unfilled, adding to job seekers&#39; frustration. - This &quot;ghost job&quot; trend might be a tactic for companies to project an image of growth. - Job platforms such as Greenhouse and LinkedIn have introduced job verification services to assist users in identifying genuine job opportunities.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 em cada 5 anúncios de emprego online são falsos ou nunca são preenchidos, aponta estudo</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Transformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZTransformar um cruzamento em um local inseguro para pedestres para economizar segundos para motoristas</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL foi premiado como DBMS do Ano 2024 pela DB-Engines, alcançando esse reconhecimento pela quinta vez, superando 423 outros sistemas de gerenciamento de banco de dados.</li>
<li>PostgreSQL, com uma história que se estende por quase 35 anos, continua a inovar, como visto nas melhorias recentes do PostgreSQL 17, lançado em setembro de 2024.</li>
<li>Snowflake e Microsoft garantiram o segundo e terceiro lugares, respectivamente, com a Snowflake sendo destacada por seu armazenamento de dados baseado em nuvem e suporte multi-nuvem, enquanto a Microsoft oferece bancos de dados relacionais gerenciados robustos através do Azure SQL Database e SQL Server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL é o Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados do Ano de 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Login OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZLogin OAuth do Google não protege contra a compra de um domínio de startup falida</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usando habilidades de codificação para gerar renda passiva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fez a transição de um cargo de CTO para solopreneur, conseguindo ganhar mais por meio de um portfólio de produtos de software.</li>
<li>Principais estratégias incluem focar em trabalho profundo, começar com pequenos projetos, iterar rapidamente e dedicar tempo aos esforços de marketing.</li>
<li>A jornada enfatiza a resiliência devido às incertezas, mas destaca a autonomia e liberdade incomparáveis deste caminho de carreira, encorajando aqueles com habilidades de codificação a considerá-lo para renda passiva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUsando habilidades de codificação para gerar renda passiva</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Proposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Considerando a crise habitacional e a necessidade de conter a compra especulativa, a Espanha está avaliando a implementação de um imposto de 100% sobre aquisições de imóveis por residentes de fora da UE.</li>
<li>Proposta do Primeiro-Ministro Pedro Sánchez inclui a expansão da habitação social e a regulamentação dos aluguéis turísticos para enfrentar a disparidade entre os preços das habitações e os rendimentos.</li>
<li>A futura transformação da proposta em lei é incerta, com alguns analistas vendo-a como um impedimento para investidores estrangeiros, em vez de uma mudança legislativa garantida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZProposta da Espanha: imposto de 100% sobre casas compradas por residentes fora da UE</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Em breve, a Apple receberá chips 'feitos na América' da fábrica da TSMC no Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple está testando processadores da instalação da TSMC no Arizona, com planos para produção em massa até o primeiro trimestre, potencialmente se tornando o primeiro cliente dos EUA da TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa visa fortalecer a independência de silício dos EUA, reduzindo a dependência de Taiwan, que é vulnerável a riscos geopolíticos e naturais. - A fábrica da TSMC no Arizona está programada para produzir chips avançados de 3nm e 2nm, com esforços contínuos para melhorar o recrutamento local e parcerias com universidades dos EUA, embora a embalagem ocorra inicialmente em Taiwan até que a instalação de Peoria esteja operacional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEm breve, a Apple receberá chips &apos;feitos na América&apos; da fábrica da TSMC no Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Após a implementação da precificação de congestionamento, houve uma redução de 7,5% no número de motoristas entrando em Manhattan abaixo da 60th Street, o que equivale a 43.000 motoristas a menos a cada dia útil.</li>
<li>A redução no tráfego melhorou o fluxo de trânsito e aumentou a velocidade dos ônibus, com alguns ônibus expressos experimentando um aumento no número de passageiros.</li>
<li>O Metropolitan Transportation Authority (MTA) utiliza a receita de pedágio, estimada em $500 milhões anualmente, para melhorias no transporte, apesar de alguma oposição política.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 mil motoristas a menos nas estradas de Manhattan após a ativação da precificação de congestionamento</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv oferece um recurso único que simplifica a criação de scripts ad-hoc em Python ao otimizar o gerenciamento de dependências e ambientes. - Os usuários podem executar um único comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para rodar scripts sem alterar o ambiente global. - Essa facilidade de uso e memorização torna o uv uma opção atraente para o gerenciamento de pacotes Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUm dos principais recursos do Uv é facilitar a criação de ambientes ad-hoc.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu deletei minhas contas de mídia social]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor deletou suas contas de mídia social devido a preocupações sobre plataformas como Meta e Twitter priorizarem o lucro em detrimento de considerações éticas.</li>
<li>Questões destacadas incluem a decisão de Mark Zuckerberg de dispensar verificadores de fatos e colaborar com Trump, e as ações controversas de Elon Musk, contribuindo para um ambiente tóxico.</li>
<li>O autor enfatiza o impacto negativo das redes sociais na saúde mental, especialmente para adolescentes, e está explorando alternativas como blogs e novas plataformas com cautela.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZEu deletei minhas contas de mídia social</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Direito ao acesso root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os consumidores devem ter o direito de instalar qualquer software em dispositivos que possuam, mas as empresas frequentemente bloqueiam bootloaders e restringem o acesso root, limitando o controle do usuário. - Embora a segurança seja uma preocupação válida, essas restrições são vistas como anti-consumidoras e anticompetitivas, contribuindo para o desperdício eletrônico e limitando as opções de reparo. - Defensores sugerem que um &quot;direito ao acesso root&quot; deve ser incluído nas discussões sobre o direito ao reparo, com exceções para sistemas críticos onde os riscos são muito altos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDireito ao acesso root</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Condenação (1993) em um PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A desenvolvedora criou uma porta de origem do Doom que opera dentro de um arquivo PDF, inspirada por um projeto similar de Tetris. - O projeto utiliza uma versão mais antiga do Emscripten para compilar código C para asm.js, permitindo que ele seja executado no runtime JavaScript do PDF. - A implementação inclui um display monocromático de 6 cores e é compatível apenas com navegadores baseados em Chromium que usam o motor PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZCondenação (1993) em um PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Depuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler analisa &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39; de David J. Agans, destacando-o como um recurso clássico para desenvolvedores.</li>
<li>O livro enfatiza princípios fundamentais de depuração aplicáveis tanto a desenvolvedores novatos quanto experientes, utilizando exemplos práticos e &#39;histórias de guerra&#39; da vida real para ilustrar suas nove regras principais.</li>
<li>Wheeler elogia o livro por seu foco na coleta de dados e no manejo de problemas intermitentes, embora observe o desejo de mais conselhos específicos sobre ferramentas, recomendando-o, em última análise, por suas percepções atemporais sobre depuração.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDepuração: Regras indispensáveis para encontrar até os problemas mais elusivos (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZComo eles faziam os carros se desmontarem em filmes antigos (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O post do blog de Sam Kabo Ashwell explora padrões de design recorrentes em jogos baseados em escolhas, incluindo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre outros, que afetam a jogabilidade e a estrutura narrativa.</li>
<li>Esses padrões influenciam a experiência do jogador e a progressão da história, com exemplos de ficção interativa ilustrando sua aplicação.</li>
<li>Os padrões mencionados no post são flexíveis e podem se sobrepor, em vez de serem categorias rígidas no design de jogos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZModelos padrão em jogos baseados em escolhas (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de 'O Filme da Abelha' (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive lançou &#39;The FREE Movie&#39;, um projeto colaborativo onde os usuários recriam o BEE Movie quadro a quadro, com 92% dos quadros já concluídos.</li>
<li>Os participantes podem se engajar ativamente desenhando, apagando e visualizando suas contribuições para o projeto.</li>
<li>A próxima ambiciosa empreitada planejada pela MSCHF Interactive é uma recriação quadro a quadro do filme DUNA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZO Filme Grátis: Reprodução quadro a quadro, desenhada à mão, de &apos;O Filme da Abelha&apos; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorador de Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Projeto Disco Elysium Explorer permite que os usuários visualizem e ouçam diálogos do jogo Disco Elysium, com todos os direitos reservados pelo estúdio ZA/UM. - O projeto oferece recursos como busca de diálogos, construção de conversas e visualização delas, aprimorando a experiência interativa. - Ele suporta vários idiomas, incluindo chinês, alemão e coreano, tornando-o acessível a um público mais amplo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZExplorador de Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A palestra principal no Regional Scrum Gathering Tokyo, realizada pelo VP de Engenharia, focou nos elementos-chave de uma organização de engenharia de produtos bem-sucedida: Pessoas, Qualidade Interna, Amabilidade, Visibilidade, Agilidade e Lucratividade.</li>
<li>Enfatizou a importância de atrair talentos de ponta, manter a qualidade interna reduzindo o desperdício e garantir a atratividade do produto compreendendo as necessidades das partes interessadas.</li>
<li>Destacou o uso de Programação Extrema (XP) e Tecnologia de Escalonamento Fluido (FaST) para aumentar a agilidade e adaptabilidade, enquanto alinha os produtos com os objetivos de negócios para lucratividade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZSe tivéssemos a melhor organização de engenharia de produtos, como ela seria?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em junho de 2010, um mapa ao vivo do metrô de Londres foi criado usando a API de dados abertos da Transport for London (TfL), ganhando popularidade e atenção da mídia.</li>
<li>Em 7 de janeiro de 2025, a TfL solicitou a remoção do mapa devido a preocupações com a marca registrada, levando à sua descontinuação, apesar de possíveis ajustes.</li>
<li>O site do criador, traintimes.org.uk, permanece ativo, e informações ao vivo sobre ônibus estão disponíveis em bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZMapas ao vivo do metrô/ônibus de Londres retirados por reclamação de marca registrada da TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS é um sistema operacional altamente seguro, endossado por especialistas, incluindo Edward Snowden, por suas fortes capacidades de isolamento, tornando-o adequado para tarefas sensíveis. - Ele suporta a execução de múltiplos sistemas operacionais e integra-se com o Whonix para aumentar a privacidade do usuário, atraindo jornalistas e organizações como a Freedom of the Press Foundation. - A comunidade Qubes é acolhedora para os novatos, oferecendo suporte, recursos e oportunidades para contribuir ou doar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Um sistema operacional razoavelmente seguro</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A interrupção do Canva foi causada pela implantação de uma nova versão da página do editor, levando a um efeito de &quot;manada trovejante&quot; com 1,5 milhão de solicitações por segundo sobrecarregando o API Gateway. - Uma regra de tráfego desatualizada direcionou o tráfego de usuários pela internet pública, causando alta latência e um acúmulo, enquanto um problema de desempenho conhecido no API Gateway piorou a situação. - Os engenheiros do Canva intervieram manualmente aumentando a capacidade e usando o firewall do Cloudflare para bloquear temporariamente o tráfego, destacando a importância da intervenção humana na gestão de problemas de desempenho do sistema durante crises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZA queda do Canva: mais um conto de saturação e resiliência</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pare de tentar agendar uma ligação comigo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Novos testes de serviço muitas vezes resultam em acompanhamentos persistentes e e-mails de marketing, transformando o contato inicial em propostas de vendas incessantes.</li>
<li>O processo de vendas é frequentemente tedioso e demorado, especialmente em grandes empresas, com produtos que frequentemente não atendem às expectativas e oferecem suporte limitado.</li>
<li>Os clientes frequentemente mudam para alternativas de código aberto melhores, levando a uma saída silenciosa do serviço original, apesar dos esforços de retenção.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPare de tentar agendar uma ligação comigo</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Recursos Gratuitos para Jogos</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Guia Ilustrado para um Doutorado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um guia ilustrado é usado para explicar aos novos estudantes de doutorado como um doutorado expande a fronteira do conhecimento humano, simbolizado como uma pequena mossa.</li>
<li>Os rendimentos do guia impresso apoiam a pesquisa sobre distúrbios genéticos, motivados pela conexão pessoal do autor com a rara condição de seu filho.</li>
<li>O guia está licenciado sob Creative Commons, permitindo o compartilhamento com atribuição, e está disponível em vários idiomas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZO Guia Ilustrado para um Doutorado</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que escolhi Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fez a transição de Clojure para Common Lisp devido a frustrações com os tempos de inicialização lentos do Clojure para aplicativos de interface de linha de comando (CLI) e a percepção de falta de preocupação da comunidade.</li>
<li>Common Lisp foi escolhido por sua capacidade de criar executáveis autônomos de inicialização rápida, compatibilidade com o editor de texto Vim, suporte em Windows, Mac e Linux, e por sua forte comunidade e ecossistema.</li>
<li>O autor compartilha sua experiência para ajudar os novatos a entender os benefícios do Common Lisp e como eles se adaptaram a usá-lo de forma eficaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPor que escolhi Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os fundadores de IA aprenderão a lição amarga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Historicamente, abordagens de IA geral superaram as especializadas, como visto em campos como reconhecimento de fala e visão computacional. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton enfatiza que métodos gerais usando computação são mais eficazes do que aqueles que dependem do conhecimento humano do domínio. - O post sugere que fundadores de IA devem focar em criar produtos que aproveitem as melhorias dos modelos em vez de compensar as limitações atuais dos modelos, pois esta é uma estratégia mais sustentável.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZOs fundadores de IA aprenderão a lição amarga</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz e Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz e Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coisas óbvias que C deveria fazer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A comunidade Dlang integrou um compilador C dentro do compilador D, conhecido como ImportC, para resolver questões não resolvidas no C Padrão, agora no C23. - O ImportC permite que funções sejam executadas em tempo de compilação, facilitando testes unitários em tempo de compilação sem a necessidade de compilações separadas. - Ele também suporta referência antecipada e importação de declarações sem arquivos .h, simplificando o processo de desenvolvimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZCoisas óbvias que C deveria fazer</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Observatório Europeu do Sul (ESO) está preocupado com um complexo industrial proposto pela AES Andes próximo ao seu Observatório Paranal no Chile, que pode causar poluição luminosa afetando a pesquisa astronômica. - O Observatório Paranal é vital para projetos como o Telescópio Extremamente Grande (ELT), enfatizando a importância de preservar os céus escuros. - O ESO está defendendo a realocação do projeto industrial para proteger o ambiente do observatório.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZOs céus mais escuros e claros do mundo estão em risco devido a megaprojeto industrial</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A recriação do vídeo &quot;Bad Apple&quot; foi feita no editor de texto Vim usando consultas de busca, com cada um dos 6.500 quadros representados como uma grade de 120x90 de dígitos binários.</li>
<li>Python foi utilizado para processar os quadros, e vários algoritmos foram testados para otimizar as strings de busca para um melhor desempenho no Vim.</li>
<li>O projeto foi um experimento criativo realizado no The Recurse Center, demonstrando o uso de macros do Vim para reproduzir o vídeo ao alternar entre padrões de busca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, mas são 6.500 regexes que eu procuro no Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZRecurso de remoção de IA do Adobe Lightroom adicionou um Bitcoin a uma foto de pássaro em voo</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, cofundador do WordPress, dissolveu a Equipe de Sustentabilidade do WordPress, levando a uma reação significativa da comunidade.</li>
<li>O time foi dissolvido após a renúncia do representante da equipe, Thijs Buijs, que citou problemas de liderança, e a alegação de Mullenweg de que a equipe não estava atingindo seus objetivos.</li>
<li>Críticos acusaram Mullenweg de hipocrisia, já que ele inicialmente apoiou a formação da equipe, e a dissolução levantou preocupações sobre o futuro das iniciativas de sustentabilidade dentro do WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg encerra equipe de sustentabilidade do WordPress, provocando reação negativa</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Endereços IP até 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo de Geoff Huston fornece uma atualização anual sobre endereços IP, concentrando-se na lenta transição do IPv4 para o IPv6, apesar da necessidade prevista de um espaço de endereçamento maior.</li>
<li>Discute o esgotamento dos endereços IPv4, o papel das transferências de endereços e os desafios na adoção do IPv6, destacando a fragmentação e as dinâmicas de mercado dos endereços IPv4.</li>
<li>A peça examina as tendências de alocação do IPv6, observando diferenças regionais e o impacto de grandes alocações, e reflete sobre implicações mais amplas para o futuro da Internet, incluindo a neutralidade da rede e a consolidação do mercado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZEndereços IP até 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esteja ciente do Efeito Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O &#39;efeito Makefile&#39; descreve a prática de engenheiros copiarem e modificarem configurações complexas existentes, como Makefiles, em vez de criarem novas do zero. - Essa abordagem é prevalente em vários sistemas, como configurações de Integração Contínua/Implantação Contínua (CI/CD) e sistemas de build, e pode indicar ferramentas excessivamente complexas ou mal projetadas. - Embora não seja inerentemente negativo, o efeito Makefile pode impedir o aprendizado, complicar a segurança e levar a uma depuração ineficiente, destacando a necessidade de um design de ferramentas cuidadoso que considere a configurabilidade e a facilidade de uso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZEsteja ciente do Efeito Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portais e Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo é o primeiro da série &quot;Desmistificando o PVS&quot;, focando no sistema de visibilidade pré-computada do Quake para abordar o overdraw, onde pixels são renderizados várias vezes. - O Quake utiliza o culling de portais e conjuntos potencialmente visíveis (PVS) dividindo o mundo em células e portais, pré-computando a visibilidade para otimizar a renderização. - O artigo introduz as classes Portal e Leaf no vis.py, uma reimplementação em Python do algoritmo de visibilidade do Quake, destacando o uso de uma matriz de visibilidade folha-a-folha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortais e Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Correções de Bugs Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZCorreções de Bugs Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matemática Muito Errada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A empresa de design e construção cometeu um erro matemático no Facebook, calculando incorretamente o raio da Terra como 4.333 pés, levando a uma circunferência subestimada de pouco mais de 5 milhas.</li>
<li>O erro originou-se do cálculo de comprimentos de arco sem usar o raio real da Terra, que é de aproximadamente 3.959 milhas.</li>
<li>O post destacou que o arco externo era menos de 1% mais longo que o arco interno, sugerindo uma potencial redução no tempo de voo devido à diminuição da resistência do ar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMatemática Muito Errada</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construindo Enfeite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble é uma ferramenta de modelagem e renderização 3D que utiliza funções de distância assinada (SDFs) para criar formas e animações complexas. - Inicialmente um sistema básico para gerar shaders GLSL, Bauble foi reescrito para incluir recursos como exportação de modelos 3D, edição interativa e iluminação personalizada. - A ferramenta agora suporta incorporação na web, edição vetorial interativa e oferece documentação abrangente, tornando-a acessível para projetos criativos e usuários interessados em design 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZConstruindo Enfeite</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quase todas as buscas binárias e mergesorts estão quebradas (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2006, Joshua Bloch identificou um bug no algoritmo de busca binária, inicialmente observado em &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, onde ocorre um overflow quando &#39;low&#39; e &#39;high&#39; excedem o valor máximo de int.</li>
<li>Esse bug, que afeta arrays com comprimentos de 2^30 ou mais, era raro na década de 1980, mas é mais comum hoje em dia, impactando também o mergesort e outros algoritmos de divisão e conquista.</li>
<li>Bloch recomenda resolver o problema calculando o ponto médio como <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, destacando os desafios de escrever código sem erros e a necessidade de testes minuciosos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZQuase todas as buscas binárias e mergesorts estão quebradas (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rastreie seus dispositivos via a rede Apple FindMy em Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack permite o rastreamento de dispositivos Bluetooth pessoais através da rede &quot;Find My&quot; da Apple sem a necessidade de hardware da Apple, utilizando OpenHaystack e Macless-Haystack com ferramentas Go/TinyGo.</li>
<li>Os usuários podem criar seus próprios beacons usando o firmware TinyGo em hardwares como as placas Adafruit Bluefruit e BBC Microbit, sendo necessário um ID Apple com autenticação de dois fatores (2FA) para a configuração.</li>
<li>O processo envolve a instalação da ferramenta go-haystack, o uso de comandos como <code>haystack scan</code> para localizar dispositivos, a geração de chaves, a gravação do dispositivo e o upload de um arquivo JSON para o macless-haystack para visibilidade do dispositivo na interface web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZRastreie seus dispositivos via a rede Apple FindMy em Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Estado do Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Após o falecimento do fundador do Vim, Bram Moolenaar, em 2023, a comunidade Vim se reorganizou para garantir o desenvolvimento contínuo do projeto, com Christian Brabandt como o mantenedor atual. - Na VimConf 2024, foi discutido que a equipe se expandiu, focando na atualização do site do Vim, gerenciamento de segurança e aprimoramento dos canais de comunicação. - O Vim permanece em modo de manutenção, priorizando as necessidades da comunidade e integrando novas funcionalidades com cuidado, enquanto continua a apoiar a ICCF Holland, uma instituição de caridade estabelecida por Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZO Estado do Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Achatar ASTs e outras estruturas de dados de compiladores (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem discute o achatamento de estruturas de dados, uma técnica para compiladores que otimiza árvores de sintaxe abstrata (ASTs) usando um único array com índices em vez de ponteiros. - Este método melhora o desempenho ao aprimorar a localidade de memória, reduzir o tamanho das referências e simplificar o gerenciamento de memória, resultando em um aumento de velocidade de 2,4× em um microbenchmark. - A técnica é notavelmente utilizada em projetos Rust e oferece benefícios ergonômicos, como um gerenciamento de memória mais fácil, sendo comparada a intérpretes de bytecode para melhorias adicionais de desempenho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAchatar ASTs e outras estruturas de dados de compiladores (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desinteligência do alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDesinteligência do alto-falante Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bot da OpenAI esmagou o site desta empresa de sete pessoas 'como um ataque DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site de e-commerce da Triplegangers sofreu um ataque semelhante a DDoS devido ao bot da OpenAI, que fez dezenas de milhares de solicitações para raspar mais de 65.000 páginas de produtos. - O site não tinha um arquivo robots.txt configurado corretamente para bloquear tais bots, resultando em custos aumentados na AWS e preocupações com a segurança dos dados. - Este incidente destaca a importância de as empresas de IA obterem permissão antes de realizar a raspagem de dados e serve como um alerta para pequenas empresas monitorarem a atividade de bots de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZBot da OpenAI esmagou o site desta empresa de sete pessoas &apos;como um ataque DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adquiri um Novo Superpoder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um usuário do Reddit descobriu uma técnica para identificar facilmente as diferenças em quebra-cabeças de &quot;encontre as diferenças&quot; cruzando os olhos para criar uma terceira imagem cintilante.</li>
<li>Este método permite que as diferenças se tornem mais aparentes, e o usuário sentiu que era como adquirir uma nova habilidade ou &#39;superpoder&#39; após praticar.</li>
<li>O usuário compartilhou essa técnica com outras pessoas, incentivando-as a experimentá-la focando na imagem do meio criada ao cruzar os olhos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZAdquiri um Novo Superpoder</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizando Todos os ISBNs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, a maior biblioteca aberta, visualizou todos os ISBNs para acompanhar o progresso dos backups de livros, revelando que apenas 16% dos livros foram copiados até agora.</li>
<li>A recompensa de $10.000 é oferecida para melhorar a capacidade de zoom, interatividade e usabilidade da visualização, com prêmios para as três melhores submissões, e todo o código deve ser de código aberto.</li>
<li>Esta iniciativa é crucial para a preservação de livros raros, já que o Anna&#39;s Archive possui a maior coleção aberta de metadados de livros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualizando Todos os ISBNs</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Placar de Previsões, 01 de janeiro de 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor fornece uma atualização anual sobre as previsões feitas em 2018 sobre carros autônomos, robótica, IA, aprendizado de máquina e viagens espaciais humanas, com planos de fazer novas previsões para 2026-2036.</li>
<li>Apesar de desenvolvimentos significativos em IA e carros autônomos em 2024, a autonomia total e a substituição de empregos humanos por IA ainda estão distantes, sendo necessário o monitoramento humano remoto para carros autônomos.</li>
<li>Os avanços nos voos espaciais tripulados são lentos, com o Starship da SpaceX e o Artemis da NASA enfrentando atrasos, enquanto o New Glenn da Blue Origin está se aproximando do lançamento, e o turismo suborbital mostra progresso limitado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPlacar de Previsões, 01 de janeiro de 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, um estudante de ciência da computação, desenvolveu o HuskySwap, um aplicativo projetado para facilitar a troca de vagas em aulas entre estudantes da Universidade de Washington. - Apesar de seu propósito inicial como um projeto de classe, Kaim enfrentou um &quot;Aviso de Violação&quot; da universidade ao tentar integrar o aplicativo com o sistema oficial de registro. - A situação gerou reações mistas, com alguns criticando as ações da universidade e outros oferecendo apoio e conselhos a Kaim, que permanece otimista sobre empreendimentos futuros e perspectivas de emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZEu tive que tirar do ar meu site de troca de cursos ou seria expulso</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll destaca a eliminação da identidade de Luigi Mangione no Stack Overflow, onde sua conta foi renomeada para &#39;user4616250&#39; sem justificativa clara, levantando preocupações sobre atribuição sob a licença Creative Commons.</li>
<li>Uma investigação de Carroll sobre essa questão resultou em uma proibição de um ano do Stack Exchange, que ele percebe como retaliatória, em contraste com outras plataformas como GitHub e LinkedIn que não apagaram Mangione.</li>
<li>A situação destaca uma posição única do Stack Exchange e exige um tratamento justo para Mangione, que não foi condenado por nenhum crime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZConta de Luigi Mangione foi renomeada no Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 aumentou seus preços de assinatura em aproximadamente 40%, citando a integração de sua ferramenta de IA, Copilot, embora o acesso completo ao Copilot exija uma assinatura adicional. - Os clientes podem evitar o aumento de preço selecionando um plano oculto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, que mantém os preços antigos, mas não é abertamente anunciado. - Esta situação destaca o uso de &quot;padrões obscuros&quot;, onde interfaces de usuário são projetadas para manipular as escolhas dos consumidores, levantando preocupações éticas sobre transparência e direitos do consumidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZVocê não precisa pagar o aumento de preço do Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Incêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Incêndios florestais no Condado de Los Angeles levaram à evacuação de 70.000 pessoas e a cortes de energia que afetam 400.000 residentes, com mais de 1.000 estruturas destruídas e duas fatalidades relatadas. - O governador da Califórnia, Gavin Newsom, declarou estado de emergência, mobilizando a Guarda Nacional e bombeiros, incluindo prisioneiros, para enfrentar a crise. - O Laboratório de Propulsão a Jato (JPL) da NASA está sob ameaça, com medidas de emergência em vigor e planos de contingência para transferir o controle da missão a Marte, se necessário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZIncêndios florestais em Los Angeles forçam milhares a evacuar, NASA JPL fechado</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um jogo jogável de Tetris dentro de um PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os mecanismos de PDF dos navegadores de desktop modernos, como PDFium e PDF.js, podem suportar JavaScript com capacidades de entrada/saída suficientes para criar jogos simples como Tetris.</li>
<li>O projeto demonstra a versatilidade da criação de scripts em PDF ao usar campos de anotação para pixels monocromáticos e uma caixa de entrada de texto para entrada de teclado, apesar de algumas limitações.</li>
<li>O PDF está disponível em formato ASCII, permitindo que os usuários o abram em um editor de texto ou visualizem o código-fonte no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZUm jogo jogável de Tetris dentro de um PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planeja interromper a contratação de mais engenheiros de software em 2025, atribuindo um aumento de 30% na produtividade aos avanços da IA, conforme declarado pelo CEO Marc Benioff. - A empresa se concentrará em seu produto de IA, Agentforce, e aumentará a contratação de vendedores para comunicar o valor da IA aos clientes. - Apesar das recentes demissões devido ao excesso de contratações durante a pandemia, Benioff antecipa o crescimento da empresa nos próximos cinco anos, com eventos futuros como o Japan Dreamin&#39; e o Architect Dreamin&#39; no horizonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce não contratará mais engenheiros de software em 2025, diz Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, um contribuinte proeminente da comunidade Linux, particularmente Debian e Ubuntu, faleceu em 1º de janeiro de 2025, aos 45 anos. - Langasek era conhecido por suas contribuições significativas para administração de sistemas, desenvolvimento de software e manutenção de pacotes, impactando projetos como Linux-PAM, Samba e OpenLDAP. - Sua liderança, mentoria e dedicação aos princípios de código aberto eram altamente respeitadas, com figuras notáveis como Mark Shuttleworth e Dustin Kirkland elogiando sua perspicácia técnica e espírito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, uma das principais figuras do Ubuntu Linux, faleceu.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizador de Blueprint do Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A new website has been developed to visualize Factorio blueprints using vector graphics (SVG), allowing users to import and modify blueprints artfully. - The tool supports Factorio 2.0 and Factorio: Space Age, with improved performance after being ported from Python to JavaScript. - Users can adjust drawing settings and utilize the tool for text-to-image generation or pen plotting, with contributions and feedback encouraged.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualizador de Blueprint do Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistakes engineers make in large established codebases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trabalhar em bases de código grandes e estabelecidas, muitas vezes com milhões de linhas de código e envolvendo centenas de engenheiros, apresenta desafios significativos para os engenheiros de software. - Um erro comum é a inconsistência, onde os engenheiros ignoram os padrões de código existentes e implementam funcionalidades de forma isolada, o que pode levar a problemas de manutenção e dificultar melhorias futuras. - Para trabalhar efetivamente em grandes bases de código, os engenheiros devem pesquisar padrões existentes, entender o impacto da base de código na produção, ser cautelosos com dependências e remover cuidadosamente o código desnecessário para manter a qualidade e o valor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMistakes engineers make in large established codebases</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Links de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os Magic Links oferecem um método de login sem senha através de links de e-mail, proporcionando maior segurança, mas podem ser inconvenientes devido a atrasos no e-mail e ao uso em vários dispositivos.</li>
<li>Elas podem representar riscos de segurança ao incentivar os usuários a acessarem e-mails pessoais em dispositivos de trabalho, destacando a necessidade de alternativas como Senhas de Uso Único (OTPs).</li>
<li>Para uma experiência do usuário aprimorada, especialmente para usuários familiarizados com tecnologia, recomenda-se o uso de chaves de acesso como uma opção mais flexível e segura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLinks de e-mail mágicos/trágicos: não os faça a única opção</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O livro guia os leitores na construção de um pequeno sistema operacional do zero, abordando funções essenciais como troca de contexto, paginação e operações de arquivo em C, tudo em aproximadamente 1.000 linhas de código.</li>
<li>Enfatiza o aprendizado de novas técnicas de depuração, particularmente para desafios como o processo de inicialização e paginação, e fornece exemplos para download no GitHub.</li>
<li>O livro está licenciado sob CC BY 4.0, com código sob a licença MIT, e requer familiaridade com C e um ambiente semelhante ao UNIX como pré-requisitos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZSistema Operacional em 1.000 Linhas – Introdução</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um estudo dos registros SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) e DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) dos 1 milhão de sites mais acessados revelou mais de 1.700 chaves DKIM públicas com menos de 1.024 bits, consideradas inseguras. - Pesquisadores conseguiram quebrar uma chave DKIM de 512 bits do redfin.com usando Python e CADO-NFS por menos de 8 dólares em um servidor na nuvem, demonstrando a vulnerabilidade de chaves curtas. - O estudo enfatiza a necessidade de provedores de e-mail rejeitarem assinaturas DKIM com chaves menores que 1.024 bits, já que alguns provedores como Yahoo Mail, Mailfence e Tuta aceitaram a assinatura comprometida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZQuebrando uma chave DKIM de 512 bits por menos de $8 na nuvem</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft está supostamente alterando a aparência do Bing para se assemelhar à interface do Google, potencialmente induzindo os usuários a usarem o Bing sem querer. - Esta estratégia destaca os desafios da Microsoft em competir com a significativa participação de mercado do Google na indústria de motores de busca. - Críticos sugerem que essa tática pode priorizar os objetivos comerciais da Microsoft em detrimento de proporcionar uma experiência genuína ao usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft disfarça o Bing como Google para enganar pesquisadores desatentos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência de ter sido demitido duas vezes em um ano, enfatizando a importância de manter boas relações com ex-empregadores e estar preparado para buscas de emprego. - Sinais chave de potenciais demissões incluem falta de visão da empresa, distrações, baixo uso de produtos e reuniões repentinas na empresa, sugerindo que os funcionários devem permanecer atentos. - Conselhos para aqueles que foram demitidos incluem atualizar currículos, solicitar seguro-desemprego, aproveitar o LinkedIn e o networking, entender modelos de negócios e manter a autoestima além do emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZDemissão pela primeira vez na minha carreira, e duas vezes em um ano</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agitar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget é uma biblioteca baseada em Rust, projetada para lidar com expressões matemáticas em grande escala, particularmente para superfícies implícitas, que são compactas e suportam operações como união e interseção. - A biblioteca é estruturada em três camadas: frontend (converte scripts em bytecode), backend (avalia expressões de forma eficiente) e demos, com suporte para SIMD (Single Instruction, Multiple Data) e diferenciação automática. - Fidget está agora disponível publicamente no GitHub sob a licença MPL 2.0, com planos futuros para integração com GPU e melhoria de malhas, incentivando a exploração e desenvolvimento por parte dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZAgitar</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revival Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitalizou o projeto Servo, um motor de navegador experimental inicialmente criado pela Mozilla, ao assumir sua manutenção em janeiro de 2023. - O progresso significativo inclui a atualização de dependências, o aprimoramento da integração contínua (CI) e das ferramentas, a expansão do suporte à comunidade e a adição de suporte para Android e OpenHarmony. - O projeto arrecadou mais de $24.500 em doações, com metas futuras de se tornar um motor web padrão para aplicações Rust e desenvolver um navegador web completo, apesar de desafios como competição e financiamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZRevival Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A day in the life of a prolific voice phishing crew]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple e Google emitiram alertas sobre golpes telefônicos, no entanto, um grupo chamado &#39;Crypto Chameleon&#39; explora seus serviços para realizar ataques de phishing, resultando em perdas financeiras significativas para vítimas como o investidor de criptomoedas Tony, que perdeu $4,7 milhões.</li>
<li>O grupo de phishing utiliza métodos sofisticados, incluindo kits de phishing que imitam páginas de autenticação e chamadas falsas de suporte da Apple, com funções como Chamador, Operador, Drenador e Proprietário para executar seus golpes.</li>
<li>Apesar das traições internas, esses grupos de cibercriminosos continuam a prosperar em plataformas como Telegram e Discord, com foco em alvos de indivíduos ricos, particularmente aqueles com ativos em criptomoedas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZA day in the life of a prolific voice phishing crew</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S será o primeiro dispositivo não-Valve oficialmente &quot;Powered by SteamOS&quot;, indicando uma mudança significativa do Windows para PCs de jogos.</li>
<li>O modelo do dispositivo com SteamOS será mais acessível, começando em $500, em comparação com a versão Windows, que custa $730.</li>
<li>O plano da Valve de lançar uma versão beta do SteamOS para instalações pessoais pode desafiar o domínio do Windows nos jogos para PC, promovendo uma mudança mais ampla em direção aos jogos baseados em Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZBye-bye jogos no Windows? SteamOS expande oficialmente além do Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
