<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 19:07:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Sem tela, sem controle, apenas um botão de energia e uma porta USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Steam Brick Mod é um projeto personalizado que modifica um Steam Deck para ser menor e mais leve, removendo a tela e o controlador, deixando apenas os componentes essenciais. A modificação utiliza um Steam Deck OLED de 1TB e envolve a criação de um estojo personalizado com uma impressora 3D, resultando em um dispositivo com cerca de um terço do tamanho e 24% mais leve que o original. Apesar dos benefícios de portabilidade, o mod tem limitações, como a falta de acesso ao BIOS e dificuldade em determinar se o dispositivo está ligado, e não é oficialmente suportado pela Valve, apresentando riscos de danos.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Sem tela, sem controle, apenas um botão de energia e uma porta USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não é um crime se fizermos isso com um aplicativo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Grandes empresas alimentícias estão supostamente usando aplicativos para se envolver em fixação de preços, uma prática denominada &#39;ganânciaflacionária&#39;, ao coordenar preços por meio de corretores de dados terceirizados como Potatotrac.
 Este problema não se limita à indústria alimentícia, mas também afeta a habitação e outros setores, atraindo a atenção das autoridades antitruste.
 Cory Doctorow&#39;s novo livro, &#39;Picks and Shovels&#39;, explora esses temas, com o autor fazendo várias aparições para promovê-lo.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZNão é um crime se fizermos isso com um aplicativo</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Todo Elemento HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZTodo Elemento HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O piloto sul-vietnamita que pousou um Cessna em um porta-aviões para salvar sua família (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In abril de 1975, o Major Buang-Ly, um piloto sul-vietnamita, realizou uma fuga ousada com sua família em um pequeno avião durante a queda do Vietnã do Sul. O Capitão Lawrence Chambers do USS Midway tomou a decisão sem precedentes de liberar o convés para o pouso de Buang, até mesmo descartando helicópteros, permitindo que Buang pousasse em segurança. Este evento fez parte da Operação Frequent Wind, a fase final da evacuação de civis americanos e vietnamitas &quot;em risco&quot; de Saigon, e o avião de Buang agora está exposto no Museu Nacional da Aviação Naval.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZO piloto sul-vietnamita que pousou um Cessna em um porta-aviões para salvar sua família (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 startups inativas do Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O YC Graveyard lista 821 startups inativas da Y Combinator, um proeminente acelerador de startups, destacando os desafios enfrentados por novos empreendimentos. Essas startups, de 39 lotes e 50 indústrias, incluem setores como finanças, saúde, varejo e tecnologia, demonstrando o amplo alcance da influência da Y Combinator. Empresas notáveis como Blume Benefits, Fileforge e Celest estão entre aquelas que cessaram operações, refletindo a natureza de alto risco dos empreendimentos de startups.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 startups inativas do Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uma instrução 68030 inválida acidentalmente permitiu que o Mac Classic II inicializasse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identificou um bug no ROM do Macintosh Classic II que deveria ter impedido sua inicialização, mas uma instrução indefinida no CPU Motorola MC68030 permitiu que ele prosseguisse. Usando o emulador MAME, Doug descobriu que o Classic II falhava ao inicializar no modo de 32 bits devido a um erro de barramento de um endereço inválido, corrigido por uma instrução não documentada no hardware real. Esta descoberta destaca o papel dos emuladores na revelação de bugs ocultos de hardware e as complexidades das instruções de CPU não documentadas, com testes em hardware real confirmando a importância da instrução não documentada para a inicialização.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZUma instrução 68030 inválida acidentalmente permitiu que o Mac Classic II inicializasse</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frota elétrica da Caltrain mais eficiente do que o esperado]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZFrota elétrica da Caltrain mais eficiente do que o esperado</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, um navegador sem cabeça de código aberto em Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda é um novo navegador headless de código aberto desenvolvido em Zig, projetado para ser mais rápido e eficiente do que as opções existentes como o Chrome headless, especialmente para tarefas de raspagem de dados e automação na web. Ele possui um carregador HTTP, analisador HTML, árvore DOM, runtime JavaScript e um servidor CDP, tornando-o compatível com ferramentas como Puppeteer e Playwright, enquanto é aproximadamente 10 vezes mais rápido e usa 10 vezes menos memória do que o Chrome headless. Atualmente em beta, o Lightpanda suporta APIs web limitadas, com planos de expansão, e oferece um serviço de Nuvem Gerenciada como parte de seu modelo de negócios.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, um navegador sem cabeça de código aberto em Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums e a Teoria da Internet Morta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hall of Impossible Dreams&quot; é um repositório que apresenta conteúdo diversificado, incluindo código e literatura, e recentemente discutiu o declínio do PhysicsForums devido ao conteúdo gerado por IA. O PhysicsForums, estabelecido em 2001, era um fórum de ciência próspero até o surgimento de plataformas centralizadas como o StackExchange e a infiltração de postagens geradas por IA em 2025. A postagem levanta preocupações sobre a &quot;Teoria da Internet Morta&quot;, que postula que grande parte da internet agora é conteúdo não humano, destacando os desafios e as implicações éticas de sustentar comunidades online diante da evolução tecnológica.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums e a Teoria da Internet Morta</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer é mesclado ao editor Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O editor Helix introduziu um novo recurso de explorador de arquivos, inspirado no telescope-file-browser, permitindo que os usuários naveguem pelos arquivos como um seletor de arquivos.
 Desenvolvido pelo colaborador drybalka, o recurso foi bem recebido, com feedbacks para melhorias como barras de diretório e ícones.
 Alguns usuários no MacOS relataram problemas com a paleta de comandos, mas o explorador de arquivos funciona efetivamente com atalhos de teclado, e atualizações futuras podem abordar exclusões de arquivos .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer é mesclado ao editor Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um código QR que te envia para um destino diferente – lenticular e adversarial]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZUm código QR que te envia para um destino diferente – lenticular e adversarial</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Estado do Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Após a morte de Bram Moolenaar, fundador do Vim, em 2023, a comunidade se reorganizou para garantir a continuidade do desenvolvimento do Vim, com Christian Brabandt assumindo um papel mais ativo. O projeto está enfrentando desafios como gerenciar a organização do Vim no GitHub, atualizar o site e considerar mudanças como o suporte ao XDG, enquanto permanece em modo de manutenção. O VimConf 2024 em Tóquio destacou a colaboração internacional, com apresentações em inglês e japonês, e enfatizou a contribuição da comunidade e testes cuidadosos em vez de uma abordagem de liderança única.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZO Estado do Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI é um inferno: calculadoras de quatro funções]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI é um inferno: calculadoras de quatro funções</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construa Você Mesmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher aborda o problema da rotatividade de dependências no desenvolvimento de software, especialmente nos ecossistemas JavaScript e Rust, onde atualizações frequentes e inúmeras dependências podem levar a vulnerabilidades de segurança e complexidade.
 Ele sugere uma mudança para escrever código com dependências mínimas, enfatizando as vantagens de funções estáveis e escritas por si mesmo em vez de gráficos extensos de dependências.
 Ronacher pede uma mudança cultural tanto nas comunidades corporativas quanto nas de código aberto para priorizar a simplicidade e a estabilidade nas práticas de codificação, o que pode levar a uma manutenção reduzida e a uma implementação mais rápida.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZConstrua Você Mesmo</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu fiz um laptop de código aberto do zero]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZEu fiz um laptop de código aberto do zero</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como melhorar a iluminação do seu home office para reduzir a fadiga ocular]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Para minimizar a fadiga ocular enquanto trabalha em casa, crie um ambiente de iluminação equilibrado usando luz natural, cortinas transparentes e luzes artificiais sem cintilação. Implemente a regra 20/20/20: a cada 20 minutos, olhe para algo a 20 pés de distância por 20 segundos para relaxar os olhos. Complete seu espaço de trabalho com cortinas que filtram a luz e iluminação de mesa que combine com o brilho do monitor, além de fazer pausas regulares para manter a saúde geral.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZComo melhorar a iluminação do seu home office para reduzir a fadiga ocular</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduz um mecanismo de alto desempenho, alcançando compilações até 5 vezes mais rápidas e compilações incrementais mais de 100 vezes mais rápidas, melhorando o desempenho e a flexibilidade para os desenvolvedores. A atualização inclui recursos modernos de CSS, como camadas de cascata, color-mix() e consultas de contêiner integradas, juntamente com um plugin Vite de primeira linha para melhor integração e instalação simplificada. Novos recursos como utilitários de transformação 3D, APIs de gradiente expandidas e configuração CSS-first com tokens de design como variáveis CSS tornam mais fácil e rápido construir projetos web modernos, com um guia de atualização disponível para projetos existentes.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal Federal (Finalmente) Decide que Pesquisas de Dados por Portas dos Fundos são Inconstitucionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A corte distrital federal decidiu que buscas indiretas em bancos de dados contendo comunicações privadas de americanos sob a Seção 702 exigem um mandado, marcando uma decisão legal significativa no caso United States v. Hasbajrami. Apesar de o Congresso ter reautorizado a Seção 702, evidências mostram uso indevido pelo FBI e pela comunidade de inteligência, com 3,4 milhões de buscas sem mandado realizadas em 2021, o que gerou apelos por reformas para garantir proteções constitucionais. A decisão da corte destaca a natureza inconstitucional das buscas sem mandado sob a Seção 702, instando o Congresso a exigir mandados para buscas envolvendo dados de pessoas nos EUA antes de sua expiração em 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTribunal Federal (Finalmente) Decide que Pesquisas de Dados por Portas dos Fundos são Inconstitucionais</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os artigos mais influentes na história da ciência da computação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Esta lista destaca sete artigos seminais na história da ciência da computação, cada um contribuindo com conceitos fundamentais que sustentam a tecnologia moderna, como a Máquina de Turing, a teoria da informação e o modelo de banco de dados relacional.
 Esses artigos introduziram ideias revolucionárias como NP-completude, TCP/IP, a World Wide Web e PageRank, que influenciaram significativamente o desenvolvimento da computação, comunicação e internet.
 Menções bônus incluem trabalhos influentes sobre Lisp, sistemas distribuídos e o artigo &quot;Attention Is All You Need&quot;, destacando a evolução e diversidade da pesquisa em ciência da computação.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZOs artigos mais influentes na história da ciência da computação</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progresso do F-Droid e o que está por vir em 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2024, o F-Droid fez avanços notáveis na descentralização da distribuição de aplicativos, melhorando sua infraestrutura e expandindo seu ecossistema, em grande parte devido ao apoio da comunidade e financiamento. Conquistas significativas incluíram atualizações de infraestrutura e a expansão de ferramentas como Repomaker e Mobifree, com mais de 7205 atualizações de aplicativos e 402 novos aplicativos adicionados. Olhando para 2025, o F-Droid planeja utilizar uma bolsa do Open Technology Fund para melhorar ainda mais a infraestrutura e continuar focando na descentralização da distribuição de aplicativos e na promoção de alternativas de código aberto.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZProgresso do F-Droid e o que está por vir em 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compreendendo gRPC, OpenAPI e REST e quando usá-los no design de API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os projetos de API utilizam principalmente dois modelos: gRPC (Chamada de Procedimento Remoto) e REST (Transferência de Estado Representacional), ambos frequentemente mapeados para HTTP, com o gRPC utilizando HTTP/2 para comunicação eficiente.
 APIs REST são conhecidas por sua simplicidade e estabilidade, enquanto o gRPC oferece bibliotecas de cliente eficientes e implementações de servidor, tornando-o adequado para APIs internas ou quando se utilizam ferramentas específicas como Cloud Endpoints.
 OpenAPI, semelhante ao RPC, requer a construção de URLs a partir de modelos, expondo detalhes HTTP, e pode envolver mapeamentos HTTP personalizados complexos, oferecendo uma compatibilidade mais ampla com ferramentas HTTP em comparação com o gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZCompreendendo gRPC, OpenAPI e REST e quando usá-los no design de API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH enfrenta congelamentos em reuniões, viagens, comunicações e contratações]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH enfrenta congelamentos em reuniões, viagens, comunicações e contratações</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 é lançado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 é uma atualização significativa para o desenvolvimento em JavaScript e TypeScript, melhorando a compatibilidade com Node.js e adicionando suporte integrado para S3 e Postgres. A atualização introduz o Bun.sql para bancos de dados SQL, um gerenciador de pacotes mais rápido e um executor de testes integrado, além de melhorar o desempenho e trazer novos recursos para JavaScript. O Bun 1.2 também aprimora a empacotação com importações de HTML, executáveis autônomos e um novo analisador de CSS, enquanto permanece gratuito e de código aberto com contribuições contínuas da comunidade.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 é lançado</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech leva o princípio de Pareto longe demais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart critica a dependência da indústria de tecnologia no Princípio de Pareto e nos MVPs, que frequentemente resultam em produtos inacabados devido a incentivos insuficientes para concluí-los.
 Ele contrasta isso com a abordagem de &#39;fatia vertical&#39; da indústria de jogos, que se concentra em criar um produto polido desde o início.
 Lockhart defende uma abordagem artesanal para o desenvolvimento de software, enfatizando a importância de completar e refinar produtos para um resultado final polido.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTech leva o princípio de Pareto longe demais</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu criei um jogo de tiro multiplayer em Lisp, aqui está minha jornada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O jogo &#39;Wizard Masters&#39;, um shooter multiplayer em terceira pessoa, foi desenvolvido usando Clojure, um dialeto Lisp, e está disponível no CrazyGames. Clojure foi escolhido por suas capacidades full-stack e sistema REPL interativo, enquanto Babylon.js foi usado para gráficos devido às suas características e suporte da comunidade. Os desafios incluíram rede complexa com bibliotecas assíncronas de Clojure, gerenciamento de estado com a imutabilidade de Clojure, e a falta de uma comunidade forte de desenvolvimento de jogos em Clojure, destacando os potenciais benefícios de transitar para motores mais populares como Unity ou Unreal para projetos futuros.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZEu criei um jogo de tiro multiplayer em Lisp, aqui está minha jornada</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: Um IDE com inteligência artificial da ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: Um IDE com inteligência artificial da ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fundamentos de Modelos de Linguagem de Grande Escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O livro &#39;Foundations of Large Language Models&#39; de Tong Xiao e Jingbo Zhu explora conceitos-chave como pré-treinamento, modelos generativos, técnicas de prompting e métodos de alinhamento em grandes modelos de linguagem. Ele é direcionado a estudantes universitários, profissionais e praticantes na área de processamento de linguagem natural, tornando-se um recurso valioso para aqueles interessados em Computação e Linguagem, Inteligência Artificial e Aprendizado de Máquina. O livro está disponível para leitura adicional no arXiv sob o identificador 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFundamentos de Modelos de Linguagem de Grande Escala</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackeando Subaru: Rastreando e Controlando Carros através do Painel de Administração do Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A vulnerabilidade de segurança no serviço STARLINK da Subaru foi descoberta em 20 de novembro de 2024, permitindo acesso não autorizado a veículos e contas de clientes nos EUA, Canadá e Japão. A falha permitia que invasores controlassem remotamente veículos e acessassem informações pessoais usando dados mínimos, como sobrenome e código postal, devido a problemas no painel de administração do STARLINK. A vulnerabilidade foi relatada e corrigida em 24 horas sem qualquer exploração maliciosa, destacando os desafios na segurança de sistemas de carros conectados devido às permissões de acesso amplas.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHackeando Subaru: Rastreando e Controlando Carros através do Painel de Administração do Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onde está a ovelha mais central de Londres?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, estabelecida em 1976, é a fazenda urbana mais próxima do centro de Londres, localizada a pouco mais de uma milha da Trafalgar Square.
 A fazenda abriga várias ovelhas, incluindo uma Shetland e uma Herdwick chamada Daffodil, exibindo o charme rural dentro do ambiente urbano.
 Spitalfields City Farm, a segunda mais próxima do centro de Londres, abriga uma ovelha Herdwick chamada Beatrix e vários Castlemilk Moorits, destacando o apelo único das fazendas urbanas em Londres.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZOnde está a ovelha mais central de Londres?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht recebeu um perdão completo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross recebeu um perdão total do ex-presidente Donald Trump, resultando em sua libertação.
 O perdão foi recebido com gratidão significativa, com Trump sendo elogiado por cumprir sua promessa.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht recebeu um perdão completo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projeto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX para construir centros de dados]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProjeto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX para construir centros de dados</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alguém está fazendo algo legal com modelos de linguagem pequenos?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZAlguém está fazendo algo legal com modelos de linguagem pequenos?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Geração de Ativos 3D de Alta Resolução]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio lançou capacidades de geração 3D em seu site e liberou o código de inferência e modelos pré-treinados para o Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 é um sistema avançado para criar ativos 3D de alta resolução, apresentando um modelo de geração de formas (Hunyuan3D-DiT) e um modelo de síntese de textura (Hunyuan3D-Paint), oferecendo detalhes de geometria superiores e qualidade de textura.
 Os usuários podem acessar o Hunyuan3D 2.0 através de código ou do aplicativo Gradio, com mais informações disponíveis no site oficial e no plano de código aberto.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Geração de Ativos 3D de Alta Resolução</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erro de DNS da Mastercard passou despercebido por anos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard resolveu um erro de DNS (Sistema de Nomes de Domínio) que poderia ter levado à interceptação de tráfego ao registrar um domínio não utilizado, que era uma vulnerabilidade há quase cinco anos. O pesquisador de segurança Philippe Caturegli identificou o problema, envolvendo um erro de digitação no nome de um servidor DNS, e registrou o domínio por $300 para prevenir um possível uso indevido, apesar da alegação da MasterCard de que não havia risco de segurança. As ações de Caturegli e sua divulgação pública destacaram vulnerabilidades potenciais e criticaram a resposta da MasterCard, revelando um histórico de erros de digitação semelhantes no DNS com o domínio.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZErro de DNS da Mastercard passou despercebido por anos</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quais são essas saliências no topo de uma lata com anel de puxar?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZQuais são essas saliências no topo de uma lata com anel de puxar?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS remove todos os membros dos conselhos consultivos de cibersegurança, interrompe investigações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A tela de abertura possui estilos mínimos definidos, com estilos adicionais localizados em um arquivo CSS separado, garantindo uma interface de usuário consistente e otimizada.
 O Departamento de Segurança Interna (DHS) encerrou todas as associações de comitês consultivos, impactando painéis de cibersegurança como a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA).
 O inquérito do Conselho de Revisão de Segurança Cibernética sobre o incidente Salt Typhoon foi descontinuado, indicando uma interrupção no progresso sobre esta questão de cibersegurança.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS remove todos os membros dos conselhos consultivos de cibersegurança, interrompe investigações</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isolar a complexidade é a essência das abstrações bem-sucedidas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Complexidade no desenvolvimento de software deve ser gerida e isolada em vez de eliminada, como enfatizado por Fred Hebert. Em microsserviços, a complexidade é frequentemente escondida dentro de serviços individuais, enquanto linguagens de programação como Rust e TypeScript gerenciam a complexidade através de sistemas de tipos e ferramentas como o verificador de empréstimos do Rust. Rust e TypeScript são preferidos por desenvolvedores por sua capacidade de revelar e gerenciar a complexidade, permitindo abstrações bem-sucedidas ao isolar a complexidade em áreas bem definidas.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZIsolar a complexidade é a essência das abstrações bem-sucedidas</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha Luta com o Doom Scrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor aborda seu hábito de rolar a tela incessantemente removendo aplicativos distrativos como YouTube e Instagram e desativando o navegador em seu telefone. Eles experimentaram alguns inconvenientes, como acesso limitado a serviços, mas acharam benéfico para estabelecer limites e reduzir distrações. Reintroduzir um navegador restrito com uma interface de usuário mínima os ajudou a retomar o controle sobre o consumo de mídia, levando a mais tempo de leitura e uma mentalidade mais calma.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMinha Luta com o Doom Scrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Tirania da Ausência de Estrutura (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, também conhecida como Joreen, critica o conceito de &#39;ausência de estrutura&#39; no movimento de libertação das mulheres, argumentando que todos os grupos formam estruturas, sejam elas formais ou informais. O artigo destaca problemas com estruturas informais, como elitismo e falta de responsabilidade, e sugere princípios para uma estruturação democrática. Enfatiza a necessidade de estruturas formais para prevenir desequilíbrios de poder e ajudar o movimento a alcançar seus objetivos de forma eficaz e inclusiva.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZO Tirania da Ausência de Estrutura (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A estudante de ensino médio de 15 anos descobriu um ataque de desanonimização de 0 cliques usando o sistema de cache da Cloudflare, que pode localizar usuários em um raio de 250 milhas. Essa vulnerabilidade afeta aplicativos populares como Signal e Discord, permitindo que atacantes rastreiem usuários sem seu consentimento. Apesar de relatar o problema, apenas um bug relacionado foi corrigido pela Cloudflare, deixando a vulnerabilidade principal sem solução, destacando a necessidade de os usuários, especialmente jornalistas e ativistas, serem vigilantes quanto à sua privacidade.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zataque de desanonimização de 0 cliques visando Signal, Discord, outras plataformas</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter: Hacker News perdeu sua fé]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter: Hacker News perdeu sua fé</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Treyarch Anti-Cheat (TAC) em Black Ops Cold War é um sistema anti-cheat em modo de usuário, sem o componente em modo kernel encontrado no Ricochet de Modern Warfare. O TAC utiliza Arxan para ofuscação, o que complica a engenharia reversa através de técnicas como descriptografia de executáveis em tempo de execução, checksums de executáveis e criptografia de ponteiros. As principais características anti-cheat incluem a detecção de hooking de API, registros de depuração, monitoramento de tráfego de rede e sobreposições externas, juntamente com várias técnicas anti-depuração e stubs de syscall personalizados para contornar hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZEngenharia reversa do anti-cheat de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk foi observado fazendo um gesto na posse de Trump que alguns interpretaram como uma saudação nazista, levando a uma controvérsia nas redes sociais. A Liga Anti-Difamação (ADL) sugeriu que o gesto provavelmente foi um momento desajeitado em vez de uma saudação intencional, com alguns atribuindo isso à síndrome de Asperger de Musk. Musk respondeu à controvérsia com um emoji de risada e expressou entusiasmo sobre a menção de Marte por Trump, o que está alinhado com seus objetivos de exploração espacial.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk apareceu fazendo uma saudação nazista na posse de Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk enfrentou críticas por fazer um gesto que se assemelhava a uma saudação de estilo fascista durante as celebrações de posse de Donald Trump, que alguns interpretaram como uma saudação nazista.
 A Liga Anti-Difamação reconheceu a semelhança do gesto com uma saudação nazista, mas posteriormente sugeriu que foi um momento desajeitado de entusiasmo, atraindo críticas de Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s actions were celebradas por algumas figuras de extrema-direita, alimentando debates sobre suas afiliações políticas e intenções.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk parece fazer saudações fascistas consecutivas em comício de inauguração</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurando '#Democrat' no Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurando &apos;#Democrat&apos; no Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organizar comunidades locais sem o Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O indivíduo está buscando transferir as interações da comunidade local do Facebook para uma plataforma federada e auto-hospedada, que permite controle e gestão descentralizados.
 Estão procurando soluções prontas ou colaboradores para facilitar essa mudança, indicando uma necessidade de opções acessíveis e personalizáveis.
 O contexto envolve áreas rurais com várias pequenas cidades, cada uma com uma população de cerca de 50.000 habitantes, destacando a importância da conectividade e do engajamento comunitário.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganizar comunidades locais sem o Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZPreguiça metacognitiva: Efeitos da IA generativa na motivação para aprender</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 oficial agora no Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek introduziu seus modelos de raciocínio de primeira geração, que têm desempenho equivalente ao OpenAI-o1 em tarefas envolvendo matemática, código e raciocínio. Os modelos variam significativamente em tamanho, de 1,5 bilhões a 671 bilhões de parâmetros, indicando necessidades de armazenamento diversas. Esses modelos estão acessíveis sob a Licença MIT, permitindo amplo uso e modificação.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 oficial agora no Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[As pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAs pessoas são ruins em relatar o que comem. Isso é um problema para a pesquisa dietética.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm está coletando feedback da comunidade para determinar quais GPUs suportar em futuras atualizações, com detalhes de compatibilidade atuais disponíveis em seu site. Os usuários estão defendendo um suporte mais amplo, especialmente para GPUs mais antigas e de consumo, e uma melhor integração com sistemas Windows. Há uma forte demanda por suporte consistente em todas as arquiteturas, enfatizando a importância da VRAM para aplicações de IA, e pedidos por melhorias no suporte a APUs da AMD e um processo de desenvolvimento semelhante ao CUDA da NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZLista de Desejos de Suporte a Dispositivos ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground é um linter e formatador de código Python escrito em Rust, oferecendo velocidades de 10 a 100 vezes mais rápidas do que ferramentas tradicionais como Flake8 e Black. Ele suporta Python 3.13, integra-se com editores como VS Code e pode substituir várias ferramentas como Flake8, Black e isort, sendo amigável para monorepos. Ruff é amplamente adotado em grandes projetos como Apache Airflow, FastAPI e Pandas, e está disponível para instalação via pip, pipx e outros gerenciadores de pacotes, com suporte de configuração através do pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Linter de Python e formatador de código escrito em Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 é um modelo multimodal de ponta que supera significativamente o GPT-4o e o Claude Sonnet 3.5 em tarefas de cadeia curta de pensamento (CoT), com melhorias de até 550% em benchmarks como AIME, MATH-500 e LiveCodeBench.
 Ele corresponde ao o1 da OpenAI em desempenho de CoT longo em várias modalidades, utilizando aprendizado por reforço com escalonamento de contexto longo e otimização de política aprimorada, enquanto evita métodos complexos como a busca em árvore de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 é treinado em dados de texto e visão, permitindo raciocínio conjunto, e em breve estará acessível através do Kimi OpenPlatform em <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Ampliando o Aprendizado por Reforço com LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta está enfrentando um processo por supostamente usar materiais pirateados, especificamente livros protegidos por direitos autorais do LibGen, para treinar seus modelos de IA via BitTorrent.
 Autores, incluindo Richard Kadrey e Sarah Silverman, acusam a Meta de violação de direitos autorais, enquanto a Meta alega que suas ações se enquadram no uso justo.
 Os tribunais permitiram novas alegações sobre as atividades de torrenting da Meta, com autores buscando acesso aos logs do cliente de torrent da Meta e dados de seeding, destacando os desafios legais em torno dos dados de treinamento de IA e questões de direitos autorais.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAutores buscam registros do cliente de torrent da Meta e dados de seeding em investigação de pirataria de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon faz saudação nazista durante discurso de inauguração]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon faz saudação nazista durante discurso de inauguração</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[É hora de tornar a computação pessoal novamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O artigo destaca o declínio da liberdade de computação pessoal devido ao capitalismo de vigilância e à Gestão de Direitos Digitais (DRM), que transferiram o controle dos usuários para as corporações.
 Contrasta a era passada da computação pessoal, que oferecia mais liberdade ao usuário, com o ambiente tecnológico atual dominado por modelos de negócios que corroem a privacidade.
 O autor defende a recuperação da autonomia digital por meio do apoio a projetos de código aberto, da promoção de legislação de privacidade e da reforma das leis de DRM para restaurar os valores da computação pessoal.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZÉ hora de tornar a computação pessoal novamente</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 e DeepSeek-R1-Zero são modelos de raciocínio de primeira geração, com o DeepSeek-R1 abordando questões como repetição e mistura de idiomas observadas no DeepSeek-R1-Zero.
 Os modelos, incluindo seis versões condensadas, são de código aberto, com o DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B alcançando resultados de ponta em tarefas de raciocínio, código e matemática.
 Esses modelos estão disponíveis para download no HuggingFace, e os usuários podem interagir com eles através de um site de chat ou uma API compatível com OpenAI, com instruções fornecidas para implantação local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O Reino Unido está enfrentando uma fuga de talentos, já que graduados de engenharia de universidades prestigiadas enfrentam salários mais baixos em comparação com o Vale do Silício, levando muitos a mudarem para áreas mais bem remuneradas, como consultoria ou finanças. Essa má alocação de talentos prejudica a inovação e o crescimento econômico, com questões como restrições geográficas, falta de capital de risco para hardware e estagnação de empresas de engenharia tradicionais contribuindo para o problema. O Reino Unido corre o risco de perder seus melhores talentos para mercados estrangeiros, perdendo a chance de criar gigantes da tecnologia, e deve agir agora para aproveitar suas instituições de pesquisa e talento em engenharia para uma revolução no hardware.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZOs talentos em hardware do Reino Unido estão sendo desperdiçados</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia Reversa do Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O guia discute a extração de uma chave privada do aplicativo Bambu Connect, um aplicativo Electron com vulnerabilidades de segurança conhecidas. Os usuários são alertados de que o guia pode estar incompleto ou desatualizado e deve ser seguido por sua própria conta e risco. O processo envolve o uso de ferramentas como Ghidra e asarfix para localizar e descriptografar a chave privada e os certificados ofuscados, com um script Python fornecido para extração.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZEngenharia Reversa do Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath foi financiado pela OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A postagem destaca a falta de transparência na colaboração entre a OpenAI e a FrontierMath, com detalhes de financiamento divulgados apenas após um atraso, causando confusão entre os colaboradores.
 Preocupações são levantadas sobre o potencial acesso e uso do conjunto de dados pela OpenAI para treinamento, apesar de acordos verbais sugerirem o contrário, enfatizando a necessidade de acordos por escrito.
 A discussão destaca a importância da transparência e confiança nas colaborações, especialmente aquelas que envolvem capacidades de IA, com compromissos para melhorar a transparência em projetos futuros.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath foi financiado pela OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Recurso de autocorreção do Git executa um comando digitado incorretamente após um atraso padrão de 0,1 segundos, o que muitas vezes é rápido demais para os usuários cancelarem. Introduzido em 2008, o recurso usa um algoritmo modificado de distância de Levenshtein para adivinhar o comando pretendido, mas por padrão não executa nenhum comando se digitado incorretamente. Um patch proposto sugere interpretar uma configuração de &quot;1&quot; como &quot;imediatamente&quot; para melhorar a usabilidade, permitindo que os usuários configurem o atraso ou solicitem confirmação.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZPor que o Autocorrect do Git é rápido demais para os pilotos de Fórmula 1?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Met Paul Graham Once]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor participou do Y Combinator em 2015, onde conheceu Paul Graham e recebeu conselhos sobre sua startup, Appcanary, que mais tarde foi adquirida pelo GitHub.
 O autor, agora uma mulher transgênero, expressa preocupação com o recente ensaio de Paul Graham sobre &#39;Wokeness&#39;, sentindo que ele reflete uma rejeição à inclusão na indústria de tecnologia.
 O autor está preocupado com o aumento da intolerância e potencial discriminação na indústria de tecnologia, mas continua comprometido a viver com respeito e gentileza.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZI Met Paul Graham Once</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Escape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) e Atom oferecem alternativas descentralizadas às mídias sociais centralizadas, permitindo que os usuários controlem seu consumo de conteúdo. Leitores de feed como Miniflux, NetNewsWire e Newsboat possibilitam assinaturas de diversas fontes de conteúdo, incluindo canais do YouTube, podcasts e blogs. Ferramentas como PolitePol podem criar feeds para sites que não os possuem, promovendo a autonomia do usuário no consumo de mídia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEscape do jardim murado e das caixas-pretas de algoritmos com feeds RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por favor, não force o modo escuro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Os designers de sites são aconselhados a não impor o modo escuro aos usuários, pois isso pode causar fadiga ocular, especialmente com configurações de alto contraste, como texto branco em um fundo preto. As Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo Web (WCAG) atualmente sugerem uma proporção mínima de contraste, mas não abordam o contraste máximo, o que pode levar a desconforto; isso pode ser abordado no próximo WCAG 3.0. O modo escuro é benéfico em cenários específicos, como leitura em telas OLED em ambientes escuros ou codificação com Ambientes de Desenvolvimento Integrado (IDEs) que oferecem configurações de contraste confortáveis.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZPor favor, não force o modo escuro</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok fica fora do ar nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok experimentou uma interrupção temporária nos EUA devido a uma proibição federal, mas o serviço começou a ser restaurado no domingo ao meio-dia.
 O banimento foi motivado por preocupações com a potencial vigilância chinesa, com apoio bipartidário para exigir que a ByteDance, proprietária do TikTok, venda o aplicativo.
 Presidente eleito Donald Trump sugeriu adiar a proibição e propôs uma joint venture com propriedade dos EUA como uma solução potencial, enquanto aplicativos alternativos ganharam popularidade durante a proibição.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok fica fora do ar nos EUA</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutorial de Filtro de Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET oferece um tutorial sobre o Filtro de Kalman, uma ferramenta matemática para estimar e prever estados de sistemas em condições incertas, comumente usada em rastreamento e navegação.
 O tutorial, iniciado em 2017, inclui exemplos numéricos e explicações intuitivas, abrangendo tanto Filtros de Kalman univariados quanto multivariados, e foi expandido para tópicos avançados como Filtros de Kalman não lineares.
 Um livro baseado no tutorial oferece um guia abrangente desde os conceitos básicos até tópicos avançados, com exemplos ilustrativos e aplicações práticas, tornando o Filtro de Kalman acessível e compreensível, com algumas partes disponíveis gratuitamente.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTutorial de Filtro de Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Uma forja de software leve e auto-hospedada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo é uma forja de software auto-hospedada que enfatiza segurança, escalabilidade, federação e privacidade, desenvolvida pela comunidade sob a Codeberg e.V.
 Ele serve como uma alternativa de Software Livre ao GitHub, oferecendo um processo de instalação fácil e baixa manutenção para uma gestão de projetos eficiente.
 Forgejo é projetado para ser eficiente em recursos, promovendo colaboração e produtividade, e apoia a inovação no desenvolvimento de software descentralizado.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Uma forja de software leve e auto-hospedada</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Então você quer construir seu próprio data center]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Railway mudou da Google Cloud Platform para seus próprios data centers devido a problemas com preços, limitações de serviço e suporte, lançando o projeto Railway Metal. - Após nove meses, eles conseguiram inaugurar com sucesso seu primeiro data center na Califórnia e estão planejando mais expansões regionais, focando na gestão eficiente da infraestrutura. - Eles desenvolveram ferramentas como Railyard e MetalCP para otimizar as operações e estão atualmente contratando para cargos de Engenharia de Infraestrutura.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZEntão você quer construir seu próprio data center</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigando um dongle RJ45 “maligno”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZInvestigando um dongle RJ45 “maligno”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenho defendido o suporte a RSS, e você também deveria.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O post defende o uso de feeds RSS (Really Simple Syndication), que permitem aos usuários receber atualizações de várias plataformas sem anúncios ou algoritmos. - O autor destaca pedidos bem-sucedidos de suporte a RSS de plataformas como GovTrack.us e incentiva outros a solicitarem RSS de organizações de seu interesse. - Muitas plataformas, como NPR, YouTube, Substack e Blogger, já oferecem suporte a RSS, tornando-o uma ferramenta valiosa para se manter informado.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZTenho defendido o suporte a RSS, e você também deveria.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – estudo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A pesquisa japonesa utilizando dados do aplicativo de registro alimentar Asken investigou a relação entre a ingestão de potássio e sódio e a insônia em 4.568 adultos. - Os resultados indicaram que uma maior ingestão de potássio, particularmente no jantar, estava associada a menos distúrbios do sono, conforme medido pela Escala de Insônia de Atenas (AIS). - Embora a ingestão de sódio tenha sido anteriormente ligada a problemas de sono, este estudo não encontrou associação significativa com os escores da AIS, destacando a necessidade de mais pesquisas sobre os impactos dietéticos no sono.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHigher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – estudo</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usar o ChatGPT não é ruim para o meio ambiente]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUsar o ChatGPT não é ruim para o meio ambiente</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>O autor expressa frustração com o software da Canon para usar a câmera Canon G5 X II como webcam no macOS, destacando problemas de compatibilidade e erros de servidor. - No macOS 15, os problemas de software foram resolvidos, mas muitos recursos exigiam uma assinatura, levantando preocupações sobre cobranças adicionais para usar hardware já adquirido. - A postagem critica a tendência das empresas de hardware cobrarem por recursos de software, questionando a justiça de tais práticas.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon quer que paguemos para usar nossa própria câmera como webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voo da Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX&#39;s Dragon spacecraft conclui com sucesso uma série de manobras para acoplar-se à Estação Espacial Internacional (ISS), demonstrando suas capacidades avançadas em operações espaciais.
 O processo de acoplamento envolve múltiplas etapas, incluindo a decolagem pelo Falcon 9, ativação em órbita e uma série de queimas para alinhar e se aproximar da ISS.
 Este evento destaca o papel contínuo da SpaceX no apoio às missões da ISS e no avanço da tecnologia de voos espaciais comerciais.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZVoo da Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>A Suprema Corte manteve uma lei que obriga a ByteDance a se desfazer do TikTok até um prazo especificado, caso contrário, o aplicativo enfrentará uma proibição nos EUA.
 Há incerteza sobre se provedores de serviços como Apple e Google continuarão a apoiar o TikTok caso o desinvestimento não ocorra.
 O futuro do TikTok nos EUA permanece incerto, com usuários explorando plataformas alternativas e o governo chinês considerando estratégias para manter suas operações.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZSuprema Corte decide manter proibição do TikTok, preparando terreno para encerramento</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Está o mundo se tornando inassegurável?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZEstá o mundo se tornando inassegurável?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprenda Yjs Interativamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs é um tutorial interativo projetado para ensinar os usuários a construir aplicativos colaborativos em tempo real usando a biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Dados Replicados Sem Conflito). - O tutorial inclui exemplos ao vivo, demonstrações e exercícios de código, cobrindo os fundamentos do Yjs, gerenciamento de estado em aplicativos distribuídos e desafios no desenvolvimento de aplicativos colaborativos. - Desenvolvido pela Jamsocket, o tutorial utiliza Y-Sweet e é construído com Astro, React e Yjs, oferecendo aos usuários uma experiência prática com sincronização automática e ajustes de interação de rede.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAprenda Yjs Interativamente</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflexões sobre um Mês com Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Em março de 2024, uma nova empresa de IA apresentou Devin, um engenheiro de software de IA, com um investimento substancial de 21 milhões de dólares, visando automatizar tarefas desde o aprendizado de novas tecnologias até a implantação de aplicações. - As demonstrações iniciais de Devin foram impressionantes, mas testes realizados pela Answer.AI revelaram resultados mistos, com Devin se destacando em tarefas simples como integrações de API, mas enfrentando dificuldades em projetos complexos. - Apesar de uma interface amigável, a natureza autônoma de Devin levou a ineficiências, tendo sucesso em apenas 3 de 20 tarefas, destacando a disparidade entre as expectativas em relação à IA e o desempenho prático.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZReflexões sobre um Mês com Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algumas coisas para esperar em 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net prevê o aumento da classe de agendamento extensível (sched-ext) em mais distribuições e um aumento no código Rust dentro do kernel Linux até 2025. - Ameaças potenciais à segurança, semelhantes ao backdoor XZ, e desafios de código gerado por IA são antecipados, juntamente com preocupações sobre projetos de mantenedor único. - O ano pode testemunhar mais hardware aberto, um ressurgimento nas distribuições de dispositivos móveis e problemas de segurança em produtos baseados em nuvem, com conflitos globais potencialmente afetando a comunidade de desenvolvimento.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAlgumas coisas para esperar em 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
