<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sunt bogat și nu am idee ce să fac”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Sunt bogat și nu am idee ce să fac”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lansare critică de securitate iTerm2”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Versiunea iTerm2 3.5.11, lansată pe 2 ianuarie 2025, rezolvă o vulnerabilitate critică de securitate legată de funcția de integrare SSH din versiunile anterioare. - Bug-ul implica logarea intrărilor/ieșirilor într-un fișier pe gazda la distanță, care putea fi accesat de alții, afectând utilizatorii versiunilor 3.5.6 până la 3.5.10 și anumite versiuni beta. - Utilizatorii sunt sfătuiți să actualizeze imediat la versiunea 3.5.11, să șteargă fișierul /tmp/framer.txt și să verifice actualizarea folosind SHA-256 și semnătura PGP furnizate pentru asigurarea securității.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Lansare critică de securitate iTerm2”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Pot LLM-urile să scrie un cod mai bun dacă le ceri în mod repetat să „scrie un cod mai bun”?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„În noiembrie 2023, un trend de meme a implicat utilizatorii care cereau ChatGPT să îmbunătățească iterativ imagini, ceea ce a fost apoi aplicat la cod folosind Claude 3.5 Sonnet pentru a îmbunătăți un program Python. - Încercările inițiale cu solicitări vagi, cum ar fi „scrie un cod mai bun”, au arătat unele îmbunătățiri, dar ingineria structurată a solicitărilor cu obiective specifice de optimizare a dus la îmbunătățiri semnificative ale performanței. - Experimentul a subliniat importanța supravegherii umane, deoarece, deși Modelele de Limbaj de Mari Dimensiuni (LLM) pot oferi idei inovatoare, ele pot introduce, de asemenea, erori subtile în timpul optimizării codului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Pot LLM-urile să scrie un cod mai bun dacă le ceri în mod repetat să „scrie un cod mai bun”?”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 în SQL pur”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann și-a împărtășit experiența de a rezolva provocările Advent of Code 2024 folosind SQL pur, evidențiind-o ca un exercițiu de abordări alternative de rezolvare a problemelor. - Neumann a finalizat cu succes toate provocările, deși a menționat limitările SQL în gestionarea algoritmilor complecși și a actualizărilor de stare, sugerând îmbunătățiri potențiale pentru eficiența SQL. - Postarea pe blog include o soluție SQL detaliată pentru o provocare și discută posibilitatea de a îmbunătăți SQL pentru a sprijini mai bine execuția algoritmilor complecși direct în baze de date.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 în SQL pur”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Curtea de apel din SUA anulează regulile de neutralitate a internetului ale FCC”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„O Curte de Apel din SUA a invalidat regulile de neutralitate a internetului ale FCC, care impuneau un tratament egal al traficului de internet de către furnizorii de bandă largă, invocând depășirea autorității legale de către FCC.”</li>
<li>„Decizia face referire la o hotărâre a Curții Supreme care restricționează puterile agențiilor de reglementare, afectând capacitatea FCC de a impune neutralitatea netului.”</li>
<li>„Președinta FCC, Jessica Rosenworcel, a cerut Congresului să legifereze neutralitatea netului, în timp ce comisarul Brendan Carr a susținut decizia instanței ca un control asupra excesului de reglementare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Curtea de apel din SUA anulează regulile de neutralitate a internetului ale FCC”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fii proprietar de proprietăți și nu chiriaș pe internet”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Articolul subliniază importanța de a deține propriul spațiu digital în loc să te bazezi exclusiv pe marile platforme de internet, care adesea prioritizează propria creștere în detrimentul intereselor utilizatorilor. - Strategiile pentru menținerea controlului asupra prezenței tale online includ deținerea unui domeniu, diversificarea conținutului pe mai multe platforme și construirea de conexiuni directe cu publicul prin liste de e-mail. - Prin crearea propriei proprietăți web, asiguri flexibilitate și reziliență în eforturile tale digitale, reducând dependența de orice rețea unică.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Fii proprietar de proprietăți și nu chiriaș pe internet”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – Un director deschis de site-uri personale și bloguri”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll este un director deschis de site-uri personale și bloguri, punând accent pe spațiile digitale din afara marilor companii tehnologice, și este întreținut pe GitHub de Den Delimarsky. - Utilizatorii pot contribui la BlogScroll prin GitHub sau prin trimiterea unui e-mail creatorului, iar actualizările sunt disponibile printr-un flux RSS. - Directorul include diverse categorii precum design și UX, personal, producție foto-video și tehnologie, prezentând contribuții de la numeroși indivizi.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – Un director deschis de site-uri personale și bloguri”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Anomalia Alder Lake SHLX”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot a descoperit că instrucțiunea SHLX pe procesoarele Alder Lake de la Intel prezintă o „latență medie” de 3 cicluri, ceea ce este atipic pentru operațiunile de deplasare la stânga care de obicei durează 1 ciclu. - Această problemă de latență este specifică nucleelor de performanță ale Alder Lake și nu afectează nucleele de eficiență, contrazicând afirmațiile Intel privind o latență de 1 ciclu. - Latența variază în funcție de inițializarea registrului de numărare a deplasării, cu instrucțiuni pe 32 de biți sau instrucțiuni pe 64 de biți fără imediate obținând o latență de 1 ciclu, în timp ce instrucțiunile pe 64 de biți cu imediate duc la o latență de 3 cicluri.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Anomalia Alder Lake SHLX”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Una dintre lucrările mele a fost respinsă astăzi”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Una dintre lucrările mele a fost respinsă astăzi”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: Inginerie inversă automată a API-urilor REST”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger este un instrument care convertește capturile mitmproxy în specificații OpenAPI 3.0, facilitând ingineria inversă a API-urilor REST prin capturarea traficului aplicațiilor. - Instrumentul suportă acum fișiere HTTP Archive (HAR) din uneltele pentru dezvoltatori ale browserului, extinzându-și astfel utilitatea pentru dezvoltatori. - Instalarea se poate face folosind Python3 și pip sau Docker, iar proiectul utilizează instrumente precum poetry, pre-commit și pytest pentru dezvoltare, având o licență MIT.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: Inginerie inversă automată a API-urilor REST”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GPU-ul, nu TPM-ul, este rădăcina DRM-ului hardware”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„GPU-ul, nu TPM-ul, este rădăcina DRM-ului hardware”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: O alternativă modernă și eficientă la JupyterLab, construită în Go”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper este un mediu de dezvoltare integrat (IDE) de înaltă performanță, inspirat de Jupyter, optimizat pentru concurență masivă și utilizare minimă a memoriei. - Este construit cu limbajul de programare Go pentru a îmbunătăți concurența și performanța, oferind atât versiuni Electron, cât și aplicații web, și este open-source sub licența AGPL-3.0. - Zasper suportă aplicații de date în stil REPL (Read-Eval-Print Loop) și își propune să se extindă dincolo de Jupyter Notebooks pentru a sprijini aplicații de date personalizate, cu suport complet pe Mac și suport limitat pe Linux.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: O alternativă modernă și eficientă la JupyterLab, construită în Go”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Șine pentru orice”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 este optimizat pentru proiecte mici și dezvoltatori individuali, oferind un ghid cuprinzător „Începeți cu Rails” pentru a construi aplicații cu funcționalități complete.”</li>
<li>„SQLite este acum gata de producție în Rails 8, reducând dependența de PostgreSQL sau Redis și include o configurație de integrare continuă (CI) de bază cu 2000 de minute gratuite de acțiuni GitHub.”</li>
<li>„Noul generator de autentificare și implementarea simplificată cu Kamal fac mai ușoară conectarea utilizatorilor și configurarea aplicațiilor live cu SSL, promovând cele mai bune practici.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Șine pentru orice”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Unde să lucrezi după 40 de ani?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Unde să lucrezi după 40 de ani?”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hack-ul meu preferat pentru ergonomia computerului”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer introduce „The Beeper”, un dispozitiv DIY conceput pentru a încuraja mișcarea prin emiterea unui sunet dacă ecranul computerului rămâne deblocat prea mult timp. - The Beeper este compus din hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, comutator, buzzer piezo), firmware (script Lua) și software care gestionează activarea. - În ciuda simplității sale, dispozitivul promovează eficient mișcarea regulată, iar Jacob recunoaște sprijinul soției sale în proiect.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Hack-ul meu preferat pentru ergonomia computerului”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Codul GPL al UBlockOrigin este furat de echipa din spatele extensiei de browser Honey”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Codul GPL al UBlockOrigin este furat de echipa din spatele extensiei de browser Honey”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogurile se degradează. Wikis așteaptă”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postarea contrastează natura durabilă a wikis-urilor cu natura trecătoare a blogurilor, sugerând că până în 2025, wikis-urile vor deveni mai personale și mai semnificative.”</li>
<li>„Wiki-urile sunt descrise ca fiind dinamice și reflectând gândurile în evoluție ale scriitorului, în timp ce blogurile sunt comparate cu vitrine statice, uitate.”</li>
<li>„Autorul trece de la un site web tradițional la un format wiki, indicând o schimbare în modul în care conținutul personal este gestionat și partajat.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogurile se degradează. Wikis așteaptă”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta dorește mai mulți roboți AI pe Facebook și Instagram”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta este pregătită să lanseze boți AI pe Facebook și Instagram pentru a atrage utilizatorii mai tineri și a valorifica investiția sa în tehnologia AI generativă. - Acești boți AI vor avea profiluri și vor crea conținut, funcționând similar cu conturile obișnuite de pe rețelele sociale, în urma achiziției SocialAI de către Meta. - Această inițiativă reflectă strategia mai amplă a Meta de a automatiza interacțiunile sociale și curarea conținutului, aliniindu-se cu tendințele observate în aplicații precum Character.ai.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta dorește mai mulți roboți AI pe Facebook și Instagram”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aventura mea de 25 de ani în AI și ML”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, profesor asociat la Universitatea Carnegie Mellon, își împărtășește călătoria de 25 de ani în AI (Inteligență Artificială) și ML (Învățare Automată), evidențiind tranziția sa de la lipsa inițială de interes la implicarea activă prin diverse proiecte.”</li>
<li>„Parcursul său profesional include dezvoltarea de jocuri simple, studiul inteligenței artificiale și al rețelelor neuronale, precum și aplicarea arborilor de decizie și a clusterizării în timpul doctoratului său pentru a analiza datele editorului de cod.”</li>
<li>„Henley s-a alăturat echipei de sinteză a programelor de la Microsoft în 2022, lucrând la proiecte de inteligență artificială, inclusiv instrumente bazate pe LLM-uri (Modele de Limbaj de Mari Dimensiuni), și continuă să exploreze independent instrumentele de inteligență artificială în timp ce predă.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Aventura mea de 25 de ani în AI și ML”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„La mulți ani 2025”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„La mulți ani 2025”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Arbori de căutare statici: mai rapizi decât căutarea binară”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Articolul discută implementarea și optimizarea arborilor de căutare statici (arbori S+) pentru o căutare semnificativ mai rapidă a datelor sortate, atingând viteze de 40 de ori mai mari decât căutarea binară tradițională. - Tehnici de optimizare precum gruparea, preîncărcarea și SIMD manual (Instrucțiune Unică, Date Multiple) sunt utilizate pentru a îmbunătăți debitul interogărilor. - Articolul explorează, de asemenea, diverse aranjamente ale arborilor, dimensiuni ale nodurilor și strategii de gestionare a memoriei, cu o discuție despre lucrări viitoare precum căutarea ramificată și căutarea prin interpolare pentru a îmbunătăți și mai mult eficiența căutării.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Arbori de căutare statici: mai rapizi decât căutarea binară”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Scădere de 30% a acurateței o1-Preview când problemele Putnam sunt ușor variate”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM este un etalon conceput pentru a evalua modelele lingvistice mari (LLM) în ceea ce privește raționamentul matematic avansat, folosind probleme din Competiția Matematică Putnam. - Etalonul include 236 de probleme originale și o variație cu 52 de probleme modificate pentru a evita contaminarea datelor. - Modelul de top al OpenAI a obținut o acuratețe de 41,95% pe problemele originale, dar a înregistrat o scădere semnificativă a performanței de aproximativ 30% pe problemele modificate, evidențiind provocările în adaptarea la variații.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Scădere de 30% a acurateței o1-Preview când problemele Putnam sunt ușor variate”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Baze de date în 2024: Un an în revistă”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Peisajul bazelor de date în 2024 a experimentat schimbări semnificative, inclusiv achiziții majore, schimbări de licențe și rivalități continue între jucători cheie precum Redis, Elasticsearch, Databricks și Snowflake. - DuckDB a câștigat popularitate pentru interogările analitice, cu integrări în Postgres, în timp ce lansările notabile au inclus Amazon Aurora DSQL și Microsoft Garnet. - Achiziții precum Tabular de către Databricks și OrioleDB de către Supabase au fost semnificative, iar în ciuda unor eșecuri precum închiderea OtterTune, industria rămâne dinamică cu noi proiecte și finanțări.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Baze de date în 2024: Un an în revistă”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cărți pe care le-am iubit în 2024”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lista include o gamă diversificată de cărți, incluzând narațiuni istorice, filosofice, științifice și personale, fiecare oferind perspective unice și experiențe îmbogățitoare.”</li>
<li>„Reperele includ scrisorile lui Cicero pentru perspective asupra vieții romane, lucrările lui Ben-Ari despre logica științei calculatoarelor și verificarea programelor, și memoriile lui Steve Martin despre succesul în comedie.”</li>
<li>„Colecția include, de asemenea, explorări filosofice de Pierre Hadot și Nietzsche, tragedii grecești de Eschil și opere literare de Ursula Le Guin și Rabindranath Tagore.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Cărți pe care le-am iubit în 2024”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Unul dintre articolele mele a fost respins astăzi”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Unul dintre articolele mele a fost respins astăzi”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Inginerie inversă automată a API-urilor HTTP”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot este un nou instrument conceput pentru a simplifica automatizarea proceselor de afaceri prin identificarea automată a corelațiilor de date între cererile API și oferirea unei reprezentări grafice a fluxului. - Permite utilizatorilor să înregistreze cereri, să definească intrări și ieșiri și să exporte aceste fluxuri ca cod JavaScript, făcând procesul mai eficient decât ingineria inversă manuală sau utilizarea unor tehnologii mai puțin optime, cum ar fi Automatizarea Proceselor Robotice (RPA). - Instrumentul este construit pe Electron și este disponibil atât pentru platformele Windows, cât și pentru Linux, având un tutorial disponibil pentru ingineria inversă a API-ului USPS.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Inginerie inversă automată a API-urilor HTTP”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Cel mai mare depozit de explozibili artizanali din istoria agenției găsit în Virginia”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Cel mai mare depozit de explozibili artizanali din istoria agenției găsit în Virginia”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: CVE-uri fantomatice în titlul terminalului meu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, un nou emulator de terminal, a avut o vulnerabilitate de securitate similară cu una din 2003, permițând caracterelor de escape ASCII să execute comenzi precum deschiderea aplicațiilor. - Problema era deosebit de problematică cu Zsh și Bash în modul vi, dar Ghostty 1.0.1 a rezolvat acest lucru prin dezactivarea funcției în mod implicit. - În ciuda defectului de securitate, Ghostty este apreciat pentru caracteristicile sale, iar dezvoltatorul a abordat prompt problema, oferind soluții și alternative pentru utilizatori.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: CVE-uri fantomatice în titlul terminalului meu”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Modele de concept mari: Modelarea limbajului într-un spațiu de reprezentare a propozițiilor”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Depozitul oferă implementări pentru Modele de Concepte Mari (LCM), care utilizează „concepte” ca o reprezentare semantică de nivel superior pentru modelarea limbajului.”</li>
<li>„LCM suportă 200 de limbi text și 57 de limbi vorbite folosind spațiul de încorporare SONAR și este antrenat pentru predicția auto-regresivă a propozițiilor cu metode precum regresia MSE și generarea bazată pe difuzie.”</li>
<li>„Depozitul oferă instrucțiuni de instalare, pregătirea datelor, ghiduri de antrenament, ajustare fină și evaluare și este lansat sub licența MIT, folosind fairseq2 cu opțiuni de instalare UV și pip.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Modele de concept mari: Modelarea limbajului într-un spațiu de reprezentare a propozițiilor”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Crăciun fericit tuturor”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Crăciun fericit tuturor”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Aplicație pentru bara de meniu macOS care arată în timp real cât de plin este rezervorul de urină al ISS.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream este o aplicație pentru bara de meniu macOS care afișează în timp real starea capacității rezervorului de urină al Stației Spațiale Internaționale (ISS). Aplicația este dezvoltată folosind Swift și macOS, marcând prima încercare a dezvoltatorului, ceea ce poate duce la potențiale erori și gestionare limitată a erorilor. Datele pentru aplicație sunt preluate din proiectul ISS Mimic, deși dezvoltatorul nu intenționează să includă statistici suplimentare din sursă.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Aplicație pentru bara de meniu macOS care arată în timp real cât de plin este rezervorul de urină al ISS.”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Brad de Crăciun Ornamentat (2013)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Brad de Crăciun Ornamentat (2013)”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Această problemă deschisă m-a învățat ce este topologia [video]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Această problemă deschisă m-a învățat ce este topologia [video]”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 introduce noi caracteristici, cum ar fi referința parametrului de bloc folosind <code>it</code>, Prism ca parser implicit și Happy Eyeballs Versiunea 2 pentru o conectivitate de rețea îmbunătățită.”</li>
<li>„Actualizarea include îmbunătățiri de performanță, noi opțiuni de linie de comandă și diverse corecții de erori, împreună cu avertismente de depreciere pentru literalele de șiruri mutabile și suport pentru dispersarea cuvintelor cheie nil.”</li>
<li>„Problemele de compatibilitate și actualizările API-ului C sunt abordate, cu actualizări ale claselor de bază și ale bibliotecii standard, făcând din aceasta o versiune semnificativă pentru dezvoltatori.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Încercând QvQ – noul model de raționament vizual al lui Qwen”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba a lansat un nou model de raționament vizual, QvQ-72B-Preview, în decembrie 2024, care integrează viziunea cu solicitările text pentru a îmbunătăți capacitățile de raționament vizual.”</li>
<li>„Modelul este disponibil pentru testare pe Hugging Face Spaces și poate fi rulat local folosind pachetul mlx-vlm al lui Prince Canuma, evidențiind natura sa open-source și accesibilitatea.”</li>
<li>„Blogul lui Simon Willison evidențiază potențialul modelului pentru aplicații creative, în ciuda rezultatelor mixte, și subliniază abordarea sa distractivă în rezolvarea problemelor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Încercând QvQ – noul model de raționament vizual al lui Qwen”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Măști, fum și oglinzi: Povestea zborului EgyptAir 804”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Măști, fum și oglinzi: Povestea zborului EgyptAir 804”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – un browser web ușor creat de la zero”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un nou browser web ușor, axat pe confidențialitate, este în curs de dezvoltare, care funcționează în mod unic fără JavaScript, folosind scripturi actualizate pentru a îmbunătăți site-urile web. Browserul utilizează o strategie de listă albă pentru a bloca resursele din diverse domenii, evitând eficient urmăritorii și îmbunătățind confidențialitatea utilizatorului. Dezvoltatorul organizează o strângere de fonduri pentru a sprijini avansarea acestui proiect, invitând contribuții din partea părților interesate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – un browser web ușor creat de la zero”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Am creat un site web pentru a căuta semantic lucrările ArXiv”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un student absolvent cu ADHD a dezvoltat un site web pentru a asista la realizarea de recenzii sistematice ale literaturii, găsind lucrări similare pe baza semnificației. - Site-ul utilizează modelul de încorporare al MixedBread pentru reprezentarea vectorială, Milvus pentru stocare și căutare, și Gradio pentru a servi aplicația. - Baza de date vectorială este actualizată săptămânal folosind date de pe Kaggle, iar eficiența căutării este îmbunătățită prin binarizarea încorporărilor și utilizarea distanței Hamming.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Am creat un site web pentru a căuta semantic lucrările ArXiv”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Simulare CRT într-un shader GPU, arată mai bine decât inserția de cadre negre”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon, în colaborare cu Timothy Lottes, a introdus un nou algoritm open-source pentru simularea afișajelor CRT (Cathode Ray Tube), disponibil pe Shadertoy și GitHub. - Acest algoritm reduce neclaritatea mișcării pe afișaje de 240Hz+ și oferă o pâlpâire mai blândă comparativ cu BFI (Black Frame Insertion), fiind integrat în emulatorul Retroarch. - Simularea este compatibilă cu LCD-uri și OLED-uri, oferind moduri în timp real și cu mișcare lentă, și este deosebit de eficientă pentru reducerea neclarității mișcării în conținutul vechi de 60fps.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Simulare CRT într-un shader GPU, arată mai bine decât inserția de cadre negre”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung a murit”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, un respectat editor PCWorld și jurnalist de hardware, a decedat la 58 de ani după o luptă cu cancerul pancreatic, lăsând un impact semnificativ asupra jurnalismului tehnologic.”</li>
<li>„Cu peste 25 de ani în industrie, era cunoscut pentru cunoștințele sale profunde, scrisul captivant și angajamentul față de integritatea jurnalistică, contribuind la Maximum PC și PCWorld.”</li>
<li>„Munca lui Gordon, inclusiv podcastul „The Full Nerd”, a inspirat mulți din comunitatea tech, iar el a fost admirat pentru dedicarea sa față de advocacy-ul consumatorilor și pentru simplificarea tehnologiei complexe.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung a murit”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tocmai am actualizat Chrome-ul soției mele, iar uBlock nu mai este suportat”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Tocmai am actualizat Chrome-ul soției mele, iar uBlock nu mai este suportat”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Un pilot a alergat prin aeroport pentru a surprinde femeia care i-a salvat viața”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Un pilot a alergat prin aeroport pentru a surprinde femeia care i-a salvat viața”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
