<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:06:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ce face acest buton? – Mașina mea nouă are un comutator misterios și nedocumentat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un proprietar de Opel Corsa din 2020 a descoperit un comutator misterios legat de un sistem de urmărire a flotei, probabil instalat de fostul proprietar, o companie mare.”</li>
<li>„Sistemul funcționează ca un tracker GPS și posibil ca un imobilizator, urmărind mișcările șoferului și trimițând date către un manager de flotă.”</li>
<li>„Proprietarul intenționează să elimine sistemul din cauza preocupărilor legate de confidențialitate, subliniind problema conducerii fără a ști cu dispozitive de urmărire.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Ce face acest buton? – Mașina mea nouă are un comutator misterios și nedocumentat”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Spargerea CAPTCHA-ului de pe 4Chan”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Proiectul a avut ca scop dezvoltarea unui model de învățare automată folosind TensorFlow pentru a rezolva CAPTCHAs de pe 4Chan cu o acuratețe de peste 80%, reușind în cele din urmă să atingă o acuratețe de peste 90%.”</li>
<li>„Modelul a utilizat o arhitectură LSTM CNN cu codificare CTC, antrenat pe 500 de imagini rezolvate manual și 50.000 de imagini sintetice, și a fost convertit pentru utilizare în browser cu TensorFlow.js.”</li>
<li>„Proiectul a oferit perspective valoroase în învățarea automată și viziunea computerizată, depășind provocări precum colectarea de date, generarea de date sintetice și problemele de compatibilitate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Spargerea CAPTCHA-ului de pe 4Chan”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Artă geometrică în linii a lui Wacław Szpakowski (2017)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Artă geometrică în linii a lui Wacław Szpakowski (2017)”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ingineria somnului”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Somnul natural familial scurt (FNSS) este o condiție în care indivizii pot dormi mai puțin fără efecte adverse datorită unei mutații genetice, în special în gena DEC2 care afectează nivelurile de orexină. Orexina joacă un rol cheie în reglarea somnului, iar dezechilibrele pot duce la somnolență sau insomnie, iar cercetările explorează replicarea FNSS prin agoniști de orexină sau terapie genică. În ciuda potențialului său, FNSS rămâne insuficient cercetat, indicând necesitatea unor studii suplimentare pentru a dezvolta metode îmbunătățite de inginerie a somnului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Ingineria somnului”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deteriorarea Google”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Închiderea Giant Freakin Robot subliniază provocările cu care se confruntă editorii independenți, deoarece multe site-uri se închid din cauza scăderii traficului de pe platformele majore precum Google și Facebook. Sistemul de învățare automată al Google, conceput pentru a îmbunătăți rezultatele căutării, a delistat neintenționat numeroase site-uri mici, conducând la dificultăți financiare pentru creatorii de conținut. Complexitatea algoritmului și poziția dominantă a Google pe piață contribuie la problema continuă, lăsând creatorii cu alternative și soluții limitate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Deteriorarea Google”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Producătorul Sol-Ark dezactivează, conform rapoartelor, toate invertoarele Deye din SUA”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sol-Ark a dezactivat toate invertoarele Deye din SUA, perturbând proprietarii de locuințe prin blocarea intenționată a acestora cu un mesaj despre restricțiile regionale.”</li>
<li>„Sol-Ark, deținând drepturi exclusive de vânzare în SUA, a oferit un program de înlocuire cu reducere pentru clienții afectați, ridicând îngrijorări cu privire la controlul și securitatea invertoarelor solare conectate la internet.”</li>
<li>„Incidentul subliniază importanța selectării invertoarelor cu suport fiabil și rețele securizate pentru a evita perturbări similare, în special în cazul produselor fabricate în China.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Producătorul Sol-Ark dezactivează, conform rapoartelor, toate invertoarele Deye din SUA”</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Trimiteți cuiva pe care îl apreciați o scrisoare oficială de tip 'Continuă și Persistă'”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Trimiteți cuiva pe care îl apreciați o scrisoare oficială de tip &apos;Continuă și Persistă&apos;”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Inginerii nu își permit să facă greșeli de început atunci când construiesc registre.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Manualul inginerului de plăți subliniază rolul crucial al registrelor contabile precise în startup-urile fintech, evidențiind capcanele neglijării sistemelor de contabilitate în partidă dublă.”</li>
<li>„Alvaro Duran împărtășește o poveste de avertizare din experiența sa cu startup-ul, unde absența unui sistem de contabilitate în partidă dublă a dus la discrepanțe financiare și nemulțumirea clienților.”</li>
<li>„Duran se gândește să scrie o carte despre crearea registrelor scalabile și rezistente în viitor, căutând feedback cu privire la interesul potențial pentru aceasta.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Inginerii nu își permit să facă greșeli de început atunci când construiesc registre.”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nu te pune cu Scroll”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Pluginurile de derulare cu impuls sunt criticate pentru perturbarea experienței naturale de navigare pe web prin degradarea utilizabilității, accesibilității și performanței. Problemele cheie includ încălcarea așteptărilor utilizatorilor, provocarea răului de mișcare, reducerea accesibilității și performanța inconsistentă, în special pe dispozitivele mai vechi. Aceste pluginuri cresc, de asemenea, timpii de încărcare a paginilor, întrerup funcțiile native ale browserului și adaugă o povară suplimentară de întreținere, ceea ce duce la frustrarea utilizatorilor și la complexitate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Nu te pune cu Scroll”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hetzner crește prețurile în timp ce reduce semnificativ lățimea de bandă (SUA)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hetzner crește prețurile în SUA cu până la 27,52% pentru serverele CPX21, reducând în același timp lățimea de bandă cu o medie de 88,19%. - Schimbările, anunțate de Ziua Recunoștinței, sunt menite să alinieze costurile cu utilizarea resurselor, deoarece utilizatorii mai ușori subvenționau utilizatorii mai grei. - Noile prețuri și limite de lățime de bandă vor intra în vigoare din decembrie 2024 pentru serverele noi și din februarie 2025 pentru cele existente, Hetzner menținând că oferă cel mai bun raport preț-performanță.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Hetzner crește prețurile în timp ce reduce semnificativ lățimea de bandă (SUA)”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Anvelopele auto elimină un sfert din toate microplasticele din mediu”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Anvelopele auto elimină un sfert din toate microplasticele din mediu”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Succesul și eșecul lui Ninja (2020)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ninja, un sistem de construire creat ca un proiect secundar, a câștigat o popularitate semnificativă și este acum folosit de proiecte majore precum Chrome, Android și Meson.”</li>
<li>„Sistemul este conceput pentru viteză și eficiență, utilizând un graf bipartit pentru o structură de construcție mai bună și concentrându-se pe construcții incrementale rapide.”</li>
<li>„Creatorul reflectează asupra provocărilor de a fi un întreținător de proiecte open-source, remarcând cerințele ridicate și recunoștința limitată, în ciuda succesului Ninja.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Succesul și eșecul lui Ninja (2020)”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„De câtă memorie ai nevoie în 2024 pentru a rula 1 milion de sarcini simultane?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un test de referință din 2024 a evaluat consumul de memorie pentru rularea a 1 milion de sarcini simultane folosind corutine în diverse limbaje de programare, inclusiv Rust, C#, Go și Java. - C# cu NativeAOT a demonstrat cea mai bună eficiență a memoriei, depășind alte limbaje, în timp ce Go a consumat mai multă memorie decât se anticipa, chiar mai mult decât Java cu GraalVM. - Studiul subliniază că unele limbaje, precum .NET cu NativeAOT și GraalVM al Java, au îmbunătățit scalabilitatea, în timp ce gorutinele din Go au fost mai puțin eficiente, iar utilizarea memoriei în Rust a fost optimizată prin ajustarea gestionării sarcinilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„De câtă memorie ai nevoie în 2024 pentru a rula 1 milion de sarcini simultane?”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„La revedere, Rust. Îți doresc succes, dar mă întorc la C++ (îmi pare rău, este o tiradă)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„La revedere, Rust. Îți doresc succes, dar mă întorc la C++ (îmi pare rău, este o tiradă)”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GIMP 3.0 este pe drum”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„GIMP 3.0 este așteptat să fie lansat în curând, marcând prima actualizare majoră din 2018, cu o interfață modernizată GTK 3 și performanțe îmbunătățite. Actualizările cheie includ editarea non-distructivă, gestionarea îmbunătățită a culorilor, fluxuri de lucru îmbunătățite pentru straturi și un nou sistem de extensii pentru o gestionare mai ușoară a pluginurilor. Deși data exactă a lansării este necunoscută, versiunile de dezvoltare sunt disponibile, indicând un avans semnificativ pentru editorul de imagini open-source, cu actualizări mai frecvente așteptate în viitor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„GIMP 3.0 este pe drum”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vince – O alternativă găzduită local la Google Analytics”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vince este un port bazat pe Golang al tabloului de bord Plausible Analytics, conceput ca un sistem unic binar, pentru un singur utilizator, destinat mai multor site-uri web fără dependențe la rulare. Include caracteristici precum TLS automat (Transport Layer Security), urmărirea linkurilor externe, urmărirea descărcărilor de fișiere, urmărirea paginilor 404 și urmărirea evenimentelor personalizate, făcându-l aproape echivalent cu tabloul de bord Plausible. Vince își propune să facă tabloul de bord Plausible accesibil pentru găzduire proprie, servind ca un înlocuitor direct pentru site-urile web personale, cu o demonstrație disponibilă pe o instanță Vultr de 6 dolari.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Vince – O alternativă găzduită local la Google Analytics”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Parlamentul australian interzice rețelele sociale pentru persoanele sub 16 ani”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Parlamentul australian interzice rețelele sociale pentru persoanele sub 16 ani”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Partajarea ecranului în browser”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bolt.new este un instrument care permite utilizatorilor să creeze rapid aplicații web, demonstrat prin construirea unei aplicații de partajare a ecranului în doar 30 de minute. Aplicația funcționează prin generarea unui cod unic pentru o cameră, pe care alții îl pot folosi pentru a se alătura și a vizualiza ecranul partajat. Proiectul a fost dezvoltat în continuare folosind Cursor și este disponibil pentru vizualizare pe GitHub, cu o demonstrație live găzduită pe Vercel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Partajarea ecranului în browser”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prometheus 3.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Prometheus 3.0, prima versiune majoră în 7 ani, introduce o interfață modernizată, Remote Write 2.0, suport UTF-8, suport OTLP și histograme native. - Caracteristicile cheie includ eficiența îmbunătățită a protocolului cu Remote Write 2.0, interoperabilitatea sporită cu OpenTelemetry prin ingestia OTLP și metrici mai eficiente cu histograme native. - Utilizatorii ar trebui să fie conștienți de unele schimbări majore și să consulte ghidul de migrare, dar versiunea menține compatibilitatea retroactivă și încurajează feedback-ul utilizatorilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Prometheus 3.0”</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Malware-ul poate dezactiva LED-ul camerei web și înregistra video, demonstrat pe ThinkPad X230”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Depozitul oferă instrumente pentru a manipula LED-ul camerei web pe un ThinkPad X230, ilustrând cum malware-ul ar putea înregistra video fără notificarea LED-ului. - Procesul implică reflasharea firmware-ului camerei web prin USB, o tehnică ce ar putea fi aplicată la diverse laptopuri, folosind scripturi pentru manipularea firmware-ului și controlul LED-ului. - Camera web folosește un controler Ricoh R5U8710, și se recomandă prudență deoarece reflasharea ar putea deteriora camera web; informații suplimentare sunt disponibile în discuția „Lights Out” la POC 2024.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Malware-ul poate dezactiva LED-ul camerei web și înregistra video, demonstrat pe ThinkPad X230”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hetzner reduce traficul pe VPS-urile din SUA”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Structura tarifară pentru serverele Cloud (liniile CCX și CPX) și echilibratoarele de sarcină din Ashburn și Hillsboro, SUA, este actualizată. - Noile prețuri și cantități de trafic se vor aplica serverelor nou create și redimensionate începând cu 1 decembrie 2024, iar serverele existente vor vedea schimbări începând cu 1 februarie 2025. - Actualizarea are ca scop oferirea unor prețuri mai echitabile bazate pe condițiile locale, în timp ce prețurile pentru depășirea traficului rămân neschimbate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„Hetzner reduce traficul pe VPS-urile din SUA”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Australia: Copiii sub 16 ani vor fi interziși de pe rețelele sociale după ce Senatul a adoptat legi”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Australia a adoptat o nouă legislație care interzice copiilor sub 16 ani să folosească rețelele sociale, cu scopul de a proteja sănătatea mintală.”</li>
<li>„Companiile de social media au un an pentru a se conforma, riscând amenzi de până la 50 de milioane de dolari pentru neconformare, în timp ce utilizatorii și părinții nu se confruntă cu penalități.”</li>
<li>„Legea nu se aplică aplicațiilor de mesagerie, jocurilor online sau serviciilor educaționale și a primit reacții mixte din partea experților în sănătate mintală, politicienilor și companiilor de tehnologie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Australia: Copiii sub 16 ani vor fi interziși de pe rețelele sociale după ce Senatul a adoptat legi”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„QwQ: Modelul de raționament O1 de la Alibaba”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„QwQ (Qwen cu Întrebări) este un model AI conceput pentru a explora problemele cu curiozitate și investigație filosofică, punând constant la îndoială propriile sale presupuneri.”</li>
<li>„În ciuda limitărilor precum amestecul de limbi și buclele de raționament recursive, QwQ excelează în domenii tehnice, obținând scoruri ridicate la repere precum GPQA, AIME, MATH-500 și LiveCodeBench.”</li>
<li>„Modelul demonstrează abilități puternice de rezolvare a problemelor în matematică și programare, contribuind la călătoria continuă de înțelegere a raționamentului AI și a inteligenței mașinilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„QwQ: Modelul de raționament O1 de la Alibaba”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„În lauda tiparului: Cititul este esențial într-o eră a colapsului epistemologic”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ed Simon subliniază semnificația durabilă a lecturii tipărite, făcând referire la „The Gutenberg Elegies” de Sven Birkerts pentru a evidenția îngrijorările legate de impactul mediilor digitale asupra lecturii profunde și dezinformării.”</li>
<li>„Simon susține că cărțile tipărite oferă o experiență unică și captivantă pe care media digitală nu o poate reproduce, încurajând introspecția și intimitatea departe de zgomotul constant al internetului.”</li>
<li>„El concluzionează că păstrarea alfabetizării și a lecturii profunde este esențială pentru menținerea gândirii individuale și pentru a rezista influenței pervazive a tehnologiei digitale.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„În lauda tiparului: Cititul este esențial într-o eră a colapsului epistemologic”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Voice-Pro – Magia clonării vocale AI: Transformă orice voce în 15 secunde”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Voice-Pro este o interfață web Gradio open-source concepută pentru manipularea avansată a sunetului, incluzând clonarea vocală fără mostre și un schimbător de voce cu peste 50 de voci de celebrități.”</li>
<li>„Oferă funcții precum descărcarea audio de pe YouTube, izolarea vocală, conversia textului în vorbire în mai multe limbi și traducerea, utilizând motoarele Whisper.”</li>
<li>„Voice-Pro este deosebit de benefic pentru creatorii de conținut, dezvoltatori și pasionații de audio, având resurse disponibile pe GitHub și tutoriale video pe YouTube.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Voice-Pro – Magia clonării vocale AI: Transformă orice voce în 15 secunde”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Piețele alimentare vechi de 850 de ani din Londra se vor închide”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Piețele istorice Smithfield și Billingsgate din Londra, semnificative pentru istoria lor de 850 de ani, se vor închide până în 2028, deoarece Corporația City of London își retrage sprijinul. Piețele, cunoscute ca fiind cele mai mari piețe angro de carne și pește din interiorul Regatului Unit, vor fi înlocuite de noi dezvoltări, comercianții primind despăgubiri și asistență pentru relocare. Planurile de a muta piețele la Dagenham au fost abandonate din cauza costurilor ridicate, ridicând îngrijorări cu privire la aprovizionarea viitoare cu pește în Londra și marcând o pierdere a tradiției.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Piețele alimentare vechi de 850 de ani din Londra se vor închide”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„picoCAD – un modelator mic pentru modele mici”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„picoCAD, un instrument de modelare 3D pentru crearea de modele în stil retro, a fost lansat pe 27 noiembrie 2024 de către Apskeppet, adresându-se atât începătorilor, cât și experților. Instrumentul este disponibil pentru Windows și macOS, la un preț introductiv de 5,09 USD până pe 4 decembrie 2024. Utilizatorii sunt încurajați să se alăture comunității și să exploreze tutorialele pentru a-și îmbunătăți creativitatea cu picoCAD.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„picoCAD – un modelator mic pentru modele mici”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Autoetichetare plutitoare”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lucrarea introduce „auto-eticheta”, o metodă de codificare a informațiilor de tip în cadrul obiectelor de 64 de biți, optimizând dispunerea memoriei pentru limbajele dinamice fără a sacrifica spațiul de date.”</li>
<li>„Auto-eticheta îmbunătățește timpul de execuție în benchmark-urile cu multe operații pe numere în virgulă mobilă de 2,3 ori în Scheme și de 2,7 ori în JavaScript, oferind o alternativă mai eficientă la metodele existente precum pointerii etichetați și etichetarea NaN.”</li>
<li>„Această abordare permite o codificare eficientă atât a datelor, cât și a tipului, îmbunătățind performanța fără a afecta alte operațiuni, făcând-o o soluție promițătoare pentru gestionarea numerelor în virgulă mobilă cu dublă precizie IEEE754 pe 64 de biți în limbaje dinamice.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„Autoetichetare plutitoare”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Dezvoltarea unui medicament împotriva cancerului fără Big Pharma: acest spital arată că se poate face”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Creșterea costurilor pentru sănătate în Țările de Jos este atribuită birocrației, risipei și îngrijirii inutile, evidențiind ineficiențele sistemice.”</li>
<li>„Un spital olandez a dezvoltat un medicament împotriva cancerului independent de marile companii farmaceutice, oferind un tratament de cinci ori mai ieftin decât o terapie americană comparabilă, demonstrând potențialul spitalelor non-profit de a reduce costurile în domeniul sănătății.”</li>
<li>„În ciuda inovației, procesul de înregistrare scump și complex al Agenției Europene pentru Medicamente (EMA) descurajează spitalele; cu toate acestea, spitalul AVL a finanțat un studiu de fază 3 prin donații, având ca scop obținerea aprobării EMA pentru a menține terapia lor accesibilă împotriva concurenței farmaceutice costisitoare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Dezvoltarea unui medicament împotriva cancerului fără Big Pharma: acest spital arată că se poate face”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Proiectul de bicicletă din aluminiu MIT 1974 (2016)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„În 1974, M.I.T. a găzduit un curs în care participanții, inclusiv Marc Rosenbaum și Harriet Fell, au construit cadre de biciclete din aluminiu, designul lui Rosenbaum fiind cea mai ușoară bicicletă de pistă la acea vreme. Bicicleta lui Rosenbaum, realizată din aluminiu 6061-T6 și titan, avea tuburi cu diametru mai mare și rulmenți de precizie, cântărind 12 lbs. 5 oz., și este acum expusă la Muzeul M.I.T. Cadrul lui Harriet Fell a fost implicat într-o dispută de brevet între Cannondale și Klein, Cannondale folosindu-l pentru a argumenta împotriva brevetului Klein, susținând că este o artă anterioară.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Proiectul de bicicletă din aluminiu MIT 1974 (2016)”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Dell postează actualizări nesemnate pe site-ul lor, care nu reușesc să se instaleze”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Dell postează actualizări nesemnate pe site-ul lor, care nu reușesc să se instaleze”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Povestea uitată despre cum IBM a inventat fabrica automatizată”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„În 1970, Bill Harding de la IBM a inițiat Proiectul SWIFT, având ca scop automatizarea fabricării de plachete pentru a produce circuite integrate (IC-uri) în mai puțin de o zi, o reducere semnificativă față de procesul obișnuit de o lună. SWIFT a realizat un timp de procesare de 5 ore per strat, o performanță încă neegalată, și a introdus inovații precum procesarea automată și controlul în timp real, fundamentale pentru fabricarea modernă a semiconductorilor. În ciuda existenței sale scurte, progresele Proiectului SWIFT și conducerea vizionară a lui Harding au influențat semnificativ evoluția tehnicilor de producție a semiconductorilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Povestea uitată despre cum IBM a inventat fabrica automatizată”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Oficiul pentru drepturi de autor din SUA a respins un efort major pentru conservarea jocurilor”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Biroul pentru Drepturi de Autor al SUA a respins o cerere de excepție DMCA care viza să permită bibliotecilor să partajeze de la distanță accesul digital la jocurile video conservate, încheind o campanie de trei ani a Fundației pentru Istoria Jocurilor Video (VGHF) și a Rețelei de Conservare a Software-ului.”</li>
<li>„Scutirea propusă ar fi facilitat crearea unei biblioteci digitale pentru istorici și cercetători, permițând accesul la jocuri care nu mai sunt tipărite, dar a fost respinsă din cauza îngrijorărilor legate de potențiala utilizare recreativă și de prejudiciul adus pieței, așa cum au argumentat grupurile din industrie.”</li>
<li>„VGHF și-a exprimat dezamăgirea, criticând decizia ca fiind puternic influențată de lobby-ul industriei, care a prioritizat interesele industriei în detrimentul accesului public la jocurile istorice.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Oficiul pentru drepturi de autor din SUA a respins un efort major pentru conservarea jocurilor”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Deducerea activității neuronale înainte de plasticitate pentru învățarea dincolo de retropropagare”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Articolul introduce „configurația prospectivă”, un principiu nou de alocare a creditului în învățare, ca alternativă la metoda tradițională de retropropagare.”</li>
<li>„Configurația prospectivă implică rețele neuronale care prezic tiparele dorite de activitate neuronală înainte de a ajusta greutățile sinaptice, îmbunătățind eficiența și eficacitatea în învățare.”</li>
<li>„Această metodă se aliniază mai îndeaproape cu activitatea neurală observată în studiile pe oameni și animale și poate oferi avantaje atât în sistemele de învățare biologice, cât și în cele artificiale, față de retropropagare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Deducerea activității neuronale înainte de plasticitate pentru învățarea dincolo de retropropagare”</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aplicație care întreabă „de ce?” de fiecare dată când îți deblochezi telefonul”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Intenty este o aplicație care încurajează utilizatorii să dezvolte obiceiuri mai sănătoase în utilizarea telefonului prin mesaje de conștientizare atunci când își deblochează dispozitivele. - Aplicația pune accent pe confidențialitate, funcționând complet local, fără reclame sau urmărire, și folosește permisiunile Android exclusiv pentru funcționalitate, fără colectare de date. - Cu un design minimalist și personalizare inteligentă, Intenty are un rating de 4,4 stele și peste 10.000 de descărcări, atrăgând utilizatorii care doresc să reducă utilizarea necontrolată a telefonului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Aplicație care întreabă „de ce?” de fiecare dată când îți deblochezi telefonul”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Condensatorul pe care Apple l-a lipit incorect la fabrică”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Doug Brown evidențiază o eroare de fabricație la Macintosh LC III de la Apple, unde un condensator a fost instalat invers, ceea ce ar putea cauza probleme.”</li>
<li>„Macintosh LC III, produs între 1993 și 1994 pentru piața educațională, nu a fost supus unui recall major în ciuda acestei erori.”</li>
<li>„Brown recomandă prudență atunci când se înlocuiesc condensatorii, în special cu condensatorii moderni de tantal, și sugerează instalarea corectă a acestora, contrar instrucțiunilor de pe serigrafia PCB-ului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Condensatorul pe care Apple l-a lipit incorect la fabrică”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nu aveam nevoie de Kubernetes și probabil nici tu nu ai nevoie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autorul a făcut tranziția de la Kubernetes la Google Cloud Run, menționând complexitatea, costul și autoscalarea lentă a Kubernetes ca dezavantaje. Google Cloud Run este evidențiat ca o alternativă mai simplă și mai rentabilă, taxând doar pentru utilizarea efectivă a CPU și memoriei și oferind o scalare rapidă fără povara gestionării Kubernetes. Autorul folosește GitHub Actions pentru integrare continuă/deployment continuu (CI/CD), baze de date gestionate și mesagerie pub-sub, subliniind adecvarea Cloud Run pentru proiectele care necesită simplitate și eficiență în locul caracteristicilor extinse ale Kubernetes.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Nu aveam nevoie de Kubernetes și probabil nici tu nu ai nevoie”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hackerul din extorcările Snowflake ar putea fi un soldat american”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Două persoane au fost arestate pentru furt de date de la companii care folosesc Snowflake, în timp ce un al treilea suspect, cunoscut sub numele de „Kiberphant0m”, este încă în libertate și se crede că este un soldat al armatei americane în Coreea de Sud.”</li>
<li>„Grupul a fost implicat în vânzarea de date furate și extorcarea companiilor, AT&amp;T plătind, conform rapoartelor, 370.000 de dolari pentru a șterge înregistrările furate.”</li>
<li>„Autoritățile canadiene l-au arestat pe Alexander Moucka, iar John Erin Binns este încarcerat în Turcia, ambii fiind legați de încălcările respective, în timp ce Kiberphant0m rămâne activ pe forumurile de criminalitate cibernetică.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Hackerul din extorcările Snowflake ar putea fi un soldat american”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZetaOffice: LibreOffice în browser”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„ZetaOffice Web introduce LibreOffice în browserele web, permițând accesul de pe orice dispozitiv cu opțiuni pentru găzduire proprie sau utilizarea unei rețele de livrare a conținutului (CDN) pentru controlul datelor. Suita include Writer, Calc și Impress pentru procesare de text, foi de calcul și prezentări și este disponibilă atât pentru web, cât și pentru desktop pe Linux și Windows, asigurând compatibilitatea documentelor. ZetaOffice oferă software open-source cu opțiuni plătite pentru utilizarea CDN și suport, și se integrează cu sistemele existente prin API-ul LibreOffice UNO, funcționând eficient în browserele moderne.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„ZetaOffice: LibreOffice în browser”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„D-Link spune că nu va repara 60.000 de modemuri mai vechi”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„D-Link a anunțat că nu va furniza patch-uri de securitate pentru 60.000 de modemuri mai vechi care au ajuns la sfârșitul ciclului de viață, îndemnând utilizatorii să facă upgrade la modele mai noi.”</li>
<li>„Vulnerabilitățile de securitate nepatchate ar putea permite potențial hackerilor să preia controlul asupra acestor dispozitive, reprezentând un risc semnificativ.”</li>
<li>„Majoritatea modemurilor afectate sunt situate în Taiwan, iar pentru utilizatorii care nu pot face upgrade, D-Link recomandă restricționarea accesului de la distanță și utilizarea unor parole sigure ca măsuri de precauție.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„D-Link spune că nu va repara 60.000 de modemuri mai vechi”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Marshall Brain a murit la câteva ore după ce a acuzat represalii la NC State”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Profesorul de la NC State, Marshall Brain, fondatorul HowStuffWorks.com, a fost găsit decedat în biroul său pe 20 noiembrie, după ce a acuzat represalii din partea oficialilor universității.”</li>
<li>„Brain a susținut că a fost forțat să se pensioneze în urma unor plângeri de etică, dar universitatea nu a comentat aceste acuzații sau moartea sa.”</li>
<li>„Foști studenți și colegi și-au exprimat dezamăgirea față de tăcerea universității, subliniind natura continuă a acestei povești în dezvoltare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Marshall Brain a murit la câteva ore după ce a acuzat represalii la NC State”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Janet pentru muritori (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autorul a lansat o carte online gratuită intitulată „Janet for Mortals”, concentrându-se pe limbajul de programare Janet, care a durat 20 de săptămâni pentru a fi scrisă. Cartea include 44.000 de cuvinte și este însoțită de un site web care dispune de un REPL (Read-Eval-Print Loop) pentru învățare interactivă. Cartea și proiectele conexe, cum ar fi legăturile de bibliotecă C++ și un cadru de testare, au câștigat atenție pozitivă pe platforme precum Hacker News.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„Janet pentru muritori (2023)”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Raspberry Pi CM5 este un upgrade mai rapid, ușor de instalat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) este un upgrade semnificativ față de CM4, oferind o performanță de 2-3 ori mai rapidă, compatibilitate USB 3 și PCIe Gen 3, menținând în același timp același factor de formă.”</li>
<li>„CM5 are un preț similar cu CM4, modelul de 8GB începând de la 75 de dolari, și include un CPU mai rapid, RAM și grafică îmbunătățită, deși consumă mai multă energie la capacitate maximă.”</li>
<li>„O placă IO actualizată este de asemenea lansată la prețul de 20 de dolari, având caracteristici precum alimentare USB-C și alte îmbunătățiri, evidențiind suportul și modularitatea CM5 în ciuda concurenței din partea altor computere pe o singură placă (SBC-uri).”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Raspberry Pi CM5 este un upgrade mai rapid, ușor de instalat”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Furnizorii de servicii de internet spun că „serviciul lor excelent pentru clienți” este motivul pentru care utilizatorii nu schimbă furnizorii.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grupurile de lobby ale furnizorilor de servicii de internet susțin că concurența asigură standarde ridicate de servicii pentru clienți, făcând reglementările suplimentare inutile, deoarece un serviciu slab ar determina clienții să schimbe furnizorii.”</li>
<li>„Autoritățile de reglementare din California și Oregon raportează o nemulțumire larg răspândită a clienților, evidențiind probleme precum timpii lungi de așteptare și problemele de facturare, contrazicând afirmațiile furnizorilor de servicii de internet.”</li>
<li>„FCC revizuiește practicile de servicii pentru clienți, dar sub conducerea lui Brendan Carr, numit de președintele ales Trump, este puțin probabil să apară noi reglementări, deoarece accentul se mută către reducerea poverilor de reglementare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Furnizorii de servicii de internet spun că „serviciul lor excelent pentru clienți” este motivul pentru care utilizatorii nu schimbă furnizorii.”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Recomandare pentru un inginer software care dorește să se familiarizeze cu cele mai recente noutăți în domeniul inteligenței artificiale”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Utilizatorul caută activ surse de încredere pentru cele mai recente actualizări în domeniul Inteligenței Artificiale (IA), în special prin bloguri de tehnologie similare cu Hacker News (HN).”</li>
<li>„Au experiență în utilizarea ChatGPT și a API-ului OpenAI, în special versiunea 3.5, ceea ce indică un interes practic pentru instrumentele de inteligență artificială.”</li>
<li>„Utilizatorul a găsit blogul lui Simon Willison, dar consideră că îi lipsește coeziunea, sugerând necesitatea unor surse de informații AI mai structurate și cuprinzătoare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Recomandare pentru un inginer software care dorește să se familiarizeze cu cele mai recente noutăți în domeniul inteligenței artificiale”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„OpenAI pune pauză modelului video Sora după ce artiștii au scurs accesul în semn de protest”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„OpenAI pune pauză modelului video Sora după ce artiștii au scurs accesul în semn de protest”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Da, 'arată ca o rață', dar transportatorii precum noul camion poștal USPS”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Serviciul Poștal al SUA introduce noi camioane electrice pentru livrarea corespondenței, ca parte a unui plan de modernizare în valoare de 9,6 miliarde de dolari, oferind caracteristici precum aer condiționat, spațiu de încărcare mărit și siguranță îmbunătățită.”</li>
<li>„Inițial destinat să fie alimentat în mare parte cu gaz, 75% din flotă va fi acum electrică din cauza provocărilor legale, marcând o schimbare semnificativă către sustenabilitate.”</li>
<li>„În ciuda designului lor neconvențional, camioanele au fost primite pozitiv pentru confortul și eficiența lor, incorporând sugestii de la curierii poștali și incluzând caracteristici precum suprafețe antiderapante, airbaguri și un sistem de evitare a coliziunilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Da, &apos;arată ca o rață&apos;, dar transportatorii precum noul camion poștal USPS”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Htmy – motor de redare asincron, pur-Python”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„htmy” este un motor de randare pur-Python care suportă componente funcționale asincrone și sincrone, gestionarea contextului asemănătoare cu React și etichete HTML încorporate, făcându-l versatil pentru diverse nevoi de dezvoltare web. Oferă caracteristici precum suport pentru Markdown, internaționalizare bazată pe JSON și integrare ușoară cu orice cadre de backend sau frontend, sporindu-i adaptabilitatea și personalizarea. Biblioteca este open-source sub licența MIT, încurajând contribuțiile comunității, și poate fi instalată prin PyPI folosind <code>pip install htmy</code>.„</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„Htmy – motor de redare asincron, pur-Python”</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amazon S3 adaugă Put-If-Match (Compare-and-Swap)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon S3 introduce scrieri condiționate, permițând actualizări doar dacă un obiect rămâne nemodificat, prevenind suprascrierile concurente prin verificarea ETag-ului obiectului. Această caracteristică, similară cu antetul HTTP if-none-match, permite clienților să utilizeze antetul if-match pentru a asigura consistența ETag înainte de scriere, îmbunătățind eficiența pentru aplicațiile distribuite. Disponibilă fără costuri suplimentare în toate regiunile AWS, implementarea se poate face folosind AWS SDK, API sau CLI, cu detalii suplimentare în Ghidul Utilizatorului S3.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Amazon S3 adaugă Put-If-Match (Compare-and-Swap)”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Minciuni pe care ni le spunem pentru a continua să folosim Golang (2022)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Articolul critică Golang, menționând că, deși are caracteristici atrăgătoare precum un runtime asincron și un colector de gunoi, are și dezavantaje semnificative, cum ar fi absența tipurilor sumă și gestionarea inadecvată a erorilor. Argumentează că simplitatea percepută a lui Go poate fi înșelătoare, ducând la complexități ascunse și provocări în mediile de producție, și subliniază importanța recunoașterii acestor probleme în loc de a adopta Go doar pentru ușurința sa de utilizare. Articolul contrastează Go cu Rust, sugerând că, în ciuda provocărilor lui Rust, acesta oferă soluții mai robuste pentru gestionarea complexității și asigurarea corectitudinii codului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Minciuni pe care ni le spunem pentru a continua să folosim Golang (2022)”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Numeroasele rechemări ale Cybertruck”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tesla Cybertruck a trecut prin mai multe rechemări de la lansare, cea mai recentă implicând invertoare de tracțiune defecte care afectează peste 2.400 de unități, ridicând îngrijorări cu privire la fiabilitatea sa.”</li>
<li>„În ciuda problemelor de calitate, designul unic al Cybertruck continuă să atragă cumpărători, deși incapacitatea sa de a îndeplini standardele de siguranță europene îi limitează accesul pe piață.”</li>
<li>„Rechemările, deși demonstrează eficacitatea reglementărilor, pot dăuna reputației mărcii Tesla, mai ales având în vedere influența semnificativă a lui Elon Musk asupra reglementărilor din SUA.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Numeroasele rechemări ale Cybertruck”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Y Combinator sprijină adesea startup-uri care duplică alte companii YC, arată datele”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Y Combinator (YC), un accelerator de startup-uri de renume, este cunoscut pentru lansarea unor companii de succes precum Airbnb și Stripe, dar multe dintre startup-urile sale dezvoltă produse similare sau identice cu cele ale companiilor YC anterioare.”</li>
<li>„Controversa PearAI a evidențiat această tendință, unde PearAI a fost acuzată de clonarea unui alt produs YC, totuși CEO-ul YC, Garry Tan, a apărat practica, invocând importanța alegerii și a inovației.”</li>
<li>„Analiza tendințelor YC realizată de Deckmatch arată că categoriile populare de startup-uri includ editori de cod AI, sisteme PoS pentru restaurante și instrumente de finanțare a afacerilor, în timp ce unele domenii, cum ar fi tranzacționarea cripto, înregistrează un interes scăzut.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Y Combinator sprijină adesea startup-uri care duplică alte companii YC, arată datele”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pană Fly.io – rezolvată”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Pană Fly.io – rezolvată”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„O scurtă introducere în tehnologia Lidar pentru automobile”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Newsletterul lui Vik analizează tehnologia lidar auto, care este esențială pentru mașinile autonome datorită capacității sale de a produce imagini de înaltă rezoluție folosind lasere infraroșii. Newsletterul discută principiile de funcționare ale lidarului, inclusiv alegerile de lungime de undă, fotodetectorii și tehnicile de măsurare a distanței, cum ar fi Time-of-Flight și Frequency Modulated Continuous Wave. De asemenea, examinează diverse sisteme lidar, cum ar fi opțiunile mecanice și cele în stare solidă, cu scopul de a reduce costurile și de a îmbunătăți tehnologia pentru o adoptare mai largă în vehiculele autonome.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„O scurtă introducere în tehnologia Lidar pentru automobile”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ai nevoie de un act de identitate pentru a citi regulile REAL-ID?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„O încercare de a accesa noile reguli de identificare digitală ale TSA a scos la iveală probleme cu Legea REAL-ID, deoarece regulile nu sunt accesibile publicului și necesită un act de identitate pentru acces, ridicând îngrijorări cu privire la legile secrete și procesul echitabil.”</li>
<li>„Standardele de identificare digitală ale TSA, derivate din documente private, implică interacțiuni complexe între aplicații, dispozitive și agenții guvernamentale, cu preocupări legate de confidențialitatea utilizării înregistrate a ID-urilor.”</li>
<li>„Autorul susține că practicile TSA încalcă drepturile de acces public și a raportat problema la Oficiul Registrului Federal, solicitând retragerea regulii.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Ai nevoie de un act de identitate pentru a citi regulile REAL-ID?”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„O soluție la problema The Onion a lui J. Kenji Lopez-Alt (2021)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postarea abordează „Problema Cepei”, care implică tăierea cepei pentru a obține o variație minimă în volumele felii pentru uniformitate. - O explorare matematică folosind calculul a determinat că punctul optim de tăiere este la 55,73066% sub centrul cepei, denumit „constanta adevărată a cepei”. - Această descoperire rafinează o sugestie anterioară de a tăia spre un punct aflat la 60% sub centru, oferind o metodă mai precisă pentru felii de ceapă uniforme.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„O soluție la problema The Onion a lui J. Kenji Lopez-Alt (2021)”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Redis încearcă să preia toate bibliotecile OSS Redis”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Se pare că Redis preia controlul asupra tuturor bibliotecilor software open-source (OSS) Redis, care includ unele populare precum Jedis, Lettuce și redis-py.”</li>
<li>„Aceste biblioteci sunt în prezent nefuncționale, iar o altă bibliotecă, redis-rs, se confruntă, de asemenea, cu un potențial control sau închidere.”</li>
<li>„Această situație este semnificativă deoarece afectează dezvoltatorii care se bazează pe aceste biblioteci pentru integrarea Redis în aplicațiile lor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Redis încearcă să preia toate bibliotecile OSS Redis”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Setelinleikkaus: Când finlandezii și-au tăiat banii în jumătate pentru a reduce inflația”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„În 1945, Finlanda a implementat „setelinleikkaus”, o politică ce cerea cetățenilor să taie bancnotele mari în jumătate pentru a combate inflația de după al Doilea Război Mondial, cu o jumătate păstrându-și valoarea și cealaltă devenind un bond guvernamental. Politica a fost ineficientă deoarece viza doar numerarul fizic, o parte minoră a masei monetare, spre deosebire de reformele mai de succes din alte țări europene precum Belgia. Articolul speculează că controlul inflației în viitor ar putea implica înghețarea conturilor digitale, o metodă mai precisă, dar potențial controversată.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Setelinleikkaus: Când finlandezii și-au tăiat banii în jumătate pentru a reduce inflația”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Rugăciune, Plasament și Absoluție: Peter Hristoff despre Covorașele de Rugăciune Islamice (2015)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lucrările lui Peter Hristoff explorează intersecția dintre artă și spiritualitate, în special prin intermediul covoarelor de rugăciune, începând din 1997. - Creațiile sale, inclusiv desene și serigrafii, evoluează în piese mai mari de tip „covor” pe hârtie de orez, inspirate de covoarele și kilimurile turcești, pe care le consideră jurnale personale cu semnificații simbolice. - Opera lui Hristoff întruchipează „tristețea luminoasă”, un amestec de bucurie și tristețe, influențat de scrierile Patriarhului Bartolomeu, și continuă să exploreze aspectele spirituale și fizice ale naturii umane.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Rugăciune, Plasament și Absoluție: Peter Hristoff despre Covorașele de Rugăciune Islamice (2015)”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deno vs. Oracle: Anularea mărcii comerciale JavaScript”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deno a depus o petiție la Oficiul pentru Brevete și Mărci Comerciale al Statelor Unite (USPTO) pentru a anula marca comercială a Oracle pe „JavaScript”, având ca scop transformarea acestuia într-un bun public și eliminarea barierelor legale pentru utilizarea sa.”</li>
<li>„Petitia susține că „JavaScript” este un termen generic, Oracle a comis fraudă în reînnoirea mărcii comerciale și Oracle a abandonat marca comercială prin neutilizare.”</li>
<li>„Peste 14.000 de dezvoltatori susțin inițiativa Deno, iar Oracle are termen până pe 4 ianuarie 2025 să răspundă, Deno fiind pregătit să împărtășească toate procedurile cu comunitatea.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Deno vs. Oracle: Anularea mărcii comerciale JavaScript”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Plugin SQLite pentru Jekyll”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autorul a dezvoltat un plugin Jekyll SQLite pentru a îmbunătăți capacitățile de manipulare a datelor în cadrul Jekyll, un generator popular de site-uri statice.”</li>
<li>„Acest plugin permite utilizatorilor să efectueze interogări SQL pentru manipularea datelor, abordând limitările limbajului de șabloane Liquid al Jekyll în gestionarea operațiunilor complexe de date.”</li>
<li>„Pluginul a fost utilizat cu succes în producție timp de un an, demonstrat cu setul de date Northwind, iar autorul invită feedback și sugestii pentru îmbunătățire.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Plugin SQLite pentru Jekyll”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Încărunțirea prematură a părului: Recenzie cu actualizări”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Albirea prematură a părului (PGH) este definită ca albirea înainte de vârsta de 20 de ani la caucazieni și înainte de 30 de ani la afro-americani, afectând stima de sine. Cauzele PGH nu sunt pe deplin înțelese, dar sunt asociate cu tulburări de îmbătrânire, boli autoimune și stres oxidativ, cu factori precum fumatul și deficiențele nutriționale contribuind. Tratamentele comune pentru PGH includ vopselele de păr și suplimentele nutriționale, studiile indicând legături între PGH și factori emoționali, predispoziții genetice și influențe de mediu.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Încărunțirea prematură a părului: Recenzie cu actualizări”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Devirtualizare bazată pe LLVM”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Stagiul la Thalium s-a concentrat pe deobfuscare a binarelor virtualizate folosind LLVM, un cadru de compilare, pentru a face codul mai ușor de înțeles, în special în contextul malware-ului. - Virtualizarea, o tehnică puternică de obfuscare utilizată de instrumente precum Tigress și VMProtect, codifică programele în instrucțiuni virtuale, făcând ingineria inversă complexă. - Proiectul a utilizat cu succes analiza dinamică a contaminării pentru a reconstrui graful de flux de control al binarelor obfuscate de Tigress, deși a fost limitat la funcții pure și căi de execuție unice.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Devirtualizare bazată pe LLVM”</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RFC 35140: HTTP Nu-Înțepa (2023)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„RFC 35140: HTTP Nu-Înțepa (2023)”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starlink Direct to Cell”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell este un nou serviciu oferit de SpaceX care asigură acces global la mesaje text, voce și date pentru telefoanele LTE, garantând conectivitate pe uscat, lacuri și ape de coastă.”</li>
<li>„Serviciul va începe cu servicii de text în 2024, urmate de suport pentru voce, date și IoT (Internetul Lucrurilor) în 2025, fără a fi nevoie de modificări hardware sau aplicații speciale.”</li>
<li>„Această dezvoltare evidențiază extinderea SpaceX în domeniul telecomunicațiilor, oferind conectivitate fără întreruperi fără echipamente suplimentare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Starlink Direct to Cell”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Acest site web este găzduit pe Bluesky”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Protocolul AT, utilizat de Bluesky, suportă găzduirea prin intermediul serverelor de date personale (PDS), demonstrând flexibilitatea sa dincolo de utilizările intenționate. Conținutul pe Bluesky este organizat în înregistrări și blob-uri, blob-urile fiind date mai mari, cum ar fi media, care trebuie încărcate înainte de a fi referențiate în înregistrări. Extensibilitatea protocolului permite aplicații creative, cum ar fi găzduirea de site-uri web, ceea ce ar putea duce la noi utilizări în viitor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Acest site web este găzduit pe Bluesky”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cum îmi configurez identitățile Git”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postarea discută despre configurarea identităților Git folosind <code>includeIf</code> pentru configurații condiționale, permițând setări diferite pe baza căilor directoare sau a adreselor URL ale remote-urilor.”</li>
<li>„Autorul împărtășește o metodă de gestionare a mai multor identități Git și chei SSH prin utilizarea unor valori diferite pentru <code>Host</code> în <code>~/.ssh/config</code> și ajustarea configurațiilor Git cu <code>insteadOf</code>.”</li>
<li>„Postarea evidențiază o nouă abordare folosind <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pentru configurări Git condiționale bazate pe URL-urile remote, sporind flexibilitatea în gestionarea identităților Git.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Cum îmi configurez identitățile Git”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLiteStudio: Creați, editați, navigați baze de date SQLite”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„SQLiteStudio a lansat versiunea 3.4.6, rezolvând problema „liniei negre de cod SQL” din versiunea anterioară 3.4.5 și soluționând alte două probleme suplimentare.”</li>
<li>„Acest software este open-source, compatibil cu mai multe platforme și portabil, disponibil gratuit sub licența GPL și compatibil cu Windows, Linux și MacOS X.”</li>
<li>„Notabil, SQLiteStudio nu necesită instalare, ceea ce îl face convenabil pentru utilizatori să creeze, editeze și să navigheze în bazele de date SQLite.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLiteStudio: Creați, editați, navigați baze de date SQLite”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cele două facțiuni ale C++”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Comunitatea C++ este împărțită între companiile moderne de tehnologie care caută caracteristici avansate și utilizatorii tradiționali care se bazează pe sisteme învechite, creând o tensiune în evoluția limbajului. Grupul de Lucru pentru Evoluția C++ se concentrează pe compatibilitatea inversă, ceea ce intră în conflict cu cererea pentru caracteristici moderne și siguranță, conducând la nemulțumiri în rândul unor jucători importanți din tehnologie. Ca răspuns la aceste provocări, guvernul SUA și companii precum Google explorează sau dezvoltă limbi alternative, cum ar fi Rust, care prioritizează siguranța și capacitățile moderne în detrimentul compatibilității inverse.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Cele două facțiuni ale C++”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bluesky este pe punctul de a depăși Threads în toate modurile care contează”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bluesky, o platformă descentralizată inițial asociată cu Jack Dorsey, câștigă popularitate și are acum 3,5 milioane de utilizatori activi zilnic, apropiindu-se de Threads de la Meta.”</li>
<li>„Platforma a înregistrat o creștere de 300% a utilizatorilor de la alegerile din 5 noiembrie, pe măsură ce jurnaliștii și academicienii migrează de la X-ul lui Elon Musk, căutând un discurs public mai deschis.”</li>
<li>„Creșterea Bluesky este provocată de probleme precum întreruperile și escrocheriile, dar atractivitatea sa este consolidată de decizia CEO-ului Meta, Mark Zuckerberg, de a limita conținutul politic pe Threads.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Bluesky este pe punctul de a depăși Threads în toate modurile care contează”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Împingerea AMD's Infinity Fabric la limită”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Infinity Fabric de la AMD, parte a arhitecturii Zen, conectează nucleele CPU și gestionează latența memoriei, iar Zen 5 prezintă o îmbunătățire a gestionării lățimii de bandă datorită DDR5 mai rapide și unei mai bune gestionări a traficului.”</li>
<li>„Zen 2 oferă informații despre blocajele Core Complex (CCX) și Core Complex Die (CCD), deși este o arhitectură mai veche.”</li>
<li>„În timp ce aplicațiile tipice, cum ar fi jocurile, nu solicită lățimea de bandă, sarcinile de lucru solicitante, cum ar fi RawTherapee, pot evidenția punctele forte și limitările gestionării latenței, în special în Zen 4 sub sarcină mare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Împingerea AMD&apos;s Infinity Fabric la limită”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLite: Exemple neobișnuite de interogări recursive”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Expresiile tabelare comune (CTE) în SQL servesc ca vizualizări temporare pentru o singură instrucțiune, având două tipuri: obișnuite și recursive, simplificând interogările complexe și gestionând datele ierarhice, respectiv.”</li>
<li>„CTE-urile sunt create folosind o clauză WITH și pot include multiple CTE-uri într-o singură instrucțiune, cu CTE-urile recursive necesitând reguli specifice, cum ar fi utilizarea operatorilor UNION sau UNION ALL.”</li>
<li>„Indicațiile de materializare, disponibile în SQLite versiunea 3.35.0 și ulterioare, ghidează planificatorul de interogări privind implementarea CTE, cu limitări precum incapacitatea de a folosi WITH în CREATE TRIGGER.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLite: Exemple neobișnuite de interogări recursive”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hei, așteaptă – performanța angajaților este distribuită Gaussian?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Hei, așteaptă – performanța angajaților este distribuită Gaussian?”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„O zi din viață: Tabelul global BGP”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Articolul analizează fluctuațiile zilnice ale tabelului global BGP (Border Gateway Protocol), concentrându-se pe comportamente pe termen scurt, cum ar fi atributele neobișnuite ale căilor și căile instabile.”</li>
<li>„Folosind un instrument numit bgpsee, autorul analizează mesajele BGP pentru a descoperi informații despre actualizările de traseu, comportamentele ciclice și lungimile extreme ale traseelor AS (Sistem Autonom).”</li>
<li>„Explorarea evidențiază complexitatea și reziliența sistemului BGP, subliniind dinamica complexă a rutării internetului global, în ciuda faptului că ridică mai multe întrebări decât răspunsuri.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„O zi din viață: Tabelul global BGP”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Tehnologii de monitorizare a faunei sălbatice utilizate pentru a intimida și spiona femeile”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Cercetătorii de la Cambridge au descoperit că tehnologiile de monitorizare a faunei sălbatice, cum ar fi capcanele de camere și dronele, sunt utilizate abuziv în India pentru a spiona femeile, afectându-le sănătatea mentală și siguranța. Aceste tehnologii, destinate inițial pentru scopuri de conservare, sunt folosite de autoritățile locale pentru a intimida femeile, încălcându-le drepturile. Studiul subliniază necesitatea unei analize atente a impactului social al implementării acestor tehnologii.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Tehnologii de monitorizare a faunei sălbatice utilizate pentru a intimida și spiona femeile”</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Sticlă mată de la jocuri la web: interfața utilizator HTML cu efect de sticlă inspirată de dezvoltarea jocurilor AAA”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghidul explorează crearea unui efect de sticlă mată în HTML, inspirat de jocuri AAA precum Forza Horizon 3 și Forza Motorsport 7, oferind coduri și resurse de exemplu.”</li>
<li>„Tehnicile cheie includ utilizarea <code>backdrop-filter</code> din CSS pentru efecte de blur, <code>box-shadow</code> pentru adâncime și JavaScript pentru reflexii dinamice de lumină, cu versiuni atât JavaScript, cât și non-JavaScript pentru compatibilitate între platforme.”</li>
<li>„Tutorialul include o secțiune „Rețetă finală” pentru un început rapid, permițând utilizatorilor să creeze propria interfață uimitoare de sticlă.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Sticlă mată de la jocuri la web: interfața utilizator HTML cu efect de sticlă inspirată de dezvoltarea jocurilor AAA”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bocker: Docker implementat în aproximativ 100 de linii de Bash (2015)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bocker Docker este o implementare minimală a Docker scrisă în aproximativ 100 de linii de bash, concepută pentru gestionarea ușoară a containerelor.”</li>
<li>„Necesită pachete și configurații specifice ale sistemului, inclusiv un sistem de fișiere btrfs și setări de rețea, și este cel mai bine să fie rulat într-o mașină virtuală datorită necesității de acces root.”</li>
<li>„Bocker suportă funcționalitățile de bază ale Docker, cum ar fi construirea, descărcarea, rularea containerelor și gestionarea resurselor, dar îi lipsesc caracteristici precum containerele de volum de date și redirecționarea porturilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Bocker: Docker implementat în aproximativ 100 de linii de Bash (2015)”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cum să oferiți feedback unui lider senior fără a fi concediat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Newsletterul lui Wes Kao oferă strategii pentru a oferi feedback liderilor seniori în siguranță, cum ar fi tehnica „chiar mai mult” și utilizarea unui limbaj diplomatic.”</li>
<li>„Buletinul informativ subliniază importanța susținerii feedback-ului cu date și împărtășirea experiențelor personale pentru a îmbunătăți eficacitatea comunicării.”</li>
<li>„De asemenea, promovează cursul de Comunicare Executivă și Influență al lui Wes, destinat îmbunătățirii abilităților de comunicare la locul de muncă.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Cum să oferiți feedback unui lider senior fără a fi concediat”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Dovezi ale celei mai vechi scrieri alfabetice cunoscute descoperite în orașul antic sirian”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Cercetătorii de la Universitatea Johns Hopkins au descoperit ceea ce ar putea fi cea mai veche scriere alfabetică cunoscută, datând aproximativ din anul 2400 î.Hr., într-un mormânt sirian.”</li>
<li>„Această descoperire sugerează că scrierea alfabetică este cu 500 de ani mai veche decât se credea anterior, ceea ce ar putea schimba înțelegerea originii sale.”</li>
<li>„Scrierea, găsită pe cilindri de lut la Tell Umm-el Marra în Siria, este anterioară scripturilor cunoscute din Egipt și va fi prezentată la Întâlnirea Anuală a Societății Americane de Cercetare de Peste Hotare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Dovezi ale celei mai vechi scrieri alfabetice cunoscute descoperite în orașul antic sirian”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dioduri de antenă în procesorul Pentium”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blogul lui Ken Shirriff explorează istoria calculatoarelor, concentrându-se pe calculatoarele de epocă și ingineria inversă a circuitelor integrate (IC), oferind perspective asupra complexităților designului și fabricării cipurilor.”</li>
<li>„Într-o postare despre procesorul Pentium, el explică „dioda antenă”, care protejează circuitele de încărcările induse de plasmă în timpul procesului de gravare, un aspect critic al fabricării.”</li>
<li>„Deși a fost lansat în 1993 cu 3,1 milioane de tranzistori, utilizarea diodelor de antenă în Pentium este limitată din cauza constrângerilor de spațiu, evidențiind provocările continue în proiectarea modernă a circuitelor integrate pentru a atenua efectele antenei.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Dioduri de antenă în procesorul Pentium”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„O greșeală care pune capăt carierei”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Articolul subliniază importanța planificării sfârșitului carierei, concentrându-se pe atingerea obiectivelor profesionale dincolo de simpla pensionare.”</li>
<li>„Prezintă trei posibile traiectorii de carieră: Senioritate (devenirea unui contribuitor individual senior), Management (tranziția către un rol managerial) și Independență (lucrul pe cont propriu).”</li>
<li>„Textul subliniază necesitatea auto-reflecției, dezvoltării abilităților și flexibilității, încurajând cititorii să își planifice activ carierele și să rămână deschiși la schimbări și oportunități neașteptate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„O greșeală care pune capăt carierei”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Creatorul Howstuffworks.com, Marshall Brain, a murit”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Creatorul Howstuffworks.com, Marshall Brain, a murit”</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Minciunile despre 'Întoarcerea la Birou'”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postarea de pe blog critică presiunea de a reveni la birou, argumentând că roluri precum introducerea de date și comunicarea digitală nu necesită prezență fizică.”</li>
<li>„Autorul subliniază beneficiile muncii la distanță, cum ar fi productivitatea crescută, reducerea stresului și accesibilitatea mai bună pentru angajații cu dizabilități și boli cronice.”</li>
<li>„Se ridică îngrijorări cu privire la pierderea potențială a tinerelor talente dacă opțiunile de muncă la distanță sunt limitate, mai ales având în vedere lipsa bonusurilor de performanță în ciuda volumului crescut de muncă.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Minciunile despre &apos;Întoarcerea la Birou&apos;”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Imagini cu cea mai înaltă rezoluție capturate vreodată ale întregii suprafețe a soarelui”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Agenția Spațială Europeană (ESA) a lansat imaginile cu cea mai înaltă rezoluție ale suprafeței soarelui, capturate de Solar Orbiter în martie 2023, de la o distanță mai mică de 46 de milioane de mile.”</li>
<li>„Solar Orbiter, o misiune comună cu NASA lansată în 2020, a atins repere precum capturarea celor mai apropiate imagini ale soarelui și ale regiunilor sale polare.”</li>
<li>„Noile imagini, realizate de Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) și Extreme Ultraviolet Imager (EUI), oferă detalii fără precedent ale câmpurilor magnetice și atmosferei exterioare ale soarelui, având ca scop îmbunătățirea înțelegerii naturii dinamice a soarelui.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Imagini cu cea mai înaltă rezoluție capturate vreodată ale întregii suprafețe a soarelui”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Revizuirea codului sursă Quake 3: Model de rețea (2012)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Recenzia lui Fabien Sanglard laudă modelul de rețea al Quake 3 pentru utilizarea eficientă a UDP/IP, care este preferat în locul TCP/IP pentru a minimiza latența în medii de joc cu ritm rapid.”</li>
<li>„Serverul gestionează lipsa de fiabilitate a UDP folosind istorii de instantanee pentru a crea pachete delta, asigurând o comunicare eficientă între client și server.”</li>
<li>„Modulul NetChannel pre-fragmentează mesajele pentru a preveni fragmentarea de către router și gestionează livrarea garantată pentru anumite mesaje, îmbunătățind astfel performanța generală a rețelei.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Revizuirea codului sursă Quake 3: Model de rețea (2012)”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Americanii își văd economiile dispărând în criza fintech Synapse”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Prăbușirea companiei fintech Synapse a dus la pierderea economiilor pentru mii de americani, conturile fiind inițial considerate a fi susținute de guvern.”</li>
<li>„O dispută între Synapse și Evolve Bank a dus la fonduri lipsă și probleme nerezolvate, lăsând clienții blocați din conturile lor timp de luni de zile.”</li>
<li>„Incidentul subliniază riscurile asociate cu companiile fintech care nu au relații directe cu băncile tradiționale, deoarece organismele de reglementare nu au intervenit pentru a rezolva criza.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Americanii își văd economiile dispărând în criza fintech Synapse”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RGFW: Bibliotecă de abstractizare a ferestrelor cu un singur antet C99”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Biblioteca Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) este o bibliotecă ușoară, cu un singur antet, pentru crearea de aplicații grafice, oferind o alternativă flexibilă la GLFW. RGFW suportă mai multe platforme, inclusiv UNIX, MacOS, Windows și webASM, cu suport experimental pentru Wayland, și funcționează cu diverse backend-uri grafice precum OpenGL și Vulkan. Este proiectată pentru RSGL, dar poate fi utilizată independent sau cu alte biblioteci, având un sistem de evenimente flexibil și compatibilitate cu mai mulți compilatori, sub licența Zlib/libPNG.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„RGFW: Bibliotecă de abstractizare a ferestrelor cu un singur antet C99”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MaXX Interactive Desktop -- fratele mai mic al marelui SGI Desktop pe IRIX”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop a lansat o nouă versiune axată pe performanță ridicată, stabilitate și productivitate, cu un design minimalist și utilizare redusă a resurselor. Mediul desktop este conceput pentru a spori creativitatea prin prioritizarea aplicațiilor utilizatorului și minimizarea distragerilor vizuale, adresându-se utilizatorilor IRIX, artiștilor grafici și dezvoltatorilor. Proiectul trece la un model condus de comunitate, încurajând participarea și colaborarea utilizatorilor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„MaXX Interactive Desktop -- fratele mai mic al marelui SGI Desktop pe IRIX”</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Llama 3.2 Interpretabilitate cu Autoencodere Sparse”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postarea discută despre un proiect personal secundar axat pe replicarea cercetării de interpretabilitate mecanistică pe Modele de Limbaj de Mari Dimensiuni (LLM) proprietare, inspirat de lucrările recente ale unor companii precum Anthropic, OpenAI și DeepMind.”</li>
<li>„Autorul caută feedback și implicare din partea comunității HackerNews, indicând o abordare colaborativă și deschisă față de cercetarea lor.”</li>
<li>„Proiectul este legat de publicații academice recente, sugerând că este fundamentat în discursul științific actual și în progresele din domeniul interpretabilității inteligenței artificiale.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Llama 3.2 Interpretabilitate cu Autoencodere Sparse”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Un joc WebGL inspirat de Marble Madness pe care l-am construit pentru Netlify”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un studio creativ a dezvoltat un joc interactiv pentru Netlify pentru a sărbători atingerea a 5 milioane de dezvoltatori, inspirat de jocul clasic Marble Madness. Jocul utilizează Three.js pentru grafică 3D și Rapier pentru fizică, integrând conținut 2D cu transformări CSS 3D pentru a crea o experiență fără cusur. Studioul invită utilizatorii să încerce jocul și să ofere feedback, evidențiind îmbinarea conținutului de marketing cu o experiență asemănătoare unui joc.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Un joc WebGL inspirat de Marble Madness pe care l-am construit pentru Netlify”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Somonii se întorc să depună icre în habitatul istoric după proiectul de îndepărtare a barajului”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„În urma demolării a patru baraje de pe râul Klamath, sute de somoni s-au întors să depună icre în zone care erau anterior inaccesibile, marcând o recuperare ecologică rapidă.”</li>
<li>„Acest eveniment reprezintă o victorie semnificativă pentru triburile locale care au militat pentru îndepărtarea barajului pentru a restaura ecosistemul râului, evidențiind succesul proiectului în îmbunătățirea calității apei și a sănătății somonului.”</li>
<li>„Proiectul este remarcat ca fiind cea mai mare îndepărtare de baraj din istoria SUA, cu revenirea rapidă a somonului depășind așteptările și oferind optimism pentru viitorul râului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Somonii se întorc să depună icre în habitatul istoric după proiectul de îndepărtare a barajului”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Amazon va investi încă 4 miliarde de dolari în Anthropic, cel mai mare rival al OpenAI”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon a anunțat o investiție semnificativă de 4 miliarde de dolari în Anthropic, un startup AI fondat de foști directori OpenAI, crescând investiția totală la 8 miliarde de dolari. Amazon Web Services (AWS) va servi ca partener principal de cloud și instruire pentru Anthropic, oferind clienților AWS acces timpuriu pentru a personaliza chatbot-ul Claude al Anthropic cu datele lor. Această investiție subliniază natura competitivă a pieței AI generative, Anthropic dezvăluind recent agenți AI pentru sarcini complexe, iar Google investind anterior 2 miliarde de dolari în companie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Amazon va investi încă 4 miliarde de dolari în Anthropic, cel mai mare rival al OpenAI”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Autoflow, un instrument bazat pe Graph RAG și bază de cunoștințe conversațională”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autoflow este un Grafic de Cunoștințe open-source numit GraphRAG, utilizând TiDB Vector, LlamaIndex și DSPy, având o căutare conversațională de tip perplexitate și un crawler de site-uri web pentru extragerea URL-urilor din sitemap.”</li>
<li>„Poate fi implementat folosind Docker Compose, necesitând 4 nuclee CPU și 8GB RAM, și include un stack tehnologic format din TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js și shadcn/ui.”</li>
<li>„Autoflow le permite utilizatorilor să editeze Graficul de Cunoștințe pentru acuratețe și oferă un fragment JavaScript integrabil pentru a integra o fereastră de căutare conversațională pe site-uri web.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Autoflow, un instrument bazat pe Graph RAG și bază de cunoștințe conversațională”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amazon S3 acceptă acum capacitatea de a adăuga date la un obiect”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon S3 Express One Zone acceptă acum adăugarea de date la obiectele existente, eliminând necesitatea stocării locale și aducând beneficii aplicațiilor precum procesarea jurnalelor și difuzarea media.”</li>
<li>„Această funcționalitate este disponibilă în toate regiunile AWS și poate fi accesată folosind AWS SDK, CLI sau Mountpoint pentru Amazon S3 (versiunea 1.12.0 sau mai mare).”</li>
<li>„Actualizarea este deosebit de avantajoasă pentru aplicațiile care necesită actualizări continue ale fișierelor, îmbunătățind eficiența și reducând costurile de stocare.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Amazon S3 acceptă acum capacitatea de a adăuga date la un obiect”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„O cameră „meta-optică” de dimensiunea unui grăunte de sare”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Cercetătorii de la Universitatea Princeton și Universitatea din Washington au creat o cameră „meta-optică”, remarcabil de mică, având dimensiunea unui grăunte de sare și de 500.000 de ori mai mică decât camerele tradiționale.”</li>
<li>„Această cameră utilizează o metasuprafață cu 1,6 milioane de stâlpi cilindrici pentru a captura imagini de înaltă calitate, în culori complete, având potențialul de a transforma domenii precum imagistica medicală, electronicele de consum și telescoapele spațiale.”</li>
<li>„Metasuprafețele sunt fabricate folosind tehnici similare cu producția de cipuri de computer, ceea ce ar putea reduce costurile și extinde gama de aplicații pentru aceste camere ultra-compacte.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„O cameră „meta-optică” de dimensiunea unui grăunte de sare”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Povestea celor două mii de console portabile Playdate furate”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Povestea celor două mii de console portabile Playdate furate”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ce urmează pentru WebGPU”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Specificația WebGPU este în curs de dezvoltare activă, cu mari companii tehnologice precum Google, Mozilla, Apple, Intel și Microsoft colaborând săptămânal. - O întâlnire recentă a avut ca scop avansarea WebGPU la statutul de recomandare candidat pentru World Wide Web Consortium (W3C) și a discutat noi caracteristici precum subgrupuri, buffer-e texel și atomici pe 64 de biți. - Întâlnirea a subliniat importanța colaborării și a feedback-ului, concentrându-se pe îmbunătățirea capacităților WebGPU pentru grafica web și inteligența artificială (AI).”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Ce urmează pentru WebGPU”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tailwind CSS v4.0 Beta 1”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a fost lansat pe 21 noiembrie 2024, introducând un motor mai rapid și un lanț de instrumente unificat. - Această versiune pune accent pe o configurare CSS-first, adaptată nevoilor moderne de dezvoltare web, cu funcții precum straturi de cascadă native și culori cu gamă largă. - Utilizatorii sunt încurajați să exploreze documentația beta pentru a contribui la pregătirea pentru lansarea stabilă așteptată la începutul anului viitor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Tailwind CSS v4.0 Beta 1”</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CPI emite mandate pentru Netanyahu, Gallant și oficiali Hamas”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„CPI emite mandate pentru Netanyahu, Gallant și oficiali Hamas”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Toată lumea este capabilă de gândire matematică și poate beneficia de pe urma acesteia.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David Bessis, un matematician, susține că gândirea matematică, care echilibrează intuiția și logica, este benefică pentru toată lumea, îmbunătățind creativitatea și înțelegerea. În cartea sa „Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity”, Bessis compară gândirea matematică cu un dialog între rațiune și instinct, asemănător cu yoga, și subliniază că este o abilitate dezvoltată prin practică. Bessis vede matematica ca o lecție universală de viață care poate aduce bucurie, claritate și încredere în sine, sugerând că nu este doar o rezolvare de probleme, ci o formă de auto-ajutor.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Toată lumea este capabilă de gândire matematică și poate beneficia de pe urma acesteia.”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Z-Library ajută studenții să depășească sărăcia academică, arată un studiu”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un studiu publicat în Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examinează utilizarea Z-Library, o bibliotecă alternativă care oferă gratuit cărți și articole academice, subliniind costurile ridicate și accesul limitat ca principali factori motivaționali.”</li>
<li>„Studenții postuniversitari chinezi, printre alții, folosesc Z-Library pentru a combate sărăcia academică, considerând-o esențială pentru succesul academic, în ciuda problemelor legale cu care se confruntă platforma.”</li>
<li>„Studiul recomandă ca universitățile și editorii să mărească accesul gratuit la conținut pentru a reduce decalajele digitale și a răspunde nevoilor studenților care se bazează pe astfel de resurse.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Z-Library ajută studenții să depășească sărăcia academică, arată un studiu”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Un medicament pentru pierderea în greutate a fost descoperit că micșorează mușchii la șoareci și celule umane”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Un studiu al Universității din Alberta indică faptul că medicamentele pentru pierderea în greutate, cum ar fi Ozempic, pot duce la micșorarea inimii și a mușchilor, ridicând îngrijorări cu privire la potențialele efecte asupra sănătății pe termen lung.”</li>
<li>„Studiul a observat pierderea mușchiului cardiac atât la șoareci, cât și la celulele umane, determinând cercetătorii să recomande monitorizarea sănătății inimii la utilizatorii acestor medicamente.”</li>
<li>„Experții sugerează că până la 40% din pierderea în greutate cauzată de aceste medicamente este reprezentată de masă musculară, recomandând utilizatorilor să mențină masa musculară printr-o nutriție adecvată și antrenament de rezistență pe parcursul tratamentului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Un medicament pentru pierderea în greutate a fost descoperit că micșorează mușchii la șoareci și celule umane”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„O intersecție urbană obișnuită în Țările de Jos (2018)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Intersecțiile urbane din Țările de Jos, cum ar fi cele din &#39;s-Hertogenbosch, sunt proiectate pentru a prioritiza siguranța și eficiența pentru toți utilizatorii drumului, inclusiv traficul motorizat, bicicliștii și pietonii.”</li>
<li>„Caracteristicile cheie includ piste de biciclete protejate, intersecții ridicate, marcaje rutiere clare și reguli de prioritate care favorizează traficul nemotorizat, reducând necesitatea semafoarelor.”</li>
<li>„Această abordare de design subliniază angajamentul olandez de a acomoda diverse tipuri de trafic prin planificarea inovatoare și atentă a infrastructurii.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„O intersecție urbană obișnuită în Țările de Jos (2018)”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Google nu mai permite site-urilor precum Forbes să domine căutările pentru „Cele mai bune jeleuri CBD””]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Google și-a revizuit politica de abuz privind reputația site-ului pentru a aborda „Parasite SEO”, unde site-urile web consacrate își folosesc autoritatea domeniului pentru a promova recomandări de produse terțe, fără legătură.”</li>
<li>„Această actualizare a dus la o scădere a clasamentelor în căutări pentru site-uri precum Forbes și Time, care au folosit această tactică pentru conținut afiliat.”</li>
<li>„Schimbarea politicii are ca scop îmbunătățirea experienței de căutare prin reducerea influenței practicilor SEO exploatative asupra rezultatelor căutării.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Google nu mai permite site-urilor precum Forbes să domine căutările pentru „Cele mai bune jeleuri CBD””</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Electrobun: Aplicații desktop cross-platform scrise în TypeScript”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Electrobun este un instrument pentru dezvoltarea de aplicații desktop rapide, mici și cross-platform, utilizând Typescript, folosind bun pentru execuție și zig pentru legături native.”</li>
<li>„Cea mai recentă versiune, Electrobun v0.0.13, poate fi instalată cu comanda <code>$ bun install electrobun</code>, oferind pachete de aplicații compacte (~12MB) și actualizări minime (de până la 4KB).”</li>
<li>„Oferă un flux de lucru integrat care permite dezvoltatorilor să înceapă să codifice în 5 minute și să distribuie aplicații în 10, asigurând o performanță eficientă cu procese izolate și capabilități ușoare de apeluri de proceduri la distanță (RPC).”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Electrobun: Aplicații desktop cross-platform scrise în TypeScript”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PHP 8.4”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„PHP 8.4.1 introduce actualizări semnificative, inclusiv cârlige de proprietăți pentru proprietăți calculate și vizibilitate asimetrică pentru controlul accesului la proprietăți. Îmbunătățirile includ o API DOM actualizată cu suport HTML5, funcții noi pentru array-uri și o nouă implementare JIT (Just-In-Time) pentru performanțe îmbunătățite. Caracteristicile depreciate implică extensii neincluse și modificări ale anumitor constante și funcții, încurajând utilizatorii să facă upgrade pentru o performanță și o sintaxă mai bune.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„PHP 8.4”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Legea lui Hyrum în Golang”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Legea lui Hyrum, numită după inginerul Google Hyrum Wright, sugerează că, având suficienți utilizatori de API, toate comportamentele observabile vor fi utilizate de cineva, ceea ce face ca schimbările să fie riscante.”</li>
<li>„În limbajul de programare Go, modificarea mesajelor de eroare precum „http: request body too large” poate perturba codul existent care depinde de aceste mesaje, ilustrând Legea lui Hyrum.”</li>
<li>„Acest concept nu este exclusiv pentru Go; este evident și în alte limbaje precum JavaScript, subliniind importanța proiectării sistemelor pentru a minimiza dependențele neintenționate.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Legea lui Hyrum în Golang”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Am făcut publică tehnologia noastră de monitorizare a compostului”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Monty Compost Co. este o startup axată pe îmbunătățirea eficienței compostării atât pentru uz rezidențial, cât și industrial, prin tehnologie open-source. Tehnologia se integrează cu platforme precum Raspberry Pi și Arduino, folosind senzori pentru a monitoriza gazele, temperatura, umiditatea și presiunea aerului, cu date exportabile ca fișiere CSV. Deși inițial concepută pentru monitorizarea compostului, tehnologia este adaptabilă pentru aplicații de Internet of Things (IoT) și monitorizare a mediului.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Am făcut publică tehnologia noastră de monitorizare a compostului”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Memificarea „Demon Core””]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„Demon Core”, asociat cu două accidente nucleare fatale, a devenit un meme întunecat pe internet, adesea prezentând juxtapozitii neașteptate cu personaje anime drăguțe. Popularitatea meme-ului din 2019 evidențiază un interes de nișă care a câștigat recunoaștere mai largă, în ciuda faptului că este considerat de prost gust. „Demon Core” a fost al treilea miez de plutoniu destinat pentru al Doilea Război Mondial, adăugând complexitate meme-ificării sale, în special datorită originilor sale japoneze.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Memificarea „Demon Core””</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„The Matrix: Generarea unei lumi cu orizont infinit cu interacțiune în timp real”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Proiectul Matrix dezvoltă un univers digital imersiv în timp real, cu vizuale de înaltă calitate și precizie la nivel de cadru, inspirat de conceptul filmului.”</li>
<li>„Utilizează modele avansate precum Swin-DPM pentru a genera videoclipuri infinit de lungi, permițând controlul în timp real și explorarea mediilor dinamice.”</li>
<li>„Proiectul intenționează să facă publice datele sale pentru a încuraja cercetarea și inovația, prezentând scene diverse care îmbină setările virtuale și cele din lumea reală.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„The Matrix: Generarea unei lumi cu orizont infinit cu interacțiune în timp real”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Planificator de trasee pentru biciclete care urmează aproape exclusiv trasee oficiale pentru biciclete”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A fost dezvoltată o nouă aplicație de planificare a traseelor pentru turismul cu bicicleta, concentrându-se pe utilizarea infrastructurii existente pentru biciclete și permițând utilizatorilor să exploreze traseele prin hărți sau trasee oficiale. Aplicația acoperă în prezent Europa și folosește date OpenStreetMap pentru o planificare optimă a traseelor, având planuri de extindere viitoare în America de Nord și la nivel global. Din punct de vedere tehnic, aplicația folosește Graphhopper pentru găsirea traseelor, este construită cu Next.js 14 și Typescript și utilizează un backend .NET, cu plăci de hartă furnizate de MapTiler, deși se planifică găzduirea proprie.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Planificator de trasee pentru biciclete care urmează aproape exclusiv trasee oficiale pentru biciclete”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Boeing a supraîncărcat Forțele Aeriene ale SUA cu 8.000% peste prețul pieței pentru dozatoare de săpun”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Boeing a supraîncărcat Forțele Aeriene ale SUA cu 8.000% peste prețul pieței pentru dozatoare de săpun”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Rezistența internetului din Europa atenuează impactul tăierilor de cabluri submarine”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tăierile recente de cabluri din Marea Baltică, în special cablurile BCS East-West Interlink și C-Lion1, nu au perturbat semnificativ conectivitatea la Internet în Europa datorită infrastructurii reziliente.”</li>
<li>„Infrastructura robustă a internetului din Europa, care include multiple conexiuni submarine și terestre, asigură un impact minim al unor astfel de incidente prin furnizarea de rute alternative.”</li>
<li>„Cloudflare Radar monitorizează activ conectivitatea globală la Internet, oferind actualizări prin intermediul rețelelor sociale și al postărilor pe blog, subliniind importanța unei arhitecturi de rețea redundante pentru a preveni întreruperile.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Rezistența internetului din Europa atenuează impactul tăierilor de cabluri submarine”</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
