<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Росс Ульбрихт получил полное помилование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Росс был полностью помилован бывшим президентом Дональдом Трампом, что привело к его освобождению.
 Помилование было встречено с большой благодарностью, и Трампа похвалили за выполнение своего обещания.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZРосс Ульбрихт получил полное помилование</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проект Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX строят центры обработки данных]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZПроект Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX строят центры обработки данных</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кто-нибудь делает что-то интересное с маленькими языковыми моделями?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZКто-нибудь делает что-то интересное с маленькими языковыми моделями?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Хуньюань3D 2.0 – Генерация высококачественных 3D-активов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio запустила возможности генерации 3D на своем веб-сайте и выпустила код для вывода и предобученные модели для Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 — это продвинутая система для создания высококачественных 3D-объектов, включающая модель генерации формы (Hunyuan3D-DiT) и модель синтеза текстур (Hunyuan3D-Paint), обеспечивающая превосходные геометрические детали и качество текстур.
 Пользователи могут получить доступ к Hunyuan3D 2.0 через код или приложение Gradio, с дополнительной информацией, доступной на их официальном сайте и в плане с открытым исходным кодом.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZХуньюань3D 2.0 – Генерация высококачественных 3D-активов</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ошибка DNS Mastercard оставалась незамеченной в течение многих лет]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard устранила ошибку в DNS (системе доменных имен), которая могла привести к перехвату трафика, зарегистрировав неиспользуемый домен, который оставался уязвимостью почти пять лет. Исследователь безопасности Филипп Катурели выявил проблему, связанную с опечаткой в имени DNS-сервера, и зарегистрировал домен за $300, чтобы предотвратить потенциальное злоупотребление, несмотря на заявление MasterCard об отсутствии угрозы безопасности. Действия Катурели и его публичное раскрытие информации подчеркнули потенциальные уязвимости и подвергли критике реакцию MasterCard, выявив историю аналогичных опечаток в DNS с этим доменом.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZОшибка DNS Mastercard оставалась незамеченной в течение многих лет</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что это за выступы на верхней части банки с отрывной крышкой?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZЧто это за выступы на верхней части банки с отрывной крышкой?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Министерство внутренней безопасности (DHS) удаляет всех членов консультативных советов по кибербезопасности, приостанавливает расследования.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Минимальные стили для стартового экрана определены, а дополнительные стили находятся в отдельном CSS-файле, что обеспечивает единообразный и оптимизированный пользовательский интерфейс.
 Министерство внутренней безопасности (DHS) прекратило членство во всех консультативных комитетах, что повлияло на такие панели по кибербезопасности, как Агентство по кибербезопасности и безопасности инфраструктуры (CISA).
 Расследование Совета по кибербезопасности инцидента Salt Typhoon было прекращено, что указывает на остановку прогресса в решении этой проблемы кибербезопасности.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZМинистерство внутренней безопасности (DHS) удаляет всех членов консультативных советов по кибербезопасности, приостанавливает расследования.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Изоляция сложности является сутью успешных абстракций]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Сложность в разработке программного обеспечения следует управлять и изолировать, а не устранять, как подчеркивает Фред Хеберт. В микросервисах сложность часто скрыта внутри отдельных сервисов, в то время как языки программирования, такие как Rust и TypeScript, управляют сложностью через системы типов и инструменты, такие как проверка заимствований в Rust. Rust и TypeScript предпочитаются разработчиками за их способность выявлять и управлять сложностью, позволяя создавать успешные абстракции путем изоляции сложности в четко определенных областях.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZИзоляция сложности является сутью успешных абстракций</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Моя борьба с бесконечным прокручиванием новостей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор решает проблему своей привычки к бесконечному прокручиванию новостей, удаляя отвлекающие приложения, такие как YouTube и Instagram, и отключая браузер на своем телефоне. Они столкнулись с некоторыми неудобствами, такими как ограниченный доступ к сервисам, но нашли это полезным для установления границ и уменьшения отвлечений. Повторное введение ограниченного браузера с минимальным пользовательским интерфейсом помогло им восстановить контроль над потреблением медиа, что привело к увеличению времени для чтения и более спокойному состоянию ума.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZМоя борьба с бесконечным прокручиванием новостей</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тирания безструктурности (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Джо Фриман, также известная как Джорин, критикует концепцию «бесструктурности» в движении за освобождение женщин, утверждая, что все группы формируют структуры, будь то формальные или неформальные. В статье подчеркиваются проблемы с неформальными структурами, такие как элитизм и отсутствие подотчетности, и предлагаются принципы демократического структурирования. Подчеркивается необходимость формальных структур для предотвращения дисбаланса власти и для того, чтобы помочь движению эффективно и инклюзивно достигать своих целей.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZТирания безструктурности (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-клик деанонимизационная атака, нацеленная на Signal, Discord и другие платформы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>15-летний ученик средней школы обнаружил атаку деанонимизации без кликов, используя систему кэширования Cloudflare, которая может определить местоположение пользователей в радиусе 250 миль. Эта уязвимость затрагивает популярные приложения, такие как Signal и Discord, позволяя злоумышленникам отслеживать пользователей без их согласия. Несмотря на сообщение об этой проблеме, Cloudflare исправила только связанную ошибку, оставив основную уязвимость без внимания, что подчеркивает необходимость для пользователей, особенно журналистов и активистов, быть бдительными в отношении своей конфиденциальности.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-клик деанонимизационная атака, нацеленная на Signal, Discord и другие платформы</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стартап-зима: Hacker News потерял веру]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZСтартап-зима: Hacker News потерял веру</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг античита Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Античит-система Treyarch (TAC) в Black Ops Cold War работает в пользовательском режиме и не имеет компонента в режиме ядра, как в Ricochet от Modern Warfare. TAC использует Arxan для обфускации, что усложняет обратное проектирование с помощью таких техник, как расшифровка исполняемых файлов во время выполнения, контрольные суммы исполняемых файлов и шифрование указателей. Основные функции античита включают обнаружение API-хуков, регистров отладки, мониторинг сетевого трафика и внешних наложений, а также различные антиотладочные техники и пользовательские системные вызовы для обхода хуков.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг античита Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Появлялся ли Илон Маск с жестом «зиг хайль» на инаугурации Трампа?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>На инаугурации Трампа было замечено, как Илон Маск сделал жест, который некоторые интерпретировали как нацистское приветствие, что вызвало споры в социальных сетях. Антидиффамационная лига (ADL) предположила, что жест, вероятно, был неловким моментом, а не намеренным приветствием, и некоторые связывают это с синдромом Аспергера у Маска. Маск ответил на спор с помощью эмодзи со смехом и выразил энтузиазм по поводу упоминания Трампом Марса, что соответствует его целям в области космических исследований.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZПоявлялся ли Илон Маск с жестом «зиг хайль» на инаугурации Трампа?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Илон Маск, похоже, делает подряд фашистские приветствия на инаугурационном митинге]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Илон Маск столкнулся с критикой за жест, напоминающий фашистское приветствие, во время празднований инаугурации Дональда Трампа, который некоторые интерпретировали как нацистское приветствие.
 Антидиффамационная лига признала сходство жеста с нацистским салютом, но позже предположила, что это был неловкий момент энтузиазма, вызвавший критику со стороны Александрии Окасио-Кортес.
 Действия Маска были встречены с одобрением некоторыми ультраправыми деятелями, что вызвало дебаты о его политических связях и намерениях.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZИлон Маск, похоже, делает подряд фашистские приветствия на инаугурационном митинге</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta цензурирует '#Democrat' в Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta цензурирует &apos;#Democrat&apos; в Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Организовать местные сообщества без Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Человек стремится перевести взаимодействия местного сообщества с Facebook на самоуправляемую, федеративную платформу, которая позволяет децентрализованное управление и контроль.
 Они ищут готовые решения или партнеров для содействия этому переходу, что указывает на необходимость в доступных и настраиваемых вариантах.
 Контекст включает сельские районы с несколькими небольшими городами, каждый из которых имеет население около 50 000 человек, подчеркивая важность связности и вовлеченности сообщества.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZОрганизовать местные сообщества без Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Метакогнитивная лень: Влияние генеративного ИИ на мотивацию к обучению]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZМетакогнитивная лень: Влияние генеративного ИИ на мотивацию к обучению</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Официальный DeepSeek R1 теперь на Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek представила свои модели первого поколения для рассуждений, которые по производительности сопоставимы с OpenAI-o1 в задачах, связанных с математикой, кодом и логикой. Размеры моделей значительно различаются, от 1,5 миллиарда до 671 миллиарда параметров, что указывает на разнообразные потребности в хранении. Эти модели доступны по лицензии MIT, что позволяет их широкое использование и модификацию.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZОфициальный DeepSeek R1 теперь на Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Люди плохо сообщают о том, что они едят. Это проблема для исследований в области питания.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZЛюди плохо сообщают о том, что они едят. Это проблема для исследований в области питания.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Список желаемой поддержки устройств ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm собирает отзывы сообщества, чтобы определить, какие графические процессоры поддерживать в будущих обновлениях, с текущими деталями совместимости, доступными на их веб-сайте. Пользователи выступают за более широкую поддержку, особенно для старых и потребительских графических процессоров, и улучшенную интеграцию с системами Windows. Существует сильный спрос на постоянную поддержку всех архитектур, подчеркивая важность VRAM для AI-приложений, и призывы к улучшению поддержки APU от AMD и процессу разработки, аналогичному CUDA от NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZСписок желаемой поддержки устройств ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: линтер Python и форматировщик кода, написанный на Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground — это линтер и форматировщик кода на Python, написанный на Rust, предлагающий скорость в 10-100 раз выше, чем традиционные инструменты, такие как Flake8 и Black. Он поддерживает Python 3.13, интегрируется с редакторами, такими как VS Code, и может заменить несколько инструментов, таких как Flake8, Black и isort, при этом оставаясь дружелюбным к монорепозиториям. Ruff широко используется в крупных проектах, таких как Apache Airflow, FastAPI и Pandas, и доступен для установки через pip, pipx и другие менеджеры пакетов, с поддержкой конфигурации через pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: линтер Python и форматировщик кода, написанный на Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Кими K1.5: Масштабирование обучения с подкреплением с помощью больших языковых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 — это передовая мультимодальная модель, которая значительно превосходит GPT-4o и Claude Sonnet 3.5 в задачах с короткой цепочкой рассуждений (CoT), с улучшениями до 550% на таких тестах, как AIME, MATH-500 и LiveCodeBench.
 Это соответствует o1 от OpenAI по производительности в долгосрочном контексте в различных модальностях, используя обучение с подкреплением с масштабированием длинного контекста и улучшенной оптимизацией политики, избегая сложных методов, таких как поиск по дереву Монте-Карло.
 Kimi k1.5 обучена как на текстовых, так и на визуальных данных, что позволяет осуществлять совместное рассуждение, и вскоре будет доступна через Kimi OpenPlatform по адресу <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZКими K1.5: Масштабирование обучения с подкреплением с помощью больших языковых моделей</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Авторы запрашивают журналы клиента торрентов Meta и данные о раздаче в рамках расследования пиратства ИИ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta сталкивается с иском за предполагаемое использование пиратских материалов, а именно книг, защищенных авторским правом, из LibGen для обучения своих моделей ИИ через BitTorrent.
 Авторы, включая Ричарда Кадри и Сару Сильверман, обвиняют Meta в нарушении авторских прав, в то время как Meta утверждает, что её действия подпадают под добросовестное использование.
 Суд разрешил новые обвинения в отношении деятельности Meta, связанной с торрентами, при этом авторы стремятся получить доступ к журналам торрент-клиента Meta и данным о раздаче, что подчеркивает юридические проблемы, связанные с обучающими данными ИИ и вопросами авторского права.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZАвторы запрашивают журналы клиента торрентов Meta и данные о раздаче в рамках расследования пиратства ИИ</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Илон отдает нацистский салют во время инаугурационной речи]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZИлон отдает нацистский салют во время инаугурационной речи</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пора снова сделать вычисления личными]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Статья подчеркивает снижение свободы личных вычислений из-за капитализма наблюдения и управления цифровыми правами (DRM), которые передали контроль от пользователей к корпорациям.
 Он противопоставляет прошлую эпоху персональных вычислений, которая предоставляла больше свободы пользователям, с сегодняшней технологической средой, где доминируют бизнес-модели, разрушающие конфиденциальность.
 Автор выступает за восстановление цифровой автономии через поддержку проектов с открытым исходным кодом, продвижение законодательства о конфиденциальности и реформирование законов о DRM для восстановления ценностей персональных вычислений.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZПора снова сделать вычисления личными</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 и DeepSeek-R1-Zero являются моделями первого поколения для рассуждений, при этом DeepSeek-R1 решает такие проблемы, как повторение и смешение языков, наблюдаемые в DeepSeek-R1-Zero.
 Модели, включая шесть дистиллированных версий, имеют открытый исходный код, при этом DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B достигает передовых результатов в задачах на рассуждение, код и математику.
 Эти модели доступны для загрузки на HuggingFace, и пользователи могут взаимодействовать с ними через чат-сайт или API, совместимый с OpenAI, с предоставленными инструкциями для локального развертывания.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Талант в области аппаратного обеспечения в Великобритании растрачивается впустую]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Великобритания сталкивается с утечкой талантов, так как выпускники ведущих инженерных факультетов престижных университетов получают более низкие зарплаты по сравнению с Силиконовой долиной, что побуждает многих переходить в более высокооплачиваемые сферы, такие как консалтинг или финансы. Такое неправильное распределение талантов препятствует инновациям и экономическому росту, при этом проблемы, такие как географические ограничения, нехватка венчурного капитала для аппаратного обеспечения и застой в традиционных инженерных фирмах, усугубляют ситуацию. Великобритания рискует потерять свои лучшие таланты на зарубежных рынках, упуская возможность создать технологических гигантов, и должна действовать сейчас, чтобы использовать свои исследовательские учреждения и инженерные таланты для аппаратной революции.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZТалант в области аппаратного обеспечения в Великобритании растрачивается впустую</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Руководство обсуждает извлечение приватного ключа из приложения Bambu Connect, приложения Electron с известными уязвимостями безопасности. Пользователям рекомендуется соблюдать осторожность, так как руководство может быть неполным или устаревшим, и следовать ему на свой страх и риск. Процесс включает использование таких инструментов, как Ghidra и asarfix, для поиска и расшифровки зашифрованного приватного ключа и сертификатов, при этом предоставляется скрипт на Python для извлечения.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath был профинансирован OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Пост подчеркивает отсутствие прозрачности в сотрудничестве между OpenAI и FrontierMath, так как детали финансирования были раскрыты только после задержки, что вызвало путаницу среди участников.
 Выражаются опасения по поводу потенциального доступа OpenAI к набору данных и его использования для обучения, несмотря на устные соглашения, предполагающие обратное, что подчеркивает необходимость письменных соглашений.
 Обсуждение подчеркивает важность прозрачности и доверия в сотрудничестве, особенно в тех, которые связаны с возможностями ИИ, с обязательствами по улучшению прозрачности в будущих проектах.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath был профинансирован OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему автокоррекция Git слишком быстра для гонщиков Формулы-1?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Функция автокоррекции в Git выполняет неправильно введенную команду после стандартной задержки в 0,1 секунды, что часто слишком быстро для пользователей, чтобы отменить действие. Введенная в 2008 году, эта функция использует модифицированный алгоритм расстояния Левенштейна для предположения предполагаемой команды, но по умолчанию не выполняет никакую команду, если она введена неправильно. Предлагаемый патч предлагает интерпретировать настройку &quot;1&quot; как &quot;немедленно&quot; для улучшения удобства использования, позволяя пользователям настраивать задержку или запрашивать подтверждение.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZПочему автокоррекция Git слишком быстра для гонщиков Формулы-1?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я однажды встретил Пола Грэма]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор посетил Y Combinator в 2015 году, где встретился с Полом Грэмом и получил советы по своему стартапу Appcanary, который позже был приобретен GitHub.
 Автор, ныне являющаяся трансгендерной женщиной, выражает обеспокоенность по поводу недавнего эссе Пола Грэма о «пробуждённости», считая, что оно отражает отказ от инклюзивности в технологической индустрии.
 Автор обеспокоен растущей нетерпимостью и возможной дискриминацией в технологической индустрии, но остается приверженным жизни с уважением и добротой.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZЯ однажды встретил Пола Грэма</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Избегайте закрытых экосистем и алгоритмических черных ящиков с помощью RSS-лент]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) и Atom предоставляют децентрализованные альтернативы централизованным социальным сетям, позволяя пользователям контролировать потребление контента. Читалки лент, такие как Miniflux, NetNewsWire и Newsboat, позволяют подписываться на разнообразные источники контента, включая каналы YouTube, подкасты и блоги. Инструменты, такие как PolitePol, могут создавать ленты для сайтов, у которых их нет, способствуя автономии пользователей в потреблении медиа.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZИзбегайте закрытых экосистем и алгоритмических черных ящиков с помощью RSS-лент</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пожалуйста, не принуждайте к темному режиму]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Веб-дизайнерам рекомендуется не навязывать пользователям темный режим, так как это может вызвать напряжение глаз, особенно при высоких контрастных настройках, таких как белый текст на черном фоне. Руководства по доступности веб-контента (WCAG) в настоящее время предлагают минимальное соотношение контраста, но не рассматривают максимальный контраст, что может привести к дискомфорту; это может быть учтено в предстоящей версии WCAG 3.0. Темный режим полезен в определенных сценариях, таких как чтение на OLED-экранах в темных условиях или программирование в интегрированных средах разработки (IDE), которые предлагают комфортные настройки контраста.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZПожалуйста, не принуждайте к темному режиму</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ТикТок погружается во тьму в США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В США TikTok временно прекратил работу из-за федерального запрета, но к полудню воскресенья сервис начал восстанавливаться.
 Запрет был вызван опасениями по поводу потенциального китайского шпионажа, при этом обе партии поддержали требование к ByteDance, владельцу TikTok, продать приложение.
 Избранный президент Дональд Трамп предложил отложить запрет и предложил совместное предприятие с американской собственностью в качестве потенциального решения, в то время как альтернативные приложения набирали популярность во время запрета.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZТикТок погружается во тьму в США</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Учебник по фильтру Калмана]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET предоставляет учебное пособие по фильтру Калмана, математическому инструменту для оценки и прогнозирования состояний системы в условиях неопределенности, который часто используется в отслеживании и навигации.
 Учебное пособие, начатое в 2017 году, включает числовые примеры и интуитивные объяснения, охватывающие как одномерные, так и многомерные фильтры Калмана, и расширено до продвинутых тем, таких как нелинейные фильтры Калмана.
 Книга, основанная на учебном пособии, предлагает всестороннее руководство от основ до продвинутых тем с иллюстративными примерами и практическими приложениями, делая фильтр Калмана доступным и понятным, с некоторыми частями, доступными бесплатно.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZУчебник по фильтру Калмана</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Легковесная программная платформа для самостоятельного размещения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo — это самохостинговая платформа для разработки программного обеспечения, которая акцентирует внимание на безопасности, масштабируемости, федерации и конфиденциальности, разработанная сообществом под эгидой Codeberg e.V.
 Это служит альтернативой GitHub с открытым исходным кодом, предлагая простой процесс установки и низкие затраты на обслуживание для эффективного управления проектами.
 Forgejo разработан для эффективного использования ресурсов, содействия сотрудничеству и продуктивности, а также поддерживает инновации в децентрализованной разработке программного обеспечения.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Легковесная программная платформа для самостоятельного размещения</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Итак, вы хотите построить свой собственный дата-центр]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Железная дорога перешла с платформы Google Cloud на собственные дата-центры из-за проблем с ценами, ограничениями в обслуживании и поддержке, запустив проект Railway Metal. - Через девять месяцев они успешно запустили свой первый дата-центр в Калифорнии и планируют дальнейшее региональное расширение, сосредоточившись на эффективном управлении инфраструктурой. - Они разработали инструменты, такие как Railyard и MetalCP, для оптимизации операций и в настоящее время нанимают сотрудников на должности инженеров по инфраструктуре.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZИтак, вы хотите построить свой собственный дата-центр</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Расследование «злого» RJ45-адаптера]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZРасследование «злого» RJ45-адаптера</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я выступаю за поддержку RSS, и вам тоже следует.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Пост выступает за использование RSS (Really Simple Syndication) лент, которые позволяют пользователям получать обновления с различных платформ без рекламы и алгоритмов. - Автор подчеркивает успешные запросы на поддержку RSS от таких платформ, как GovTrack.us, и призывает других запрашивать RSS у организаций, которые их интересуют. - Многие платформы, такие как NPR, YouTube, Substack и Blogger, уже поддерживают RSS, что делает его ценным инструментом для получения информации.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZЯ выступаю за поддержку RSS, и вам тоже следует.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Более высокое потребление калия за ужином связано с меньшими нарушениями сна – исследование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Японское исследование, использующее данные из приложения для ведения пищевого дневника Asken, изучало связь между потреблением калия и натрия и бессонницей у 4568 взрослых. - Результаты показали, что более высокое потребление калия, особенно за ужином, связано с меньшими нарушениями сна, измеряемыми по Афинской шкале бессонницы (AIS). - Хотя ранее потребление натрия связывали с проблемами сна, в этом исследовании не было обнаружено значительной связи с показателями AIS, что подчеркивает необходимость дальнейших исследований влияния диеты на сон.»</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZБолее высокое потребление калия за ужином связано с меньшими нарушениями сна – исследование</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Использование ChatGPT не вредит окружающей среде]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZИспользование ChatGPT не вредит окружающей среде</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Canon хочет, чтобы мы платили за использование нашей собственной камеры в качестве веб-камеры]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор выражает разочарование по поводу программного обеспечения Canon для использования камеры Canon G5 X II в качестве веб-камеры на macOS, подчеркивая проблемы с совместимостью и ошибками сервера. - К macOS 15 проблемы с программным обеспечением были решены, но многие функции требовали подписки, что вызвало обеспокоенность по поводу дополнительных расходов за использование уже приобретенного оборудования. - Пост критикует тенденцию компаний-производителей оборудования взимать плату за программные функции, ставя под сомнение справедливость таких практик.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon хочет, чтобы мы платили за использование нашей собственной камеры в качестве веб-камеры</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Полёт Звездолёта 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Космический корабль Dragon компании SpaceX успешно завершил серию маневров для стыковки с Международной космической станцией (МКС), демонстрируя свои передовые возможности в космических операциях.
 Процесс стыковки включает в себя несколько этапов, включая запуск Falcon 9, активацию орбиты и серию маневров для выравнивания и приближения к МКС.
 Это событие подчеркивает продолжающуюся роль SpaceX в поддержке миссий МКС и развитии технологий коммерческих космических полетов.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZПолёт Звездолёта 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Верховный суд постановил поддержать запрет TikTok, создавая условия для его закрытия.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Верховный суд поддержал закон, обязывающий ByteDance продать TikTok до установленного срока, иначе приложению грозит запрет в США.
 Существует неопределенность относительно того, будут ли такие поставщики услуг, как Apple и Google, продолжать поддерживать TikTok, если отчуждение не произойдет.
 Будущее TikTok в США остается неопределенным, пользователи исследуют альтернативные платформы, а китайское правительство рассматривает стратегии для поддержания его работы.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZВерховный суд постановил поддержать запрет TikTok, создавая условия для его закрытия.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Становится ли мир нестрахуемым?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZСтановится ли мир нестрахуемым?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Изучайте Yjs интерактивно]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Изучение Yjs — это интерактивный учебник, предназначенный для обучения пользователей созданию приложений для совместной работы в реальном времени с использованием библиотеки Yjs CRDT (тип данных с конфликтно-свободной репликацией). - Учебник включает в себя живые примеры, демонстрации и упражнения с кодом, охватывающие основы Yjs, управление состоянием в распределенных приложениях и проблемы разработки приложений для совместной работы. - Разработанный компанией Jamsocket, учебник использует Y-Sweet и построен с использованием Astro, React и Yjs, предлагая пользователям практический опыт с автоматической синхронизацией и настройками сетевого взаимодействия.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZИзучайте Yjs интерактивно</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мысли о месяце с Девином]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В марте 2024 года новая компания в области искусственного интеллекта представила Девина, программного инженера на базе ИИ, с существенными инвестициями в размере 21 миллиона долларов, стремясь автоматизировать задачи от изучения новых технологий до развертывания приложений. - Первоначальные демонстрации Девина были впечатляющими, но тестирование компанией Answer.AI показало смешанные результаты: Девин отлично справлялся с простыми задачами, такими как интеграция API, но испытывал трудности с более сложными проектами. - Несмотря на удобный интерфейс, автономная природа Девина привела к неэффективности, успешному выполнению лишь 3 из 20 задач, что подчеркивает разрыв между ожиданиями от ИИ и его практической производительностью.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZМысли о месяце с Девином</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Некоторые вещи, которые можно ожидать в 2025 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Сайт LWN.net предсказывает рост использования расширяемого класса планирования (sched-ext) в большем количестве дистрибутивов и увеличение кода на Rust в ядре Linux к 2025 году. - Ожидаются потенциальные угрозы безопасности, аналогичные бэкдору XZ, и проблемы, связанные с кодом, сгенерированным ИИ, наряду с опасениями по поводу проектов с одним мейнтейнером. - Год может стать свидетелем большего количества открытого оборудования, возрождения дистрибутивов для мобильных устройств и проблем безопасности в облачных продуктах, при этом глобальные конфликты могут повлиять на сообщество разработчиков.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZНекоторые вещи, которые можно ожидать в 2025 году</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я принял решение распустить Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Исследовательская группа Hindenburg Research, известная своими разоблачениями мошенничества и коррупции, распускается, как объявил основатель Нейт Андерсон. - Решение о роспуске продиктовано желанием Андерсона обрести личное облегчение и поделиться своими методами расследования с общественностью, открыв их процесс. - Андерсон выражает благодарность своей команде, семье и читателям, подчеркивая влияние и поддержку, полученные на протяжении их пути.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZЯ принял решение распустить Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нет звонков]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Зик Габриэльс, основатель Keygen, изначально избегал звонков по продажам из-за своей интровертной натуры, внедрив политику «без звонков», что привело к более прямым взаимодействиям и его первой корпоративной продаже.
 Габриэльс выделил четыре ключевые проблемы, которые необходимо решить для успешного подхода «без звонков»: неясные предложения, плохая адаптация, скрытое ценообразование и недостаток доверия, предлагая четкие сообщения, прозрачное ценообразование, самостоятельную адаптацию и документацию для укрепления доверия.
 Хотя некоторые предприятия все еще ожидают звонков, Keygen использует краткие «ознакомительные звонки» для перехода к обсуждениям по электронной почте, и Габриэльс призывает других рассмотреть подход #nocalls, если он соответствует их стилю.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZНет звонков</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нинтендо анонсирует Switch 2 [видео]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZНинтендо анонсирует Switch 2 [видео]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Израиль и ХАМАС достигли соглашения о прекращении огня, чтобы положить конец 15 месяцам войны в Газе.]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZИзраиль и ХАМАС достигли соглашения о прекращении огня, чтобы положить конец 15 месяцам войны в Газе.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Швеция возвращает больше книг и практики письма от руки в свои школы (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZШвеция возвращает больше книг и практики письма от руки в свои школы (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Внутренняя презентация Nokia после запуска iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZВнутренняя презентация Nokia после запуска iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth завышала цены на лекарства для онкологических пациентов более чем на 1000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Обнаружено, что UnitedHealth завышала стоимость лекарств для некоторых онкологических пациентов более чем на 1000%.
 Председатель Федеральной торговой комиссии Лина Хан сосредоточила внимание на крупных управляющих аптечными льготами, включая OptumRx от UnitedHealth, Express Scripts от Cigna и CVS Caremark Rx, в рамках более широкого расследования.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth завышала цены на лекарства для онкологических пациентов более чем на 1000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin достигает орбиты на первом полете своего гигантского ракетоносителя New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ракета New Glenn компании Blue Origin успешно достигла орбиты впервые, что стало значительным этапом для компании. - Запуск столкнулся с первоначальными трудностями, включая проблемы с охлаждением двигателя и случайное появление лодки, но в конечном итоге достиг орбитальной скорости 28 800 км/ч. - Хотя первая ступень ракеты не вернулась на Землю, успешный запуск демонстрирует прогресс Blue Origin и влияние инвестиций Джеффа Безоса.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin достигает орбиты на первом полете своего гигантского ракетоносителя New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[100-кратная толерантность к дефектам: Как мы решили проблему выхода годных изделий]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras разработала чип на уровне пластины, значительно больший, чем стандартные чипы, переосмыслив взаимосвязь между размером чипа и устойчивостью к сбоям. - Wafer Scale Engine (WSE) включает 970,000 небольших, устойчивых к сбоям ядер и сложную маршрутизационную архитектуру, достигая высокой производительности и 93% использования кремния. - Это новшество демонстрирует, что вычисления на уровне пластины коммерчески жизнеспособны, предлагая большую устойчивость к дефектам по сравнению с традиционными графическими процессорами, такими как H100 от Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100-кратная толерантность к дефектам: Как мы решили проблему выхода годных изделий</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Непентес - это ловушка для захвата веб-сканеров ИИ.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Непентес - это программное обеспечение типа &quot;техническая ловушка&quot;, предназначенное для улавливания и отпугивания веб-сканеров, особенно тех, которые собирают данные для больших языковых моделей (LLM), создавая бесконечные, зацикленные страницы. - Программа может создавать значительную нагрузку на процессор и используется для защиты реального контента или для перегрузки моделей ИИ нерелевантными данными, что потенциально может повлиять на видимость в поисковых системах. - Варианты установки включают Docker или ручную настройку, с управлением конфигурацией через YAML-файл, но пользователи должны проявлять осторожность из-за возможности того, что она может быть воспринята как вредоносная.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZНепентес - это ловушка для захвата веб-сканеров ИИ.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я отказался от алгоритма в пользу RSS — и вам стоит сделать то же самое]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Статья выступает за использование RSS (Really Simple Syndication) в качестве альтернативы алгоритмам социальных сетей, подчеркивая его способность доставлять контент без рекламы и ненужных отвлекающих факторов.
 RSS позволяет пользователям подписываться непосредственно на свои любимые веб-сайты, включая YouTube и Reddit, обеспечивая упрощенный и персонализированный опыт получения контента.
 Легкость настройки RSS-лент и доступность генераторов лент для сайтов без встроенной поддержки RSS делают его практичным инструментом для получения информации и экономии времени.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZЯ отказался от алгоритма в пользу RSS — и вам стоит сделать то же самое</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI не удалось предоставить систему отказа для фотографов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI не успела к сроку 2025 года для выпуска Media Manager, инструмента, предназначенного для помощи фотографам в отказе от использования их работ в данных для обучения ИИ.
 Инструмент был нацелен на выявление защищенного авторским правом контента и разрешение споров по авторским правам, но, похоже, его приоритетность была снижена, и обновлений с августа не было.
 Фотографы в настоящее время сталкиваются с громоздким процессом подачи каждого произведения, которое они хотят исключить, что приводит к критике, что система несправедлива и вряд ли будет широко принята.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI не удалось предоставить систему отказа для фотографов</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: отладчик .NET и редактор сборок]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx является неофициальным продолжением проекта dnSpy, предоставляя отладчик и редактор сборок .NET для редактирования и отладки сборок .NET и Unity без исходного кода.
 Инструмент поддерживает отладку сборок .NET Framework, .NET и Unity, и включает такие функции, как установка точек останова, оценка выражений и редактирование метаданных.
 Последняя стабильная версия и бета-версии доступны на GitHub, и она использует библиотеки с открытым исходным кодом, такие как ILSpy и Roslyn, лицензированные под GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: отладчик .NET и редактор сборок</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нет миллиардеров на FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Джек Дорси, бывший генеральный директор Twitter, должен выступить с ключевой речью на FOSDEM, значимом событии для энтузиастов свободного программного обеспечения, благодаря спонсорству его блокчейн-компании. - Несмотря на его значительное состояние и противоречивую историю, включая продажу Twitter Илону Маску, участие Дорси вызвало критику и планы на проведение сидячей забастовки во время его выступления. - Протест организован на 11:45 утра у места проведения, и заинтересованных участников призывают связаться с организатором по электронной почте.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZНет миллиардеров на FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Программное обеспечение Intel Tofino P4 теперь с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel открыла исходный код своего программного обеспечения Tofino P4, ранее являвшегося собственническим, чтобы преобразовать программируемые сети и способствовать инновациям в сообществе P4. - Эта инициатива демократизирует доступ к передовым инструментам программирования сетей, принося пользу стартапам, академическим учреждениям и разработчикам по всему миру. - Исходный код доступен в структуре p4lang, с компонентами в репозиториях p4c и open-p4studio, что поощряет вклад и участие сообщества.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZПрограммное обеспечение Intel Tofino P4 теперь с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Не используйте косинусное сходство бездумно]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Косинусное сходство, метод сравнения векторов, может вводить в заблуждение, если использовать его без понимания контекста, так как оно может не точно отражать семантические сходства. - Встраивания, такие как word2vec или встраивания предложений из больших языковых моделей (LLM), требуют внимательного и целенаправленного использования, чтобы гарантировать, что они отражают желаемые отношения. - Чтобы улучшить результаты сходства векторов, рассмотрите возможность использования LLM напрямую, создания встраиваний, специфичных для задачи, через тонкую настройку, и убедитесь, что текст чист и подсказки хорошо проработаны перед встраиванием.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZНе используйте косинусное сходство бездумно</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Суд Невады запретил полиции использовать федеральную лазейку для гражданской конфискации]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZСуд Невады запретил полиции использовать федеральную лазейку для гражданской конфискации</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ТикТок готовится к отключению в США в воскресенье]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZТикТок готовится к отключению в США в воскресенье</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создавайте аудиокниги из электронных книг с помощью Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Кокоро v0.19 — это новая модель преобразования текста в речь с 82 миллионами параметров, обеспечивающая высококачественный аудиовыход на нескольких языках, включая американский и британский английский, французский, корейский, японский и мандарин.
 Клаудио Сантинни разработал Audiblez, инструмент, который преобразует электронные книги в аудиокниги с использованием Kokoro, обрабатывая файлы .epub и генерируя аудиофайлы, с временем конверсии около 2 часов для книги объемом 100 000 слов на MacBook Pro с процессором M2.
 Audiblez требует установки через pip, поддерживает различные языки и голоса, и нуждается в ffmpeg для создания файлов .m4b, при этом инструмент доступен на GitHub для дальнейшей разработки и улучшений.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZСоздавайте аудиокниги из электронных книг с помощью Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Дорожные знаки, помогающие людям ограничить воздействие радиации в загрязненных районах]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Руководство по единообразным устройствам управления дорожным движением (MUTCD) содержит знаки эпохи холодной войны, такие как «СОХРАНЯЙТЕ МАКСИМАЛЬНО БЕЗОПАСНУЮ СКОРОСТЬ», предназначенные для зон радиологического загрязнения.
 Эти знаки были частью стратегий гражданской обороны для защиты граждан во время потенциального ядерного апокалипсиса, хотя они никогда не использовались.
 Некоторые из этих знаков все еще включены в MUTCD как знаки управления в чрезвычайных ситуациях, подчеркивая исторические страхи и усилия по подготовке из того периода.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZДорожные знаки, помогающие людям ограничить воздействие радиации в загрязненных районах</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что, черт возьми, произошло в 1971 году? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZЧто, черт возьми, произошло в 1971 году? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как тестируется rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite — это легковесная распределенная база данных, которая сочетает в себе SQLite и Raft, уделяя особое внимание надежности и качеству через структурированную стратегию тестирования. - Стратегия тестирования следует пирамиде тестирования, акцентируя внимание на модульных тестах для изолированных компонентов, интеграционных тестах для проверки на уровне системы и минимальных сквозных тестах для проверки базовых операций. - Ключевые уроки из подхода rqlite к тестированию включают в себя раннее начало тестирования, упрощение кода тестов и обеспечение детерминизма, что помогает поддерживать высокое качество с минимальными накладными расходами.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZКак тестируется rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Переписываю свой веб-сайт на чистом HTML и CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор перестроил свой веб-сайт, используя чистый HTML и CSS, отказавшись от SvelteKit, чтобы упростить сайт и разместить его на Cloudflare Pages. - Они использовали Pandoc для преобразования Markdown в HTML и Python для скриптинга, что привело к уменьшению размера сайта, сократив размер активов с ~356kb до ~88kb. - Проект выявил такие проблемы, как дублирование кода и отсутствие живой перезагрузки, с планами изучить веб-компоненты и FastAPI для решения этих вопросов, потенциально служа шаблоном для других, кто ищет сайт без фреймворков с постами в формате Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZПереписываю свой веб-сайт на чистом HTML и CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Исследователь безопасности Snyk разворачивает вредоносные пакеты NPM, нацеленные на cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Исследователь безопасности из Snyk выпустил вредоносные пакеты NPM, нацеленные на Cursor.com, компанию, занимающуюся AI-кодированием, чтобы собирать системные данные и отправлять их на сервис, контролируемый злоумышленником.
 Пакеты, идентифицированные как &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; и &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, были отмечены сканером анализа пакетов OpenSSF, что привело к предупреждениям MAL-2025-27, MAL-2025-28 и MAL-2025-29.
 Этот инцидент подчеркивает важность тщательной проверки пакетов NPM перед установкой, чтобы избежать потенциальных угроз безопасности.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZИсследователь безопасности Snyk разворачивает вредоносные пакеты NPM, нацеленные на cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я перешел на Firefox и никогда не оглядывался назад]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox хвалят за превосходное управление вкладками, встроенную функцию Pocket для сохранения ссылок и ориентированную на конфиденциальность функцию пересылки электронной почты, что делает его сильной альтернативой Chrome. - Дополнительные функции, такие как удобный инструмент для создания скриншотов, кнопка ChatGPT, режим &quot;картинка в картинке&quot;, настраиваемые параметры поиска и плавная прокрутка, улучшают впечатления от просмотра. - Хотя Firefox не имеет функции веб-приложений, как у Chrome, его продуманный дизайн и сниженные требования к ресурсам делают его предпочтительным выбором для некоторых пользователей.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZЯ перешел на Firefox и никогда не оглядывался назад</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Генеральный директор Sonos уходит в отставку после неудачного обновления приложения]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZГенеральный директор Sonos уходит в отставку после неудачного обновления приложения</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В чреве MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZВ чреве MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Операции Git на GitHub не работают]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub столкнулся с сбоем операций Git 13 января 2025 года из-за изменения конфигурации, повлиявшего на внутренний балансировщик нагрузки, который длился с 23:35 до 00:24 по UTC. - Проблема была решена путем отмены изменения конфигурации, и GitHub работает над улучшением процессов мониторинга и развертывания, чтобы предотвратить подобные инциденты. - Сбой также затронул сервисы GitHub Actions и Pages, что подчеркивает взаимосвязанную природу их платформенных сервисов.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZОперации Git на GitHub не работают</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выпущен ZFS 2.3 с расширением ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 выпущен, представляя значительные функции, такие как расширение RAIDZ, быстрая дедупликация, прямой ввод/вывод, вывод в формате JSON и поддержка длинных имен файлов. - Выпуск включает в себя важные исправления ошибок и улучшения производительности, совместимые с ядрами Linux 4.18 - 6.12 и версиями FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Обновление является совместной работой 134 участников, с доступной для ознакомления полной документацией и журналом изменений.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZВыпущен ZFS 2.3 с расширением ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – контейнеры Alpine, Ubuntu, Fedora и Arch, содержащие полные настольные среды]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop предоставляет контейнеры на основе Alpine, Ubuntu, Fedora и Arch с полными настольными окружениями, доступными через веб-браузеры, поддерживая архитектуры x86-64 и arm64.
 Пользователи могут выбирать из различных настольных сред, таких как XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox и IceWM, используя определенные теги изображений, и получать доступ к Webtop через указанные URL-адреса.
 Функции безопасности включают в себя опцию seccomp Docker и настройку аутентификации, с возможностью настройки через переменные окружения, а также поддержку ускорения GPU с использованием драйверов с открытым исходным кодом.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – контейнеры Alpine, Ubuntu, Fedora и Arch, содержащие полные настольные среды</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 из 5 онлайн-вакансий либо фальшивые, либо никогда не заполняются, как показало исследование.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Недавнее исследование показывает, что 20% онлайн-вакансий либо фальшивые, либо остаются незаполненными, что добавляет разочарования соискателям. - Эта тенденция &quot;призрачных вакансий&quot; может быть тактикой компаний для создания образа роста. - Платформы для поиска работы, такие как Greenhouse и LinkedIn, внедрили услуги проверки вакансий, чтобы помочь пользователям в идентификации подлинных возможностей трудоустройства.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 из 5 онлайн-вакансий либо фальшивые, либо никогда не заполняются, как показало исследование.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Делать перекресток небезопасным для пешеходов, чтобы сэкономить секунды для водителей]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZДелать перекресток небезопасным для пешеходов, чтобы сэкономить секунды для водителей</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL - это система управления базами данных года 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL был удостоен звания СУБД года 2024 по версии DB-Engines, получив это признание в пятый раз, обойдя 423 другие системы управления базами данных.
 PostgreSQL, с историей, охватывающей почти 35 лет, продолжает внедрять инновации, что видно на примере последних улучшений PostgreSQL 17, выпущенного в сентябре 2024 года.
 Snowflake и Microsoft заняли второе и третье места соответственно, при этом Snowflake отмечен за свои облачные хранилища данных и поддержку мультиоблачности, в то время как Microsoft предлагает надежные управляемые реляционные базы данных через Azure SQL Database и SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL - это система управления базами данных года 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OAuth-авторизация Google не защищает от покупки домена неудавшегося стартапа.]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZOAuth-авторизация Google не защищает от покупки домена неудавшегося стартапа.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Использование навыков программирования для получения пассивного дохода]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор перешел с должности технического директора на путь солопредпринимателя, успешно зарабатывая больше благодаря портфелю программных продуктов.
 Ключевые стратегии включают в себя сосредоточение на глубокой работе, начало с небольших проектов, быструю итерацию и выделение времени на маркетинговые усилия.
 Путешествие подчеркивает стойкость перед лицом неопределенностей, но выделяет несравненную автономию и свободу этого карьерного пути, побуждая тех, кто обладает навыками программирования, рассмотреть его для получения пассивного дохода.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZИспользование навыков программирования для получения пассивного дохода</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Испания предлагает 100% налог на дома, купленные резидентами, не входящими в ЕС]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Испания рассматривает возможность введения 100% налога на покупку недвижимости для нерезидентов ЕС, стремясь решить жилищный кризис и ограничить спекулятивные покупки.
 Предложение премьер-министра Педро Санчеса включает расширение социального жилья и регулирование туристической аренды для решения проблемы несоответствия между ценами на жилье и доходами.
 Будущее предложения как закона остается неопределенным, и некоторые аналитики рассматривают его скорее как сдерживающий фактор для иностранных инвесторов, чем как гарантированное законодательное изменение.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZИспания предлагает 100% налог на дома, купленные резидентами, не входящими в ЕС</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple вскоре получит чипы 'сделано в Америке' с фабрики TSMC в Аризоне.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple тестирует процессоры из аризонского завода TSMC, планируя массовое производство к первому кварталу, что потенциально делает её первым клиентом TSMC в США для локально произведённых чипов. - Эта инициатива направлена на укрепление независимости США в области кремния, снижая зависимость от Тайваня, который уязвим к геополитическим и природным рискам. - Аризонский завод TSMC будет производить передовые чипы 3нм и 2нм, с продолжающимися усилиями по улучшению местного набора сотрудников и партнёрств с американскими университетами, хотя упаковка изначально будет происходить на Тайване, пока объект в Пеории не станет операционным.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple вскоре получит чипы &apos;сделано в Америке&apos; с фабрики TSMC в Аризоне.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[На дорогах Манхэттена стало на 43 тысячи водителей меньше после введения платы за въезд в зону с высокой загруженностью.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>После внедрения системы платного въезда количество водителей, въезжающих в Манхэттен ниже 60-й улицы, сократилось на 7,5%, что эквивалентно 43 000 водителей меньше каждый будний день.
 Снижение трафика улучшило поток движения и увеличило скорость автобусов, при этом некоторые экспресс-автобусы испытывают рост числа пассажиров.
 Метрополитенское транспортное управление (MTA) использует доходы от сборов, оцениваемые в 500 миллионов долларов в год, для улучшения транспорта, несмотря на некоторое политическое сопротивление.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZНа дорогах Манхэттена стало на 43 тысячи водителей меньше после введения платы за въезд в зону с высокой загруженностью.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Убийственная функция Uv заключается в том, что она упрощает создание временных сред.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv предлагает уникальную функцию, которая упрощает создание временных скриптов на Python, оптимизируя управление зависимостями и окружением. - Пользователи могут выполнить одну команду, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, чтобы запускать скрипты без изменения глобального окружения. - Эта простота использования и запоминаемость делают uv привлекательным вариантом для управления пакетами Python.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZУбийственная функция Uv заключается в том, что она упрощает создание временных сред.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я удалил свои аккаунты в социальных сетях]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор удалил свои аккаунты в социальных сетях из-за опасений, что такие платформы, как Meta и Twitter, ставят прибыль выше этических соображений.
 Выделенные проблемы включают решение Марка Цукерберга отказаться от проверки фактов и сотрудничать с Трампом, а также спорные действия Илона Маска, способствующие токсичной среде.
 Автор подчеркивает негативное влияние социальных сетей на психическое здоровье, особенно у подростков, и осторожно исследует альтернативы, такие как ведение блогов и новые платформы.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZЯ удалил свои аккаунты в социальных сетях</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Право на доступ к корневым правам]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Потребители должны иметь право устанавливать любое программное обеспечение на устройства, которыми они владеют, но компании часто блокируют загрузчики и ограничивают доступ к root, ограничивая контроль пользователя. - Хотя безопасность является обоснованной проблемой, эти ограничения рассматриваются как антипотребительские и антиконкурентные, способствующие образованию электронных отходов и ограничивающие возможности ремонта. - Сторонники предлагают, чтобы &quot;право на доступ к root&quot; было включено в обсуждения права на ремонт, с исключениями для критических систем, где риски слишком высоки.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZПраво на доступ к корневым правам</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM (1993) в формате PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Разработчик создал порт исходного кода Doom, который работает внутри PDF-файла, вдохновленный аналогичным проектом Tetris. - Проект использует более старую версию Emscripten для компиляции C-кода в asm.js, что позволяет ему работать в среде выполнения JavaScript в PDF. - Реализация включает 6-цветный монохромный дисплей и совместима только с браузерами на основе Chromium, использующими движок PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDOOM (1993) в формате PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Отладка: Незаменимые правила для поиска даже самых неуловимых проблем (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Дэвид А. Уилер рецензирует книгу «Отладка: 9 незаменимых правил для поиска даже самых неуловимых проблем в программном и аппаратном обеспечении» Дэвида Дж. Аганса, отмечая её как классический ресурс для разработчиков.
 Книга подчеркивает основные принципы отладки, применимые как к начинающим, так и к опытным разработчикам, используя практические примеры и реальные «военные истории» для иллюстрации своих девяти ключевых правил.
 Уилер хвалит книгу за её акцент на сборе данных и решении прерывистых проблем, хотя отмечает желание получить более конкретные советы по инструментам, в конечном итоге рекомендуя её за вечные инсайты в отладке.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZОтладка: Незаменимые правила для поиска даже самых неуловимых проблем (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как в старых фильмах заставляли машины разваливаться (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZКак в старых фильмах заставляли машины разваливаться (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стандартные шаблоны в играх на основе выбора (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В блоге Сэма Кабо Эшвелла исследуются повторяющиеся шаблоны дизайна в играх с выбором, включая Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck и другие, которые влияют на игровой процесс и структуру повествования.
 Эти шаблоны влияют на опыт игрока и развитие сюжета, с примерами из интерактивной литературы, иллюстрирующими их применение.
 В сообщении отмечается, что эти шаблоны гибкие и могут пересекаться, а не быть строгими категориями в дизайне игр.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZСтандартные шаблоны в играх на основе выбора (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Свободный фильм: покадровая, нарисованная вручную репродукция «Би Муви» (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive запустила проект «БЕСПЛАТНЫЙ Фильм», в рамках которого пользователи воссоздают фильм «Би Муви» покадрово, и уже завершено 92% кадров.
 Участники могут активно участвовать, рисуя, стирая и предварительно просматривая свои вклады в проект.
 Следующим амбициозным проектом, запланированным MSCHF Interactive, является покадровое воссоздание фильма «Дюна».</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZСвободный фильм: покадровая, нарисованная вручную репродукция «Би Муви» (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Исследователь Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Проект Disco Elysium Explorer позволяет пользователям визуализировать и прослушивать диалоги из игры Disco Elysium, при этом все права защищены студией ZA/UM. - Проект предлагает такие функции, как поиск диалогов, построение разговоров и их визуализация, что улучшает интерактивный опыт. - Он поддерживает несколько языков, включая китайский, немецкий и корейский, что делает его доступным для широкой аудитории.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZИсследователь Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Если бы у нас была лучшая организация по разработке продуктов, как бы она выглядела?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Основной доклад на Региональном собрании Scrum в Токио, представленный вице-президентом по инженерным вопросам, был сосредоточен на ключевых элементах успешной организации продуктового инжиниринга: людях, внутреннем качестве, привлекательности, видимости, гибкости и прибыльности.
 Подчеркнул важность привлечения лучших специалистов, поддержания внутреннего качества за счет сокращения отходов и обеспечения привлекательности продукта путем понимания потребностей заинтересованных сторон.
 Подчеркнуто использование Экстремального Программирования (XP) и Технологии Гибкого Масштабирования (FaST) для повышения гибкости и адаптивности, при этом согласовывая продукты с бизнес-целями для обеспечения прибыльности.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZЕсли бы у нас была лучшая организация по разработке продуктов, как бы она выглядела?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Живые карты Лондонского метро / автобусов удалены по жалобе на товарный знак TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В июне 2010 года была создана живая карта Лондонского метрополитена с использованием открытого API данных Transport for London (TfL), что привлекло популярность и внимание СМИ.
 7 января 2025 года TfL запросила удаление карты из-за проблем с товарным знаком, что привело к ее прекращению, несмотря на возможные корректировки.
 Сайт создателя, traintimes.org.uk, остается активным, а информация о движении автобусов в реальном времени доступна на bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZЖивые карты Лондонского метро / автобусов удалены по жалобе на товарный знак TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Достаточно безопасная операционная система]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS — это высокозащищенная операционная система, рекомендованная экспертами, включая Эдварда Сноудена, за ее сильные изоляционные возможности, что делает ее подходящей для выполнения чувствительных задач. - Она поддерживает работу нескольких операционных систем и интегрируется с Whonix для повышения конфиденциальности пользователей, что привлекает журналистов и организации, такие как Freedom of the Press Foundation. - Сообщество Qubes приветствует новичков, предоставляя поддержку, ресурсы и возможности для участия или пожертвований.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Достаточно безопасная операционная система</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сбой в работе Canva: еще одна история о насыщенности и устойчивости]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Перебои в работе Canva были вызваны развертыванием новой версии страницы редактора, что привело к эффекту &quot;громового стада&quot; с 1,5 миллионами запросов в секунду, перегрузившими API Gateway. - Устаревшее правило маршрутизации направило пользовательский трафик через публичный интернет, что вызвало высокую задержку и накопление запросов, в то время как известная проблема производительности в API Gateway усугубила ситуацию. - Инженеры Canva вручную вмешались, увеличив мощность и временно заблокировав трафик с помощью брандмауэра Cloudflare, что подчеркнуло важность человеческого вмешательства в управлении проблемами производительности системы во время кризисов.»</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZСбой в работе Canva: еще одна история о насыщенности и устойчивости</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
