<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Мы возвращаем Pebble обратно]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZМы возвращаем Pebble обратно</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google открывает исходный код операционной системы Pebble]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle открывает исходный код операционной системы Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Запустите DeepSeek R1 Dynamic 1.58-бит]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZЗапустите DeepSeek R1 Dynamic 1.58-бит</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Многообещающие результаты от DeepSeek R1 для кода]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Запрос на слияние (PR) от Xuan-Son Nguyen для llama.cpp улучшает скорость WebAssembly (WASM) с использованием инструкций Single Instruction, Multiple Data (SIMD), с значительными вкладами от DeekSeek-R1.
 PR включает в себя динамическую модель model_map, построенную на основе ответов API, что устраняет необходимость в жестко закодированных версиях и демонстрирует инновации в разработке плагинов.
 Веблог Саймона Уиллисона также охватывает недавние темы, такие как проекты с открытым исходным кодом, API цитирования от Anthropic и проекты с использованием больших языковых моделей (LLM), что указывает на акцент на обсуждении передовых технологий.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZМногообещающие результаты от DeepSeek R1 для кода</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Иллюстрированный DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 — это недавно выпущенная модель ИИ, акцентирующая внимание на улучшенных способностях к рассуждению через структурированный трехэтапный процесс обучения: языковое моделирование, контролируемая тонкая настройка (SFT) и настройка предпочтений. Модель включает в себя длинные цепочки данных рассуждений, промежуточную модель рассуждений и крупномасштабное обучение с подкреплением (RL), превосходя в задачах рассуждения за счет генерации токенов мышления. Она использует архитектуру смеси экспертов, что позволяет эффективно справляться со сложными задачами рассуждения, отмечая значительный прогресс в дизайне моделей ИИ.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZИллюстрированный DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Машинное обучение в производстве (курс CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Университет Карнеги-Меллона предлагает курс под названием «Машинное обучение в производстве/инженерия ИИ» на весну 2025 года, сосредоточенный на создании, развертывании и поддержке программных продуктов с использованием машинного обучения. Курс подчеркивает важность ответственных практик ИИ и MLOps (операции машинного обучения), охватывая весь жизненный цикл от прототипа до производства. Он предназначен для студентов с навыками в области науки о данных и базового программирования, включает лекции, лабораторные работы и групповой проект, с ресурсами, доступными на GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZМашинное обучение в производстве (курс CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: открытая репродукция DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 — это инициатива по воспроизведению DeepSeek-R1, модели рассуждений, сопоставимой с o1 от OpenAI, с акцентом на прозрачность и сотрудничество с открытым исходным кодом.
 Проект стремится воссоздать наборы данных и тренировочный конвейер DeepSeek-R1, которые в настоящее время не раскрыты, используя обучение с подкреплением (RL) без человеческого контроля.
 Open-R1 поощряет вклад сообщества для расширения применения модели за пределы математики, включая такие области, как программирование и медицина.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: открытая репродукция DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Будущее Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZБудущее Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Миф об альфе: как плененные волки ввели нас в заблуждение]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZМиф об альфе: как плененные волки ввели нас в заблуждение</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Go 1.24's go tool является одним из лучших дополнений к экосистеме за последние годы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 вводит новую команду <code>go tool</code> и директиву <code>tool</code> в <code>go.mod</code>, улучшая управление инструментами проекта в экосистеме Go.
 Это обновление решает проблемы с шаблоном <code>tools.go</code>, такие как влияние на производительность и раздувание дерева зависимостей, позволяя более эффективно управлять инструментами и сокращая ненужные зависимости.
 Хотя команда <code>go tool</code> улучшает производительность за счет кэширования вызовов <code>go run</code>, существуют опасения, что зависимости инструментов могут рассматриваться как косвенные, что потенциально может привести к конфликтам зависимостей.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24&apos;s go tool является одним из лучших дополнений к экосистеме за последние годы</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я доверился LLM, теперь у меня уже 4-й день дневного проекта.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор приступил к проекту под названием Deskthang, намереваясь создать настольное устройство с использованием Raspberry Pi Pico, ЖК-дисплея и RGB-светодиодов, одновременно проверяя возможности ИИ.
 Инструменты ИИ, такие как ChatGPT и Claude, изначально помогали, но в конечном итоге привели к ошибочной реализации, вызывая проблемы, такие как конфликты буфера и повреждение данных.
 Ключевые уроки включают в себя признание ИИ как инструмента, а не как второго пилота, понимание ценности трений и ошибок в обучении, а также важность терпения над чрезмерной самоуверенностью.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZЯ доверился LLM, теперь у меня уже 4-й день дневного проекта.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания Nvidia потеряла почти 600 миллиардов долларов в рыночной капитализации.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Рыночная капитализация Nvidia понесла исторические убытки почти в 600 миллиардов долларов, акции упали на 17% из-за опасений конкуренции со стороны китайской AI-лаборатории DeepSeek.
 Распродажа повлияла на более широкий технологический сектор США, вызвав снижение в таких компаниях, как Dell и Oracle, и способствовав падению индекса Nasdaq на 3,1%.
 Новая модель ИИ от DeepSeek, разработанная с использованием чипов Nvidia H800, усилила опасения по поводу конкуренции, что повлияло на акции Nvidia, несмотря на их предыдущий рост, и сократило чистую стоимость активов генерального директора Дженсена Хуанга на 21 миллиард долларов.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZКомпания Nvidia потеряла почти 600 миллиардов долларов в рыночной капитализации.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B работает на 100% локально в браузере на WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B работает на 100% локально в браузере на WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Исследователи из Беркли воспроизвели основную технологию DeepSeek R1 всего за $30: небольшая модификация]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZИсследователи из Беркли воспроизвели основную технологию DeepSeek R1 всего за $30: небольшая модификация</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Увольнение в корне изменило мое восприятие работы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор получил неожиданное уведомление об увольнении от операционного директора своей компании, несмотря на предыдущие заверения, что увольнений не будет, что указывает на разрыв между коммуникацией компании и её действиями.
 Этот опыт привел к утрате доверия в современных рабочих средах, где сотрудники чувствуют себя расходным материалом, даже когда компании финансово стабильны, что побуждает к минимальным усилиям и скептицизму в отношении безопасности работы.
 В Германии трудовые законы приоритетно защищают уязвимых сотрудников при увольнениях, но это не гарантирует безопасность работы для всех, что приводит к советам для сотрудников строго придерживаться контрактных часов и искать другие возможности трудоустройства.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZУвольнение в корне изменило мое восприятие работы</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – поисковая система, которая отдает приоритет некоммерческому контенту]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search запустила новый сайт, ориентированный на некоммерческий контент и инструменты для поиска, с акцентом на конфиденциальность пользователей и защиту данных.
 Поисковая система работает с использованием технологий с открытым исходным кодом, без ИИ или облачных сервисов, и соответствует требованиям GDPR и Директивы ЕС о файлах cookie.
 Исходный код доступен под лицензией AGPL, что способствует прозрачности и сотрудничеству в сообществе.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – поисковая система, которая отдает приоритет некоммерческому контенту</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Вспышка туберкулеза в Канзасе является крупнейшей зарегистрированной в Америке с 1950-х годов.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Канзас сталкивается с крупнейшей вспышкой туберкулеза в истории США: с 2024 года в районе метро Канзас-Сити зарегистрировано 66 активных случаев и 79 латентных инфекций, главным образом в округе Уайандотт. Центры по контролю и профилактике заболеваний (CDC) помогают местным органам здравоохранения в управлении вспышкой, которая продолжается, но количество активных случаев сократилось примерно до 32. Туберкулез — это бактериальная инфекция, поражающая легкие, распространяющаяся по воздуху и поддающаяся лечению антибиотиками, при этом риск для широкой общественности считается низким.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZВспышка туберкулеза в Канзасе является крупнейшей зарегистрированной в Америке с 1950-х годов.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: Создайте 'AirTags' – отслеживайте Bluetooth-устройства через сеть Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack — это платформа, которая позволяет отслеживать личные Bluetooth-устройства с использованием сети Find My от Apple, разработанная Лабораторией безопасных мобильных сетей в Техническом университете Дармштадта.
 Он основан на обратной разработке сети Apple Find My и требует macOS 11 и Bluetooth-устройство, такое как BBC micro:bit, для работы.
 OpenHaystack является проектом с открытым исходным кодом под лицензией GNU Affero General Public License v3.0, поддерживает различные устройства и включает мобильную версию для Android и iOS, хотя она остается экспериментальной и не связана с Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Создайте &apos;AirTags&apos; – отслеживайте Bluetooth-устройства через сеть Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уроки создания семейных фотографий, которые люди хотят сохранить (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZУроки создания семейных фотографий, которые люди хотят сохранить (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Мой Пользовательский Агент]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 — это новая модель, разработанная для того, чтобы раскрывать цепочку мыслей пользователям, доступная бесплатно на chat.deepseek.com или через более доступный API по сравнению с OpenAI.
 После выпуска статьи API DeepSeek столкнулся с проблемами, и платформа platform.deepseek.com возвращала ошибки 404, что указывает на возможные сбои, вызванные DeepSeek My User Agent.
 Пользователи могут изучать лучшие решения на Hacker News и использовать подсказку «Оцени меня» на chat.deepseek.com для персонализированного опыта.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Мой Пользовательский Агент</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Дешевый, без излишеств электронный почтовый сервис]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail предоставляет экономичное хостинг-решение для электронной почты с поддержкой IMAP и POP3, что позволяет использовать его с большинством почтовых приложений или через веб-почту Roundcube.
 Услуга заметно доступна по цене, предлагая один почтовый ящик с 3 ГБ памяти за $10 в год, что дешевле, чем у конкурентов, таких как Protonmail, Fastmail и Google Workspace.
 Хотя Purelymail находится в стадии бета-тестирования и может иметь периодические проблемы, такие как блокировка электронной почты и отсутствие круглосуточной поддержки, он делает акцент на безопасности и не продает данные пользователей.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Дешевый, без излишеств электронный почтовый сервис</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Астрономы удалили астероид, потому что он оказался Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Изначально астрономы ошибочно классифицировали Tesla Roadster Илона Маска как астероид, что подчеркивает необходимость улучшения прозрачности в отслеживании объектов в глубоком космосе.
 Центр малых планет исправил ошибку в классификации, подчеркнув сложность в различении естественных и искусственных объектов в космосе.
 Инцидент указывает на отсутствие центрального хранилища для отслеживания объектов в дальнем космосе, что усложняет усилия по мониторингу потенциальных угроз от астероидов, при этом любители астрономии играют важную роль в их идентификации.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZАстрономы удалили астероид, потому что он оказался Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek выпускает Janus Pro, генератор текста в изображение [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek выпускает Janus Pro, генератор текста в изображение [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Бразилия запрещает компании Сэма Альтмана Tools for Humanity оплачивать сканирование радужной оболочки глаза.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Управление по защите данных Бразилии запретило компании Tools for Humanity предлагать компенсацию, включая криптовалюту, за сканирование радужной оболочки глаза, чтобы предотвратить чрезмерное влияние на решения людей о предоставлении биометрических данных.
 Компания Tools for Humanity, соучредителем которой является генеральный директор OpenAI Сэм Альтман, стремится разработать глобальную систему идентификации с помощью сканирования радужной оболочки глаза в рамках своего проекта World.
 Компания утверждает, что соблюдает бразильские законы, и взаимодействует с властями для разрешения вопросов, возникших после расследования, начатого в ноябре прошлого года.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZБразилия запрещает компании Сэма Альтмана Tools for Humanity оплачивать сканирование радужной оболочки глаза.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Моя неудачная попытка уменьшить все пакеты NPM на 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В 2022 году было предложено использовать компрессор Zopfli для уменьшения размеров пакетов npm на 5%, с целью повышения производительности и снижения затрат на хранение. Предложение было отклонено поддерживающими npm из-за опасений по поводу медленной скорости сжатия Zopfli, времени распаковки, проблем с lockfile и сложности интеграции. Этот опыт дал представление о написании предложений и оценке компромиссов, несмотря на отзыв предложения.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZМоя неудачная попытка уменьшить все пакеты NPM на 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Бывший генеральный директор технологической компании подает в суд, чтобы удалить запись о его аресте из интернета.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Бывший генеральный директор технологической компании Мори Блэкман подал в суд на журналиста Джека Поулсона на сумму 25 миллионов долларов, чтобы удалить из интернета информацию о его аресте за домашнее насилие в 2021 году, несмотря на то, что запись была запечатана судьей.
 Иск вызвал дебаты о Первой поправке, при этом Фонд электронных рубежей защищает Поулсона, подчеркивая общественный интерес к публикации.
 Коалиция за Первую поправку подала иск, оспаривающий закон Калифорнии, который запрещает публикацию запечатанных арестных записей, подчеркивая напряженность между правами на неприкосновенность частной жизни и свободой слова.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZБывший генеральный директор технологической компании подает в суд, чтобы удалить запись о его аресте из интернета.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Акции Nvidia и ASML падают, так как DeepSeek вызывает распродажу технологических акций]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Стоимость акций Nvidia упала на 560 миллиардов долларов, что стало крупнейшим снижением в истории рынка, главным образом из-за опасений по поводу китайского стартапа в области искусственного интеллекта DeepSeek.
 Конкурентоспособная недорогая модель ИИ от DeepSeek вызвала опасения по поводу будущего инвестиций американских компаний в ИИ, что повлияло на акции Nvidia и основные индексы, такие как S&amp;P 500 и Nasdaq 100.
 Несмотря на трудности Nvidia, Meta планирует увеличить расходы на проекты в области ИИ, а OpenAI, SoftBank и Oracle объявили о значительном предприятии по созданию инфраструктуры ИИ стоимостью 100 миллиардов долларов.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZАкции Nvidia и ASML падают, так как DeepSeek вызывает распродажу технологических акций</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Марк Цукерберг: Этот человек трус]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Марк Цукерберг сталкивается с критикой за свое молчание, в то время как бывший президент Дональд Трамп разрушает Национальные институты здравоохранения, что затрагивает $40 миллиардов в финансировании исследований, несмотря на предыдущие обязательства Цукерберга по исследованию болезней.
 Действия Цукерберга в Meta, включая сокращение проверки фактов, модерации контента и инициатив по разнообразию, при одновременном продвижении республиканских руководителей, указывают на изменение принципов, соответствующее требованиям Трампа.
 Критики утверждают, что податливость Цукерберга авторитарным наклонностям Трампа свидетельствует о недостатке смелости, что может повлиять на другие технологические компании, такие как Amazon, побудив их принять аналогичные позиции, тем самым влияя на его наследие.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZМарк Цукерберг: Этот человек трус</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Оливер Хевисайд и теория линий передачи (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Любительский радиосайт PA3FWM углубляется в технические темы, такие как однополосная FM, звуковые карты программно-определяемого радио (SDR) и проектирование антенн.
 Сайт подчеркивает вклад Оливера Хевисайда в теорию линий передачи, включая его улучшения уравнений Максвелла и моделей телеграфных кабелей.
 Содержание адаптировано из статьи за ноябрь 2021 года в голландском журнале для радиолюбителей Electron, предоставляющей исторические и технические сведения о передаче сигналов и проектировании кабелей.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZОливер Хевисайд и теория линий передачи (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Без экрана, без контроллера, только кнопка питания и USB-порт]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Мод Steam Brick — это кастомный проект, который модифицирует Steam Deck, делая его меньше и легче за счет удаления экрана и контроллера, оставляя только основные компоненты. Модификация использует 1TB OLED Steam Deck и включает создание кастомного корпуса с помощью 3D-принтера, в результате чего устройство становится примерно на треть меньше и на 24% легче оригинала. Несмотря на преимущества в портативности, мод имеет ограничения, такие как отсутствие доступа к BIOS и сложность определения, включено ли устройство, и он не поддерживается официально компанией Valve, что создает риски повреждения.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Без экрана, без контроллера, только кнопка питания и USB-порт</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Это не преступление, если мы делаем это с помощью приложения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Крупные продовольственные компании якобы используют приложения для участия в ценовом сговоре, практике, называемой «жадной инфляцией», координируя ценообразование через сторонних брокеров данных, таких как Potatotrac.
 Эта проблема не ограничивается пищевой промышленностью, но также затрагивает жилищный сектор и другие отрасли, привлекая внимание антимонопольных органов.
 Новая книга Кори Доктороу «Кирки и лопаты» углубляется в эти темы, и автор делает несколько выступлений для её продвижения.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZЭто не преступление, если мы делаем это с помощью приложения</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Каждый HTML-элемент]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZКаждый HTML-элемент</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Южновьетнамский пилот, который посадил Cessna на авианосец, чтобы спасти свою семью (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В апреле 1975 года майор Буанг-Ли, южновьетнамский пилот, совершил дерзкий побег со своей семьей на небольшом самолете во время падения Южного Вьетнама. Капитан Лоуренс Чамберс с авианосца USS Midway принял беспрецедентное решение освободить палубу для посадки Буанга, даже сбросив вертолеты, что позволило Буангу безопасно приземлиться. Это событие было частью операции &quot;Частый ветер&quot;, заключительной фазы эвакуации американских гражданских лиц и &quot;находящихся в зоне риска&quot; вьетнамцев из Сайгона, и самолет Буанга теперь выставлен в Национальном музее военно-морской авиации.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZЮжновьетнамский пилот, который посадил Cessna на авианосец, чтобы спасти свою семью (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 неактивный стартап Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Список YC Graveyard включает 821 неактивный стартап от Y Combinator, известного акселератора стартапов, подчеркивая трудности, с которыми сталкиваются новые предприятия. Эти стартапы из 39 наборов и 50 отраслей, включая такие сектора, как финансы, здравоохранение, розничная торговля и технологии, демонстрируют широкий охват влияния Y Combinator. Известные компании, такие как Blume Benefits, Fileforge и Celest, входят в число тех, кто прекратил свою деятельность, что отражает высокорисковый характер стартапов.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 неактивный стартап Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Неверная инструкция 68030 случайно позволила Mac Classic II загрузиться.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Даг Браун выявил ошибку в ПЗУ Macintosh Classic II, которая должна была помешать его загрузке, но неопределенная инструкция на процессоре Motorola MC68030 позволила ему продолжить. Используя эмулятор MAME, Даг обнаружил, что Classic II не загружается в 32-битном режиме из-за ошибки шины от недопустимого адреса, исправленной не документированной инструкцией на реальном оборудовании. Это открытие подчеркивает роль эмуляторов в выявлении скрытых ошибок оборудования и сложностей не документированных инструкций процессора, при этом тесты на реальном оборудовании подтверждают важность не документированной инструкции для загрузки.»</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZНеверная инструкция 68030 случайно позволила Mac Classic II загрузиться.</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Электрический парк Caltrain оказался более эффективным, чем ожидалось]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZЭлектрический парк Caltrain оказался более эффективным, чем ожидалось</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lightpanda, браузер с открытым исходным кодом без графического интерфейса на языке Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda — это новый браузер с открытым исходным кодом, разработанный на языке Zig, который предназначен для того, чтобы быть быстрее и эффективнее существующих вариантов, таких как Chrome headless, особенно для задач веб-скрейпинга и автоматизации. Он включает в себя загрузчик HTTP, парсер HTML, дерево DOM, среду выполнения JavaScript и сервер CDP, что делает его совместимым с такими инструментами, как Puppeteer и Playwright, при этом он примерно в 10 раз быстрее и использует в 10 раз меньше памяти, чем Chrome headless. В настоящее время находясь в стадии бета-тестирования, Lightpanda поддерживает ограниченные веб-API, с планами на расширение, и предлагает управляемый облачный сервис в рамках своей бизнес-модели.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, браузер с открытым исходным кодом без графического интерфейса на языке Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums и теория мертвого интернета]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Зал невозможных мечтаний» — это хранилище, содержащее разнообразный контент, включая код и литературу, и недавно обсуждавшее упадок PhysicsForums из-за контента, сгенерированного ИИ. PhysicsForums, основанный в 2001 году, был процветающим научным форумом до появления централизованных платформ, таких как StackExchange, и проникновения постов, созданных ИИ, к 2025 году. Пост вызывает обеспокоенность по поводу «Теории мертвого интернета», которая утверждает, что большая часть интернета теперь состоит из контента, созданного не людьми, подчеркивая проблемы и этические последствия поддержания онлайн-сообществ в условиях развивающихся технологий.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums и теория мертвого интернета</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проводник файлов объединен с редактором Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Редактор Helix представил новую функцию проводника файлов, вдохновленную telescope-file-browser, позволяющую пользователям перемещаться по файлам, как в файловом менеджере.
 Разработанная участником drybalka, функция была положительно воспринята, с отзывами о возможных улучшениях, таких как косые черты в каталогах и иконки.
 Некоторые пользователи MacOS сообщили о проблемах с командной палитрой, но проводник файлов эффективно работает с горячими клавишами, и будущие обновления могут решить вопрос исключений файлов .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZПроводник файлов объединен с редактором Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QR-код, который отправляет вас в другое место – линзовидный и враждебный]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZQR-код, который отправляет вас в другое место – линзовидный и враждебный</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Состояние Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«После смерти Брама Муленаара, основателя Vim, в 2023 году сообщество реорганизовалось, чтобы обеспечить продолжение развития Vim, при этом Кристиан Брабандт занял более активную роль. Проект решает такие задачи, как управление организацией Vim на GitHub, обновление веб-сайта и рассмотрение изменений, таких как поддержка XDG, оставаясь в режиме обслуживания. На VimConf 2024 в Токио было подчеркнуто международное сотрудничество, с презентациями на английском и японском языках, и акцент сделан на вклад сообщества и тщательное тестирование, а не на подход с единоличным лидером.»</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZСостояние Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пользовательский интерфейс это ад: калькуляторы с четырьмя функциями]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZПользовательский интерфейс это ад: калькуляторы с четырьмя функциями</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сделай сам]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Армин Роначер рассматривает проблему частой смены зависимостей в разработке программного обеспечения, особенно в экосистемах JavaScript и Rust, где частые обновления и многочисленные зависимости могут привести к уязвимостям в безопасности и усложнению.
 Он предлагает перейти к написанию кода с минимальными зависимостями, подчеркивая преимущества стабильных, самостоятельно написанных функций по сравнению с обширными графами зависимостей.
 Роначер призывает к культурным изменениям как в корпоративных, так и в сообществах с открытым исходным кодом, чтобы приоритетом стали простота и стабильность в практиках кодирования, что может привести к снижению затрат на обслуживание и более быстрому внедрению.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZСделай сам</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я сделал ноутбук с открытым исходным кодом с нуля]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZЯ сделал ноутбук с открытым исходным кодом с нуля</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как улучшить освещение при работе из дома, чтобы уменьшить нагрузку на глаза]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Чтобы минимизировать напряжение глаз при работе из дома, создайте сбалансированное освещение, используя естественный свет, полупрозрачные шторы и искусственное освещение без мерцания. Применяйте правило 20/20/20: каждые 20 минут смотрите на что-то на расстоянии 20 футов в течение 20 секунд, чтобы расслабить глаза. Дополните свое рабочее пространство шторами, фильтрующими свет, и настольным освещением, которое соответствует яркости монитора, а также делайте регулярные перерывы для поддержания общего здоровья.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZКак улучшить освещение при работе из дома, чтобы уменьшить нагрузку на глаза</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 представляет высокопроизводительный движок, обеспечивающий сборку до 5 раз быстрее и инкрементальные сборки более чем в 100 раз быстрее, улучшая производительность и гибкость для разработчиков. Обновление включает современные функции CSS, такие как каскадные слои, color-mix() и встроенные запросы контейнеров, а также плагин Vite от первого лица для улучшенной интеграции и упрощенной установки. Новые функции, такие как утилиты 3D-преобразований, расширенные API градиентов и конфигурация CSS-first с токенами дизайна в виде переменных CSS, делают создание современных веб-проектов проще и быстрее, с доступным руководством по обновлению для существующих проектов.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Федеральный суд (наконец-то) признал неконституционными скрытые обыски данных]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Федеральный окружной суд постановил, что скрытые обыски баз данных, содержащих частные коммуникации американцев в соответствии с Разделом 702, требуют ордера, что является значительным юридическим решением в деле Соединенные Штаты против Хасбайрами. Несмотря на то, что Конгресс переутвердил Раздел 702, имеются доказательства злоупотреблений со стороны ФБР и разведывательного сообщества, с 3,4 миллионами обысков без ордера, проведенных в 2021 году, что вызывает призывы к реформам для обеспечения конституционных защит. Решение суда подчеркивает неконституционную природу обысков без ордера в рамках Раздела 702, призывая Конгресс обязать выдачу ордеров на обыски, касающиеся данных граждан США, до истечения срока действия в 2026 году.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZФедеральный суд (наконец-то) признал неконституционными скрытые обыски данных</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Наиболее влиятельные работы в истории компьютерных наук]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Список выделяет семь основополагающих статей в истории компьютерных наук, каждая из которых вносит фундаментальные концепции, лежащие в основе современных технологий, такие как машина Тьюринга, теория информации и реляционная модель базы данных.
 Эти работы представили революционные идеи, такие как NP-полнота, TCP/IP, Всемирная паутина и PageRank, которые значительно повлияли на вычисления, коммуникации и развитие интернета.
 Бонусные упоминания включают влиятельные работы по Lisp, распределённым системам и статью «Внимание — это всё, что вам нужно», демонстрируя эволюцию и разнообразие исследований в области компьютерных наук.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZНаиболее влиятельные работы в истории компьютерных наук</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Прогресс F-Droid и что ожидается в 2025 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В 2024 году F-Droid сделал значительные успехи в децентрализации распространения приложений, улучшении своей инфраструктуры и расширении экосистемы, в основном благодаря поддержке сообщества и финансированию. Значительные достижения включали обновления инфраструктуры и расширение таких инструментов, как Repomaker и Mobifree, с более чем 7205 обновлениями приложений и добавлением 402 новых приложений. В 2025 году F-Droid планирует использовать грант от Open Technology Fund для дальнейшего улучшения инфраструктуры и продолжения фокуса на децентрализации распространения приложений и продвижении альтернатив с открытым исходным кодом.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZПрогресс F-Droid и что ожидается в 2025 году</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Понимание gRPC, OpenAPI и REST и когда их использовать в проектировании API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Проектирование API в основном использует две модели: gRPC (удалённый вызов процедур) и REST (передача состояния представления), обе часто сопоставляются с HTTP, при этом gRPC использует HTTP/2 для эффективной коммуникации.
 REST API известны своей простотой и стабильностью, в то время как gRPC предлагает эффективные клиентские библиотеки и серверные реализации, что делает его подходящим для внутренних API или при использовании таких инструментов, как Cloud Endpoints.
 OpenAPI, подобно RPC, требует создания URL-адресов из шаблонов, раскрывает детали HTTP и может включать сложные пользовательские сопоставления HTTP, предлагая более широкую совместимость с инструментами HTTP по сравнению с gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZПонимание gRPC, OpenAPI и REST и когда их использовать в проектировании API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[НИЗ столкнулся с заморозкой встреч, поездок, коммуникаций и найма]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZНИЗ столкнулся с заморозкой встреч, поездок, коммуникаций и найма</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выпущена версия Bun 1.2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 — это значительное обновление для разработки на JavaScript и TypeScript, улучшающее совместимость с Node.js и добавляющее встроенную поддержку S3 и Postgres. Обновление вводит Bun.sql для SQL баз данных, более быстрый менеджер пакетов и встроенный тестовый раннер, наряду с улучшенной производительностью и новыми функциями JavaScript. Bun 1.2 также улучшает сборку с помощью HTML-импортов, автономных исполняемых файлов и нового CSS-парсера, оставаясь при этом бесплатным и с открытым исходным кодом с постоянным вкладом сообщества.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZВыпущена версия Bun 1.2</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Технологии заходят слишком далеко с принципом Парето]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Бобби Локхарт критикует зависимость технологической индустрии от принципа Парето и минимально жизнеспособных продуктов (MVP), которые часто приводят к незавершенным продуктам из-за недостаточных стимулов для их завершения.
 Он противопоставляет это подходу «вертикального среза» в игровой индустрии, который сосредоточен на создании отполированного продукта с самого начала.
 Локхарт выступает за ремесленный подход к разработке программного обеспечения, подчеркивая важность завершения и доработки продуктов для получения отполированного конечного результата.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZТехнологии заходят слишком далеко с принципом Парето</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я создал многопользовательскую шутер-игру на Lisp, вот мой путь.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Игра «Wizard Masters», многопользовательский шутер от третьего лица, была разработана с использованием Clojure, диалекта Lisp, и доступна на CrazyGames. Clojure был выбран за его возможности полного стека и интерактивную систему REPL, в то время как Babylon.js использовался для графики благодаря своим функциям и поддержке сообщества. Среди вызовов были сложные сетевые взаимодействия с библиотеками асинхронного программирования Clojure, управление состоянием с использованием неизменяемости Clojure и отсутствие сильного сообщества разработчиков игр на Clojure, что подчеркивает потенциальные преимущества перехода на основные движки, такие как Unity или Unreal, для будущих проектов.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZЯ создал многопользовательскую шутер-игру на Lisp, вот мой путь.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: интегрированная среда разработки на базе ИИ от ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: интегрированная среда разработки на базе ИИ от ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Основы больших языковых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Книга «Основы больших языковых моделей» авторов Тонг Сяо и Джинбо Чжу исследует ключевые концепции, такие как предобучение, генеративные модели, техники подсказок и методы выравнивания в больших языковых моделях. Она ориентирована на студентов колледжей, профессионалов и практиков в области обработки естественного языка, что делает её ценным ресурсом для тех, кто интересуется вычислениями и языком, искусственным интеллектом и машинным обучением. Книга доступна для дальнейшего чтения на arXiv под идентификатором 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZОсновы больших языковых моделей</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Взлом Subaru: отслеживание и управление автомобилями через панель администратора Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Уязвимость в системе безопасности сервиса STARLINK компании Subaru была обнаружена 20 ноября 2024 года, что позволило несанкционированный доступ к автомобилям и учетным записям клиентов в США, Канаде и Японии. Недостаток позволял злоумышленникам удаленно управлять автомобилями и получать доступ к личной информации, используя минимальные данные, такие как фамилия и почтовый индекс, из-за проблем в панели администрирования STARLINK. Уязвимость была сообщена и устранена в течение 24 часов без какого-либо злонамеренного использования, что подчеркивает сложности в обеспечении безопасности систем подключенных автомобилей из-за широких разрешений доступа.»</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZВзлом Subaru: отслеживание и управление автомобилями через панель администратора Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Где находится самая центральная овца Лондона?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ферма Воксхолл Сити, основанная в 1976 году, является ближайшей городской фермой к центру Лондона, расположенной всего в миле от Трафальгарской площади.
 Ферма содержит несколько овец, включая шетландскую и хердвик по имени Нарцисс, демонстрируя сельский шарм в городской среде.
 Городская ферма Спиталфилдс, вторая по близости к центру Лондона, является домом для овцы породы Хердвик по имени Беатрикс и нескольких овец породы Кастлмилк Мурит, подчеркивая уникальную привлекательность городских ферм в Лондоне.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZГде находится самая центральная овца Лондона?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Росс Ульбрихт получил полное помилование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Росс был полностью помилован бывшим президентом Дональдом Трампом, что привело к его освобождению.
 Помилование было встречено с большой благодарностью, и Трампа похвалили за выполнение своего обещания.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZРосс Ульбрихт получил полное помилование</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проект Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX строят центры обработки данных]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZПроект Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX строят центры обработки данных</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кто-нибудь делает что-то интересное с маленькими языковыми моделями?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZКто-нибудь делает что-то интересное с маленькими языковыми моделями?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Хуньюань3D 2.0 – Генерация высококачественных 3D-активов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio запустила возможности генерации 3D на своем веб-сайте и выпустила код для вывода и предобученные модели для Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 — это продвинутая система для создания высококачественных 3D-объектов, включающая модель генерации формы (Hunyuan3D-DiT) и модель синтеза текстур (Hunyuan3D-Paint), обеспечивающая превосходные геометрические детали и качество текстур.
 Пользователи могут получить доступ к Hunyuan3D 2.0 через код или приложение Gradio, с дополнительной информацией, доступной на их официальном сайте и в плане с открытым исходным кодом.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZХуньюань3D 2.0 – Генерация высококачественных 3D-активов</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ошибка DNS Mastercard оставалась незамеченной в течение многих лет]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard устранила ошибку в DNS (системе доменных имен), которая могла привести к перехвату трафика, зарегистрировав неиспользуемый домен, который оставался уязвимостью почти пять лет. Исследователь безопасности Филипп Катурели выявил проблему, связанную с опечаткой в имени DNS-сервера, и зарегистрировал домен за $300, чтобы предотвратить потенциальное злоупотребление, несмотря на заявление MasterCard об отсутствии угрозы безопасности. Действия Катурели и его публичное раскрытие информации подчеркнули потенциальные уязвимости и подвергли критике реакцию MasterCard, выявив историю аналогичных опечаток в DNS с этим доменом.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZОшибка DNS Mastercard оставалась незамеченной в течение многих лет</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что это за выступы на верхней части банки с отрывной крышкой?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZЧто это за выступы на верхней части банки с отрывной крышкой?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Министерство внутренней безопасности (DHS) удаляет всех членов консультативных советов по кибербезопасности, приостанавливает расследования.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Минимальные стили для стартового экрана определены, а дополнительные стили находятся в отдельном CSS-файле, что обеспечивает единообразный и оптимизированный пользовательский интерфейс.
 Министерство внутренней безопасности (DHS) прекратило членство во всех консультативных комитетах, что повлияло на такие панели по кибербезопасности, как Агентство по кибербезопасности и безопасности инфраструктуры (CISA).
 Расследование Совета по кибербезопасности инцидента Salt Typhoon было прекращено, что указывает на остановку прогресса в решении этой проблемы кибербезопасности.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZМинистерство внутренней безопасности (DHS) удаляет всех членов консультативных советов по кибербезопасности, приостанавливает расследования.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Изоляция сложности является сутью успешных абстракций]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Сложность в разработке программного обеспечения следует управлять и изолировать, а не устранять, как подчеркивает Фред Хеберт. В микросервисах сложность часто скрыта внутри отдельных сервисов, в то время как языки программирования, такие как Rust и TypeScript, управляют сложностью через системы типов и инструменты, такие как проверка заимствований в Rust. Rust и TypeScript предпочитаются разработчиками за их способность выявлять и управлять сложностью, позволяя создавать успешные абстракции путем изоляции сложности в четко определенных областях.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZИзоляция сложности является сутью успешных абстракций</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Моя борьба с бесконечным прокручиванием новостей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор решает проблему своей привычки к бесконечному прокручиванию новостей, удаляя отвлекающие приложения, такие как YouTube и Instagram, и отключая браузер на своем телефоне. Они столкнулись с некоторыми неудобствами, такими как ограниченный доступ к сервисам, но нашли это полезным для установления границ и уменьшения отвлечений. Повторное введение ограниченного браузера с минимальным пользовательским интерфейсом помогло им восстановить контроль над потреблением медиа, что привело к увеличению времени для чтения и более спокойному состоянию ума.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZМоя борьба с бесконечным прокручиванием новостей</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тирания безструктурности (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Джо Фриман, также известная как Джорин, критикует концепцию «бесструктурности» в движении за освобождение женщин, утверждая, что все группы формируют структуры, будь то формальные или неформальные. В статье подчеркиваются проблемы с неформальными структурами, такие как элитизм и отсутствие подотчетности, и предлагаются принципы демократического структурирования. Подчеркивается необходимость формальных структур для предотвращения дисбаланса власти и для того, чтобы помочь движению эффективно и инклюзивно достигать своих целей.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZТирания безструктурности (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-клик деанонимизационная атака, нацеленная на Signal, Discord и другие платформы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>15-летний ученик средней школы обнаружил атаку деанонимизации без кликов, используя систему кэширования Cloudflare, которая может определить местоположение пользователей в радиусе 250 миль. Эта уязвимость затрагивает популярные приложения, такие как Signal и Discord, позволяя злоумышленникам отслеживать пользователей без их согласия. Несмотря на сообщение об этой проблеме, Cloudflare исправила только связанную ошибку, оставив основную уязвимость без внимания, что подчеркивает необходимость для пользователей, особенно журналистов и активистов, быть бдительными в отношении своей конфиденциальности.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-клик деанонимизационная атака, нацеленная на Signal, Discord и другие платформы</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стартап-зима: Hacker News потерял веру]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZСтартап-зима: Hacker News потерял веру</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг античита Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Античит-система Treyarch (TAC) в Black Ops Cold War работает в пользовательском режиме и не имеет компонента в режиме ядра, как в Ricochet от Modern Warfare. TAC использует Arxan для обфускации, что усложняет обратное проектирование с помощью таких техник, как расшифровка исполняемых файлов во время выполнения, контрольные суммы исполняемых файлов и шифрование указателей. Основные функции античита включают обнаружение API-хуков, регистров отладки, мониторинг сетевого трафика и внешних наложений, а также различные антиотладочные техники и пользовательские системные вызовы для обхода хуков.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг античита Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Появлялся ли Илон Маск с жестом «зиг хайль» на инаугурации Трампа?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>На инаугурации Трампа было замечено, как Илон Маск сделал жест, который некоторые интерпретировали как нацистское приветствие, что вызвало споры в социальных сетях. Антидиффамационная лига (ADL) предположила, что жест, вероятно, был неловким моментом, а не намеренным приветствием, и некоторые связывают это с синдромом Аспергера у Маска. Маск ответил на спор с помощью эмодзи со смехом и выразил энтузиазм по поводу упоминания Трампом Марса, что соответствует его целям в области космических исследований.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZПоявлялся ли Илон Маск с жестом «зиг хайль» на инаугурации Трампа?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Илон Маск, похоже, делает подряд фашистские приветствия на инаугурационном митинге]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Илон Маск столкнулся с критикой за жест, напоминающий фашистское приветствие, во время празднований инаугурации Дональда Трампа, который некоторые интерпретировали как нацистское приветствие.
 Антидиффамационная лига признала сходство жеста с нацистским салютом, но позже предположила, что это был неловкий момент энтузиазма, вызвавший критику со стороны Александрии Окасио-Кортес.
 Действия Маска были встречены с одобрением некоторыми ультраправыми деятелями, что вызвало дебаты о его политических связях и намерениях.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZИлон Маск, похоже, делает подряд фашистские приветствия на инаугурационном митинге</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta цензурирует '#Democrat' в Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta цензурирует &apos;#Democrat&apos; в Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Организовать местные сообщества без Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Человек стремится перевести взаимодействия местного сообщества с Facebook на самоуправляемую, федеративную платформу, которая позволяет децентрализованное управление и контроль.
 Они ищут готовые решения или партнеров для содействия этому переходу, что указывает на необходимость в доступных и настраиваемых вариантах.
 Контекст включает сельские районы с несколькими небольшими городами, каждый из которых имеет население около 50 000 человек, подчеркивая важность связности и вовлеченности сообщества.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZОрганизовать местные сообщества без Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Метакогнитивная лень: Влияние генеративного ИИ на мотивацию к обучению]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZМетакогнитивная лень: Влияние генеративного ИИ на мотивацию к обучению</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Официальный DeepSeek R1 теперь на Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek представила свои модели первого поколения для рассуждений, которые по производительности сопоставимы с OpenAI-o1 в задачах, связанных с математикой, кодом и логикой. Размеры моделей значительно различаются, от 1,5 миллиарда до 671 миллиарда параметров, что указывает на разнообразные потребности в хранении. Эти модели доступны по лицензии MIT, что позволяет их широкое использование и модификацию.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZОфициальный DeepSeek R1 теперь на Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Люди плохо сообщают о том, что они едят. Это проблема для исследований в области питания.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZЛюди плохо сообщают о том, что они едят. Это проблема для исследований в области питания.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Список желаемой поддержки устройств ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm собирает отзывы сообщества, чтобы определить, какие графические процессоры поддерживать в будущих обновлениях, с текущими деталями совместимости, доступными на их веб-сайте. Пользователи выступают за более широкую поддержку, особенно для старых и потребительских графических процессоров, и улучшенную интеграцию с системами Windows. Существует сильный спрос на постоянную поддержку всех архитектур, подчеркивая важность VRAM для AI-приложений, и призывы к улучшению поддержки APU от AMD и процессу разработки, аналогичному CUDA от NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZСписок желаемой поддержки устройств ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: линтер Python и форматировщик кода, написанный на Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground — это линтер и форматировщик кода на Python, написанный на Rust, предлагающий скорость в 10-100 раз выше, чем традиционные инструменты, такие как Flake8 и Black. Он поддерживает Python 3.13, интегрируется с редакторами, такими как VS Code, и может заменить несколько инструментов, таких как Flake8, Black и isort, при этом оставаясь дружелюбным к монорепозиториям. Ruff широко используется в крупных проектах, таких как Apache Airflow, FastAPI и Pandas, и доступен для установки через pip, pipx и другие менеджеры пакетов, с поддержкой конфигурации через pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: линтер Python и форматировщик кода, написанный на Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Кими K1.5: Масштабирование обучения с подкреплением с помощью больших языковых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 — это передовая мультимодальная модель, которая значительно превосходит GPT-4o и Claude Sonnet 3.5 в задачах с короткой цепочкой рассуждений (CoT), с улучшениями до 550% на таких тестах, как AIME, MATH-500 и LiveCodeBench.
 Это соответствует o1 от OpenAI по производительности в долгосрочном контексте в различных модальностях, используя обучение с подкреплением с масштабированием длинного контекста и улучшенной оптимизацией политики, избегая сложных методов, таких как поиск по дереву Монте-Карло.
 Kimi k1.5 обучена как на текстовых, так и на визуальных данных, что позволяет осуществлять совместное рассуждение, и вскоре будет доступна через Kimi OpenPlatform по адресу <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZКими K1.5: Масштабирование обучения с подкреплением с помощью больших языковых моделей</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Авторы запрашивают журналы клиента торрентов Meta и данные о раздаче в рамках расследования пиратства ИИ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta сталкивается с иском за предполагаемое использование пиратских материалов, а именно книг, защищенных авторским правом, из LibGen для обучения своих моделей ИИ через BitTorrent.
 Авторы, включая Ричарда Кадри и Сару Сильверман, обвиняют Meta в нарушении авторских прав, в то время как Meta утверждает, что её действия подпадают под добросовестное использование.
 Суд разрешил новые обвинения в отношении деятельности Meta, связанной с торрентами, при этом авторы стремятся получить доступ к журналам торрент-клиента Meta и данным о раздаче, что подчеркивает юридические проблемы, связанные с обучающими данными ИИ и вопросами авторского права.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZАвторы запрашивают журналы клиента торрентов Meta и данные о раздаче в рамках расследования пиратства ИИ</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Илон отдает нацистский салют во время инаугурационной речи]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZИлон отдает нацистский салют во время инаугурационной речи</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пора снова сделать вычисления личными]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Статья подчеркивает снижение свободы личных вычислений из-за капитализма наблюдения и управления цифровыми правами (DRM), которые передали контроль от пользователей к корпорациям.
 Он противопоставляет прошлую эпоху персональных вычислений, которая предоставляла больше свободы пользователям, с сегодняшней технологической средой, где доминируют бизнес-модели, разрушающие конфиденциальность.
 Автор выступает за восстановление цифровой автономии через поддержку проектов с открытым исходным кодом, продвижение законодательства о конфиденциальности и реформирование законов о DRM для восстановления ценностей персональных вычислений.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZПора снова сделать вычисления личными</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 и DeepSeek-R1-Zero являются моделями первого поколения для рассуждений, при этом DeepSeek-R1 решает такие проблемы, как повторение и смешение языков, наблюдаемые в DeepSeek-R1-Zero.
 Модели, включая шесть дистиллированных версий, имеют открытый исходный код, при этом DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B достигает передовых результатов в задачах на рассуждение, код и математику.
 Эти модели доступны для загрузки на HuggingFace, и пользователи могут взаимодействовать с ними через чат-сайт или API, совместимый с OpenAI, с предоставленными инструкциями для локального развертывания.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Талант в области аппаратного обеспечения в Великобритании растрачивается впустую]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Великобритания сталкивается с утечкой талантов, так как выпускники ведущих инженерных факультетов престижных университетов получают более низкие зарплаты по сравнению с Силиконовой долиной, что побуждает многих переходить в более высокооплачиваемые сферы, такие как консалтинг или финансы. Такое неправильное распределение талантов препятствует инновациям и экономическому росту, при этом проблемы, такие как географические ограничения, нехватка венчурного капитала для аппаратного обеспечения и застой в традиционных инженерных фирмах, усугубляют ситуацию. Великобритания рискует потерять свои лучшие таланты на зарубежных рынках, упуская возможность создать технологических гигантов, и должна действовать сейчас, чтобы использовать свои исследовательские учреждения и инженерные таланты для аппаратной революции.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZТалант в области аппаратного обеспечения в Великобритании растрачивается впустую</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Руководство обсуждает извлечение приватного ключа из приложения Bambu Connect, приложения Electron с известными уязвимостями безопасности. Пользователям рекомендуется соблюдать осторожность, так как руководство может быть неполным или устаревшим, и следовать ему на свой страх и риск. Процесс включает использование таких инструментов, как Ghidra и asarfix, для поиска и расшифровки зашифрованного приватного ключа и сертификатов, при этом предоставляется скрипт на Python для извлечения.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath был профинансирован OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Пост подчеркивает отсутствие прозрачности в сотрудничестве между OpenAI и FrontierMath, так как детали финансирования были раскрыты только после задержки, что вызвало путаницу среди участников.
 Выражаются опасения по поводу потенциального доступа OpenAI к набору данных и его использования для обучения, несмотря на устные соглашения, предполагающие обратное, что подчеркивает необходимость письменных соглашений.
 Обсуждение подчеркивает важность прозрачности и доверия в сотрудничестве, особенно в тех, которые связаны с возможностями ИИ, с обязательствами по улучшению прозрачности в будущих проектах.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath был профинансирован OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему автокоррекция Git слишком быстра для гонщиков Формулы-1?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Функция автокоррекции в Git выполняет неправильно введенную команду после стандартной задержки в 0,1 секунды, что часто слишком быстро для пользователей, чтобы отменить действие. Введенная в 2008 году, эта функция использует модифицированный алгоритм расстояния Левенштейна для предположения предполагаемой команды, но по умолчанию не выполняет никакую команду, если она введена неправильно. Предлагаемый патч предлагает интерпретировать настройку &quot;1&quot; как &quot;немедленно&quot; для улучшения удобства использования, позволяя пользователям настраивать задержку или запрашивать подтверждение.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZПочему автокоррекция Git слишком быстра для гонщиков Формулы-1?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я однажды встретил Пола Грэма]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Автор посетил Y Combinator в 2015 году, где встретился с Полом Грэмом и получил советы по своему стартапу Appcanary, который позже был приобретен GitHub.
 Автор, ныне являющаяся трансгендерной женщиной, выражает обеспокоенность по поводу недавнего эссе Пола Грэма о «пробуждённости», считая, что оно отражает отказ от инклюзивности в технологической индустрии.
 Автор обеспокоен растущей нетерпимостью и возможной дискриминацией в технологической индустрии, но остается приверженным жизни с уважением и добротой.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZЯ однажды встретил Пола Грэма</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Избегайте закрытых экосистем и алгоритмических черных ящиков с помощью RSS-лент]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) и Atom предоставляют децентрализованные альтернативы централизованным социальным сетям, позволяя пользователям контролировать потребление контента. Читалки лент, такие как Miniflux, NetNewsWire и Newsboat, позволяют подписываться на разнообразные источники контента, включая каналы YouTube, подкасты и блоги. Инструменты, такие как PolitePol, могут создавать ленты для сайтов, у которых их нет, способствуя автономии пользователей в потреблении медиа.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZИзбегайте закрытых экосистем и алгоритмических черных ящиков с помощью RSS-лент</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пожалуйста, не принуждайте к темному режиму]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Веб-дизайнерам рекомендуется не навязывать пользователям темный режим, так как это может вызвать напряжение глаз, особенно при высоких контрастных настройках, таких как белый текст на черном фоне. Руководства по доступности веб-контента (WCAG) в настоящее время предлагают минимальное соотношение контраста, но не рассматривают максимальный контраст, что может привести к дискомфорту; это может быть учтено в предстоящей версии WCAG 3.0. Темный режим полезен в определенных сценариях, таких как чтение на OLED-экранах в темных условиях или программирование в интегрированных средах разработки (IDE), которые предлагают комфортные настройки контраста.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZПожалуйста, не принуждайте к темному режиму</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ТикТок погружается во тьму в США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>В США TikTok временно прекратил работу из-за федерального запрета, но к полудню воскресенья сервис начал восстанавливаться.
 Запрет был вызван опасениями по поводу потенциального китайского шпионажа, при этом обе партии поддержали требование к ByteDance, владельцу TikTok, продать приложение.
 Избранный президент Дональд Трамп предложил отложить запрет и предложил совместное предприятие с американской собственностью в качестве потенциального решения, в то время как альтернативные приложения набирали популярность во время запрета.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZТикТок погружается во тьму в США</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Учебник по фильтру Калмана]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET предоставляет учебное пособие по фильтру Калмана, математическому инструменту для оценки и прогнозирования состояний системы в условиях неопределенности, который часто используется в отслеживании и навигации.
 Учебное пособие, начатое в 2017 году, включает числовые примеры и интуитивные объяснения, охватывающие как одномерные, так и многомерные фильтры Калмана, и расширено до продвинутых тем, таких как нелинейные фильтры Калмана.
 Книга, основанная на учебном пособии, предлагает всестороннее руководство от основ до продвинутых тем с иллюстративными примерами и практическими приложениями, делая фильтр Калмана доступным и понятным, с некоторыми частями, доступными бесплатно.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZУчебник по фильтру Калмана</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Легковесная программная платформа для самостоятельного размещения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo — это самохостинговая платформа для разработки программного обеспечения, которая акцентирует внимание на безопасности, масштабируемости, федерации и конфиденциальности, разработанная сообществом под эгидой Codeberg e.V.
 Это служит альтернативой GitHub с открытым исходным кодом, предлагая простой процесс установки и низкие затраты на обслуживание для эффективного управления проектами.
 Forgejo разработан для эффективного использования ресурсов, содействия сотрудничеству и продуктивности, а также поддерживает инновации в децентрализованной разработке программного обеспечения.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Легковесная программная платформа для самостоятельного размещения</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
