<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Маленькая красная книга Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 2012 году Facebook создал «Маленькую Красную Книгу», чтобы сохранить свою идентичность и сосредоточенность по мере расширения до миллиарда пользователей, подчеркивая такие принципы, как ломать вещи, мыслить масштабно и двигаться быстро.</li>
<li>Книга, разработанная Беном Барри, служила манифестом для сохранения духа Facebook в период быстрого роста, демонстрируя важность повествования в масштабировании корпоративной культуры.</li>
<li>Создана высококачественная цифровая версия этой редкой книги, чтобы показать, как успешные компании сохраняют свою идентичность и культуру.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZМаленькая красная книга Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Президент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZПрезидент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уроки, которые я извлек, работая в художественной галерее]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZУроки, которые я извлек, работая в художественной галерее</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator и власть в Кремниевой долине]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 2010 году AdGrok, небольшой стартап, столкнулся с иском от своего бывшего работодателя, Adchemy, что угрожало их финансовой стабильности. - Y Combinator, акселератор стартапов, поддерживающий AdGrok, сыграл ключевую роль в разрешении иска, используя свое влияние на инвесторов и потенциальных деловых партнеров Adchemy. - Несмотря на выигрыш в суде, это испытание привело к продаже AdGrok компании Twitter в 2011 году, в то время как Adchemy позже была продана Walmart Labs в рамках вынужденной продажи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator и власть в Кремниевой долине</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор сравнивает Haskell и OCaml на основе своего опыта, подчеркивая, что Haskell имеет больше функций и пакетов, но простота OCaml повышает продуктивность. Инструментарий Haskell мощный, но непоследовательный, в то время как инструментарий OCaml прост и надежен, с лаконичными сообщениями компилятора. Обе языки подходят для промышленного использования, но автор предпочитает OCaml за его ориентацию на разработку, а не на излишние размышления, несмотря на более полную документацию Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZДважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Удаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard попросила GOG удалить из своего магазина набор Warcraft I &amp; II без DRM-защиты в связи с выпуском ремастированных версий.</li>
<li>Компания GOG предлагает комплект со скидкой перед его удалением, гарантируя, что покупатели по-прежнему будут иметь доступ и получать обновления для совместимости с современными системами.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает продолжающееся напряжение между ремастированными и оригинальными версиями игр, при этом GOG стремится сохранить классические игры, несмотря на решения издателей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZУдаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Инженеры Raspberry Pi оптимизировали тайминги SDRAM (синхронной динамической оперативной памяти), что привело к увеличению производительности на 10-20% для Pi 5 и Pi 4 на частоте 2,4 ГГц.</li>
<li>Разгон, который включает в себя увеличение тактовой частоты сверх спецификаций производителя, может обеспечить ускорение до 32%, при этом большинство Pi 5 достигают 2.6-3.0 ГГц.</li>
<li>Эти улучшения производительности, включая эмуляцию NUMA (неоднородный доступ к памяти) для более эффективной обработки многопоточных задач, могут вскоре стать доступными через обновления прошивки, возможно, став стандартными функциями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Имя и электронная почта автора включены в клиент VPN Cisco AnyConnect из-за использования библиотеки curl, что приводит к путанице среди пользователей, ищущих поддержку. Автор поясняет, что он является ведущим разработчиком curl, компонента, используемого в приложении, но не связан с Cisco или AnyConnect. Пользователи, нуждающиеся в поддержке AnyConnect, должны обращаться непосредственно в Cisco по адресу <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZНет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания DuckDuckGo пожертвовала 25 000 долларов Фонду Perl и Raku (TPRF) в рамках акции «Щедрый вторник», поддерживая их миссию по развитию языков программирования Perl и Raku.</li>
<li>С 2011 года DuckDuckGo пожертвовал более 6 миллионов долларов организациям, поддерживающим доверие в интернете, подчеркивая свою приверженность созданию безопасных и надежных онлайн-сред.</li>
<li>Пожертвование поможет финансировать основную разработку Perl и проекты сообщества, при этом TPRF выражает благодарность DuckDuckGo за поддержку и уверенность в их миссии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZКомпания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Beeks Group, британский оператор облачных технологий, перевела 20,000 виртуальных машин (VM) с VMware на OpenNebula после увеличения цен на 1,000% после приобретения VMware компанией Broadcom.</li>
<li>Эта миграция повысила эффективность виртуальных машин на 200% и позволила Beeks выделить больше ресурсов для рабочих нагрузок клиентов.</li>
<li>Поглощение VMware компанией Broadcom привело к увеличению затрат и снижению уровня поддержки, что побудило многие компании, включая AT&amp;T, искать альтернативы из-за недовольства клиентов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZКомпания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Генеральный директор Intel Пэт Гелсингер объявил о своем уходе на пенсию после более чем 40 лет работы, начиная с 1 декабря 2024 года, с Дэвидом Зинснером и Мишель Джонстон Холтхаус в качестве временных со-генеральных директоров.</li>
<li>Совет стремится поддерживать лидерство в области продукции и эффективность, с Фрэнком Йери в качестве временного исполнительного председателя на период поиска нового генерального директора.</li>
<li>Intel остается лидером в области полупроводниковых технологий, вдохновляясь законом Мура, с акцентом на инновации и преемственность лидерства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что войдет в общественное достояние в 2025 году?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1 января 2025 года новые произведения войдут в общественное достояние, включая работы создателей, умерших в 1954 и 1974 годах, а также американские фильмы/книги 1929 года.</li>
<li>Обзор общественного достояния, британская компания, ориентированная на интересы сообщества, использует прибыль для общественной пользы и полагается на пожертвования читателей.</li>
<li>Читателям рекомендуется изучить такие ресурсы, как «Обратный отсчет до Дня общественного достояния» Джона Марка Окерблума и Манифест Communia для получения дополнительной информации об общественном достоянии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZЧто войдет в общественное достояние в 2025 году?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как изучать математику (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эссе Лоуренса Неффа Стаута предлагает стратегии для изучения математики на уровне колледжа, подчеркивая необходимость более глубокого понимания теории, определений и доказательств по сравнению с математикой в школе. Ключевые стратегии включают понимание точных определений, запоминание и осмысление теорем и доказательств, а также использование таких техник, как работа в обратном направлении, чтобы увидеть, как концепции взаимосвязаны. Эссе подчеркивает важность практики задач для развития техник и суждений и акцентирует внимание на том, что понимание более важно, чем запоминание в математике на уровне колледжа.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZКак изучать математику (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ген, ответственный за оранжевую шерсть у кошек]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZГен, ответственный за оранжевую шерсть у кошек</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Слово года по версии Оксфорда на 2024 год — «brain rot», выбранное путем общественного голосования с участием более 37 000 человек, что подчеркивает его растущую актуальность. «Brain rot» описывает умственное ухудшение от потребления тривиального онлайн-контента, с увеличением использования на 230% с 2023 по 2024 год, отражая обеспокоенность влиянием цифрового потребления на психическое здоровье. Первоначально введенный Генри Дэвидом Торо в 1854 году, этот термин приобрел популярность на таких платформах, как TikTok, вызывая обсуждения о влиянии чрезмерного онлайн-контента, особенно среди поколений Z и Альфа.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Программирование C64 с помощью Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Расширение VS64 позволяет программировать Commodore 64 с использованием Visual Studio Code на Mac, Windows и Linux, предоставляя современную, кроссплатформенную альтернативу CBM PRG Studio, доступной только для Windows.</li>
<li>VS64 поддерживает программирование на языках BASIC, Assembly и C с подсветкой синтаксиса, инструментами и функциями, такими как авто-нумерация и использование меток, улучшая процесс разработки.</li>
<li>Он интегрируется с ассемблерами ACME и Kick, компиляторами CC65 и LLVM-MOS C/C++, а также с эмулятором VICE C64 для отладки, что делает его универсальным инструментом для разработки на C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZПрограммирование C64 с помощью Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пришествие кода 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, созданный Эриком Вастлом, представляет собой адвент-календарь с задачами по программированию, подходящими для всех уровней навыков, которые можно решать на любом языке программирования.</li>
<li>Головоломки разработаны так, чтобы эффективно работать на старом оборудовании и предназначены для практики, собеседований или развлечения, не требуя знаний в области компьютерных наук.</li>
<li>Участников призывают делиться своим опытом, проверять решения на примерах и обращаться за помощью при необходимости, соблюдая такие правила, как не использовать ИИ для решения головоломок и уважать правила товарных знаков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZПришествие кода 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Бразильский центр сертификации, которому доверяет только Microsoft, выдал сертификат для google.com.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZБразильский центр сертификации, которому доверяет только Microsoft, выдал сертификат для google.com.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Открытая система частных домашних камер видеонаблюдения (сквозное шифрование)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал систему домашнего видеонаблюдения под названием Privastead, сосредоточив внимание на конфиденциальности с использованием сквозного шифрования с OpenMLS и реализовав её в основном на языке Rust. Privastead является проектом с открытым исходным кодом для тех, кто обеспокоен вопросами конфиденциальности, и требует совместимую IP-камеру, локальный компьютер, сервер и смартфон на базе Android для настройки. В настоящее время система поддерживает только одну IP-камеру и Android, но автор ищет отзывы и вклад сообщества для улучшения её возможностей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZОткрытая система частных домашних камер видеонаблюдения (сквозное шифрование)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs выполняет конвертацию файловой системы NTFS в открытую файловую систему Btrfs на месте.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs — это инструмент, предназначенный для преобразования файловых систем NTFS в Btrfs на месте, сохраняя оригинальное изображение в виде копии reflink для возможного восстановления пространства.</li>
<li>Инструмент доступен как для Windows, так и для Linux, с конкретными инструкциями по установке и зависимостями для каждой платформы, и включает такие функции, как поддержка сжатия и откат к NTFS.</li>
<li>Ограничения включают отсутствие поддержки для старых расширенных атрибутов, больших альтернативных потоков данных (ADS) и зашифрованных файлов, с особыми условиями, необходимыми для загрузки Windows с файловой системы Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs выполняет конвертацию файловой системы NTFS в открытую файловую систему Btrfs на месте.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD отключает буфер цикла Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD отключила буфер цикла в своих процессорах Zen 4, функция, предназначенная для оптимизации энергопотребления, а не для повышения производительности. Тесты производительности показывают незначительные различия с отключенным буфером цикла, так как кэш операций компенсирует это достаточной пропускной способностью. Решение отключить буфер цикла, возможно, из-за аппаратной ошибки, вряд ли существенно повлияет на производительность или энергопотребление, и эта функция не была широко задокументирована AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD отключает буфер цикла Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выпущен OpenWRT One: первый маршрутизатор, разработанный специально для OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Фонд Software Freedom Conservancy (SFC) и проект OpenWrt выпустили OpenWrt One, беспроводной маршрутизатор, разработанный для продвижения свободы программного обеспечения и права на ремонт, стоимостью $89 с корпусом или $68.42 за плату.</li>
<li>Маршрутизатор не подлежит блокировке, полностью соответствует требованиям копилефта и оснащен SoC MediaTek MT7981B, Wi-Fi MT7976C, 1 ГиБ оперативной памяти DDR4, поддерживает питание через Ethernet (PoE) и питание через USB-C, а также имеет USB-серийный интерфейс для продвинутых пользователей.</li>
<li>Устройство соответствует требованиям FCC, что демонстрирует, что право на ремонт программного обеспечения может соответствовать нормативным требованиям, и каждая покупка включает пожертвование в размере 10 долларов США в пользу OpenWrt в Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZВыпущен OpenWRT One: первый маршрутизатор, разработанный специально для OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Джефф Дин отвечает индустрии EDA о AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZДжефф Дин отвечает индустрии EDA о AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Что делает эта кнопка? – У моей новой машины есть загадочный и недокументированный переключатель.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Владелец Opel Corsa 2020 года обнаружил загадочный переключатель, связанный с системой отслеживания автопарка, вероятно, установленной предыдущим владельцем, крупной компанией.</li>
<li>Система функционирует как GPS-трекер и, возможно, как иммобилайзер, отслеживая перемещения водителя и отправляя данные менеджеру автопарка.</li>
<li>Владелец планирует удалить систему из-за опасений по поводу конфиденциальности, подчеркивая проблему неосознанного вождения с устройствами слежения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZЧто делает эта кнопка? – У моей новой машины есть загадочный и недокументированный переключатель.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Взлом CAPTCHA на 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект был направлен на разработку модели машинного обучения с использованием TensorFlow для решения CAPTCHA с 4Chan с точностью более 80%, в конечном итоге достигнув точности более 90%.</li>
<li>Модель использовала архитектуру LSTM CNN с кодированием CTC, обученную на 500 изображениях, решенных вручную, и 50 000 синтетических изображениях, и была преобразована для использования в браузере с помощью TensorFlow.js.</li>
<li>Проект предоставил ценные сведения в области машинного обучения и компьютерного зрения, преодолев такие трудности, как сбор данных, генерация синтетических данных и проблемы совместимости.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZВзлом CAPTCHA на 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Геометрическое линейное искусство Вацлава Шпаковского (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZГеометрическое линейное искусство Вацлава Шпаковского (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Инженерия сна]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Семейный естественный короткий сон (FNSS) — это состояние, при котором люди могут спать меньше без негативных последствий из-за генетической мутации, особенно в гене DEC2, влияющем на уровни орексина. Орексин играет ключевую роль в регуляции сна, и его дисбаланс может привести к сонливости или бессоннице. Исследования изучают возможность воспроизведения FNSS с помощью агонистов орексина или генной терапии. Несмотря на свой потенциал, FNSS остается недостаточно изученным, что указывает на необходимость дальнейших исследований для разработки улучшенных методов управления сном.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZИнженерия сна</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ухудшение Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Закрытие Giant Freakin Robot подчеркивает трудности, с которыми сталкиваются независимые издатели, так как многие сайты закрываются из-за снижения трафика с крупных платформ, таких как Google и Facebook. Машинное обучение Google, разработанное для улучшения результатов поиска, непреднамеренно исключило множество небольших сайтов, что привело к финансовым трудностям для создателей контента. Сложность алгоритма и доминирующее положение Google на рынке способствуют продолжающейся проблеме, оставляя создателей с ограниченными альтернативами и решениями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZУхудшение Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Производитель Sol-Ark, как сообщается, отключает все инверторы Deye в США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark отключил все инверторы Deye в США, нарушив работу домовладельцев, намеренно выводя их из строя с сообщением о региональных ограничениях.</li>
<li>Компания Sol-Ark, обладающая эксклюзивными правами на продажу в США, предложила программу замены со скидкой для пострадавших клиентов, что вызвало обеспокоенность по поводу контроля и безопасности интернет-подключенных солнечных инверторов.</li>
<li>Инцидент подчеркивает важность выбора инверторов с надежной поддержкой и безопасной сетевой связью, чтобы избежать подобных сбоев, особенно с продукцией китайского производства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZПроизводитель Sol-Ark, как сообщается, отключает все инверторы Deye в США</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Отправьте кому-нибудь, кого вы цените, официальное письмо «Продолжай и упорствуй».]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZОтправьте кому-нибудь, кого вы цените, официальное письмо «Продолжай и упорствуй».</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Инженеры не могут допускать ошибок стартапа, когда они создают бухгалтерские книги.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Плейбук инженера по платежам подчеркивает критическую роль точных бухгалтерских книг в финтех-стартапах, выделяя опасности пренебрежения системами двойной записи.</li>
<li>Альваро Дуран делится предостерегающей историей из своего опыта работы в стартапе, где отсутствие системы двойной записи привело к финансовым несоответствиям и недовольству клиентов.</li>
<li>Дуран размышляет о написании книги о создании масштабируемых и защищенных от устаревания реестров, и ищет отзывы о потенциальном интересе к ней.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZИнженеры не могут допускать ошибок стартапа, когда они создают бухгалтерские книги.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Не связывайся со свитком]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Плагины для инерционной прокрутки критикуются за нарушение естественного опыта веб-серфинга, ухудшая удобство использования, доступность и производительность. Основные проблемы включают нарушение ожиданий пользователей, вызов укачивания, снижение доступности и непоследовательную производительность, особенно на старых устройствах. Эти плагины также увеличивают время загрузки страниц, нарушают работу встроенных функций браузера и добавляют нагрузку на обслуживание, что приводит к разочарованию пользователей и усложнению.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZНе связывайся со свитком</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner повышает цены, значительно снижая пропускную способность (США)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner увеличивает цены в США до 27,52% для серверов CPX21, одновременно снижая пропускную способность в среднем на 88,19%. Изменения, объявленные в День благодарения, направлены на приведение затрат в соответствие с использованием ресурсов, так как более легкие пользователи субсидировали более тяжелых. Новые цены и ограничения по пропускной способности вступят в силу с декабря 2024 года для новых серверов и с февраля 2025 года для существующих, при этом Hetzner утверждает, что предлагает лучшее соотношение цены и производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner повышает цены, значительно снижая пропускную способность (США)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Автомобильные шины выделяют четверть всех микропластиков в окружающую среду]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZАвтомобильные шины выделяют четверть всех микропластиков в окружающую среду</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Успех и неудача Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Система сборки Ninja, созданная как побочный проект, приобрела значительную популярность и теперь используется в крупных проектах, таких как Chrome, Android и Meson.</li>
<li>Система разработана для скорости и эффективности, используя двудольный граф для улучшения структуры сборки и сосредотачиваясь на быстрых инкрементальных сборках.</li>
<li>Создатель размышляет о трудностях, связанных с поддержкой проектов с открытым исходным кодом, отмечая высокие требования и ограниченную благодарность, несмотря на успех Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZУспех и неудача Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сколько памяти вам нужно в 2024 году, чтобы запустить 1 миллион параллельных задач?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Тест 2024 года оценивал потребление памяти при выполнении 1 миллиона параллельных задач с использованием корутин в различных языках программирования, включая Rust, C#, Go и Java. C# с NativeAOT продемонстрировал наилучшую эффективность использования памяти, превосходя другие языки, в то время как Go потреблял больше памяти, чем ожидалось, даже больше, чем Java с GraalVM. Исследование подчеркивает, что некоторые языки, такие как .NET с NativeAOT и GraalVM для Java, улучшили масштабируемость, тогда как горутины Go оказались менее эффективными, а использование памяти в Rust было оптимизировано за счет настройки обработки задач.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZСколько памяти вам нужно в 2024 году, чтобы запустить 1 миллион параллельных задач?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Прощай, Rust. Желаю тебе успехов, но я возвращаюсь к C++ (извините, это просто жалоба)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZПрощай, Rust. Желаю тебе успехов, но я возвращаюсь к C++ (извините, это просто жалоба)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 уже в пути]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ожидается, что GIMP 3.0 скоро выйдет, став первым крупным обновлением с 2018 года, с обновленным интерфейсом GTK 3 и улучшенной производительностью. Ключевые обновления включают недеструктивное редактирование, улучшенное управление цветом, усовершенствованные рабочие процессы с слоями и новую систему расширений для более простого управления плагинами. Хотя точная дата выпуска неизвестна, доступны сборки для разработчиков, что указывает на значительный прогресс для этого редактора изображений с открытым исходным кодом, с ожидаемыми более частыми обновлениями в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 уже в пути</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – это самостоятельная альтернатива Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince — это порт Plausible Analytics на основе Golang, разработанный как однофайловая, однопользовательская система для нескольких веб-сайтов без зависимостей во время выполнения. Он включает в себя такие функции, как автоматический TLS (Transport Layer Security), отслеживание исходящих ссылок, отслеживание загрузок файлов, отслеживание страниц 404 и отслеживание пользовательских событий, что делает его почти эквивалентным панели Plausible. Vince стремится сделать панель Plausible доступной для самостоятельного размещения, служа в качестве замены для личных веб-сайтов, с демонстрацией, доступной на экземпляре Vultr за $6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – это самостоятельная альтернатива Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Австралийский парламент запрещает социальные сети для лиц младше 16 лет]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZАвстралийский парламент запрещает социальные сети для лиц младше 16 лет</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Демонстрация экрана в браузере]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new — это инструмент, который позволяет пользователям быстро создавать веб-приложения, что демонстрируется созданием приложения для совместного использования экрана всего за 30 минут. Приложение функционирует, генерируя уникальный код для комнаты, который другие могут использовать, чтобы присоединиться и просматривать общий экран. Проект был дополнительно разработан с использованием Cursor и доступен для просмотра на GitHub, а живая демонстрация размещена на Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZДемонстрация экрана в браузере</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Прометей 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, первый крупный выпуск за 7 лет, представляет обновленный интерфейс, Remote Write 2.0, поддержку UTF-8, поддержку OTLP и нативные гистограммы. - Ключевые особенности включают улучшенную эффективность протокола с Remote Write 2.0, улучшенную совместимость с OpenTelemetry через поглощение OTLP и более эффективные метрики с нативными гистограммами. - Пользователи должны быть осведомлены о некоторых изменениях, нарушающих совместимость, и обратиться к руководству по миграции, но выпуск сохраняет обратную совместимость и поощряет отзывы пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZПрометей 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Вредоносное ПО может отключить светодиод веб-камеры и записывать видео, что было продемонстрировано на ThinkPad X230.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий предлагает инструменты для управления светодиодом веб-камеры на ThinkPad X230, демонстрируя, как вредоносное ПО может потенциально записывать видео без уведомления светодиодом. Процесс включает перепрошивку прошивки веб-камеры через USB, технику, которую можно применить к различным ноутбукам, используя скрипты для манипуляции прошивкой и управления светодиодом. Веб-камера использует контроллер Ricoh R5U8710, и рекомендуется соблюдать осторожность, так как перепрошивка может повредить веб-камеру; дополнительные сведения доступны в докладе &quot;Lights Out&quot; на POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZВредоносное ПО может отключить светодиод веб-камеры и записывать видео, что было продемонстрировано на ThinkPad X230.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner сокращает трафик на VPS в США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Тарифная структура для облачных серверов (линии CCX и CPX) и балансировщиков нагрузки в Ашберне и Хиллсборо, США, обновляется. Новые цены и объемы трафика будут применяться к вновь созданным и масштабируемым серверам, начиная с 1 декабря 2024 года, а изменения для существующих серверов вступят в силу с 1 февраля 2025 года. Обновление направлено на предоставление более справедливого ценообразования на основе местных условий, при этом цены на превышение трафика остаются без изменений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner сокращает трафик на VPS в США</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Австралия: детям младше 16 лет будет запрещено пользоваться социальными сетями после принятия законов Сенатом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Австралия приняла новый закон, запрещающий детям младше 16 лет пользоваться социальными сетями с целью защиты психического здоровья.</li>
<li>У социальных медиа-компаний есть год на выполнение требований, в противном случае им грозят штрафы до 50 миллионов долларов за несоблюдение, в то время как пользователи и родители не несут никаких наказаний.</li>
<li>Закон не распространяется на мессенджеры, онлайн-игры или образовательные услуги и вызвал смешанные реакции со стороны экспертов в области психического здоровья, политиков и технологических компаний.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZАвстралия: детям младше 16 лет будет запрещено пользоваться социальными сетями после принятия законов Сенатом</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibaba's O1 Like Reasoning LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen с вопросами) — это модель ИИ, разработанная для исследования проблем с любопытством и философским подходом, постоянно ставя под сомнение свои предположения.</li>
<li>Несмотря на ограничения, такие как смешение языков и рекурсивные циклы рассуждений, QwQ превосходит в технических областях, достигая высоких результатов на таких тестах, как GPQA, AIME, MATH-500 и LiveCodeBench.</li>
<li>Модель демонстрирует сильные способности к решению задач в области математики и программирования, способствуя продолжающемуся пути понимания рассуждений ИИ и машинного интеллекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibaba&apos;s O1 Like Reasoning LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В похвалу печати: чтение необходимо в эпоху эпистемологического коллапса]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эд Саймон подчеркивает долговременное значение чтения печатных изданий, ссылаясь на книгу Свена Биркерта «Элегии Гутенберга», чтобы выделить обеспокоенность влиянием цифровых медиа на глубокое чтение и дезинформацию.</li>
<li>Саймон утверждает, что печатные книги предоставляют уникальный, погружающий опыт, который цифровые медиа не могут воспроизвести, способствуя размышлениям и уединению вдали от постоянного шума интернета.</li>
<li>Он делает вывод, что сохранение грамотности и глубокого чтения необходимо для поддержания индивидуального мышления и сопротивления повсеместному влиянию цифровых технологий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZВ похвалу печати: чтение необходимо в эпоху эпистемологического коллапса</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – магия клонирования голоса с помощью ИИ: преобразуйте любой голос за 15 секунд]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro — это открытый Gradio WebUI, предназначенный для продвинутой обработки аудио, включая клонирование голоса без предварительного обучения и изменение голоса с более чем 50 голосами знаменитостей.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как загрузка аудио с YouTube, изоляция вокала, многозначный текст в речь и перевод, используя движки Whisper.</li>
<li>Voice-Pro особенно полезен для создателей контента, разработчиков и аудиолюбителей, с ресурсами, доступными на GitHub и видеоуроками на YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – магия клонирования голоса с помощью ИИ: преобразуйте любой голос за 15 секунд</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[850-летние продуктовые рынки Лондона закроются]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исторические рынки Смитфилд и Биллингсгейт в Лондоне, значимые своей 850-летней историей, закроются к 2028 году, так как Корпорация Лондонского Сити прекращает их поддержку. Эти рынки, известные как крупнейшие в Великобритании оптовые рынки мяса и рыбы, будут заменены новыми застройками, при этом торговцы получат компенсации и помощь в переезде. Планы по переносу рынков в Дагенхэм были отменены из-за высоких затрат, что вызывает обеспокоенность по поводу будущего снабжения рыбой в Лондоне и отмечает утрату традиции.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z850-летние продуктовые рынки Лондона закроются</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – крошечный моделлер для крошечных моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, инструмент для 3D-моделирования, предназначенный для создания моделей в ретро-стиле, был выпущен 27 ноября 2024 года компанией Apskeppet и предназначен как для начинающих, так и для экспертов. Инструмент доступен для Windows и macOS по вводной цене $5,09 до 4 декабря 2024 года. Пользователям предлагается присоединиться к сообществу и изучать учебные материалы, чтобы развивать свою креативность с помощью picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – крошечный моделлер для крошечных моделей</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самомаркировка плавающего типа]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье представляется метод «самомаркировки», который позволяет кодировать информацию о типе внутри 64-битных объектов, оптимизируя распределение памяти для динамических языков без ущерба для пространства данных.</li>
<li>Самомаркировка улучшает время выполнения в тестах с интенсивным использованием чисел с плавающей запятой в 2,3 раза в Scheme и в 2,7 раза в JavaScript, предлагая более эффективную альтернативу существующим методам, таким как маркированные указатели и NaN-маркировка.</li>
<li>Этот подход позволяет эффективно кодировать как данные, так и тип, повышая производительность без влияния на другие операции, что делает его многообещающим решением для обработки 64-битных чисел с двойной точностью IEEE754 в динамических языках.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZСамомаркировка плавающего типа</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Разработка лекарства от рака без участия крупных фармацевтических компаний: эта больница доказывает, что это возможно]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Рост затрат на здравоохранение в Нидерландах объясняется бюрократией, расточительством и ненужной медицинской помощью, что подчеркивает системные неэффективности.</li>
<li>Голландская больница разработала противораковый препарат независимо от крупных фармацевтических компаний, предложив лечение, которое в пять раз дешевле по сравнению с аналогичной американской терапией, демонстрируя потенциал некоммерческих больниц в снижении затрат на здравоохранение.</li>
<li>Несмотря на инновации, дорогой и сложный процесс регистрации в Европейском агентстве по лекарственным средствам (EMA) отпугивает больницы; однако больница AVL профинансировала исследование фазы 3 за счет пожертвований, стремясь получить одобрение EMA, чтобы сохранить свою доступную терапию в борьбе с дорогой фармацевтической конкуренцией.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZРазработка лекарства от рака без участия крупных фармацевтических компаний: эта больница доказывает, что это возможно</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проект алюминиевого велосипеда MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 1974 году в МИТ прошел курс, на котором участники, включая Марка Розенбаума и Харриет Фелл, создавали алюминиевые рамы для велосипедов, причем дизайн Розенбаума стал самым легким трековым велосипедом того времени. Велосипед Розенбаума, изготовленный из алюминия 6061-T6 и титана, имел трубы большего диаметра и прецизионные подшипники, весил 12 фунтов 5 унций и сейчас выставлен в Музее МИТ. Рама Харриет Фелл была вовлечена в патентный спор между Cannondale и Klein, где Cannondale использовала ее, чтобы оспорить патент Klein, утверждая о наличии предшествующего искусства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZПроект алюминиевого велосипеда MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания Dell размещает неподписанные обновления на своем сайте, которые не удается установить.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZКомпания Dell размещает неподписанные обновления на своем сайте, которые не удается установить.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Забытая история о том, как IBM изобрела автоматизированную фабрику]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 1970 году Билл Хардинг из IBM инициировал проект SWIFT, целью которого было автоматизировать производство пластин для создания интегральных схем (ИС) менее чем за день, что стало значительным сокращением по сравнению с типичным месячным процессом. SWIFT достигал времени обработки в 5 часов на слой, что до сих пор остается непревзойденным, и ввел такие инновации, как автоматизированная обработка и управление в реальном времени, которые стали основой для современного производства полупроводников. Несмотря на свое кратковременное существование, достижения проекта SWIFT и дальновидное руководство Хардинга значительно повлияли на эволюцию технологий производства полупроводников.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZЗабытая история о том, как IBM изобрела автоматизированную фабрику</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Бюро авторского права США отклонило крупную инициативу по сохранению игр.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Бюро по авторским правам США отклонило запрос на освобождение от DMCA, который был направлен на то, чтобы позволить библиотекам удаленно предоставлять цифровой доступ к сохраненным видеоиграм, завершив трехлетнюю кампанию Фонда истории видеоигр (VGHF) и Сети сохранения программного обеспечения.</li>
<li>Предлагаемое исключение позволило бы создать цифровую библиотеку для историков и исследователей, чтобы они могли получить доступ к играм, которые больше не издаются, но было отклонено из-за опасений по поводу возможного развлекательного использования и ущерба рынку, как утверждали отраслевые группы.</li>
<li>VGHF выразил разочарование, критикуя решение как сильно зависящее от лоббирования со стороны индустрии, которое ставит интересы индустрии выше общественного доступа к историческим играм.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZБюро авторского права США отклонило крупную инициативу по сохранению игр.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Вывод нейронной активности до пластичности для обучения за пределами обратного распространения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья представляет «перспективную конфигурацию», новый принцип назначения кредитов в обучении, как альтернативу традиционному методу обратного распространения ошибки.</li>
<li>Перспективная конфигурация включает в себя использование нейронных сетей для прогнозирования желаемых паттернов нейронной активности перед корректировкой синаптических весов, что повышает эффективность и результативность обучения.</li>
<li>Этот метод более тесно соответствует наблюдаемой нейронной активности в исследованиях на людях и животных и может предложить преимущества как в биологических, так и в искусственных системах обучения по сравнению с обратным распространением ошибки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZВывод нейронной активности до пластичности для обучения за пределами обратного распространения</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Приложение, которое спрашивает «почему?» каждый раз, когда вы разблокируете телефон]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty — это приложение, которое побуждает пользователей развивать более здоровые привычки использования телефона через уведомления о внимательности при разблокировке устройств. Приложение акцентирует внимание на конфиденциальности, работая полностью локально без рекламы и отслеживания, и использует разрешения Android исключительно для функциональности без сбора данных. С минималистичным дизайном и умной настройкой, Intenty имеет рейтинг 4.4 звезды и более 10,000 загрузок, привлекая пользователей, стремящихся сократить бессмысленное использование телефона.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZПриложение, которое спрашивает «почему?» каждый раз, когда вы разблокируете телефон</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Конденсатор, который Apple неправильно припаяла на заводе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дуг Браун выделяет производственную ошибку в Apple Macintosh LC III, где конденсатор был установлен задом наперед, что может вызвать проблемы.</li>
<li>Macintosh LC III, произведенный в период с 1993 по 1994 год для образовательного рынка, не подвергался крупному отзыву, несмотря на эту ошибку.</li>
<li>Браун советует проявлять осторожность при замене конденсаторов, особенно современных танталовых конденсаторов, и рекомендует устанавливать их правильно, вопреки инструкциям шелкографии на печатной плате.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZКонденсатор, который Apple неправильно припаяла на заводе</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мне не нужен был Kubernetes, и, вероятно, вам тоже не нужен.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор перешел с Kubernetes на Google Cloud Run, указывая на сложность, стоимость и медленное автоскалирование Kubernetes как недостатки. Google Cloud Run выделяется как более простая и экономически эффективная альтернатива, взимая плату только за фактическое использование процессора и памяти и предлагая быстрое масштабирование без управленческих накладных расходов Kubernetes. Автор использует GitHub Actions для непрерывной интеграции/непрерывного развертывания (CI/CD), управляемые базы данных и обмен сообщениями pub-sub, подчеркивая пригодность Cloud Run для проектов, которым требуется простота и эффективность, а не обширные функции Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZМне не нужен был Kubernetes, и, вероятно, вам тоже не нужен.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Хакер в вымогательствах Snowflake может быть солдатом США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Два человека были арестованы за кражу данных у компаний, использующих Snowflake, в то время как третий подозреваемый, известный как «Kiberphant0m», все еще находится на свободе и, как полагают, является солдатом армии США в Южной Корее.</li>
<li>Группа занималась продажей украденных данных и вымогательством у компаний, при этом, как сообщается, AT&amp;T заплатила 370 000 долларов за удаление украденных записей.</li>
<li>Канадские власти арестовали Александра Моука, а Джон Эрин Биннс находится в тюрьме в Турции, оба связаны с нарушениями, в то время как Kiberphant0m продолжает оставаться активным на форумах киберпреступности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZХакер в вымогательствах Snowflake может быть солдатом США</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice в браузере]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web представляет LibreOffice в веб-браузерах, обеспечивая доступ с любого устройства с возможностью самостоятельного хостинга или использования сети доставки контента (CDN) для контроля данных. - В комплект входят Writer, Calc и Impress для обработки текстов, электронных таблиц и презентаций, и он доступен как для веба, так и для настольных систем на Linux и Windows, обеспечивая совместимость документов. - ZetaOffice предлагает программное обеспечение с открытым исходным кодом с платными опциями для использования CDN и поддержки, и интегрируется с существующими системами через API LibreOffice UNO, эффективно функционируя в современных браузерах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice в браузере</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания D-Link заявила, что не будет выпускать патчи для 60 тысяч старых модемов.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания D-Link объявила, что не будет предоставлять обновления безопасности для 60,000 старых модемов, которые достигли статуса конца жизненного цикла, призывая пользователей перейти на более новые модели.</li>
<li>Неисправленные уязвимости безопасности могут потенциально позволить хакерам взять под контроль эти устройства, что представляет значительный риск.</li>
<li>Большинство затронутых модемов находятся на Тайване, и для пользователей, которые не могут выполнить обновление, D-Link рекомендует ограничить удаленный доступ и использовать надежные пароли в качестве мер предосторожности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZКомпания D-Link заявила, что не будет выпускать патчи для 60 тысяч старых модемов.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Маршалл Брейн умер через несколько часов после обвинений в ответных действиях в Университете Северной Каролины.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Профессор Университета Северной Каролины Маршалл Брейн, основатель HowStuffWorks.com, был найден мертвым в своем офисе 20 ноября после обвинений в ответных действиях со стороны университетских чиновников.</li>
<li>Брейн утверждал, что его вынудили уйти на пенсию после жалоб на этику, но университет не прокомментировал эти обвинения или его смерть.</li>
<li>Бывшие студенты и коллеги выразили разочарование по поводу молчания университета, подчеркивая продолжающийся характер этой развивающейся истории.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZМаршалл Брейн умер через несколько часов после обвинений в ответных действиях в Университете Северной Каролины.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Джанет для смертных (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор выпустил бесплатную онлайн-книгу под названием «Janet для смертных», посвященную языку программирования Janet, на написание которой ушло 20 недель. Книга содержит 44 000 слов и сопровождается веб-сайтом с REPL (Read-Eval-Print Loop) для интерактивного обучения. Книга и связанные с ней проекты, такие как привязки библиотек C++ и тестовая структура, получили положительное внимание на таких платформах, как Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZДжанет для смертных (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 — это более быстрый, заменяемый апгрейд]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) является значительным обновлением по сравнению с CM4, предлагая в 2-3 раза более высокую производительность, поддержку USB 3 и совместимость с PCIe Gen 3, сохраняя при этом тот же форм-фактор.</li>
<li>CM5 стоит примерно так же, как и CM4, с моделью на 8 ГБ, начиная с $75, и включает в себя более быстрый процессор, оперативную память и улучшенную графику, хотя при полной нагрузке потребляет больше энергии.</li>
<li>Также выпущена обновленная плата ввода-вывода за $20, с поддержкой питания через USB-C и другими улучшениями, подчеркивающими поддержку и модульность CM5, несмотря на конкуренцию со стороны других одноплатных компьютеров (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 — это более быстрый, заменяемый апгрейд</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Интернет-провайдеры утверждают, что их «отличное обслуживание клиентов» является причиной, по которой пользователи не меняют провайдеров.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Лоббистские группы интернет-провайдеров утверждают, что конкуренция обеспечивает высокие стандарты обслуживания клиентов, делая дополнительные регулирования ненужными, так как плохое обслуживание заставит клиентов сменить провайдера.</li>
<li>Регуляторы в Калифорнии и Орегоне сообщают о широком недовольстве клиентов, подчеркивая такие проблемы, как длительное время ожидания и проблемы с выставлением счетов, что противоречит заявлениям интернет-провайдеров.</li>
<li>Федеральная комиссия по связи (FCC) рассматривает практики обслуживания клиентов, но с руководством Брендана Карра, назначенного избранным президентом Трампом, новые регуляции маловероятны, так как внимание смещается в сторону снижения регуляторных нагрузок.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZИнтернет-провайдеры утверждают, что их «отличное обслуживание клиентов» является причиной, по которой пользователи не меняют провайдеров.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Рекомендация для инженера-программиста, стремящегося быть в курсе последних новостей в области ИИ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пользователь активно ищет надежные источники для получения последних обновлений в области искусственного интеллекта (ИИ), особенно через технические блоги, подобные Hacker News (HN).</li>
<li>У них есть опыт использования ChatGPT и API OpenAI, в частности версии 3.5, что свидетельствует о практическом интересе к инструментам ИИ.</li>
<li>Пользователь нашел блог Саймона Уиллисона, но считает, что ему не хватает целостности, предлагая необходимость в более структурированных и всеобъемлющих источниках информации об ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZРекомендация для инженера-программиста, стремящегося быть в курсе последних новостей в области ИИ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI приостанавливает работу над видеомоделью Sora после того, как художники утекли доступ в знак протеста]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI приостанавливает работу над видеомоделью Sora после того, как художники утекли доступ в знак протеста</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Да, это 'похоже на утку', но перевозчикам нравится новый почтовый грузовик USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Почтовая служба США вводит новые электрические почтовые грузовики в рамках плана модернизации стоимостью 9,6 миллиарда долларов, предлагая такие функции, как кондиционер, увеличенное грузовое пространство и повышенная безопасность.</li>
<li>Изначально предполагалось, что флот будет в основном на газовом топливе, но теперь 75% флота будет электрическим из-за юридических проблем, что знаменует собой значительный шаг к устойчивому развитию.</li>
<li>Несмотря на их нетрадиционный дизайн, грузовики были положительно восприняты за комфорт и эффективность, учитывая мнения почтовых работников и включая такие функции, как нескользящие поверхности, подушки безопасности и систему предотвращения столкновений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZДа, это &apos;похоже на утку&apos;, но перевозчикам нравится новый почтовый грузовик USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – асинхронный, чисто-Python движок рендеринга]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; — это чисто Python-движок рендеринга, который поддерживает асинхронные и синхронные функциональные компоненты, управление контекстом, похожее на React, и встроенные HTML-теги, что делает его универсальным для различных нужд веб-разработки. Он предлагает такие функции, как поддержка Markdown, интернационализация на основе JSON и легкая интеграция с любыми бэкенд- или фронтенд-фреймворками, что повышает его адаптируемость и возможность настройки. Библиотека является открытым исходным кодом под лицензией MIT, что поощряет вклад сообщества, и может быть установлена через PyPI с помощью команды <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – асинхронный, чисто-Python движок рендеринга</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 добавляет функцию Put-If-Match (сравнение и замена)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 вводит условные записи, позволяя обновления только в том случае, если объект остается неизменным, предотвращая одновременные перезаписи путем проверки ETag объекта. Эта функция, аналогичная заголовку HTTP if-none-match, позволяет клиентам использовать заголовок if-match для обеспечения согласованности ETag перед записью, повышая эффективность для распределенных приложений. Доступно без дополнительной платы во всех регионах AWS, реализация может быть выполнена с использованием AWS SDK, API или CLI, с дополнительной информацией в Руководстве пользователя S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 добавляет функцию Put-If-Match (сравнение и замена)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ложь, которую мы рассказываем себе, чтобы продолжать использовать Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья критикует Golang, отмечая, что, несмотря на привлекательные особенности, такие как асинхронное выполнение и сборщик мусора, у него также есть значительные недостатки, такие как отсутствие суммированных типов и недостаточная обработка ошибок. В статье утверждается, что воспринимаемая простота Go может быть обманчивой, приводя к скрытым сложностям и проблемам в производственных средах, и подчеркивается важность признания этих проблем, а не принятия Go исключительно из-за его простоты использования. Статья противопоставляет Go и Rust, предполагая, что, несмотря на трудности с Rust, он предоставляет более надежные решения для управления сложностью и обеспечения корректности кода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZЛожь, которую мы рассказываем себе, чтобы продолжать использовать Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Многочисленные отзывы Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck пережил несколько отзывов с момента своего запуска, последний из которых связан с неисправными инверторами привода, затрагивающими более 2 400 единиц, что вызывает обеспокоенность по поводу его надежности.</li>
<li>Несмотря на проблемы с качеством, уникальный дизайн Cybertruck продолжает привлекать покупателей, хотя его неспособность соответствовать европейским стандартам безопасности ограничивает его рыночный охват.</li>
<li>Отзывы, хотя и демонстрируют эффективность регулирования, могут нанести ущерб репутации бренда Tesla, особенно учитывая значительное влияние Илона Маска на регулирование в США.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZМногочисленные отзывы Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator часто поддерживает стартапы, которые дублируют другие компании YC, как показывают данные]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), известный стартап-акселератор, прославился запуском успешных компаний, таких как Airbnb и Stripe, но многие из его стартапов создают схожие или идентичные продукты с предыдущими компаниями YC.</li>
<li>Скандал вокруг PearAI подчеркнул эту тенденцию, когда PearAI обвинили в клонировании другого продукта YC, однако генеральный директор YC Гарри Тан защитил эту практику, ссылаясь на важность выбора и инноваций.</li>
<li>Анализ тенденций YC от Deckmatch показывает, что популярные категории стартапов включают редакторы кода с ИИ, системы PoS для ресторанов и инструменты для бизнес-финансов, в то время как в некоторых областях, таких как торговля криптовалютами, наблюдается снижение интереса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator часто поддерживает стартапы, которые дублируют другие компании YC, как показывают данные</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сбой Fly.io – устранен]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZСбой Fly.io – устранен</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Краткое введение в технологию автомобильного лидарa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Информационный бюллетень Вика углубляется в технологию автомобильного лидар, которая жизненно важна для автономных автомобилей благодаря своей способности создавать изображения высокого разрешения с использованием инфракрасных лазеров. В бюллетене обсуждаются принципы работы лидара, включая выбор длины волны, фотодетекторы и методы измерения расстояния, такие как метод времени пролета и непрерывная волна с частотной модуляцией. Также рассматриваются различные системы лидара, такие как механические и твердотельные варианты, с целью снижения затрат и улучшения технологий для более широкого применения в автономных транспортных средствах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZКраткое введение в технологию автомобильного лидарa</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Вам нужно удостоверение личности, чтобы прочитать правила REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Попытка получить доступ к новым правилам цифровой идентификации TSA выявила проблемы с Законом о REAL-ID, так как правила не являются общедоступными и требуют удостоверения личности для доступа, что вызывает обеспокоенность по поводу секретных законов и надлежащей правовой процедуры.</li>
<li>Цифровые стандарты удостоверений личности TSA, основанные на частных документах, включают сложные взаимодействия между приложениями, устройствами и государственными учреждениями, вызывая обеспокоенность по поводу конфиденциальности из-за регистрации использования удостоверений личности.</li>
<li>Автор утверждает, что практики TSA нарушают права общественного доступа и сообщил об этой проблеме в Управление федерального реестра, добиваясь отмены правила.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZВам нужно удостоверение личности, чтобы прочитать правила REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Решение проблемы The Onion от Дж. Кенджи Лопес-Альта (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост посвящен «проблеме лука», которая заключается в нарезке лука для достижения минимальной вариации в объемах ломтиков для равномерности. Математическое исследование с использованием исчисления определило оптимальную точку нарезки на 55,73066% ниже центра лука, названную «истинной луковой константой». Это открытие уточняет предыдущую рекомендацию нарезать к точке на 60% ниже центра, предоставляя более точный метод для равномерных ломтиков лука.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZРешение проблемы The Onion от Дж. Кенджи Лопес-Альта (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis пытается взять под контроль все библиотеки OSS Redis.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщается, что Redis берет под контроль все библиотеки с открытым исходным кодом (OSS) Redis, включая такие популярные, как Jedis, Lettuce и redis-py.</li>
<li>В настоящее время эти библиотеки не работают, и другая библиотека, redis-rs, также сталкивается с возможным контролем или закрытием.</li>
<li>Эта ситуация значима, так как она затрагивает разработчиков, которые полагаются на эти библиотеки для интеграции Redis в своих приложениях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis пытается взять под контроль все библиотеки OSS Redis.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Когда финны разрезали свои деньги пополам, чтобы обуздать инфляцию]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 1945 году Финляндия внедрила политику «сетелинлейкаус», требующую от граждан разрезать крупные банкноты пополам для борьбы с инфляцией после Второй мировой войны, при этом одна половина сохраняла свою стоимость, а другая становилась государственным облигацией. Эта политика оказалась неэффективной, так как она затрагивала только физические наличные деньги, которые составляли незначительную часть денежной массы, в отличие от более успешных реформ в других европейских странах, таких как Бельгия. В статье предполагается, что в будущем контроль над инфляцией может включать замораживание цифровых счетов, что является более точным, но потенциально спорным методом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Когда финны разрезали свои деньги пополам, чтобы обуздать инфляцию</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Молитва, размещение и отпущение грехов: Питер Христофф о исламских молитвенных ковриках (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Работы Питера Христоффа исследуют пересечение искусства и духовности, особенно через призму молитвенных ковриков, начиная с 1997 года. Его творения, включая рисунки и сериграфические отпечатки, развиваются в более крупные &quot;ковровые&quot; произведения на рисовой бумаге, вдохновленные турецкими коврами и килимами, которые он рассматривает как личные дневники с символическим значением. Работы Христоффа воплощают &quot;яркую печаль&quot;, сочетание радости и грусти, под влиянием трудов Патриарха Варфоломея, и продолжают исследовать духовные и физические аспекты человеческой природы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZМолитва, размещение и отпущение грехов: Питер Христофф о исламских молитвенных ковриках (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дено против Oracle: Отмена товарного знака JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno подал петицию в Управление по патентам и товарным знакам США (USPTO) с целью отмены товарного знака Oracle на &quot;JavaScript&quot;, стремясь сделать его общественным достоянием и устранить юридические барьеры для его использования.</li>
<li>Петиция утверждает, что «JavaScript» является общим термином, Oracle совершила мошенничество при продлении товарного знака, и Oracle отказалась от товарного знака из-за неиспользования.</li>
<li>Более 14 000 разработчиков поддерживают шаг Deno, и у Oracle есть время до 4 января 2025 года, чтобы ответить, при этом Deno готов поделиться всеми процессами с сообществом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZДено против Oracle: Отмена товарного знака JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Плагин SQLite для Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал плагин Jekyll SQLite для улучшения возможностей манипуляции данными в Jekyll, популярном генераторе статических сайтов.</li>
<li>Этот плагин позволяет пользователям выполнять SQL-запросы для обработки данных, устраняя ограничения Liquid, языка шаблонов Jekyll, в обработке сложных операций с данными.</li>
<li>Плагин успешно используется в производстве в течение года, продемонстрирован с использованием набора данных Northwind, и автор приглашает к обратной связи и предложениям по улучшению.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZПлагин SQLite для Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Преждевременное поседение волос: обзор с обновлениями]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Преждевременное поседение волос (ППВ) определяется как поседение до 20 лет у представителей европеоидной расы и до 30 лет у афроамериканцев, что влияет на самооценку. Причины ППВ не полностью изучены, но связаны с возрастными расстройствами, аутоиммунными заболеваниями и окислительным стрессом, при этом такие факторы, как курение и дефицит питательных веществ, также вносят свой вклад. Обычные методы лечения ППВ включают использование красок для волос и пищевых добавок, при этом исследования указывают на связь между ППВ и эмоциональными факторами, генетической предрасположенностью и воздействием окружающей среды.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZПреждевременное поседение волос: обзор с обновлениями</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Девиртуализация на основе LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Стажировка в Thalium была сосредоточена на деобфускации виртуализированных бинарных файлов с использованием LLVM, фреймворка компилятора, чтобы сделать код более понятным, особенно в контексте вредоносного ПО. Виртуализация, мощная техника обфускации, используемая такими инструментами, как Tigress и VMProtect, кодирует программы в виртуальные инструкции, усложняя обратную разработку. Проект успешно использовал динамический анализ загрязнения для реконструкции графа потока управления бинарных файлов, обфусцированных Tigress, хотя он был ограничен чистыми функциями и одиночными путями выполнения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZДевиртуализация на основе LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Не-Ударь (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Не-Ударь (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell — это новая услуга от SpaceX, предлагающая глобальный доступ к текстовым сообщениям, голосовой связи и данным для телефонов LTE, обеспечивая подключение на суше, озерах и прибрежных водах.</li>
<li>Сервис начнется с текстовых услуг в 2024 году, за которыми последует поддержка голосовых, данных и IoT (Интернет вещей) в 2025 году, без необходимости изменения оборудования или специальных приложений.</li>
<li>Это развитие подчеркивает расширение SpaceX в области телекоммуникаций, обеспечивая бесперебойную связь без дополнительного оборудования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Этот веб-сайт размещен на Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Протокол AT, используемый в Bluesky, поддерживает хостинг через персональные серверы данных (PDS), демонстрируя свою гибкость за пределами предполагаемых применений. Контент на Bluesky организован в записи и блобы, при этом блобы представляют собой более крупные данные, такие как медиа, которые должны быть загружены перед тем, как на них можно будет ссылаться в записях. Расширяемость протокола позволяет для креативных приложений, таких как хостинг веб-сайтов, что потенциально может привести к новым вариантам использования в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZЭтот веб-сайт размещен на Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как я настраиваю свои идентификаторы Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост обсуждает настройку идентификаций Git с использованием <code>includeIf</code> для условных конфигураций, что позволяет применять разные настройки в зависимости от путей к директориям или URL-адресов удаленных репозиториев.</li>
<li>Автор делится методом управления несколькими идентичностями Git и SSH-ключами, используя разные значения <code>Host</code> в <code>~/.ssh/config</code> и настраивая конфигурации Git с помощью <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Пост подчеркивает новый подход, использующий <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> для условных конфигураций Git на основе удаленных URL, что повышает гибкость в управлении идентификацией Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZКак я настраиваю свои идентификаторы Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Создавайте, редактируйте, просматривайте базы данных SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio выпустила версию 3.4.6, устраняющую проблему «черной строки кода SQL» из предыдущей версии 3.4.5 и решающую две дополнительные проблемы.</li>
<li>Это программное обеспечение является открытым исходным кодом, кроссплатформенным и портативным, доступно бесплатно по лицензии GPL и совместимо с Windows, Linux и MacOS X.</li>
<li>Примечательно, что SQLiteStudio не требует установки, что делает его удобным для пользователей, которые хотят создавать, редактировать и просматривать базы данных SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Создавайте, редактируйте, просматривайте базы данных SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Две фракции C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщество C++ разделено между современными технологическими компаниями, стремящимися к продвинутым функциям, и пользователями устаревших систем, что создает напряженность в эволюции языка. Фокус Рабочей группы по эволюции C++ на обратной совместимости конфликтует с требованием современных функций и безопасности, что приводит к недовольству среди некоторых крупных технологических игроков. В ответ на эти вызовы правительство США и такие компании, как Google, исследуют или разрабатывают альтернативные языки, такие как Rust, которые отдают приоритет безопасности и современным возможностям над обратной совместимостью.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZДве фракции C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky находится на грани того, чтобы обойти Threads во всех важных аспектах.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, децентрализованная платформа, изначально связанная с Джеком Дорси, набирает популярность и теперь имеет 3,5 миллиона активных пользователей в день, приближаясь к Meta&#39;s Threads.</li>
<li>Платформа испытала 300% увеличение числа пользователей с момента выборов 5 ноября, так как журналисты и академики мигрируют с платформы Илон Маска X в поисках более открытого общественного дискурса.</li>
<li>Рост Bluesky сталкивается с такими проблемами, как сбои и мошенничество, но его привлекательность усиливается решением генерального директора Meta Марка Цукерберга ограничить политический контент на Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky находится на грани того, чтобы обойти Threads во всех важных аспектах.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Доведение Infinity Fabric от AMD до предела]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric от AMD, являющийся частью архитектуры Zen, соединяет ядра процессора и управляет задержкой памяти, при этом Zen 5 демонстрирует улучшенную обработку пропускной способности благодаря более быстрой DDR5 и лучшему управлению трафиком.</li>
<li>Zen 2 предоставляет информацию о узких местах в Core Complex (CCX) и Core Complex Die (CCD), хотя это более старая архитектура.</li>
<li>Хотя типичные приложения, такие как игры, не нагружают пропускную способность, требовательные рабочие нагрузки, такие как RawTherapee, могут выявить сильные и слабые стороны управления задержкой, особенно в Zen 4 при высокой нагрузке.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZДоведение Infinity Fabric от AMD до предела</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Необычные примеры рекурсивных запросов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Общие табличные выражения (CTE) в SQL служат временными представлениями для одного оператора, с двумя типами: обычные и рекурсивные, упрощая сложные запросы и соответственно обрабатывая иерархические данные.</li>
<li>CTE создаются с использованием оператора WITH и могут включать несколько CTE в одном выражении, при этом рекурсивные CTE требуют соблюдения определенных правил, таких как использование операторов UNION или UNION ALL.</li>
<li>Подсказки материализации, доступные в SQLite версии 3.35.0 и позже, направляют планировщик запросов по реализации CTE, с ограничениями, такими как невозможность использования WITH в CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Необычные примеры рекурсивных запросов</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эй, подождите – распределена ли производительность сотрудников по Гауссу?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZЭй, подождите – распределена ли производительность сотрудников по Гауссу?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[День из жизни: Глобальная таблица BGP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья углубляется в ежедневные колебания глобальной таблицы BGP (протокол пограничного шлюза), сосредотачиваясь на краткосрочных поведениях, таких как необычные атрибуты маршрутов и колеблющиеся маршруты.</li>
<li>Используя инструмент под названием bgpsee, автор анализирует сообщения BGP, чтобы выявить инсайты о обновлениях маршрутов, циклических поведениях и экстремальных длинах маршрутов AS (Автономной системы).</li>
<li>Исследование подчеркивает сложность и устойчивость системы BGP, акцентируя внимание на сложной динамике глобальной маршрутизации интернета, несмотря на то, что оно вызывает больше вопросов, чем дает ответов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZДень из жизни: Глобальная таблица BGP</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Технологии мониторинга дикой природы, используемые для запугивания и шпионажа за женщинами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из Кембриджа обнаружили, что технологии мониторинга дикой природы, такие как фотоловушки и дроны, в Индии используются неправомерно для слежки за женщинами, что влияет на их психическое здоровье и безопасность. Эти технологии, изначально предназначенные для целей сохранения природы, по сообщениям, используются местными властями для запугивания женщин, нарушая их права. Исследование подчеркивает необходимость тщательного учета социальных последствий использования таких технологий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZТехнологии мониторинга дикой природы, используемые для запугивания и шпионажа за женщинами</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Матированное стекло от игр до веба: пользовательский интерфейс HTML в стиле стекла, вдохновленный разработкой игр AAA-класса]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Руководство исследует создание эффекта матового стекла в HTML, вдохновленного AAA-играми, такими как Forza Horizon 3 и Forza Motorsport 7, предоставляя пример кода и ресурсы.</li>
<li>Ключевые техники включают использование <code>backdrop-filter</code> в CSS для эффектов размытия, <code>box-shadow</code> для создания глубины и JavaScript для динамических отражений света, с версиями как на JavaScript, так и без него для кроссплатформенной совместимости.</li>
<li>Учебник включает раздел «Финальный рецепт» для быстрого старта, позволяя пользователям создавать свой собственный потрясающий стеклянный интерфейс.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZМатированное стекло от игр до веба: пользовательский интерфейс HTML в стиле стекла, вдохновленный разработкой игр AAA-класса</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Бокер: Docker, реализованный примерно в 100 строках Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Бокер Докер — это минимальная реализация Docker, написанная примерно на 100 строках bash, предназначенная для легковесного управления контейнерами.</li>
<li>Это требует определенных системных пакетов и конфигураций, включая файловую систему btrfs и сетевые настройки, и лучше всего запускать в виртуальной машине из-за необходимости доступа с правами root.</li>
<li>Бокер поддерживает основные функции Docker, такие как создание, загрузка, запуск контейнеров и управление ресурсами, но не имеет таких функций, как контейнеры для объемов данных и переадресация портов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZБокер: Docker, реализованный примерно в 100 строках Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как дать обратную связь старшему руководителю, не рискуя быть уволенным]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В информационном бюллетене Уэс Као предлагаются стратегии безопасного предоставления обратной связи старшим руководителям, такие как техника «ещё больше» и использование дипломатического языка.</li>
<li>Информационный бюллетень подчеркивает важность подкрепления обратной связи данными и обмена личным опытом для повышения эффективности коммуникации.</li>
<li>Он также продвигает курс Уэса «Исполнительное общение и влияние», направленный на улучшение навыков общения на рабочем месте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZКак дать обратную связь старшему руководителю, не рискуя быть уволенным</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Обнаружены доказательства самого древнего известного алфавитного письма в древнем сирийском городе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из Университета Джонса Хопкинса обнаружили, что может быть самой древней известной алфавитной письменностью, датируемой примерно 2400 годом до нашей эры, в сирийской гробнице.</li>
<li>Это открытие предполагает, что алфавитное письмо на 500 лет старше, чем считалось ранее, что может изменить понимание его происхождения.</li>
<li>Надпись, найденная на глиняных цилиндрах в Телль Умм-эль-Марра в Сирии, предшествует известным письменностям из Египта и будет представлена на Ежегодной встрече Американского общества зарубежных исследований.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZОбнаружены доказательства самого древнего известного алфавитного письма в древнем сирийском городе</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Диоды антенны в процессоре Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Блог Кена Ширриффа погружается в историю компьютеров, с акцентом на винтажные компьютеры и реверс-инжиниринг интегральных схем (ИС), предоставляя понимание сложностей проектирования и производства чипов.</li>
<li>В посте о процессоре Pentium он объясняет «антенные диоды», которые защищают схемы от зарядов, вызванных плазмой, во время процесса травления, что является критическим аспектом производства.</li>
<li>Несмотря на то, что Pentium был выпущен в 1993 году с 3,1 миллионами транзисторов, его использование антеннных диодов ограничено из-за нехватки пространства, что подчеркивает продолжающиеся проблемы в современном проектировании интегральных схем для снижения антеннных эффектов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZДиоды антенны в процессоре Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ошибка, завершающая карьеру]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья подчеркивает важность планирования завершения карьеры, сосредотачиваясь на достижении карьерных целей, выходящих за рамки простого выхода на пенсию.</li>
<li>Он описывает три возможных карьерных пути: Старшинство (становление старшим индивидуальным сотрудником), Управление (переход на руководящую должность) и Независимость (работа на себя).</li>
<li>Текст подчеркивает необходимость самоанализа, развития навыков и гибкости, побуждая читателей активно планировать свою карьеру и оставаться открытыми к изменениям и неожиданным возможностям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZОшибка, завершающая карьеру</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создатель Howstuffworks.com, Маршалл Брейн, скончался]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZСоздатель Howstuffworks.com, Маршалл Брейн, скончался</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
