<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[С Новым годом 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZС Новым годом 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Статические деревья поиска: быстрее, чем бинарный поиск]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья обсуждает внедрение и оптимизацию статических деревьев поиска (деревья S+), которые обеспечивают значительно более быструю скорость поиска в отсортированных данных, достигая скорости в 40 раз быстрее, чем традиционный бинарный поиск. - Для повышения пропускной способности запросов применяются такие методы оптимизации, как пакетирование, предварительная выборка и ручное SIMD (одна инструкция, множество данных). - В статье также рассматриваются различные структуры деревьев, размеры узлов и стратегии управления памятью, а также обсуждаются будущие работы, такие как ветвистый поиск и интерполяционный поиск, для дальнейшего повышения эффективности поиска.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZСтатические деревья поиска: быстрее, чем бинарный поиск</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% снижение точности предварительного просмотра o1, когда задачи Патнэма немного изменены]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM — это эталон, разработанный для оценки больших языковых моделей (LLM) на основе продвинутого математического мышления с использованием задач из математического конкурса Putnam. - Эталон включает 236 оригинальных задач и вариант с 52 измененными задачами, чтобы избежать загрязнения данных. - Модель OpenAI с наивысшей производительностью достигла 41,95% точности на оригинальных задачах, но испытала значительное снижение производительности примерно на 30% на измененных задачах, что подчеркивает трудности в адаптации к вариациям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% снижение точности предварительного просмотра o1, когда задачи Патнэма немного изменены</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Базы данных в 2024 году: Итоги года]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Ландшафт баз данных в 2024 году претерпел значительные изменения, включая крупные приобретения, изменения лицензий и продолжающееся соперничество среди ключевых игроков, таких как Redis, Elasticsearch, Databricks и Snowflake. - DuckDB приобрел популярность для аналитических запросов, с интеграциями в Postgres, в то время как заметные релизы включали Amazon Aurora DSQL и Microsoft Garnet. - Приобретения, такие как Tabular компанией Databricks и OrioleDB компанией Supabase, были значительными, и, несмотря на неудачи, такие как закрытие OtterTune, индустрия остается динамичной с новыми проектами и финансированием.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZБазы данных в 2024 году: Итоги года</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Книги, которые я любил читать в 2024 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Список включает в себя разнообразные книги, в том числе исторические, философские, научные и личные повествования, каждое из которых предлагает уникальные идеи и обогащающие впечатления.</li>
<li>Основные моменты включают письма Цицерона для понимания римской жизни, работы Бен-Ари по логике компьютерных наук и верификации программ, а также мемуары Стива Мартина о комедийном успехе.</li>
<li>Коллекция также включает философские исследования Пьера Адо и Ницше, греческие трагедии Эсхила, а также литературные произведения Урсулы Ле Гуин и Рабиндраната Тагора.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZКниги, которые я любил читать в 2024 году</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Теренс Тао: Одну из моих статей сегодня отклонили]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZТеренс Тао: Одну из моих статей сегодня отклонили</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – автоматическое реверс-инжиниринг HTTP API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot — это новый инструмент, предназначенный для упрощения автоматизации бизнес-процессов путем автоматического выявления корреляций данных между API-запросами и предоставления графического представления потока. - Он позволяет пользователям записывать запросы, определять входные и выходные данные и экспортировать эти потоки в виде кода JavaScript, что делает процесс более эффективным, чем ручная обратная разработка или использование менее оптимальных технологий, таких как роботизированная автоматизация процессов (RPA). - Инструмент построен на базе Electron и доступен для платформ Windows и Linux, с доступным руководством по обратной разработке API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – автоматическое реверс-инжиниринг HTTP API</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ФБР: В Вирджинии обнаружен крупнейший в истории агентства тайник с самодельными взрывчатыми веществами]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZФБР: В Вирджинии обнаружен крупнейший в истории агентства тайник с самодельными взрывчатыми веществами</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дежавю: Призрачные CVE в заголовке моего терминала]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, новый эмулятор терминала, имел уязвимость безопасности, аналогичную той, что была в 2003 году, позволяя ASCII-символам управления выполнять команды, такие как открытие приложений. - Проблема была особенно актуальна с Zsh и Bash в режиме vi, но Ghostty 1.0.1 решил эту проблему, отключив функцию по умолчанию. - Несмотря на уязвимость безопасности, Ghostty хвалят за его функции, и разработчик оперативно устранил проблему, предоставив исправления и обходные пути для пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZДежавю: Призрачные CVE в заголовке моего терминала</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Модели больших концепций: Языковое моделирование в пространстве представления предложений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий предлагает реализации для Больших Концептуальных Моделей (LCM), которые используют «концепты» в качестве более высокого уровня семантического представления для языкового моделирования.</li>
<li>LCM поддерживает 200 текстовых языков и 57 языков речи, используя пространство вложений SONAR, и обучен для авторегрессивного предсказания предложений с использованием методов, таких как регрессия MSE и генерация на основе диффузии.</li>
<li>Репозиторий предоставляет инструкции по установке, подготовке данных, обучению, тонкой настройке и оценке, и выпущен под лицензией MIT, с использованием fairseq2 с опциями установки UV и pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZМодели больших концепций: Языковое моделирование в пространстве представления предложений</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[С Рождеством всех]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZС Рождеством всех</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Приложение для меню macOS, которое в реальном времени показывает, насколько заполнен бак для мочи на МКС.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream — это приложение для macOS, отображающее в строке меню текущее состояние емкости для мочи на Международной космической станции (МКС). Приложение разработано с использованием Swift и macOS, что является первой попыткой разработчика, поэтому возможны ошибки и ограниченная обработка ошибок. Данные для приложения получены из проекта ISS Mimic, хотя разработчик не планирует включать дополнительные статистические данные из этого источника.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZПриложение для меню macOS, которое в реальном времени показывает, насколько заполнен бак для мочи на МКС.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Т * sin (t)' ≈ Украшенная рождественская елка (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZТ * sin (t)&apos; ≈ Украшенная рождественская елка (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эта нерешённая проблема научила меня, что такое топология [видео]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZЭта нерешённая проблема научила меня, что такое топология [видео]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 вводит новые функции, такие как ссылка на параметр блока с использованием <code>it</code>, Prism в качестве парсера по умолчанию и Happy Eyeballs Version 2 для улучшенной сетевой связи.</li>
<li>Обновление включает в себя улучшения производительности, новые параметры командной строки и различные исправления ошибок, а также предупреждения о прекращении использования изменяемых строковых литералов и поддержку распаковки ключевых слов nil.</li>
<li>Проблемы совместимости и обновления C API решены, с обновлениями основных классов и стандартной библиотеки, что делает это значительным выпуском для разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пробую QvQ – новую модель визуального рассуждения от Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba выпустила новую модель визуального рассуждения, QvQ-72B-Preview, в декабре 2024 года, которая интегрирует зрение с текстовыми подсказками для улучшения возможностей визуального рассуждения.</li>
<li>Модель доступна для тестирования на Hugging Face Spaces и может быть запущена локально с использованием пакета mlx-vlm от Prince Canuma, демонстрируя ее открытый исходный код и доступность.</li>
<li>Блог Саймона Уиллисона подчеркивает потенциал модели для творческих приложений, несмотря на неоднозначные результаты, и акцентирует внимание на ее развлекательном подходе к решению проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZПробую QvQ – новую модель визуального рассуждения от Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Маски, дым и зеркала: История рейса EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZМаски, дым и зеркала: История рейса EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – легкий веб-браузер, созданный с нуля]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Разрабатывается новый легковесный веб-браузер, ориентированный на конфиденциальность, который уникально работает без JavaScript, вместо этого используя обновленные скрипты для улучшения веб-сайтов. Браузер использует стратегию белого списка для блокировки ресурсов с различных доменов, эффективно избегая трекеров и повышая конфиденциальность пользователей. Разработчик проводит сбор средств для поддержки продвижения этого проекта, приглашая заинтересованные стороны внести свой вклад.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – легкий веб-браузер, созданный с нуля</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я создал веб-сайт для семантического поиска статей на ArXiv.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Студент с СДВГ разработал веб-сайт для помощи в систематических обзорах литературы, находя похожие статьи на основе смысла. Сайт использует модель встраивания MixedBread для векторного представления, Milvus для хранения и поиска, а также Gradio для обслуживания приложения. Векторная база данных обновляется еженедельно с использованием данных Kaggle, а эффективность поиска повышается за счет бинаризации встраиваний и использования расстояния Хэмминга.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZЯ создал веб-сайт для семантического поиска статей на ArXiv.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Симуляция ЭЛТ в шейдере GPU выглядит лучше, чем вставка черного кадра]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Марк Рейхон в сотрудничестве с Тимоти Лоттесом представил новый алгоритм с открытым исходным кодом для симуляции дисплеев ЭЛТ (электронно-лучевых трубок), доступный на Shadertoy и GitHub. Этот алгоритм уменьшает размытие движения на дисплеях с частотой 240 Гц и выше и предлагает более мягкое мерцание по сравнению с BFI (вставка черного кадра), и был интегрирован в эмулятор Retroarch. Симуляция совместима с ЖК-дисплеями и OLED, предоставляя режимы реального времени и замедленной съемки, и особенно эффективна для уменьшения размытия движения в старом контенте с частотой 60 кадров в секунду.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZСимуляция ЭЛТ в шейдере GPU выглядит лучше, чем вставка черного кадра</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гордон Мах Унг скончался]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Гордон Мах Унг, уважаемый редактор PCWorld и журналист в области аппаратного обеспечения, скончался в возрасте 58 лет после борьбы с раком поджелудочной железы, оставив значительное наследие в области технологической журналистики.</li>
<li>Имея более 25 лет опыта в индустрии, он был известен своим глубоким знанием, увлекательным стилем письма и приверженностью журналистской честности, сотрудничая с Maximum PC и PCWorld.</li>
<li>Работа Гордона, включая подкаст «The Full Nerd», вдохновила многих в технологическом сообществе, и его уважали за преданность защите интересов потребителей и упрощение сложных технологий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZГордон Мах Унг скончался</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Я только что обновил Chrome на компьютере моей жены, и uBlock больше не поддерживается.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZЯ только что обновил Chrome на компьютере моей жены, и uBlock больше не поддерживается.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пилот мчался через аэропорт, чтобы удивить женщину, которая спасла ему жизнь.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZПилот мчался через аэропорт, чтобы удивить женщину, которая спасла ему жизнь.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что случилось с самым большим в мире трубчатым телевизором? [видео]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZЧто случилось с самым большим в мире трубчатым телевизором? [видео]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Число пи имеет злого близнеца]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZЧисло пи имеет злого близнеца</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38-й Конгресс Хаосной Коммуникации]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>38-й Конгресс по коммуникациям хаоса (38C3) запланирован в Гамбурге с 27 по 30 декабря 2024 года, организованный Клубом хаос-компьютеров. Это ежегодное мероприятие подчеркивает пересечение технологий, общества и утопии, предлагая лекции, мастер-классы и дискуссии о влиянии технологий. Участников приглашают участвовать, волонтерить, проводить мероприятия или представлять проекты, с ключевой информацией, доступной на информационных страницах и блоге мероприятия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38-й Конгресс Хаосной Коммуникации</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание недорогого дрона с использованием ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZСоздание недорогого дрона с использованием ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сделать графические процессоры AMD конкурентоспособными для вывода LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM облегчает компиляцию и развертывание больших языковых моделей (LLM) на графических процессорах AMD с использованием ROCm, достигая производительности, близкой к высококлассным графическим процессорам NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX предлагает конкурентоспособную производительность, достигая 80% скорости NVIDIA RTX 4090 и 94% RTX 3090 Ti для определенных моделей, при этом значительно более доступна по цене. Проект подчеркивает потенциал графических процессоров AMD для вывода LLM, с продолжающимися улучшениями в поддержке программного обеспечения и планами на будущие улучшения, такими как пакетная обработка и поддержка нескольких графических процессоров.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZСделать графические процессоры AMD конкурентоспособными для вывода LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему руководства по лечению рака застряли в формате PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZПочему руководства по лечению рака застряли в формате PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Полная декомпиляция Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект включает полную декомпиляцию LEGO Island (Версия 1.1, Английская), с целью максимально точно воспроизвести оригинальный машинный код.</li>
<li>Он использует CMake для сборки, при этом для достижения оптимальных результатов рекомендуется Microsoft Visual C++ 4.20, и включает в себя настройку среды, конфигурацию с помощью CMake и сборку с использованием nmake.</li>
<li>Поощряются вклады, сосредоточенные специально на английском выпуске версии 1.1, с постоянными улучшениями декомпилированных файлов ISLE.EXE и LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZПолная декомпиляция Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Акционеры Intel подали иск с требованием к бывшему генеральному директору и финансовому директору вернуть зарплату за 3 года.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Акционеры Intel требуют возврата компенсации от бывшего генерального директора Пэта Гелсингера и финансового директора Дэвида Зинснера, обвиняя их в введении акционеров в заблуждение относительно финансовых показателей литейного подразделения Intel.</li>
<li>Иск утверждает о нарушении фидуциарных обязанностей после неудачного плана восстановления Intel и рекордного квартального убытка в $16,6 миллиарда, что привело к падению акций Intel на 9,2%.</li>
<li>Литейное подразделение, изначально ожидавшееся как драйвер роста, позже было определено как значительный центр затрат, что побудило к усилиям по реструктуризации со стороны Зинснера, ныне исполняющего обязанности со-генерального директора, в то время как Гелсингер ушел в отставку.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZАкционеры Intel подали иск с требованием к бывшему генеральному директору и финансовому директору вернуть зарплату за 3 года.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Токио выпустил облачные данные о точках всего города бесплатно]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Токио предоставил бесплатные облачные данные о всей территории города, доступные для публичного скачивания.</li>
<li>Данные облака точек представляют собой набор точек в пространстве, часто используемый в 3D-моделировании и географических информационных системах (ГИС).</li>
<li>Этот выпуск имеет большое значение, так как предоставляет ценные ресурсы для разработчиков, исследователей и градостроителей, интересующихся 3D-моделированием и пространственным анализом Токио.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZТокио выпустил облачные данные о точках всего города бесплатно</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Развенчание мифов о отладчиках, часть 2: Анатомия работающей программы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья «Развенчание мифов о отладчиках, часть 2: Анатомия работающей программы» объясняет компоненты, задействованные в выполнении программы, такие как виртуальные адресные пространства, потоки и процессы. Она подробно описывает, как операционные системы используют виртуальную память и планирование для управления несколькими программами, работающими одновременно. Публикация является частью серии, сосредоточенной на объяснении того, как отладчики взаимодействуют с этими процессами для анализа выполнения программы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZРазвенчание мифов о отладчиках, часть 2: Анатомия работающей программы</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Автоматизация поиска искусственной жизни с помощью базовых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Алгоритм автоматизированного поиска искусственной жизни (ASAL) использует базовые модели ИИ для распознавания изображений и языка, чтобы обнаруживать искусственные формы жизни в симуляциях, что способствует развитию исследований в области искусственной жизни (ALife). ASAL успешно идентифицировал новые формы жизни в таких симуляциях, как Lenia, Boids, Particle Life и Game of Life, демонстрируя динамические паттерны и новые правила клеточных автоматов. Этот подход автоматизирует процесс обнаружения, преодолевая ограничения вручную разработанных симуляций, и поощряет дальнейшие исследования и сотрудничество для интеграции концепций ALife в ИИ для создания более адаптивных и креативных систем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZАвтоматизация поиска искусственной жизни с помощью базовых моделей</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разбор миллионов URL-адресов в секунду (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZРазбор миллионов URL-адресов в секунду (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Поездка из Парижа в Берлин на поезде теперь быстрее на пять часов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn и SNCF запустили новый прямой дневной поезд из Парижа в Берлин, сократив время в пути на пять часов до 7 часов и 59 минут.</li>
<li>Маршрут включает живописные виды и остановки в Страсбурге, Карлсруэ и Франкфурте, с билетами, начинающимися от 59,99 евро за второй класс.</li>
<li>Хотя услуга предлагает более неспешный опыт путешествия, некоторые утверждают, что она должна быть быстрее, чтобы эффективно конкурировать с авиаперелетами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZПоездка из Парижа в Берлин на поезде теперь быстрее на пять часов</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания 'United Healthcare' использует DMCA против изображений Луиджи Маньоне]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщается, что United Healthcare использует запросы DMCA для удаления онлайн-контента, связанного с Луиджи Маньоне, несмотря на то, что не обладает авторскими правами, что вызывает обеспокоенность по поводу злоупотребления законом об авторском праве. - Ситуация подчеркивает, как DMCA может быть использован троллями авторских прав для давления на хостов контента с целью соблюдения потенциально необоснованных требований. - Неизвестно, несет ли United Healthcare прямую ответственность за эти запросы или же третья сторона выдает себя за них.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZКомпания &apos;United Healthcare&apos; использует DMCA против изображений Луиджи Маньоне</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt — это децентрализованный, минималистичный микроблогинг-сервис для хакеров.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt выпустил версию v1.3.2-dev, децентрализованный, минималистичный микроблогинг-сервис, ориентированный на хакеров.</li>
<li>Документация включает разделы по установке, быстрому старту, использованию, настройке и API, с поддержкой сообщества, доступной в IRC.</li>
<li>Глава API подробно описывает конечные точки для пользователей, твитов, упоминаний, тегов и обнаруживаемости, поощряя вклад на GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt — это децентрализованный, минималистичный микроблогинг-сервис для хакеров.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Прогнозы на 2025 год?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZПрогнозы на 2025 год?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Коммерческие чайные пакетики выделяют микропластик, проникающий в клетки человека.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZКоммерческие чайные пакетики выделяют микропластик, проникающий в клетки человека.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Может ли ИИ уже решать математические задачи? Мысли математика]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новая языковая модель OpenAI, o3, достигла 25% результата на наборе данных FrontierMath, который включает сложные математические вопросы с однозначными ответами.</li>
<li>Набор данных хранится в секрете, чтобы предотвратить его использование для обучения языковых моделей, и включает задачи, требующие экспертизы в определенных областях математики.</li>
<li>Хотя производительность o3 примечательна, настоящий прорыв произойдет, когда ИИ сможет решать более сложные, основанные на доказательствах задачи, так как текущие модели, такие как AlphaProof от DeepMind, все еще ограничены задачами уровня средней школы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZМожет ли ИИ уже решать математические задачи? Мысли математика</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA ров все еще жив]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сравнительный анализ графических процессоров MI300X, H100 и H200 показывает, что MI300X от AMD демонстрирует низкую производительность из-за проблем с программным обеспечением, несмотря на его многообещающие характеристики.</li>
<li>Nvidia демонстрирует превосходную производительность своих графических процессоров сразу после распаковки, в то время как AMD MI300X требует значительной настройки и исправления ошибок для достижения своего потенциала.</li>
<li>Рекомендации для AMD включают в себя повышение качества программного обеспечения, увеличение объема внутреннего тестирования и сотрудничество с партнерами для улучшения конкурентной позиции по отношению к Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA ров все еще жив</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[На форумах War Thunder утекли засекреченные характеристики истребителей.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Классифицированные спецификации радара Eurofighter Typhoon были утечены на форумах War Thunder, вызвав спор и подняв вопросы безопасности.</li>
<li>Этот инцидент является частью закономерности, так как предыдущие утечки на платформе касались других военных систем, таких как танк Challenger 2.</li>
<li>Пользователь, ответственный за утечку, был отстранен, а материалы были оперативно удалены, что подчеркивает трудности, с которыми сталкивается War Thunder в попытках сбалансировать военную точность с информационной безопасностью.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZНа форумах War Thunder утекли засекреченные характеристики истребителей.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Новый Google Sheet на половине экрана 13,6-дюймового MacBook Air полностью закрыт всплывающими окнами]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZНовый Google Sheet на половине экрана 13,6-дюймового MacBook Air полностью закрыт всплывающими окнами</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox приобретает Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox планирует приобрести Lexmark за 1,5 миллиарда долларов, стремясь улучшить свои услуги печати и расширить свое глобальное присутствие.</li>
<li>Ожидается, что сделка по приобретению, которая должна завершиться во второй половине 2025 года, будет профинансирована за счет наличных средств и долговых обязательств, при этом дивиденды будут сокращены для управления долгом.</li>
<li>Регуляторные одобрения находятся в ожидании, и сделка стремится объединить сильные стороны обеих компаний, чтобы предложить комплексное портфолио и улучшить финансовые показатели.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox приобретает Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Вся ваша инфраструктура данных в одном Ruby gem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack — это Ruby gem, который объединяет несколько компонентов инфраструктуры данных в единый пакет для приложений на Ruby и Ruby on Rails, используя SQLite. Он предлагает такие функции, как SQL база данных, кэш, очередь заданий, брокер сообщений, полнотекстовый поисковый движок и платформа метрик, улучшая производительность и снижая затраты за счет устранения необходимости в отдельных серверах. Gem интегрируется с фреймворками ввода-вывода на основе Fiber для оптимизированного использования ЦП и памяти и является открытым исходным кодом под лицензией MIT, с возможностью внесения вкладов на GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Вся ваша инфраструктура данных в одном Ruby gem</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Фогус: Вещи и штуки 2024 года]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Фогус размышляет о своем опыте и открытиях 2024 года, охватывая широкий спектр тем, включая программирование, медиа и личные интересы.</li>
<li>Он обсуждает свою работу с языком программирования Clojure и свои планы на будущее, такие как изучение конкатенативных языков и упрощение своего блога.</li>
<li>Заслуживают упоминания игра Elite, история радиолюбительства и японские призраки ванных комнат, а также благодарности людям, которые его вдохновили.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZФогус: Вещи и штуки 2024 года</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Немецкий регулятор приказал проекту Сэма Альтмана по биометрической идентификации World удалить данные]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZНемецкий регулятор приказал проекту Сэма Альтмана по биометрической идентификации World удалить данные</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я создал платформу для поиска и обмена коллекциями расширений Chrome.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net — это платформа, которая собирает коллекции расширений и тем для Chrome, делая акцент на продуктивности, инструментах ИИ и социальных сетях. Пользователи могут исследовать различные категории, включая популярные и трендовые расширения, с предоставлением аналитики для расширений из Chrome Web Store. Платформа является независимой и не связана с Google или Chrome Web Store, получая все данные из открытых источников.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZЯ создал платформу для поиска и обмена коллекциями расширений Chrome.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
