<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ошибки, которые инженеры совершают в больших устоявшихся кодовых базах]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Работа в крупных, устоявшихся кодовых базах, часто содержащих миллионы строк кода и вовлекающих сотни инженеров, представляет значительные вызовы для программистов. - Распространенной ошибкой является несогласованность, когда инженеры игнорируют существующие шаблоны кода и реализуют функции в изоляции, что может привести к проблемам с обслуживанием и затруднить будущие улучшения. - Чтобы эффективно работать в больших кодовых базах, инженеры должны изучать существующие шаблоны, понимать влияние кодовой базы на производство, быть осторожными с зависимостями и тщательно удалять ненужный код для поддержания качества и ценности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZОшибки, которые инженеры совершают в больших устоявшихся кодовых базах</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Магические/трагические ссылки в электронной почте: не делайте их единственным вариантом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Магические ссылки предоставляют метод входа без пароля через ссылки в электронной почте, предлагая повышенную безопасность, но могут быть неудобными из-за задержек в доставке электронной почты и использования на нескольких устройствах.</li>
<li>Они могут представлять угрозу безопасности, побуждая пользователей получать доступ к личной электронной почте на рабочих устройствах, что подчеркивает необходимость в альтернативах, таких как одноразовые пароли (OTP).</li>
<li>Для улучшения пользовательского опыта, особенно для технически подкованных пользователей, рекомендуется использовать ключи доступа как более гибкий и безопасный вариант.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZМагические/трагические ссылки в электронной почте: не делайте их единственным вариантом</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Операционная система в 1,000 строк – Введение]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Книга проводит читателей через процесс создания небольшой операционной системы с нуля, охватывая основные функции, такие как переключение контекста, страничная организация памяти и операции с файлами на языке C, все это в пределах примерно 1,000 строк кода.</li>
<li>Он акцентирует внимание на изучении новых методов отладки, особенно для таких задач, как процесс загрузки и страничная организация памяти, и предоставляет примеры для скачивания на GitHub.</li>
<li>Книга лицензирована под CC BY 4.0, код — под лицензией MIT, и требует знания C и среды, похожей на UNIX, в качестве предварительных условий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZОперационная система в 1,000 строк – Введение</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Взлом 512-битного DKIM-ключа за менее чем $8 в облаке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследование записей SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) и DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) на миллионе ведущих веб-сайтов выявило более 1,700 публичных DKIM-ключей короче 1,024 бит, которые считаются небезопасными. - Исследователи успешно взломали 512-битный DKIM-ключ с redfin.com, используя Python и CADO-NFS, затратив менее $8 на облачном сервере, что демонстрирует уязвимость коротких ключей. - Исследование подчеркивает необходимость для поставщиков электронной почты отклонять DKIM-подписи с ключами короче 1,024 бит, так как некоторые провайдеры, такие как Yahoo Mail, Mailfence и Tuta, приняли скомпрометированную подпись.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZВзлом 512-битного DKIM-ключа за менее чем $8 в облаке</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft маскирует Bing под Google, чтобы обмануть невнимательных пользователей поиска]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщается, что Microsoft изменяет внешний вид Bing, чтобы он напоминал интерфейс Google, что может ввести пользователей в заблуждение и заставить их использовать Bing непреднамеренно. - Эта стратегия подчеркивает трудности Microsoft в конкуренции с значительной долей рынка Google в индустрии поисковых систем. - Критики предполагают, что эта тактика может ставить бизнес-цели Microsoft выше предоставления подлинного пользовательского опыта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft маскирует Bing под Google, чтобы обмануть невнимательных пользователей поиска</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уволен впервые в своей карьере, и дважды за один год]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор делится своим опытом увольнения дважды за один год, подчеркивая важность поддержания хороших отношений с бывшими работодателями и готовности к поиску работы. - Основные признаки возможных увольнений включают отсутствие видения компании, отвлекающие факторы, низкое использование продукта и внезапные собрания компании, что предполагает, что сотрудники должны оставаться бдительными. - Советы для уволенных включают обновление резюме, подачу заявления на пособие по безработице, использование LinkedIn и сетевого взаимодействия, понимание бизнес-моделей и поддержание самооценки вне зависимости от занятости.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZУволен впервые в своей карьере, и дважды за один год</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Вертеть]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget — это библиотека на языке Rust, предназначенная для обработки крупномасштабных математических выражений, особенно для неявных поверхностей, которые являются компактными и поддерживают операции, такие как объединение и пересечение. Библиотека структурирована на три уровня: фронтенд (преобразует скрипты в байткод), бэкенд (эффективно оценивает выражения) и демонстрации, с поддержкой SIMD (одна инструкция, множество данных) и автоматического дифференцирования. Fidget теперь доступен на GitHub под лицензией MPL 2.0, с планами на будущее по интеграции с GPU и улучшению сетки, что поощряет исследование и разработку пользователями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZВертеть</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Возрождение Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Igalia оживила проект Servo, экспериментальный движок браузера, изначально созданный Mozilla, взяв на себя его поддержку в январе 2023 года. - Значительные достижения включают обновление зависимостей, улучшение непрерывной интеграции (CI) и инструментов, расширение поддержки сообщества и добавление поддержки для Android и OpenHarmony. - Проект собрал более $24,500 в виде пожертвований, с будущими целями стать стандартным веб-движком для приложений на Rust и разработать полнофункциональный веб-браузер, несмотря на такие вызовы, как конкуренция и финансирование.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZВозрождение Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[День из жизни плодовитой команды голосового фишинга]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple и Google выпустили предупреждения о телефонных мошенничествах, однако группа под названием «Crypto Chameleon» использует их сервисы для проведения фишинговых атак, что приводит к значительным финансовым потерям для жертв, таких как инвестор в криптовалюту Тони, который потерял 4,7 миллиона долларов.</li>
<li>Фишинговая группа использует сложные методы, включая фишинговые наборы, которые имитируют страницы аутентификации, и поддельные звонки в службу поддержки Apple, с ролями, такими как Звонящий, Оператор, Сливщик и Владелец, для осуществления своих мошенничеств.</li>
<li>Несмотря на внутренние предательства, эти группы киберпреступников продолжают процветать на таких платформах, как Telegram и Discord, сосредотачиваясь на атаках на состоятельных людей, особенно тех, у кого есть криптовалютные активы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZДень из жизни плодовитой команды голосового фишинга</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Прощай, игры на Windows? SteamOS официально выходит за пределы Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo Legion Go S станет первым устройством, не принадлежащим Valve, официально «работающим на SteamOS», что указывает на значительный отход от Windows для игровых ПК.</li>
<li>Версия устройства с SteamOS будет более доступной, начиная с $500, по сравнению с версией на Windows, цена которой составляет $730.</li>
<li>План компании Valve выпустить бета-версию SteamOS для личной установки может бросить вызов доминированию Windows в сфере ПК-гейминга, способствуя более широкому переходу к играм на базе Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZПрощай, игры на Windows? SteamOS официально выходит за пределы Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как я программирую с LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор интегрировал большие языковые модели (LLM) в свой рабочий процесс программирования, находя их полезными для таких задач, как автозаполнение, поиск и программирование на основе чата.</li>
<li>Они разрабатывают инструмент под названием sketch.dev, интегрированную среду разработки (IDE) для программирования на Go, предназначенную для повышения производительности за счет автоматизации повторяющихся задач и улучшения эффективности программирования.</li>
<li>LLMs эффективны в создании черновиков кода и решении экзаменационных вопросов, хотя иногда могут допускать ошибки, и они изменяют компромиссы в программировании, позволяя создавать более специализированный код и проводить всесторонние тесты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZКак я программирую с LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проект Digits от Nvidia — это 'персональный ИИ-суперкомпьютер']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia представила Project Digits на CES 2025, компактный «персональный ИИ-суперкомпьютер», построенный на аппаратной платформе Grace Blackwell, с использованием суперчипа GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Устройство предлагает производительность до петафлопа, что подходит для исследователей в области ИИ, ученых, работающих с данными, и студентов, и может обрабатывать модели с количеством параметров до 200 миллиардов.</li>
<li>По цене $3,000, Project Digits будет доступен в мае и сможет подключаться к ПК с Windows или Mac, работая на основанной на Linux операционной системе DGX от Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZПроект Digits от Nvidia — это &apos;персональный ИИ-суперкомпьютер&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Минимаксный шахматный движок на регулярных выражениях]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Николас Карлини разработал шахматный движок под названием Regex Chess, используя 84 688 регулярных выражений для выполнения допустимых шахматных ходов, демонстрируя потенциал регулярных выражений в нестандартных приложениях. - Движок функционирует как процессор регулярных выражений, имеющий уникальный набор инструкций для операций со стеком, обработки переменных и условного выполнения, и поддерживает параллельную генерацию ходов. - Regex Chess использует упрощенный поиск минимакс для оценки и оценки псевдозаконных ходов, подчеркивая творческое исследование возможностей регулярных выражений, с кодом, доступным на GitHub для публичного просмотра.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZМинимаксный шахматный движок на регулярных выражениях</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comptime в Zig невероятно хорош]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Скотт Редиг исследует функцию &#39;comptime&#39; в Zig, которая повышает продуктивность, позволяя метапрограммирование и выполнение кода во время компиляции. - Он предлагает шесть точек зрения на &#39;comptime&#39;, подчеркивая его способность упрощать чтение и отладку кода, и сравнивает его с обобщениями, частичной оценкой и генерацией кода. - Редиг заключает, что &#39;comptime&#39; в Zig одновременно мощный и простой, рекомендуя дальнейшее изучение через официальные ресурсы и стандартную библиотеку Zig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComptime в Zig невероятно хорош</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания Nvidia анонсировала графические процессоры следующего поколения RTX 5090 и RTX 5080.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Nvidia представила свои графические процессоры следующего поколения серии RTX 50 на выставке CES, включая высококлассные модели RTX 5090 и RTX 5080, стоимостью $1,999 и $999 соответственно. - RTX 5090 оснащен 32 ГБ памяти GDDR7 и 21,760 ядрами CUDA, предлагая вдвое большую скорость по сравнению с предшественником, RTX 4090, в то время как RTX 5080 предоставляет 16 ГБ памяти и вдвое быстрее RTX 4080. - Серия вводит новую технологию DLSS 4, улучшающую производительность и качество изображения, и будет доступна для ноутбуков начиная с марта.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZКомпания Nvidia анонсировала графические процессоры следующего поколения RTX 5090 и RTX 5080.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Использовал Meta AI, теперь Instagram использует мое лицо в рекламе, нацеленной на меня.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZИспользовал Meta AI, теперь Instagram использует мое лицо в рекламе, нацеленной на меня.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Трекер ценообразования на заторы в Нью-Йорке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Трекер ценообразования на заторы — это проект Бенджамина и Джошуа Мошесов под руководством профессора Брауновского университета Эмили Остер, сосредоточенный на ценообразовании на заторы в Нью-Йорке. - Проект включает в себя веб-скрипты и таблицы стилей, что указывает на комплексный цифровой подход к представлению информации. - Веб-страница оптимизирована для поисковых систем (SEO) и включает страницу ошибки 404 для обработки не найденного контента.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZТрекер ценообразования на заторы в Нью-Йорке</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Впервые производство, созданное с помощью Blender, выиграло Золотой глобус]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Латвийский режиссер Гинтс Зилбалодис с инди-анимацией &quot;Flow&quot; выиграл &quot;Золотой глобус&quot; за лучший анимационный фильм, что подчеркивает значительное достижение для независимых фильмов. - &quot;Flow&quot;, созданный с скромным бюджетом в 3,7 миллиона долларов с использованием Blender, бесплатного программного обеспечения, конкурировал с крупными студийными проектами, демонстрируя демократизацию анимации. - Победа фильма отражает растущую инклюзивность &quot;Золотых глобусов&quot; в отношении международных названий и может повлиять на гонку за &quot;Оскар&quot; в категории анимационных фильмов, бросая вызов традиционному доминированию Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZВпервые производство, созданное с помощью Blender, выиграло Золотой глобус</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я живу свою жизнь четверть века за раз]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>5 января 2000 года Стив Джобс представил пользовательский интерфейс Aqua для Mac OS X, включая Dock, на выставке Macworld Expo, с значительным вкладом инженера из Apple в Корке, Ирландия.</li>
<li>Инженер, который ранее работал над DragThing, сыграл ключевую роль в преобразовании прототипов Бас Ординга в функциональный код для Dock, но в конечном итоге уволился из-за давления, связанного с переездом.</li>
<li>После ухода из Apple инженер возродил DragThing и PCalc, которые продолжают пользоваться популярностью, и обнаружил у себя неподписанное соглашение о неразглашении (NDA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZЯ живу свою жизнь четверть века за раз</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Предложения триптиха]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Предложения Triptych от Александра Петроса и Карсона Гросса направлены на улучшение возможностей HTML в обработке сетевых запросов путем поддержки дополнительных HTTP-методов, таких как PUT, PATCH и DELETE, в формах.</li>
<li>Предложения также включают возможность использования кнопок для выполнения HTTP-запросов без форм и разрешение частичной замены страниц, что приближает HTML к принципам REST.</li>
<li>Эти предложения были представлены на конференции Big Sky Dev Con и подробно описаны в Triptych Polyfill на GitHub, с постоянными обновлениями спецификаций fetch и навигации для поддержки этих улучшений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZПредложения триптиха</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Нечестивый союз между движками Half-Life и Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Разрабатывается новый бесплатный движок с открытым исходным кодом, аналогичный популярным движкам, таким как Unreal и Source, с поддержкой потоковой передачи открытого мира. - Движок оптимизирован для современного оборудования, обеспечивая высокую производительность, но пока не готов к использованию в производстве. - Разработчик намерен завершить несколько крупных проектов с использованием этого движка, хотя текущее название, вероятно, временное.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Нечестивый союз между движками Half-Life и Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Исследование показывает, что использование свинца в Римской империи снизило уровень IQ по всей Европе.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследование показывает, что использование свинца в металлообработке Римской империей вызвало снижение IQ на 2-3 пункта по всей Европе во время Пакс Романа.</li>
<li>Исследователи использовали арктические ледяные керны для отслеживания загрязнения свинцом с 500 года до н.э. до 600 года н.э., что показало значительное увеличение во время расцвета Римской империи.</li>
<li>Исследование предполагает, что широкое воздействие свинца могло способствовать упадку Римской империи, при этом уровни загрязнения снизились после римской эпохи, но снова возросли во время промышленной революции.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZИсследование показывает, что использование свинца в Римской империи снизило уровень IQ по всей Европе.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Федеральный резервный банк Нью-Йорка "Книга Судного дня" 2022 через FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZФедеральный резервный банк Нью-Йорка &quot;Книга Судного дня&quot; 2022 через FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Завершение нашей программы проверки фактов третьими сторонами и переход к модели Community Notes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta отдает приоритет свободе выражения, упрощая свои системы модерации контента, которые критиковали за чрезмерную сложность и ограничительность. - Компания прекращает свою программу проверки фактов третьими сторонами в США и вводит систему Community Notes, аналогичную X, чтобы предоставлять контекст к потенциально вводящим в заблуждение постам через вклад пользователей. - Meta снижает ограничения на политический контент, упрощает процессы обеспечения соблюдения, чтобы сосредоточиться на серьезных нарушениях, и персонализирует видимость политического контента на основе предпочтений пользователей, что соответствует видению Марка Цукерберга о свободе выражения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZЗавершение нашей программы проверки фактов третьими сторонами и переход к модели Community Notes</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM, галерейный опыт]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«DOOM: The Gallery Experience» — это пародийная арт-игра от bobatealee, действие которой происходит в переосмысленной версии классического уровня DOOM (1993) E1M1, где игроки исследуют галерею. - Игра совместима с HTML5, Windows, мобильными устройствами и геймпадами, и была создана с использованием платформы разработки игр Construct. - Она получила 5-звездочный рейтинг и высоко оценена за культурную сатиру и дизайн, с участием Филиппо Меоцци и Лиама Стоуна.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDOOM, галерейный опыт</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Видео 3blue1brown на YouTube о биткойне было удалено из-за нарушения авторских прав]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Грант Сандерсон, известный своим образовательным контентом, сообщил, что его видео 2017 года о Биткойне было удалено, и его канал получил предупреждение о нарушении авторских прав.</li>
<li>Заявление о нарушении авторских прав было сделано Chainpatrol от имени Arbitrum, несмотря на то, что видео полностью является оригинальным контентом Сандерсона.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает продолжающиеся проблемы с соблюдением авторских прав на цифровых платформах, где создатели могут сталкиваться с предупреждениями даже за свою собственную работу.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZВидео 3blue1brown на YouTube о биткойне было удалено из-за нарушения авторских прав</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выполнение OKR против выполнения своей работы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В инженерии квартальные цели и ключевые результаты (OKR) часто кажутся избыточными, так как они, как правило, отражают дорожные карты продукта, что может привести к потенциальным конфликтам, если они различаются.</li>
<li>Маркетинг считает OKR полезными для определения квартального фокуса, согласования с временными рамками проектов и выделения новых кампаний или аудиторий, в то время как текущие задачи отслеживаются с помощью ключевых показателей эффективности (KPI).</li>
<li>Эффективные OKR должны подчеркивать уникальные или изменяющиеся приоритеты каждый квартал, а не рутинные задачи, чтобы избежать застоя и обеспечить их ценность, выходящую за рамки дорожной карты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZВыполнение OKR против выполнения своей работы</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обнаружение аномалий в временных рядах: Обзор десятилетия]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья «Погружение в обнаружение аномалий в временных рядах: обзор десятилетия» подчеркивает значимость обнаружения аномалий в данных временных рядов в связи с развитием сбора данных и ростом потоковых данных. - Она вводит процессно-ориентированную таксономию для классификации существующих методов обнаружения аномалий и предлагает мета-анализ исследовательских тенденций в этой области. - Исследование актуально для различных областей, включая кибербезопасность, финансы, правоохранительные органы и здравоохранение, и доступно на arXiv в категории Машинное обучение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZОбнаружение аномалий в временных рядах: Обзор десятилетия</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стимуляция Кликер]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZСтимуляция Кликер</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple упустила Святой Грааль]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, предназначенный для улучшения возможностей смартфонов, не оправдал ожиданий: некоторые функции, такие как Math Notes, были высоко оценены, но другие подверглись критике за недостаточную впечатляющую работу.</li>
<li>Несмотря на обещания конфиденциальности и безопасности благодаря обработке на устройстве и Private Cloud Compute, продукт больше походил на технологическую демонстрацию, чем на революционный инструмент.</li>
<li>Сообщество с открытым исходным кодом часто превосходит корпоративные усилия, такие как Apple Intelligence, которые оставили пользователей лишь с незначительными улучшениями вместо трансформационных достижений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple упустила Святой Грааль</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Инженер питается эффективно за $2.50 в день (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Инженер начинает 46-дневный вызов, чтобы тратить менее $2.50 в день на еду, документируя блюда, затраты и кулинарные эксперименты. - Вдохновленный кулинарными шоу, он устанавливает правила для обеспечения веселья, питания и обмена, исследуя рецепты, такие как голубцы и рамен, управляя затратами и минимизируя отходы. - Эксперимент включает в себя творческую готовку с ограниченными ингредиентами, используя такие техники, как засолка и су-вид, и экспериментируя с эмульгаторами, в конечном итоге делясь инсайтами о экономичной кулинарии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZИнженер питается эффективно за $2.50 в день (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Убито LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Killed by LLM» — это проект, документирующий эталонные показатели ИИ, которые были превзойдены достижениями в области ИИ, демонстрируя прогресс в таких областях, как рассуждение, математика и программирование. — Сайт, вдохновленный «Killed by Google», предоставляет информацию о первоначальных и конечных оценках эталонов и моделях ИИ, которые их превзошли, подчеркивая быстрое развитие возможностей ИИ. — Термин «Насыщение» используется для описания эталонов, которые больше не могут эффективно измерять передовые возможности ИИ, и проект приглашает к сотрудничеству для обеспечения точности данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZУбито LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Джастин Трюдо уходит в отставку]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Либеральная партия Канады начинает процесс выбора нового лидера, как объявил президент партии Сачит Мехра.</li>
<li>Джастин Трюдо, которого хвалят за его десятилетнее лидерство и усилия по восстановлению и созданию более инклюзивной партии, останется на своей должности до тех пор, пока не будет выбран преемник.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZДжастин Трюдо уходит в отставку</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Любимый блог в 2024 году?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZЛюбимый блог в 2024 году?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Переиздаю свой фан-сайт о Симпсонах, спустя двадцать лет]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZПереиздаю свой фан-сайт о Симпсонах, спустя двадцать лет</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Открытый исходный код 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Программный пакет srsRAN представляет собой коллекцию открытых приложений для радиосвязи 4G и 5G, разработанных компанией SRS, реализованных на C++ с минимальными зависимостями и работающих на Linux с использованием стандартного оборудования.</li>
<li>Он лицензирован под AGPLv3, что является лицензией на свободное программное обеспечение, обеспечивающей, что программное обеспечение остается с открытым исходным кодом.</li>
<li>В комплект входит 5G RAN (радиодоступная сеть) CU+DU (центральный блок и распределенный блок) с полным стеком, совместимым с ORAN, а также комплект 4G, обеспечивающий полную реализацию сети для пользовательского оборудования (UE), eNodeB (усовершенствованного узла B) и EPC (усовершенствованного пакетного ядра).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Открытый исходный код 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Регулирование, позволяющее использовать Wi-Fi на частоте 6 ГГц]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Несколько стран, включая Аргентину, Бразилию, Канаду и Соединенные Штаты, приняли полный диапазон спектра 5925-7125 МГц для использования.</li>
<li>Европейский Союз принял часть этого диапазона, а именно 5925-6425 МГц, с акцентом на 5945-6425 МГц.</li>
<li>Другие страны, такие как Андорра, Австрия и Бельгия, рассматривают возможность принятия определенных частей спектра, в то время как такие страны, как Египет, Оман и Тунис, все еще оценивают свои варианты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZРегулирование, позволяющее использовать Wi-Fi на частоте 6 ГГц</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Неразрезанная валюта]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZНеразрезанная валюта</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эволюция структурного редактора кода]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост описывает разработку структурного редактора для языка программирования eyg, который рассматривает код как структурированное дерево, чтобы предотвратить синтаксические ошибки и улучшить понимание кода.</li>
<li>Изначально созданный с использованием Gleam и Svelte, редактор теперь использует Gleam и Lustre, с терминальной версией на Go, и эволюционировал для упрощения абстрактного синтаксического дерева (AST) для лучшей навигации.</li>
<li>Последняя версия включает в себя меню и интерфейс на основе значков, улучшая удобство использования на различных устройствах, и поощряет обратную связь от пользователей для улучшения опыта программирования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZЭволюция структурного редактора кода</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Исследователи разрабатывают носимые технологии, которые могут более точно определять уровень глюкозы.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из Университета Ватерлоо создали носимое устройство, которое использует радарную технологию для неинвазивного мониторинга уровня глюкозы, устраняя необходимость в иглах.</li>
<li>Устройство, возглавляемое доктором Джорджем Шейкером, включает в себя радарный чип, мета-поверхность для повышения точности сигнала и алгоритмы ИИ для точных измерений уровня глюкозы.</li>
<li>В настоящее время устройство питается от USB, но планируется сделать его работающим на батареях для улучшенной портативности, и в будущем оно может начать отслеживать дополнительные показатели здоровья, прилагаются усилия для коммерциализации этой технологии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZИсследователи разрабатывают носимые технологии, которые могут более точно определять уровень глюкозы.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[День, когда я научил ИИ читать код, как старший разработчик]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Изначально ИИ сталкивался с трудностями при анализе кодовых баз React, подходя к ним как начинающий разработчик. - Имитируя стратегии старших разработчиков, такие как сосредоточение на основных файлах и группировка изменений по функциям, анализ кода ИИ значительно улучшился. - Основное внимание уделяется улучшению понимания кода, а не его генерации, с планами на будущее по выявлению технического долга и пониманию командных соглашений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZДень, когда я научил ИИ читать код, как старший разработчик</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Раздражающие элементы веб-страниц, которые я не навязываю вам здесь]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZРаздражающие элементы веб-страниц, которые я не навязываю вам здесь</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как работает NAT Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Технология обхода NAT позволяет устанавливать прямые соединения между устройствами, несмотря на наличие трансляторов сетевых адресов (NAT) и брандмауэров, используя протоколы на основе UDP и прямое управление сокетами.</li>
<li>Такие техники, как STUN (утилиты для обхода NAT), помогают в обнаружении публичных IP-адресов, в то время как реле, такие как TURN (обход с использованием реле вокруг NAT) или DERP от Tailscale, используются для более сложных NAT.</li>
<li>Протокол ICE (Interactive Connectivity Establishment) оптимизирует пути соединения, оценивая все возможные варианты и выбирая наиболее эффективный, обеспечивая надежное прохождение NAT с сквозным шифрованием и аутентификацией.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZКак работает NAT Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гутен: крошечный принтер для газет]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZГутен: крошечный принтер для газет</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самоуправляемый Volvo 1993 года с открытым пилотом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Группа друзей приняла участие в зимнем издании Carbage Run 2025, шестидневном ралли через Швецию до полярного круга и обратно в Хельсинки, требующем, чтобы автомобили были не моложе 20 лет и оценивались менее чем в 1000 евро.</li>
<li>Они превратили Volvo 940 Estate 1993 года в автономное транспортное средство, используя openpilot от comma.ai, интегрировав современные компоненты, такие как электрический усилитель руля, Bosch iBooster и радарный датчик Tesla.</li>
<li>Будущие обновления будут включать детали по проводке, специальный блок управления двигателем (ECU) и планы по открытию исходного кода, подчеркивая инновационный подход проекта к модернизации старых автомобилей с использованием автономных технологий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZСамоуправляемый Volvo 1993 года с открытым пилотом</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Алгоритм рендеринга ландшафта менее чем в 20 строках кода (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Игра Comanche от NovaLogic, выпущенная в 1992 году, использовала движок Voxel Space, технику рендеринга 2.5D, основанную на трассировке лучей, для создания детализированных ландшафтов с тенями и затенением.</li>
<li>Движок Voxel Space использовал карты высот и цвета, а также простой алгоритм рендеринга, рисуя вертикальные линии от заднего плана к переднему, что могло быть оптимизировано для повышения производительности.</li>
<li>Код двигателя доступен по лицензии MIT, но технология все еще может быть запатентована в некоторых регионах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Алгоритм рендеринга ландшафта менее чем в 20 строках кода (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как нарисовать контур в видеоигре]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья обсуждает пять техник для рендеринга контуров в Unity, популярной платформе для разработки игр, подчеркивая их использование в таких играх, как Sable и The Last of Us. - Техники включают эффекты ободка, экструзию вершин, размытие буфера, алгоритм Jump Flood и обнаружение краев, каждая из которых имеет уникальные преимущества и компромиссы с точки зрения производительности и визуального качества. - Статья предоставляет информацию о том, как сбалансировать эти методы для оптимальной эстетики игры и поддержки игрового процесса, с дополнительными ресурсами и кредитами для 3D-моделей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZКак нарисовать контур в видеоигре</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я ухожу из Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZЯ ухожу из Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity получила рекламу]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity получила рекламу</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я богат и не знаю, что делать]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZЯ богат и не знаю, что делать</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Критический выпуск безопасности iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Версия iTerm2 3.5.11, выпущенная 2 января 2025 года, устраняет критическую уязвимость безопасности, связанную с функцией интеграции SSH в предыдущих версиях. - Ошибка заключалась в записи ввода/вывода в файл на удаленном хосте, к которому могли получить доступ другие пользователи, что затрагивало пользователей версий с 3.5.6 по 3.5.10 и некоторых бета-версий. - Пользователям рекомендуется немедленно обновиться до версии 3.5.11, удалить файл /tmp/framer.txt и проверить обновление с помощью предоставленных SHA-256 и PGP подписи для обеспечения безопасности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZКритический выпуск безопасности iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Могут ли LLM писать лучший код, если продолжать просить их «писать лучший код»?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В ноябре 2023 года тренд мемов включал пользователей, которые просили ChatGPT итеративно улучшать изображения, что затем применялось к коду с использованием Claude 3.5 Sonnet для улучшения программы на Python. - Первоначальные попытки с расплывчатыми запросами, такими как &quot;напиши лучший код&quot;, показали некоторые улучшения, но структурированная инженерия запросов с конкретными целями оптимизации привела к значительным улучшениям производительности. - Эксперимент подчеркнул важность человеческого надзора, так как, хотя большие языковые модели (LLM) могут предлагать инновационные идеи, они также могут вносить скрытые ошибки во время оптимизации кода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZМогут ли LLM писать лучший код, если продолжать просить их «писать лучший код»?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 на чистом SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Томас Нойманн поделился своим опытом решения задач Advent of Code 2024, используя чистый SQL, подчеркнув это как упражнение в альтернативных подходах к решению проблем. - Нойманн успешно завершил все задачи, хотя отметил ограничения SQL в обработке сложных алгоритмов и обновлений состояния, предложив потенциальные улучшения для повышения эффективности SQL. - В блоге представлено подробное SQL-решение для одной из задач и обсуждается возможность улучшения SQL для лучшей поддержки выполнения сложных алгоритмов непосредственно в базах данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 на чистом SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Апелляционный суд США отменил правила сетевого нейтралитета FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Апелляционный суд США аннулировал правила сетевого нейтралитета FCC, которые требовали равного обращения с интернет-трафиком со стороны провайдеров широкополосного доступа, ссылаясь на превышение FCC своих юридических полномочий.</li>
<li>Решение ссылается на постановление Верховного суда, которое ограничивает полномочия регулирующих органов, что влияет на способность FCC обеспечивать соблюдение принципов сетевого нейтралитета.</li>
<li>Председатель FCC Джессика Розенворсел призвала Конгресс принять закон о сетевом нейтралитете, в то время как комиссар Брендан Карр поддержал решение суда как средство контроля за чрезмерным регулированием.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZАпелляционный суд США отменил правила сетевого нейтралитета FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Будьте владельцем собственности, а не арендатором в интернете]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья подчеркивает важность владения своим цифровым пространством вместо того, чтобы полагаться исключительно на крупные интернет-платформы, которые часто ставят свои интересы выше интересов пользователей. - Стратегии для поддержания контроля над своим онлайн-присутствием включают владение доменом, диверсификацию контента на нескольких платформах и построение прямых связей с аудиторией через списки рассылки. - Создавая собственное веб-пространство, вы обеспечиваете гибкость и устойчивость в своих цифровых начинаниях, снижая зависимость от какой-либо одной сети.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZБудьте владельцем собственности, а не арендатором в интернете</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – открытый каталог персональных сайтов и блогов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll — это открытый каталог персональных сайтов и блогов, акцентирующий внимание на цифровых пространствах вне крупных технологических компаний, и поддерживается на GitHub Деном Делимарским. - Пользователи могут вносить свой вклад в BlogScroll через GitHub или отправляя электронные письма создателю, а обновления доступны через RSS-ленту. - Каталог включает различные категории, такие как дизайн и UX, личные, фото-видео производство и технологии, демонстрируя вклад множества людей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – открытый каталог персональных сайтов и блогов</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Аномалия Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Гарольд Аптрут обнаружил, что инструкция SHLX на процессорах Intel Alder Lake демонстрирует «среднюю задержку» в 3 цикла, что нетипично для операций сдвига влево, которые обычно занимают 1 цикл. - Эта проблема с задержкой специфична для производительных ядер Alder Lake и не затрагивает эффективные ядра, что противоречит заявлениям Intel о задержке в 1 цикл. - Задержка варьируется в зависимости от инициализации регистра счетчика сдвига: 32-битные инструкции или 64-битные инструкции без непосредственных значений достигают задержки в 1 цикл, в то время как 64-битные инструкции с непосредственными значениями приводят к задержке в 3 цикла.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZАномалия Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Одну из моих статей сегодня отклонили]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZОдну из моих статей сегодня отклонили</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Автоматическое реверс-инжиниринг REST API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger — это инструмент, который преобразует захваты mitmproxy в спецификации OpenAPI 3.0, облегчая реверс-инжиниринг REST API путем захвата трафика приложений. - Теперь инструмент поддерживает файлы HTTP Archive (HAR) из инструментов разработчика браузера, расширяя его полезность для разработчиков. - Установку можно выполнить с помощью Python3 и pip или Docker, а проект использует такие инструменты, как poetry, pre-commit и pytest для разработки, с лицензией MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Автоматическое реверс-инжиниринг REST API</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Графический процессор, а не TPM, является основой аппаратного DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZГрафический процессор, а не TPM, является основой аппаратного DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: современная и эффективная альтернатива JupyterLab, созданная на Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper — это высокопроизводительная интегрированная среда разработки (IDE), вдохновленная Jupyter, оптимизированная для массовой параллельности и минимального использования памяти. - Она построена на языке программирования Go для улучшенной параллельности и производительности, предлагая как версии на базе Electron, так и веб-приложения, и является открытым исходным кодом под лицензией AGPL-3.0. - Zasper поддерживает приложения в стиле REPL (Read-Eval-Print Loop) и стремится расшириться за пределы Jupyter Notebooks, чтобы поддерживать пользовательские приложения для работы с данными, с полной поддержкой на Mac и ограниченной поддержкой на Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: современная и эффективная альтернатива JupyterLab, созданная на Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Рельсы для всего]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 оптимизирован для небольших проектов и одиночных разработчиков, предлагая всеобъемлющее руководство «Начало работы с Rails» для создания полнофункциональных приложений.</li>
<li>SQLite теперь готов к использованию в производственных средах в Rails 8, что снижает зависимость от PostgreSQL или Redis, и включает базовую конфигурацию для непрерывной интеграции (CI) с 2000 бесплатными минутами действий GitHub.</li>
<li>Новый генератор аутентификации и простое развертывание с Kamal упрощают вход пользователей и настройку живого приложения с SSL, способствуя лучшим практикам.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZРельсы для всего</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Где работать после 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZГде работать после 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мой любимый хак по эргономике компьютера]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Джейкоб Восмаер представляет «Бипер», самодельное устройство, предназначенное для поощрения движения, издавая звуковой сигнал, если экран компьютера остается разблокированным слишком долго. - «Бипер» состоит из аппаратного обеспечения (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, переключатель, пьезоизлучатель), прошивки (скрипт на Lua) и программного обеспечения, управляющего активацией. - Несмотря на свою простоту, устройство эффективно способствует регулярному движению, и Джейкоб выражает признательность своей жене за поддержку в проекте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZМой любимый хак по эргономике компьютера</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Код UBlockOrigin под лицензией GPL украден командой, стоящей за расширением браузера Honey.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZКод UBlockOrigin под лицензией GPL украден командой, стоящей за расширением браузера Honey.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Блоги гниют. Вики ждут]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост противопоставляет устойчивую природу вики временной природе блогов, предполагая, что к 2025 году вики станут более личными и значимыми.</li>
<li>Вики описываются как динамичные и отражающие развивающиеся мысли автора, тогда как блоги сравниваются со статичными, забытыми витринами.</li>
<li>Автор переходит от традиционного веб-сайта к формату вики, что указывает на изменение в управлении и обмене личным контентом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZБлоги гниют. Вики ждут</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta хочет больше ИИ-ботов на Facebook и Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta собирается запустить ИИ-ботов на Facebook и Instagram, чтобы привлечь более молодую аудиторию и использовать свои инвестиции в технологии генеративного ИИ. - Эти ИИ-боты будут иметь профили и создавать контент, функционируя аналогично обычным аккаунтам в социальных сетях, после приобретения Meta компании SocialAI. - Эта инициатива отражает более широкую стратегию Meta по автоматизации социальных взаимодействий и курирования контента, что соответствует тенденциям, наблюдаемым в приложениях, таких как Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta хочет больше ИИ-ботов на Facebook и Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мои 25 лет приключений в области ИИ и МО]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Аустин З. Хенли, доцент Карнеги-Меллонского университета, делится своим 25-летним опытом в области ИИ (искусственного интеллекта) и МО (машинного обучения), подчеркивая свой переход от первоначального отсутствия интереса к активному участию через различные проекты.</li>
<li>Его карьерный путь включает разработку простых игр, изучение ИИ и нейронных сетей, а также применение деревьев решений и кластеризации во время его PhD для анализа данных редактора кода.</li>
<li>Хенли присоединился к команде синтеза программ Microsoft в 2022 году, работая над проектами в области ИИ, включая инструменты на основе LLM (больших языковых моделей), и продолжает самостоятельно исследовать инструменты ИИ, одновременно преподавая.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZМои 25 лет приключений в области ИИ и МО</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[С Новым годом 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZС Новым годом 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Статические деревья поиска: быстрее, чем бинарный поиск]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья обсуждает внедрение и оптимизацию статических деревьев поиска (деревья S+), которые обеспечивают значительно более быструю скорость поиска в отсортированных данных, достигая скорости в 40 раз быстрее, чем традиционный бинарный поиск. - Для повышения пропускной способности запросов применяются такие методы оптимизации, как пакетирование, предварительная выборка и ручное SIMD (одна инструкция, множество данных). - В статье также рассматриваются различные структуры деревьев, размеры узлов и стратегии управления памятью, а также обсуждаются будущие работы, такие как ветвистый поиск и интерполяционный поиск, для дальнейшего повышения эффективности поиска.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZСтатические деревья поиска: быстрее, чем бинарный поиск</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% снижение точности предварительного просмотра o1, когда задачи Патнэма немного изменены]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM — это эталон, разработанный для оценки больших языковых моделей (LLM) на основе продвинутого математического мышления с использованием задач из математического конкурса Putnam. - Эталон включает 236 оригинальных задач и вариант с 52 измененными задачами, чтобы избежать загрязнения данных. - Модель OpenAI с наивысшей производительностью достигла 41,95% точности на оригинальных задачах, но испытала значительное снижение производительности примерно на 30% на измененных задачах, что подчеркивает трудности в адаптации к вариациям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% снижение точности предварительного просмотра o1, когда задачи Патнэма немного изменены</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Базы данных в 2024 году: Итоги года]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Ландшафт баз данных в 2024 году претерпел значительные изменения, включая крупные приобретения, изменения лицензий и продолжающееся соперничество среди ключевых игроков, таких как Redis, Elasticsearch, Databricks и Snowflake. - DuckDB приобрел популярность для аналитических запросов, с интеграциями в Postgres, в то время как заметные релизы включали Amazon Aurora DSQL и Microsoft Garnet. - Приобретения, такие как Tabular компанией Databricks и OrioleDB компанией Supabase, были значительными, и, несмотря на неудачи, такие как закрытие OtterTune, индустрия остается динамичной с новыми проектами и финансированием.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZБазы данных в 2024 году: Итоги года</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Книги, которые я любил читать в 2024 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Список включает в себя разнообразные книги, в том числе исторические, философские, научные и личные повествования, каждое из которых предлагает уникальные идеи и обогащающие впечатления.</li>
<li>Основные моменты включают письма Цицерона для понимания римской жизни, работы Бен-Ари по логике компьютерных наук и верификации программ, а также мемуары Стива Мартина о комедийном успехе.</li>
<li>Коллекция также включает философские исследования Пьера Адо и Ницше, греческие трагедии Эсхила, а также литературные произведения Урсулы Ле Гуин и Рабиндраната Тагора.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZКниги, которые я любил читать в 2024 году</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Теренс Тао: Одну из моих статей сегодня отклонили]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZТеренс Тао: Одну из моих статей сегодня отклонили</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – автоматическое реверс-инжиниринг HTTP API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot — это новый инструмент, предназначенный для упрощения автоматизации бизнес-процессов путем автоматического выявления корреляций данных между API-запросами и предоставления графического представления потока. - Он позволяет пользователям записывать запросы, определять входные и выходные данные и экспортировать эти потоки в виде кода JavaScript, что делает процесс более эффективным, чем ручная обратная разработка или использование менее оптимальных технологий, таких как роботизированная автоматизация процессов (RPA). - Инструмент построен на базе Electron и доступен для платформ Windows и Linux, с доступным руководством по обратной разработке API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – автоматическое реверс-инжиниринг HTTP API</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ФБР: В Вирджинии обнаружен крупнейший в истории агентства тайник с самодельными взрывчатыми веществами]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZФБР: В Вирджинии обнаружен крупнейший в истории агентства тайник с самодельными взрывчатыми веществами</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дежавю: Призрачные CVE в заголовке моего терминала]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, новый эмулятор терминала, имел уязвимость безопасности, аналогичную той, что была в 2003 году, позволяя ASCII-символам управления выполнять команды, такие как открытие приложений. - Проблема была особенно актуальна с Zsh и Bash в режиме vi, но Ghostty 1.0.1 решил эту проблему, отключив функцию по умолчанию. - Несмотря на уязвимость безопасности, Ghostty хвалят за его функции, и разработчик оперативно устранил проблему, предоставив исправления и обходные пути для пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZДежавю: Призрачные CVE в заголовке моего терминала</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Модели больших концепций: Языковое моделирование в пространстве представления предложений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий предлагает реализации для Больших Концептуальных Моделей (LCM), которые используют «концепты» в качестве более высокого уровня семантического представления для языкового моделирования.</li>
<li>LCM поддерживает 200 текстовых языков и 57 языков речи, используя пространство вложений SONAR, и обучен для авторегрессивного предсказания предложений с использованием методов, таких как регрессия MSE и генерация на основе диффузии.</li>
<li>Репозиторий предоставляет инструкции по установке, подготовке данных, обучению, тонкой настройке и оценке, и выпущен под лицензией MIT, с использованием fairseq2 с опциями установки UV и pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZМодели больших концепций: Языковое моделирование в пространстве представления предложений</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
