<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Судья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Судья приостановил продажу Infowars компании The Onion, которая намеревалась превратить его в сатирическую платформу.</li>
<li>Решение было принято, несмотря на поддержку со стороны семей жертв Сэнди Хук, оставив будущее Infowars в подвешенном состоянии.</li>
<li>Назначенный судом управляющий теперь отвечает за определение нового курса действий, в то время как The Onion по-прежнему заинтересован в приобретении.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZСудья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: наша новая модель ИИ для эпохи агентности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind выпустила Gemini 2.0, продвинутую модель ИИ, разработанную для &quot;агентской эры&quot;, с такими возможностями, как нативный вывод изображений и аудио, а также использование инструментов. - Gemini 2.0 Flash в настоящее время доступен разработчикам и проверенным тестировщикам, с более широким выпуском, ожидаемым в начале следующего года, что указывает на стратегию поэтапного развертывания. - Google сосредоточена на ответственном развитии ИИ, подчеркивая безопасность и защиту, с потенциальными приложениями в поиске, играх и робототехнике, что подчеркивает универсальность модели и приверженность этическим практикам в области ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: наша новая модель ИИ для эпохи агентности</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM выходит с рынка роботакси, интегрирует операции Cruise в свою структуру]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) прекращает финансирование своего подразделения роботакси Cruise, решив интегрировать его в свою технологическую команду, чтобы сосредоточиться на автономных системах для личных автомобилей.</li>
<li>GM планирует приобрести оставшиеся акции Cruise к 2025 году, значительно сократив свои ежегодные расходы на это подразделение более чем наполовину.</li>
<li>Компания Cruise столкнулась с трудностями, такими как штраф в размере 1,5 миллиона долларов за неотчетность о ДТП, в то время как конкуренты, такие как Waymo и Tesla, продолжают развиваться на рынке роботакси.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM выходит с рынка роботакси, интегрирует операции Cruise в свою структуру</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Бета-релиз Electric (движок синхронизации Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Синхронизационный движок Electric, теперь в БЕТА-версии 1.0.0-beta.1, облегчает частичную репликацию данных Postgres в локальные приложения в реальном времени, обеспечивая мгновенный доступ к локальным данным без изменения существующих технологических стеков. Движок включает PGlite, легковесную версию Postgres на WebAssembly (WASM) для браузеров, и готов к производственному использованию после шестимесячной переработки, уже используется такими компаниями, как Google и Supabase. Electric поддерживает высокопроизводительные рабочие нагрузки с низкой задержкой, легко внедряется с помощью простых API и может быть интегрирован поэтапно, при этом в разработке находится Electric Cloud, управляемый хостинговый сервис.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZБета-релиз Electric (движок синхронизации Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания WPEngine, Inc. против Automattic – Постановление по ходатайству о предварительном судебном запрете]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZКомпания WPEngine, Inc. против Automattic – Постановление по ходатайству о предварительном судебном запрете</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что мы знаем о подозреваемом в стрельбе в генерального директора]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Луиджи Маньоне, 26-летний представитель известной семьи из Балтимора, был обвинен в убийстве генерального директора UnitedHealthcare Брайана Томпсона в Нью-Йорке.</li>
<li>Манджионе был арестован в Пенсильвании с призрачным оружием и документом, намекающим на мотив, связанный с гневом по отношению к корпоративной Америке.</li>
<li>Несмотря на его академические достижения и карьеру в качестве инженера по данным, социальные сети Маньоне указывают на недавнюю изоляцию от семьи и друзей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZЧто мы знаем о подозреваемом в стрельбе в генерального директора</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Это не шутка, Funko только что позвонили моей маме]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZЭто не шутка, Funko только что позвонили моей маме</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Древесное исчисление]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Древовидное исчисление — это вычислительная модель, обладающая полнотой по Тьюрингу, с единственным оператором, позволяющая проводить анализ программ, проверку типов, компиляцию и оптимизацию непосредственно в коде. Оно поддерживает произвольные системы типов и постепенную типизацию, что позволяет создавать мощные циклы Read-Eval-Print Loops (REPL) и развертывать программы без использования внешних инструментов. Его минимальный синтаксис и семантика делают его портативным и легким для реализации интерпретаторов на любой платформе, что подходит для моделирования, формальных спецификаций и образовательных целей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZДревесное исчисление</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Треллис – генеративная модель 3D-сетки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост представляет новый метод генерации 3D с использованием унифицированного структурированного латентного (SLAT) представления, что улучшает создание универсальных и высококачественных 3D-объектов.</li>
<li>Модель, названная TRELLIS, использует выпрямленные поточные трансформеры и обучена на большом наборе данных, превосходя существующие методы в 3D-генерации.</li>
<li>Подход поддерживает гибкие форматы вывода и локальное 3D-редактирование, с планами выпустить код, модель и данные в открытый доступ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZТреллис – генеративная модель 3D-сетки</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сохраните музыку, сохраните архив]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Более 500 музыкантов выступают за то, чтобы крупные лейблы отозвали иск на 621 миллион долларов против Internet Archive, некоммерческого культурного учреждения.</li>
<li>Музыканты подчеркивают необходимость справедливой компенсации, защиты музыкального наследия и инвестиций в живых артистов, а не поддержки монополистических практик.</li>
<li>Они утверждают, что выживание музыкальной индустрии зависит от приоритизации будущего артистов и сохранения их произведений, призывая общественность поддержать это через открытое письмо.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZСохраните музыку, сохраните архив</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[С того места, где я остановился]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZС того места, где я остановился</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Разработчик написал 25 тысяч строк кода плагина для Neovim, используя телефон и сенсорный экран.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZРазработчик написал 25 тысяч строк кода плагина для Neovim, используя телефон и сенсорный экран.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дебанкинг (и развенчание мифов?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дебанкинг, принудительное закрытие банковских счетов, является спорным вопросом, особенно затрагивающим криптовалютные компании, с опасениями, что он может использоваться как политический инструмент.</li>
<li>Дебаты включают сложные взаимодействия между частными и государственными акторами, при этом некоторые рассматривают отказ от банковских услуг как необходимый для управления рисками, в то время как другие считают его несправедливым и лишенным должной правовой процедуры.</li>
<li>Исторические регуляторные действия, такие как Операция «Choke Point», которая оказывала давление на банки, чтобы они разрывали связи с определенными отраслями, критики называют аналогичными текущим действиям против криптовалютных компаний, называемым «Choke Point 2.0».</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZДебанкинг (и развенчание мифов?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Двойной (YC W24) – Индексное инвестирование с 0% коэффициентом расходов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double — это финансовая платформа, которая позволяет инвестировать в более чем 50 фондовых индексов без коэффициентов расходов, взимая фиксированную плату в размере $1 в месяц за управление, ребалансировку и налоговую оптимизацию.</li>
<li>Платформа предлагает прямое индексирование, покупая отдельные акции из популярных индексов, предоставляя возможность настройки и ежедневной оптимизации портфеля, что отличает её от других робо-советников.</li>
<li>«Double достигла $10 миллионов в активах под управлением (AUM) и стремится изменить рынок ETF и паевых инвестиционных фондов объемом $100 миллиардов в год, предлагая инвестиционные стратегии с низкими комиссиями.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZДвойной (YC W24) – Индексное инвестирование с 0% коэффициентом расходов</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сайт Itch.io был удалён компанией Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZСайт Itch.io был удалён компанией Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компрометация цепочки поставок OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Инженер по безопасности выявил уязвимости в процессе обновления прошивки OpenWrt, включая проблемы с внедрением команд и коллизией хешей SHA-256. Эти уязвимости позволяли потенциальным злоумышленникам внедрять команды и создавать коллизии хешей, что могло привести к установке вредоносной прошивки. Команда OpenWrt оперативно устранила эти уязвимости, подчеркнув необходимость обеспечения надежной безопасности в цепочках поставок программного обеспечения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZКомпрометация цепочки поставок OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пэт Гелсингер был неправильным выбором для Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пэт Гелсингер, несмотря на его техническую экспертизу и управленческие навыки, был признан неподходящим для должности генерального директора Intel из-за его неспособности справиться с культурными и стратегическими вызовами компании.</li>
<li>Его решения в области руководства, такие как поддержание дивидендов и агрессивная реклама, подвергались критике за отражение мирного подхода, а не необходимого военного руководства.</li>
<li>Управление Гелсингером услугами литейного производства Intel и прекращение проекта Tofino, перспективного программируемого кремниевого коммутатора, были восприняты как значительные ошибки, оставившие культурные проблемы Intel нерешенными.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZПэт Гелсингер был неправильным выбором для Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON для людей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, расширение JSON, разработано для упрощения ручного редактирования, что делает его идеальным для файлов конфигурации, но не подходящим для машинной коммуникации.</li>
<li>С момента своего запуска в 2012 году JSON5 приобрел значительную популярность, с более чем 65 миллионами загрузок еженедельно, и используется в крупных проектах, таких как Chromium и Next.js.</li>
<li>JSON5 является надмножеством JSON, включающим в себя функции ECMAScript 5.1, что позволяет использовать гибкий синтаксис, и совместим с ES5, с доступной библиотекой JavaScript для разбора и сериализации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON для людей</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Великобритания запрещает дневные телевизионные рекламы для хлопьев, маффинов и бургеров]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Правительство Великобритании вводит запрет на дневные телевизионные рекламные ролики сладких и «менее здоровых» продуктов, таких как хлопья, маффины и бургеры, чтобы бороться с детским ожирением.</li>
<li>Начиная с октября следующего года, эти рекламные ролики будут разрешены к показу только после 21:00, с целью предотвращения 20,000 случаев детского ожирения ежегодно.</li>
<li>Министр здравоохранения Уэс Стритинг подчеркнул важность прекращения нацеливания рекламы нездоровой пищи на детей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZВеликобритания запрещает дневные телевизионные рекламы для хлопьев, маффинов и бургеров</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner решил отменить наш аккаунт и прекратить работу всех серверов.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner решил отменить наш аккаунт и прекратить работу всех серверов.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, наш квантовый чип]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google представила Willow, квантовый чип, который знаменует собой значительный прогресс в квантовой коррекции ошибок и скорости вычислений. Willow продемонстрировала свои возможности, выполнив вычисление менее чем за пять минут, задачу, на которую суперкомпьютеру потребовалось бы 10 септиллионов лет, что указывает на ее потенциал для решения сложных задач, выходящих за рамки классических компьютеров. Это развитие является ключевым для будущего коммерчески жизнеспособных квантовых компьютеров, с последствиями для революционизации таких отраслей, как медицина, энергетика и искусственный интеллект (ИИ).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, наш квантовый чип</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Сора]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Сора</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Браузер для хакеров]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt — это браузер, разработанный для продвинутых пользователей, с акцентом на навигацию с помощью клавиатуры и эффективность в анализе и извлечении информации из интернета.</li>
<li>Он включает в себя мощные инструменты, такие как подсказки ссылок, Jump Headings для навигации по документу и нечеткий поиск для легкого управления вкладками и выполнения команд.</li>
<li>Дополнительные функции включают встроенный REPL (цикл чтения-оценки-печати) для программируемости, умный поиск закладок, настраиваемые автозаполнения, историю буфера обмена и древовидную историю для отслеживания посещенных страниц.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Браузер для хакеров</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Падение сирийского правительства положило конец 50-летнему правлению семьи Асадов.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZПадение сирийского правительства положило конец 50-летнему правлению семьи Асадов.</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг формата файлов образов игр Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel был новаторским сервисом игр по запросу для Sega Genesis, действовавшим с 1994 по 1998 год, предлагая около 50 игр ежемесячно. В 2024 году пользователь обнаружил CD с изображением игры Sega Channel 1996 года, что привело к усилиям по обратной разработке для извлечения и сохранения его данных. Проект успешно декодировал эксклюзивные игры, подчеркивая роль усилий сообщества и обратной разработки в сохранении истории игр.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг формата файлов образов игр Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Собор Парижской Богоматери вновь открывается]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZСобор Парижской Богоматери вновь открывается</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Брайан Кребс расследует деятельность самых жестоких хакеров Интернета из секретного места]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZБрайан Кребс расследует деятельность самых жестоких хакеров Интернета из секретного места</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Информатор авиакомпании получил тысячи от изъятий наличных у пассажиров]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZИнформатор авиакомпании получил тысячи от изъятий наличных у пассажиров</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Просмотр негативного контента в интернете усугубляет проблемы с психическим здоровьем: исследование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из MIT создали веб-плагин под названием «Цифровая диета», чтобы помочь пользователям принимать обоснованные решения о контенте в Интернете для защиты их психического здоровья.</li>
<li>Инструмент использует обработку естественного языка (NLP) для оценки веб-страниц на основе эмоций, знаний и действенности, направляя пользователей к более позитивному контенту.</li>
<li>Исследование подчеркивает двустороннюю связь между онлайн-поведением и психическим здоровьем, результаты которого опубликованы в журнале Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZПросмотр негативного контента в интернете усугубляет проблемы с психическим здоровьем: исследование</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мой второй год без работы]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZМой второй год без работы</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Элемент диалога]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Элемент HTML `` используется для создания диалоговых окон, которые могут быть модальными (приостанавливающими взаимодействие со страницей) или немодальными (позволяющими взаимодействие).</li>
<li>Методы JavaScript <code>.showModal()</code> и <code>.show()</code> используются для отображения модальных и немодальных диалогов соответственно, в то время как <code>.close()</code> используется для их закрытия.</li>
<li>Доступность имеет решающее значение; убедитесь, что фокус установлен правильно, и предоставьте механизм закрытия, например, кнопку, при использовании CSS <code>::backdrop</code> для стилизации фонов модальных окон.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZЭлемент диалога</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сооснователь Maps.me пытается закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps выпустила исходный код для своего «метасервера», который оптимизирует скорость загрузки карт, направляя пользователей к лучшим серверам сети доставки контента (CDN) в зависимости от их местоположения.</li>
<li>Код, изначально закрытый для предотвращения несанкционированных форков, теперь открыт под лицензией MIT, что способствует прозрачности и вовлечению сообщества.</li>
<li>Команда пересматривает использование Cloudflare Workers, чтобы предотвратить зависимость от поставщика, и отменила несанкционированные изменения, внесенные участником, подчеркивая свою приверженность конфиденциальности и прозрачности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZСооснователь Maps.me пытается закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как использовать Postgres для всего]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Postgres для всего» — это репозиторий, который продвигает использование PostgreSQL, популярной открытой реляционной базы данных, для широкого спектра приложений за пределами традиционных задач баз данных. Репозиторий приглашает к участию и отслеживает различные инновационные использования PostgreSQL, включая cron-задачи, очереди сообщений, аналитику и многое другое, подчеркивая его универсальность. Инициатива включает 11 элементов, связанных с Supabase, платформой, предоставляющей бэкенд-сервисы с использованием PostgreSQL, демонстрируя его интеграцию и полезность в современном разработке приложений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZКак использовать Postgres для всего</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ложь, которую мне говорили о совместном редактировании, Часть 1: Алгоритмы для оффлайн-редактирования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В начале 2024 года исследования в области систем совместного редактирования для текстового редактора Moment выявили проблемы с офлайн-редактированием, где популярные алгоритмы, такие как CRDT (Конфликтно-свободные реплицируемые типы данных) и OT (Операционное преобразование), часто не справляются. Офлайн-редактирование увеличивает количество прямых конфликтов, при этом 20-30% из них приводят к неприемлемым результатам, что предполагает, что проблема больше связана с пользовательским интерфейсом/опытом (UI/UX), чем с алгоритмами. Исследователи теперь сосредоточены на улучшении пользовательского опыта в офлайн-редактировании, проводя параллели с тем, как git обрабатывает слияние документов, что является многообещающим развитием.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZЛожь, которую мне говорили о совместном редактировании, Часть 1: Алгоритмы для оффлайн-редактирования</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Структурированные выводы с Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Ollama внедрила поддержку структурированных выводов, позволяя моделям генерировать выводы в определенном формате с использованием схемы JSON.</li>
<li>Эта функция теперь доступна в обновленных библиотеках Ollama для Python и JavaScript, полезных для задач, таких как разбор данных из документов и изображений.</li>
<li>Пользователям следует обновить Ollama до последней версии и использовать параметр формата в запросах cURL или библиотеках, при этом будущие обновления обещают улучшение производительности и больше вариантов форматов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZСтруктурированные выводы с Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon был последним в своем роде [видео]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon был последним в своем роде [видео]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Фруктоза в рационе способствует росту опухолей: исследование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Потребление фруктозы значительно увеличилось за последние 50 лет, главным образом из-за кукурузного сиропа с высоким содержанием фруктозы в напитках и переработанных продуктах.</li>
<li>Исследование Вашингтонского университета в Сент-Луисе показывает, что хотя фруктоза не питает опухоли напрямую, печень преобразует её в питательные вещества, которые поддерживают рост опухолей при таких видах рака, как меланома, рак груди и шейки матки.</li>
<li>Исследование предлагает потенциальные новые методы лечения рака, изучая способы предотвращения помощи фруктозы в росте опухолей, возможно, через изменения в питании или фармацевтические средства, при частичном финансировании Национальными институтами здравоохранения (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZФруктоза в рационе способствует росту опухолей: исследование</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Крупнейшие программы оболочки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Страница выделяет значительные программы на shell, сосредотачиваясь на существенных скриптах, написанных вручную, а не на тех, которые сгенерированы инструментами, такими как autoconf. - Примечательные записи включают akinomyoga/ble.sh, редактор командной строки Bash с 61 тыс. строк кода (LoC), и kalua, дополнение для OpenWRT с 56 тыс. строк исходного кода (SLoC). - Список предоставляет представление о сложности и разнообразии скриптов на shell, включая программы, которые используют структуры данных и алгоритмы, обычно превышающие 5,000 строк кода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZКрупнейшие программы оболочки</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Программирование, а не подсказки для языковых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy — это фреймворк, предназначенный для создания модульных AI-систем с использованием композиционного кода на Python, с акцентом на улучшение выходных данных языковых моделей (LM) без полагания исключительно на подсказки. Он поддерживает нескольких поставщиков крупных языковых моделей (LLM), таких как OpenAI, Anthropic и Databricks, позволяя пользователям описывать поведение AI в виде кода, что облегчает итерацию и оптимизацию. Происходя из Stanford NLP, DSPy имеет сильное сообщество на GitHub и Discord, вносящее вклад в исследования с открытым исходным кодом и продвижение архитектур программ и оптимизаторов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Программирование, а не подсказки для языковых моделей</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Правильное количество рекламы - ноль]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Издание The Verge ввело модель подписки с платной версией, предлагая такие преимущества, как полные текстовые RSS-ленты для подписчиков.</li>
<li>Подписка направлена на уменьшение воздействия рекламы, но существует критика, что платные подписчики вообще не должны видеть рекламу.</li>
<li>Выражены опасения по поводу возможной продажи данных рекламодателям, что предполагает, что подписчики не должны подвергаться как рекламе, так и монетизации данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZПравильное количество рекламы - ноль</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проблема 70%: Горькие истины о кодировании с помощью ИИ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПроблема 70%: Горькие истины о кодировании с помощью ИИ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Портлендский аэропорт расширяется с помощью обширного навеса из массивной древесины.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Портлендский аэропорт (PDX) расширил свой главный терминал, добавив устойчивый навес из массивной деревянной крыши, спроектированный ZGF, с использованием местного клееного бруса из дугласовой пихты.</li>
<li>Девятиакровый навес направлен на увеличение пропускной способности аэропорта и улучшение впечатлений пассажиров, одновременно снижая углеродный след, включая биофильные элементы для создания гостеприимной атмосферы.</li>
<li>Этот проект устанавливает новый стандарт для устойчивого дизайна аэропортов, завершение которого ожидается в 2026 году.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПортлендский аэропорт расширяется с помощью обширного навеса из массивной древесины.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Совет директоров Intel и пример того, когда советы и краткосрочность терпят неудачу]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Уход Пэта Гелсингера из Intel представлен как увольнение, а не выход на пенсию, подчеркивая неудачи совета директоров и их краткосрочную направленность в ущерб долгосрочной стратегии. - Критике подверглись недостаток опыта в полупроводниковой отрасли у совета директоров и их акцент на немедленную ценность для акционеров, что может нанести ущерб долгосрочным перспективам Intel и полупроводниковой индустрии США. - Неспособность совета директоров поддержать стратегию IDM 2.0 Гелсингера указывает на сдвиг в сторону продажи частей компании, что может принести краткосрочную выгоду акционерам, но повредить будущему Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZСовет директоров Intel и пример того, когда советы и краткосрочность терпят неудачу</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, созданный с использованием Rust и SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase — это сервер приложений с открытым исходным кодом, разработанный для быстрых, типобезопасных API, использующий Rust, SQLite и V8, и подходящий для мобильных, веб- или настольных приложений.</li>
<li>Он предлагает задержки менее миллисекунды, устраняя необходимость в выделенных кэшах, и поддерживает различные платформы с готовыми бинарными файлами и клиентскими пакетами, доступными для Linux, MacOS и множества языков программирования.</li>
<li>TrailBase лицензирован под OSL-3.0, что позволяет использовать его в качестве фреймворка без дополнительных лицензионных требований, и поощряются вклады от сообщества.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, созданный с использованием Rust и SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab назначает Билла Стейплса новым генеральным директором]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab назначил Билла Стейплса новым генеральным директором, в то время как соучредитель Сид Сийбрандий переходит на должность исполнительного председателя совета директоров по состоянию здоровья.</li>
<li>Стейплс, ранее занимавший должность генерального директора в New Relic, приносит обширный опыт в области платформ для разработчиков в GitLab, ведущую платформу DevSecOps с поддержкой искусственного интеллекта.</li>
<li>GitLab обслуживает более 10,000 клиентов, генерирует более $750 миллионов дохода и пользуется доверием более 40 миллионов пользователей, включая более половины компаний из списка Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab назначает Билла Стейплса новым генеральным директором</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Три атомные электростанции Украины восстановили производство электроэнергии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Украинские атомные электростанции возобновили производство электроэнергии после недавних атак на энергосистему, что подчеркивает важность стабильного электроснабжения для ядерной безопасности.</li>
<li>Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) активно следит за ситуацией в Украине, подчеркивая свою приверженность ядерной безопасности и защите.</li>
<li>Оборудование стоимостью более 14 миллионов евро было предоставлено Украине для укрепления мер ядерной безопасности и защиты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZТри атомные электростанции Украины восстановили производство электроэнергии</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Предполагаемая кампания ExxonMobil по взлому на заказ, нацеленная на активистов по вопросам климата]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil обвиняется в организации кампании по взлому на заказ под названием «Лисья охота», нацеленной на более чем 500 активистов по вопросам климата и журналистов с использованием передовых киберспособностей.</li>
<li>Операция якобы включала фишинговые атаки и утечку электронных писем с целью подорвать деятельность защитников окружающей среды и поддержать юридические стратегии Exxon, несмотря на отрицание компанией своего участия.</li>
<li>Этот случай подчеркивает растущую тенденцию цифровой войны в корпоративных спорах, что побуждает ФБР проводить расследования и призывает к усилению правовых мер для борьбы с такими кибероперациями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПредполагаемая кампания ExxonMobil по взлому на заказ, нацеленная на активистов по вопросам климата</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Команды Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Запуск Kagi for Teams, запланированный на 5 декабря 2024 года, предоставляет бизнесу инструмент для поиска и ИИ с акцентом на конфиденциальность, без рекламы, отслеживания или сбора данных.</li>
<li>Услуга включает в себя премиум-поисковую систему и универсальный доступ к ИИ, с гибкой ценой, основанной на активных пользователях, предлагая профессиональные и максимальные планы.</li>
<li>Каги обещает быструю настройку, доступную поддержку и значительную отдачу от инвестиций (ROI) за счет ускорения времени исследований, обеспечивая конфиденциальность данных для бизнеса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZКоманды Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я потратил год на создание курса по Android для пожилых людей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал видеокурс, чтобы обучить пожилых людей использованию смартфонов на базе Android, решая общие проблемы, такие как страх перед интерфейсами и отсутствие базовых навыков, таких как прокрутка или свайп.</li>
<li>Курс включает в себя 400-страничный сценарий, видеозаписи и приложение для Android с упражнениями, изначально размещенные на Udemy, а затем перенесенные на специальный сайт «Smartphone How-To».</li>
<li>Маркетинг курса является сложной задачей из-за трудностей целевой аудитории с онлайн-регистрацией и оплатой, и автор ищет отзывы для улучшения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZЯ потратил год на создание курса по Android для пожилых людей</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Подразделение McKinsey выплатит $123 млн для урегулирования претензий о подкупе южноафриканских чиновников.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дочерняя компания McKinsey &amp; Company согласилась выплатить 123 миллиона долларов для урегулирования обвинений в подкупе южноафриканских чиновников, как сообщило Министерство юстиции США.</li>
<li>Схема взяточничества, в которую была вовлечена McKinsey Africa, принесла $85 миллионов прибыли через контракты с государственными энергетическими компаниями.</li>
<li>Бывший партнер McKinsey Викас Сагар признал вину по обвинениям в сговоре в соответствии с Законом о коррупционной практике за рубежом, и McKinsey Africa согласилась на трехлетнее отложенное судебное преследование, обязуясь усилить меры по соблюдению законодательства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПодразделение McKinsey выплатит $123 млн для урегулирования претензий о подкупе южноафриканских чиновников.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Лама-3.3-70B-Инструкт]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZЛама-3.3-70B-Инструкт</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Установите postmarketOS на Android-телефон и используйте Docker в качестве домашнего сервера]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Руководство описывает установку Docker на OnePlus 6T с использованием postmarketOS, эффективно превращая его в домашний сервер, но при этом стираются все данные телефона.</li>
<li>Ключевые требования включают наличие OnePlus 6 или 6T, Fastboot на ПК и файлы postmarketOS, с шагами, включающими активацию режима разработчика, прошивку postmarketOS и настройку SSH.</li>
<li>Хотя эта установка предлагает альтернативу Raspberry Pi с интегрированным экраном и батареей, она не поддерживает Ethernet и ограничена внутренним хранилищем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZУстановите postmarketOS на Android-телефон и используйте Docker в качестве домашнего сервера</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Хакер Геральд – как HN, но с краудсорсинговыми фотографиями и субтитрами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор, вместе с бывшим инструктором Арнавом и студентом Арчисом, запустил проект под названием Hacker Herald, который является интерфейсом для Hacker News. Проект был разработан во время онлайн-курса по программированию на JavaScript и направлен на предоставление визуально привлекательного макета, похожего на популярные новостные сайты. Включение визуальных элементов, таких как изображения, предназначено для улучшения восприятия истории, предоставляя немедленный контекст без необходимости перехода по статьям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZХакер Геральд – как HN, но с краудсорсинговыми фотографиями и субтитрами</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Правительство Конго заявляет, что находится 'в состоянии повышенной готовности' из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое унесло жизни десятков людей.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПравительство Конго заявляет, что находится &apos;в состоянии повышенной готовности&apos; из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое унесло жизни десятков людей.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Диатаксис – систематический подход к созданию технической документации]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Диатаксис — это систематический подход к технической документации, который фокусируется на потребностях пользователей, классифицируя контент на четыре типа: учебные пособия, руководства, технические справочники и объяснения.</li>
<li>Этот метод решает проблемы, связанные с содержанием, стилем и организацией, принося пользу как пользователям, так и создателям, улучшая качество и доступность документации.</li>
<li>Диатаксис успешно реализован в проектах, таких как Gatsby и Cloudflare, демонстрируя его практическую эффективность в улучшении ясности и доступности для пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZДиатаксис – систематический подход к созданию технической документации</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Внедрение квантования контекста K/V в Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZВнедрение квантования контекста K/V в Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Следующая остановка: Майами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One планирует расширить свой автономный, полностью электрический сервис такси в Майами в 2026 году, используя Jaguar I-PACE.</li>
<li>Расширение осуществляется в партнерстве с Moove и следует за успешными испытаниями в сложных погодных условиях Майами.</li>
<li>Этот шаг соответствует акценту Майами на устойчивом и чистом энергетическом транспорте, и услуга будет доступна через приложение Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZСледующая остановка: Майами</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Федеральный суд постановил, что разборка телефона для установки прошивки не является 'обыском']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 подвержен уязвимости checkm8, которая является известной проблемой безопасности.</li>
<li>Устройства, такие как iPhone XS и более новые модели, в настоящее время не подвержены этому эксплойту, что указывает на улучшенные меры безопасности в более поздних моделях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZФедеральный суд постановил, что разборка телефона для установки прошивки не является &apos;обыском&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: храните 400 тысяч векторов за $1 в PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord — это новое расширение для PostgreSQL, разработанное для эффективного векторного поиска, способное хранить 400,000 векторов всего за $1, что делает его более экономичным по сравнению с конкурентами. Оно использует техники IVF (Inverted File) и RaBitQ (Random Bit Quantization) для повышения скорости поиска и эффективности использования памяти, что делает его подходящим для работы с большими наборами данных. VectorChord превосходит такие альтернативы, как Pinecone и pgvector, как по цене, так и по производительности, предлагая масштабируемый векторный поиск с улучшенной скоростью и точностью для приложений, требующих быстрых и точных ответов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: храните 400 тысяч векторов за $1 в PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Биткойн стоит более $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZБиткойн стоит более $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Между 2009 и 2012 годами в iPhone была функция «Отправить на YouTube» в приложении «Фото», что привело к многочисленным загрузкам с именами файлов по умолчанию IMG_XXXX. Был разработан бот, вдохновленный Беном Уоллесом, для поиска 5 миллионов таких видео, демонстрирующих сырые и неотредактированные моменты. Коллекция видео доступна для просмотра, представлена в случайном порядке, предлагая взгляд на нефильтрованный контент того времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Мой сын (9 лет) использовал чистый JavaScript, чтобы создать игру, и хочет получить ваш отзыв.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9-летний ребенок изучает программирование, осваивает HTML и CSS, и недавно использовал Google Gemini для улучшения своих навыков. Он создал игру, написав код на HTML, CSS и JavaScript в VSCode и использовал Piskel для анимированной графики, с помощью родителей и Google Gemini. Ребенок задокументировал свой опыт в блоге, обсуждая процесс и получая отзывы от своих родителей-программистов для улучшения своего письма.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZМой сын (9 лет) использовал чистый JavaScript, чтобы создать игру, и хочет получить ваш отзыв.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Инженерия без эго]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Доклад подчеркивает важность создания лучших рабочих условий путем устранения ненужных разделений ролей и поощрения сотрудничества между ролями. Он акцентирует внимание на неэффективности, вызванной чрезмерным разделением ролей, и неправильном понимании практик &quot;devops&quot;, которые создают барьеры, а не способствуют сотрудничеству. Докладчик выступает за ценность сотрудничества, любопытства и общей ответственности, предлагая не приравнивать страдания к продуктивности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZИнженерия без эго</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 здесь]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 был выпущен, предлагая крупное обновление, которое упрощает создание динамических серверных приложений, уменьшая необходимость в JavaScript и улучшая возможности работы в реальном времени. Ключевые особенности этого выпуска включают механизм дифференцирования для эффективных обновлений, компоненты HEEx для улучшенной компоновки HTML и интерактивные загрузки, все это использует Elixir и виртуальную машину Erlang для превосходной задержки и масштабируемости. Обновление также вводит новые функции, такие как потоки и асинхронные операции, с планами на будущее по интеграции JavaScript-хуков и веб-компонентов, побуждая разработчиков исследовать его простую настройку.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 здесь</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: крупномасштабная базовая модель мира]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, выпущенный 4 декабря 2024 года, является крупномасштабной базовой моделью мира, предназначенной для генерации разнообразных 3D-сред для обучения агентов ИИ. Разработанная командой Джека Паркера-Холдера, Genie 2 может создавать управляемые действиями, играбельные миры из одного изображения, поддерживая быстрое прототипирование и интерактивные впечатления. Genie 2 продвигает исследования ИИ, моделируя взаимодействия объектов, анимации персонажей и физику окружающей среды, решая задачу создания богатых обучающих сред для воплощенных агентов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: крупномасштабная базовая модель мира</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, основанная на Transport Tycoon Deluxe.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 был выпущен 3 мая 2024 года, сосредоточив внимание на исправлении ошибок с момента первоначального выпуска. - Основные обновления включают решение проблемы десинхронизации в многопользовательском режиме и улучшения в системе поиска пути для кораблей и функции разъединения. - Игроки проявили значительную активность, проведя 34,700 часов в 17,219 играх за последнюю неделю.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD — это игра-симулятор с открытым исходным кодом, основанная на Transport Tycoon Deluxe.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мой C компилятор скомпилировал сам себя]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZМой C компилятор скомпилировал сам себя</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как развивать профессиональные отношения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Модель сотрудничества TJS (Путешествие к синергии) описывает семь состояний профессиональных отношений, начиная от конкурентных до общей идентичности, для улучшения сотрудничества.</li>
<li>Модель подчеркивает переход от мышления с нулевой суммой к высококачественной синергии, поощряя мышление изобилия и согласование с личными целями и ценностями.</li>
<li>Ключевые этапы включают Конкуренцию, Сосуществование, Общение, Сотрудничество, Координацию, Совместную работу и «Мы одно целое», с конечной целью достижения большего коллективно, чем индивидуально.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZКак развивать профессиональные отношения</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Курс по физике элементарных частиц для старшеклассников]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Команда по исследованию физического образования CERN разработала пилотный курс по физике частиц для старшеклассников, состоящий из 16 глав с видео и викторинами. Курс, длительностью около 4 часов, охватывает основные темы, такие как «Что такое частица?» и «Что такое ускоритель частиц?», и включает эксперименты, которые можно провести самостоятельно. Участники могут проходить главы в любом порядке и получить цифровой сертификат после завершения всех викторин, при этом поощряется предоставление обратной связи для улучшения будущих версий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZКурс по физике элементарных частиц для старшеклассников</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ноябрь без NAT: Мой месяц без IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Вызов «No NAT November» заключался в отключении IPv4 и использовании только IPv6, подчеркивая потенциал и проблемы перехода на сети, работающие исключительно на IPv6. Автор предлагает подход «в основном IPv6», который отдает приоритет IPv6, сохраняя при этом сети с двойным стеком, снижая затраты на обслуживание и подготавливаясь к будущему без IPv4. Переходные технологии, такие как NAT64 и DNS64, помогли решить проблемы совместимости, при этом устройства Apple адаптировались хорошо, а результаты для Windows и Linux были неоднозначными.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZНоябрь без NAT: Мой месяц без IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Формальдегид вызывает больше раковых заболеваний, чем любой другой токсичный загрязнитель воздуха.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Формальдегид, распространённый загрязнитель воздуха из таких источников, как выхлопы автомобилей и заводы, представляет значительные риски рака, особенно связанные с миелоидным лейкозом. Усилия по регулированию формальдегида были затруднены влиянием промышленности и политическими изменениями, с заметными неудачами в период администрации Трампа. Расследование ProPublica подчёркивает недооцененные риски воздействия формальдегида и продолжающиеся трудности в реализации эффективных регуляций, несмотря на некоторый прогресс при администрации Байдена.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZФормальдегид вызывает больше раковых заболеваний, чем любой другой токсичный загрязнитель воздуха.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 запланирована на 7-8 декабря и пройдет в онлайн-формате, включая доклады, волонтерские возможности и обсуждения, посвященные GNU Emacs и Emacs Lisp.</li>
<li>Мероприятие будет использовать бесплатное программное обеспечение для потоковой передачи и включает в себя спутниковое событие в Люцерне, Швейцария, предлагая гибридный опыт.</li>
<li>Участники могут участвовать в обсуждениях через список рассылки emacsconf-discuss, организовываться через emacsconf-org и общаться в IRC на канале #emacsconf на irc.libera.chat, с контентом, лицензированным под CC BY-SA 4.0 и GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Генеральный директор UnitedHealthcare смертельно ранен в центре Манхэттена]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZГенеральный директор UnitedHealthcare смертельно ранен в центре Манхэттена</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стивен Кинг закроет свои 3 радиостанции в Мэне]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Стивен Кинг закрывает свои три радиостанции в Бангоре, штат Мэн, после более чем 40 лет владения, из-за финансовых потерь и своего возраста.</li>
<li>Станции, которые отражают страсть Кинга к рок-музыке и местным СМИ, прекратят свою работу в канун Нового года.</li>
<li>Это решение знаменует собой значительное изменение в деловых делах Кинга, поскольку он реорганизует свои предприятия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZСтивен Кинг закроет свои 3 радиостанции в Мэне</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Электромобиль Porsche Macan отзывается из-за того, что его фары слишком яркие.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Porsche отзывает 2,941 электромобилей Macan в США из-за слишком ярких фар, что требует посещения сервисного центра для обновления программного обеспечения.</li>
<li>Проблему нельзя решить с помощью обновления по воздуху, поэтому необходимо физически посетить сервисный центр для бесплатного исправления.</li>
<li>Отзыв касается транспортных средств, произведенных в период с 15 марта по 4 ноября 2024 года, при этом дилеры и владельцы будут уведомлены в декабре 2024 года и январе 2025 года соответственно.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZЭлектромобиль Porsche Macan отзывается из-за того, что его фары слишком яркие.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Маленькая красная книга Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 2012 году Facebook создал «Маленькую Красную Книгу», чтобы сохранить свою идентичность и сосредоточенность по мере расширения до миллиарда пользователей, подчеркивая такие принципы, как ломать вещи, мыслить масштабно и двигаться быстро.</li>
<li>Книга, разработанная Беном Барри, служила манифестом для сохранения духа Facebook в период быстрого роста, демонстрируя важность повествования в масштабировании корпоративной культуры.</li>
<li>Создана высококачественная цифровая версия этой редкой книги, чтобы показать, как успешные компании сохраняют свою идентичность и культуру.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZМаленькая красная книга Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Президент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZПрезидент Южной Кореи объявляет чрезвычайное военное положение</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уроки, которые я извлек, работая в художественной галерее]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZУроки, которые я извлек, работая в художественной галерее</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator и власть в Кремниевой долине]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 2010 году AdGrok, небольшой стартап, столкнулся с иском от своего бывшего работодателя, Adchemy, что угрожало их финансовой стабильности. - Y Combinator, акселератор стартапов, поддерживающий AdGrok, сыграл ключевую роль в разрешении иска, используя свое влияние на инвесторов и потенциальных деловых партнеров Adchemy. - Несмотря на выигрыш в суде, это испытание привело к продаже AdGrok компании Twitter в 2011 году, в то время как Adchemy позже была продана Walmart Labs в рамках вынужденной продажи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator и власть в Кремниевой долине</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор сравнивает Haskell и OCaml на основе своего опыта, подчеркивая, что Haskell имеет больше функций и пакетов, но простота OCaml повышает продуктивность. Инструментарий Haskell мощный, но непоследовательный, в то время как инструментарий OCaml прост и надежен, с лаконичными сообщениями компилятора. Обе языки подходят для промышленного использования, но автор предпочитает OCaml за его ориентацию на разработку, а не на излишние размышления, несмотря на более полную документацию Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 месяцев OCaml после 8 лет использования Haskell в производстве (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZДважды в год инъекция от ВИЧ показала 100% эффективность у женщин</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Удаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard попросила GOG удалить из своего магазина набор Warcraft I &amp; II без DRM-защиты в связи с выпуском ремастированных версий.</li>
<li>Компания GOG предлагает комплект со скидкой перед его удалением, гарантируя, что покупатели по-прежнему будут иметь доступ и получать обновления для совместимости с современными системами.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает продолжающееся напряжение между ремастированными и оригинальными версиями игр, при этом GOG стремится сохранить классические игры, несмотря на решения издателей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZУдаление Blizzard игр Warcraft I и II проверяет новую программу сохранения GOG.</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Инженеры Raspberry Pi оптимизировали тайминги SDRAM (синхронной динамической оперативной памяти), что привело к увеличению производительности на 10-20% для Pi 5 и Pi 4 на частоте 2,4 ГГц.</li>
<li>Разгон, который включает в себя увеличение тактовой частоты сверх спецификаций производителя, может обеспечить ускорение до 32%, при этом большинство Pi 5 достигают 2.6-3.0 ГГц.</li>
<li>Эти улучшения производительности, включая эмуляцию NUMA (неоднородный доступ к памяти) для более эффективной обработки многопоточных задач, могут вскоре стать доступными через обновления прошивки, возможно, став стандартными функциями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi увеличивает производительность Pi 5 с помощью настройки SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Имя и электронная почта автора включены в клиент VPN Cisco AnyConnect из-за использования библиотеки curl, что приводит к путанице среди пользователей, ищущих поддержку. Автор поясняет, что он является ведущим разработчиком curl, компонента, используемого в приложении, но не связан с Cisco или AnyConnect. Пользователи, нуждающиеся в поддержке AnyConnect, должны обращаться непосредственно в Cisco по адресу <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZНет необходимости отправлять мне электронное письмо о Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания DuckDuckGo пожертвовала 25 000 долларов Фонду Perl и Raku (TPRF) в рамках акции «Щедрый вторник», поддерживая их миссию по развитию языков программирования Perl и Raku.</li>
<li>С 2011 года DuckDuckGo пожертвовал более 6 миллионов долларов организациям, поддерживающим доверие в интернете, подчеркивая свою приверженность созданию безопасных и надежных онлайн-сред.</li>
<li>Пожертвование поможет финансировать основную разработку Perl и проекты сообщества, при этом TPRF выражает благодарность DuckDuckGo за поддержку и уверенность в их миссии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZКомпания DuckDuckGo пожертвовала $25,000 Фонду Perl и Raku.</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Beeks Group, британский оператор облачных технологий, перевела 20,000 виртуальных машин (VM) с VMware на OpenNebula после увеличения цен на 1,000% после приобретения VMware компанией Broadcom.</li>
<li>Эта миграция повысила эффективность виртуальных машин на 200% и позволила Beeks выделить больше ресурсов для рабочих нагрузок клиентов.</li>
<li>Поглощение VMware компанией Broadcom привело к увеличению затрат и снижению уровня поддержки, что побудило многие компании, включая AT&amp;T, искать альтернативы из-за недовольства клиентов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZКомпания утверждает, что повышение цен на 1000% заставило её перейти от VMware к открытому исходному коду конкурента</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Генеральный директор Intel Пэт Гелсингер объявил о своем уходе на пенсию после более чем 40 лет работы, начиная с 1 декабря 2024 года, с Дэвидом Зинснером и Мишель Джонстон Холтхаус в качестве временных со-генеральных директоров.</li>
<li>Совет стремится поддерживать лидерство в области продукции и эффективность, с Фрэнком Йери в качестве временного исполнительного председателя на период поиска нового генерального директора.</li>
<li>Intel остается лидером в области полупроводниковых технологий, вдохновляясь законом Мура, с акцентом на инновации и преемственность лидерства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel объявляет об уходе Пэта Гелсингера на пенсию</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что войдет в общественное достояние в 2025 году?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1 января 2025 года новые произведения войдут в общественное достояние, включая работы создателей, умерших в 1954 и 1974 годах, а также американские фильмы/книги 1929 года.</li>
<li>Обзор общественного достояния, британская компания, ориентированная на интересы сообщества, использует прибыль для общественной пользы и полагается на пожертвования читателей.</li>
<li>Читателям рекомендуется изучить такие ресурсы, как «Обратный отсчет до Дня общественного достояния» Джона Марка Окерблума и Манифест Communia для получения дополнительной информации об общественном достоянии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZЧто войдет в общественное достояние в 2025 году?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как изучать математику (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эссе Лоуренса Неффа Стаута предлагает стратегии для изучения математики на уровне колледжа, подчеркивая необходимость более глубокого понимания теории, определений и доказательств по сравнению с математикой в школе. Ключевые стратегии включают понимание точных определений, запоминание и осмысление теорем и доказательств, а также использование таких техник, как работа в обратном направлении, чтобы увидеть, как концепции взаимосвязаны. Эссе подчеркивает важность практики задач для развития техник и суждений и акцентирует внимание на том, что понимание более важно, чем запоминание в математике на уровне колледжа.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZКак изучать математику (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ген, ответственный за оранжевую шерсть у кошек]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZГен, ответственный за оранжевую шерсть у кошек</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Слово года по версии Оксфорда на 2024 год — «brain rot», выбранное путем общественного голосования с участием более 37 000 человек, что подчеркивает его растущую актуальность. «Brain rot» описывает умственное ухудшение от потребления тривиального онлайн-контента, с увеличением использования на 230% с 2023 по 2024 год, отражая обеспокоенность влиянием цифрового потребления на психическое здоровье. Первоначально введенный Генри Дэвидом Торо в 1854 году, этот термин приобрел популярность на таких платформах, как TikTok, вызывая обсуждения о влиянии чрезмерного онлайн-контента, особенно среди поколений Z и Альфа.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z«Brain rot» назван словом года 2024 по версии Оксфордского словаря</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Программирование C64 с помощью Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Расширение VS64 позволяет программировать Commodore 64 с использованием Visual Studio Code на Mac, Windows и Linux, предоставляя современную, кроссплатформенную альтернативу CBM PRG Studio, доступной только для Windows.</li>
<li>VS64 поддерживает программирование на языках BASIC, Assembly и C с подсветкой синтаксиса, инструментами и функциями, такими как авто-нумерация и использование меток, улучшая процесс разработки.</li>
<li>Он интегрируется с ассемблерами ACME и Kick, компиляторами CC65 и LLVM-MOS C/C++, а также с эмулятором VICE C64 для отладки, что делает его универсальным инструментом для разработки на C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZПрограммирование C64 с помощью Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
