<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Запрет на использование смартфонов в школе приводит к улучшению сна и настроения: исследование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследование, проведенное психологами из Йоркского университета, показало, что запрет смартфонов в школах улучшил сон и настроение у детей. Ученики 8-го класса школы Стэнуэй в Колчестере участвовали в 21-дневном запрете на использование смартфонов, что привело к более быстрому засыпанию и дополнительному часу отдыха каждую ночь. Исследование сообщило о снижении депрессии на 17% и тревожности на 18%, подчеркивая потенциальные преимущества запрета смартфонов, поскольку правительства оценивают их влияние на молодежь.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZЗапрет на использование смартфонов в школе приводит к улучшению сна и настроения: исследование</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Они видят ваши фотографии]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZОни видят ваши фотографии</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Визуальное доказательство того, что a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Визуальное доказательство демонстрирует алгебраическую тождественность (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), что является фундаментальной концепцией в алгебре.</li>
<li>Заявление Софи Жермен подчеркивает взаимосвязанность алгебры и геометрии, предполагая, что алгебра может быть визуально представлена через геометрические диаграммы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZВизуальное доказательство того, что a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Сообщество для энтузиастов ретро-вычислений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE — это платформа сообщества для энтузиастов ретро-компьютеров, использующая систему на базе PLATO, известную своими многопользовательскими, графическими и интерактивными возможностями. Она поддерживает ряд классических вычислительных платформ, таких как Atari, Commodore и Apple, позволяя пользователям подключаться через веб-терминалы или специальное программное обеспечение, такое как PLATOTERM. Платформа предлагает многопользовательские игры, социальные функции и среду разработки с использованием языка программирования TUTOR, удовлетворяя интересы как в области игр, так и в области разработки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Сообщество для энтузиастов ретро-вычислений</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent и состояние стартапов в области аппаратного обеспечения ИИ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent и состояние стартапов в области аппаратного обеспечения ИИ</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Когда хрустального шара недостаточно, чтобы стать богатым]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 2023 году в «The Crystal Ball Challenge» 118 молодых людей с финансовым образованием получили по 50 долларов для торговли S&amp;P 500 и 30-летними казначейскими облигациями США, используя новости за день до их выхода, но без данных о ценах.</li>
<li>Несмотря на наличие предварительной информации, половина участников потеряла деньги, а один из шести обанкротился, при среднем приросте всего 3,2% из-за неправильных рыночных прогнозов и плохого размера сделок.</li>
<li>Эксперимент показал, что даже с предвидением успешная торговля требует навыков и стратегии, как это продемонстрировали пять опытных трейдеров, которые добились лучших результатов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZКогда хрустального шара недостаточно, чтобы стать богатым</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Информатор OpenAI найден мертвым в квартире в Сан-Франциско]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Бывший сотрудник OpenAI и разоблачитель Сучир Балажи был найден мертвым в своей квартире в Сан-Франциско, и власти признали это самоубийством.</li>
<li>Балажи обвинил OpenAI в нарушении авторских прав при обучении своей программы ChatGPT, что привело к многочисленным судебным искам против компании.</li>
<li>OpenAI отрицает обвинения, утверждая, что его практики законны в соответствии с законами о «добросовестном использовании», в то время как Балажи был ключевой фигурой в продолжающихся судебных разбирательствах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZИнформатор OpenAI найден мертвым в квартире в Сан-Франциско</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Илон Маск хотел, чтобы OpenAI была коммерческой организацией]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZИлон Маск хотел, чтобы OpenAI была коммерческой организацией</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey and Company выплатит $650 млн за роль в опиоидном кризисе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания McKinsey &amp; Company согласилась на урегулирование в размере 650 миллионов долларов для разрешения федеральных расследований по поводу её участия в продвижении продаж опиоидов для Purdue Pharma, охватывающих как гражданские, так и уголовные обвинения.</li>
<li>Это урегулирование следует за почти 900 миллионами долларов, ранее урегулированными с государственными и местными органами власти, и McKinsey обязалась избегать будущей работы с контролируемыми веществами и будет подлежать усиленному федеральному надзору.</li>
<li>Бывший партнер McKinsey Мартин Эллинг признает себя виновным в воспрепятствовании правосудию за удаление документов, что подчеркивает продолжающуюся критику в адрес корпоративных лидеров, которые часто избегают тюремного заключения, несмотря на значительные штрафы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company выплатит $650 млн за роль в опиоидном кризисе</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 нарушает возможность копирования ОС на другой диск]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Существенная проблема с macOS 15.2 нарушает работу репликатора, вызывая ошибку Resource Busy во время репликации данных, что влияет на копирование сторонних операционных систем.</li>
<li>Пользователям рекомендуется использовать «Резервное копирование - все файлы» с «Умным обновлением» для резервного копирования данных, исключая операционную систему, до тех пор, пока Apple не предоставит исправление.</li>
<li>Ошибка, обозначенная как FB16090831, вряд ли будет исправлена в ближайшее время из-за праздничного сезона, как сообщил Дэйв Нэниан из Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 нарушает возможность копирования ОС на другой диск</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обмен новыми исследованиями, моделями и наборами данных от Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR выпустила новые открытые исследовательские артефакты для продвижения машинного интеллекта, включая Meta Motivo и Meta Video Seal. Meta Motivo использует обучение с подкреплением без учителя для обеспечения поведения, похожего на человеческое, в виртуальных агентах, в то время как Meta Video Seal предлагает надежные возможности водяных знаков для видео. Дополнительные выпуски включают Flow Matching для генеративного ИИ, Meta Explore Theory-of-Mind для социальной интеллекции и Meta Large Concept Models для иерархического языкового рассуждения, подчеркивая приверженность Meta ответственному развитию ИИ и сотрудничеству с исследовательским сообществом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZОбмен новыми исследованиями, моделями и наборами данных от Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Байтный латентный трансформер: патчи масштабируются лучше, чем токены]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Байт-латентный трансформер (BLT) — это новая архитектура крупной языковой модели (LLM) на уровне байтов, которая достигает производительности, сопоставимой с LLM на основе токенизации, с повышенной эффективностью и устойчивостью.</li>
<li>BLT использует динамически изменяемые патчи в качестве вычислительных единиц, которые подстраиваются в зависимости от сложности данных, что приводит к повышению эффективности обучения и вывода.</li>
<li>Исследование показывает, что BLT может масштабироваться до 8 миллиардов параметров с 4 триллионами обучающих байт, превосходя модели на основе токенизации за счет эффективного увеличения как размера патча, так и модели.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZБайтный латентный трансформер: патчи масштабируются лучше, чем токены</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выступление Ильи Суцкевера на NeurIPS [видео]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZВыступление Ильи Суцкевера на NeurIPS [видео]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Язык программирования Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon — это высокоуровневый язык программирования, который объединяет элементы Oberon и Lua, разработанный специально для виртуальной машины LuaJIT (VM).</li>
<li>Он вводит статическую типизацию в Lua, позволяя бесшовную интеграцию с библиотеками Lua и C, и включает такие функции, как семантика ссылок, тип HASHMAP и неизменяемые строковые типы данных STRING.</li>
<li>Проект предлагает компилятор, интегрированную среду разработки (IDE) и предварительно скомпилированные версии для Linux и Windows, и является открытым исходным кодом под лицензиями GPL 2 или 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZЯзык программирования Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выпущен Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Последнее обновление, версия 2.0.4, вносит значительные изменения, такие как установка тела в качестве целевого элемента по умолчанию для htmx.ajax, исправление проблем с вложенными теневыми корнями и улучшение обработки событий и поведения тегов.</li>
<li>Это обновление также включает обновления совместимости и исправления ошибок для расширений, подчеркивая постоянные улучшения в библиотеке htmx, которая используется для улучшения HTML с помощью AJAX, CSS-переходов, WebSockets и событий, отправляемых сервером (SSE).</li>
<li>Журнал изменений отражает постоянные усилия по улучшению функций и исправлению проблем, с заметными обновлениями, такими как улучшенная поддержка теневого DOM и добавление новых функциональных возможностей со временем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZВыпущен Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, быстрый менеджер пакетов и проектов для Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; — это быстрый менеджер пакетов и проектов на Python, написанный на Rust, предназначенный для замены нескольких инструментов, таких как pip, poetry и virtualenv, предлагая значительное увеличение скорости в 10-100 раз по сравнению с pip.</li>
<li>Он обеспечивает комплексное управление проектами с такими функциями, как универсальный файл блокировки, управление версиями Python и поддержка рабочих пространств в стиле Cargo, и может быть установлен без Rust или Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; поддерживается Astral и поддерживает несколько операционных систем, включая macOS, Linux и Windows, предлагая расширенные функции и эффективность для управления зависимостями и средами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, быстрый менеджер пакетов и проектов для Python</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что такое энтропия? Мера того, насколько мало мы знаем]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Энтропия, первоначально введенная Сади Карно, измеряет беспорядок и является ключевой для понимания второго закона термодинамики, который утверждает, что энтропия всегда увеличивается. Концепция энтропии вышла за пределы термодинамики и включила теорию информации, где она представляет неопределенность и считается субъективной, зависящей от знаний наблюдателя. Исследователи изучают использование информации как ресурса, проводя эксперименты в информационных двигателях и квантовой термодинамике, что открывает новые возможности для научных инноваций и понимания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZЧто такое энтропия? Мера того, насколько мало мы знаем</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Я создал бесплатную библиотеку Figma, наполненную компонентами для быстрого прототипирования.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZЯ создал бесплатную библиотеку Figma, наполненную компонентами для быстрого прототипирования.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, библиотека JavaScript для работы с публикациями EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новая библиотека EPUB для Node.js была разработана и выпущена как пакет NPM, нацеленная на предоставление хорошо поддерживаемого решения для создания книг в формате EPUB.</li>
<li>Библиотека была изначально создана во время разработки проекта под названием Storyteller и теперь доступна для более широкой сообщества Node.js.</li>
<li>Выпуск был мотивирован запросом на совет по созданию книг в формате EPUB, что подчеркивает спрос на такой инструмент в сообществе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, библиотека JavaScript для работы с публикациями EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я разработал кофемашину и кофемолку.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Соло-проект включает в себя разработку инновационной эспрессо-машины с уникальным насосом и регулируемым давлением, направленную на улучшение устаревших технологий, таких как вибрационные насосы 1977 года. Машина минималистична, удобна в использовании и может также заваривать фильтр-кофе, решая общие проблемы, такие как необходимость в весах и поддонах для капель. Проект включает в себя комплект для модернизации шестеренчатого насоса для других машин и оснащен кофемолкой с цилиндрическими жерновами, хотя она сталкивается с трудностями при работе с масляными обжарками. Обе машины требуют источника питания постоянного тока.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZЯ разработал кофемашину и кофемолку.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Новое видео запечатлело демонстрацию 1968 года терминала IBM Executive.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 1968 году IBM продемонстрировала свой Executive Terminal, раннюю попытку интеграции компьютеров, видео и цифровой информации для улучшения принятия решений руководителями.</li>
<li>Демонстрация подчеркнула инновационный подход IBM к использованию технологий для стратегических бизнес-целей, отмечая значительный момент в истории технологий.</li>
<li>Это событие примечательно тем, что демонстрирует потенциал цифровых инструментов в корпоративной среде, прокладывая путь для будущих достижений в области технологических решений для руководителей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZНовое видео запечатлело демонстрацию 1968 года терминала IBM Executive.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эпоха среднего (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В начале 1990-х годов российские художники Комар и Меламид использовали маркетинговые исследования, чтобы показать, что люди в разных странах предпочитают похожие синие пейзажи, что указывает на отсутствие индивидуальности в предпочтениях в искусстве.</li>
<li>Эта тенденция к однородности наблюдается в различных областях, таких как интерьерный дизайн, архитектура, автомобили, личный облик, медиа и брендинг, что свидетельствует о доминировании конвенций и клише.</li>
<li>Статья предполагает, что эта «эпоха среднего» предоставляет смелым брендам возможность выделиться, приняв креативность и оригинальность.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZЭпоха среднего (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[На фоне сокращений в области фундаментальных исследований Новая Зеландия отменяет всю поддержку социальных наук.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZНа фоне сокращений в области фундаментальных исследований Новая Зеландия отменяет всю поддержку социальных наук.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Некоторые основатели говорят, что Carta делает отмену подписок слишком сложной.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Основатели стартапов раскритиковали Carta, программное обеспечение для управления капитализацией, за то, что она усложняет отмену подписки, часто требуя встреч, назначенных после дат продления.</li>
<li>Компания Carta объясняет проблемы с отменой «единовременной кадровой проблемой» и стремится прояснить процесс для клиентов.</li>
<li>Конкуренты, такие как AngelList и Pulley, предлагают более простые методы отмены, и, несмотря на критику, некоторые пользователи все же хвалят продукт Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZНекоторые основатели говорят, что Carta делает отмену подписок слишком сложной.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Горячая замена кода в Elixir/Erlang (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Руководство углубляется в горячую замену кода в Elixir/Erlang, позволяя обновлять код без остановки системы, что является значительной особенностью для поддержания времени безотказной работы. Оно объясняет основные концепции, включая приложения Erlang, файлы .app и .rel, а также инструменты, такие как Relups и Distillery, для управления обновлениями и релизами. Руководство подчеркивает сложность управления релизами в Elixir и непрерывную эволюцию инструментов для поддержки этого процесса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZГорячая замена кода в Elixir/Erlang (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тест]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZТест</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Математики обнаружили новый способ подсчета простых чисел]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Математики Бен Грин и Мехтааб Соуни разработали новый метод подсчета определенного типа простых чисел, что улучшает наше понимание этих важных математических элементов.</li>
<li>Их работа основывается на гипотезе Фридлендера и Иванеца, доказывая, что существует бесконечно много простых чисел вида p² + 4q², где и p, и q являются простыми числами.</li>
<li>Этот прорыв подчеркивает потенциал новых применений норм Гауэрса, математического инструмента, в области теории чисел.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZМатематики обнаружили новый способ подсчета простых чисел</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Укрощение LLM – Практическое руководство по подводным камням LLM с использованием программного обеспечения с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Укрощение LLM» — это практическое руководство, которое рассматривает проблемы и подводные камни использования больших языковых моделей (LLM) в приложениях, предлагая решения для обработки неструктурированного вывода и управления контекстными окнами.</li>
<li>Книга предлагает практические примеры на Python и решения с открытым исходным кодом, охватывающие такие темы, как структурированный вывод, ограничения на количество токенов, пробелы в оценке, галлюцинации, вопросы безопасности, факторы стоимости и избегание привязки к поставщику.</li>
<li>Он направлен на то, чтобы снабдить инженеров и менеджеров по продукту знаниями для эффективного использования LLM, избегая при этом распространенных ошибок, что делает его ценным ресурсом для тех, кто работает с этими моделями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZУкрощение LLM – Практическое руководство по подводным камням LLM с использованием программного обеспечения с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что каждый системный программист должен знать о параллелизме (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZЧто каждый системный программист должен знать о параллелизме (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Федеральные власти помогают страховым компаниям скрывать их грязный секрет: количество отказов растет]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Страховые компании значительно увеличили уровень отказов в выплатах по страховым требованиям с 1-2% в 2013 году до среднего показателя в 15% к 2022 году, при этом некоторые компании отклоняют почти половину всех требований.</li>
<li>Закон о доступном медицинском обслуживании требует прозрачности в отношении уровня отказов, но отсутствие контроля позволило страховщикам извлекать выгоду из этих отказов, при этом пациенты редко подают апелляции, несмотря на высокий процент успешных случаев.</li>
<li>Бетси МакКой выступает за федеральное вмешательство для обеспечения прозрачности и подотчетности на страховых рынках путем раскрытия показателей отказов страховщиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZФедеральные власти помогают страховым компаниям скрывать их грязный секрет: количество отказов растет</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Литий-воздушная батарея на основе Li2O при комнатной температуре, работающая благодаря твердому электролиту]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZЛитий-воздушная батарея на основе Li2O при комнатной температуре, работающая благодаря твердому электролиту</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гукеш становится самым молодым чемпионом мира по шахматам в истории]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Гроссмейстер Гукеш Д стал самым молодым чемпионом мира на чемпионате мира по шахматам 2024 года, победив гроссмейстера Дин Лижэня в 14-м раунде.</li>
<li>Матч был примечателен стратегической игрой и глубокой подготовкой Гукеша, который воспользовался ошибкой Дина в эндшпиле с королем и пешкой.</li>
<li>Личес обеспечил прямую трансляцию с комментариями от гроссмейстера Феликса Блохбергера, международного мастера Лауры Унук и приглашенного гроссмейстера Ивана Чепаринова, подчеркивая значимость события и эмоциональные моменты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZГукеш становится самым молодым чемпионом мира по шахматам в истории</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Интерактивная карта истории]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Интерактивная карта истории</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Таинственные наблюдения дронов в Нью-Джерси вызывают призыв к введению 'чрезвычайного положения']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Более 3000 наблюдений дронов в Нью-Джерси и на северо-востоке США привели к призывам к &quot;ограниченному чрезвычайному положению&quot; и временному запрету на дроны со стороны сенатора штата Джона Брамника.</li>
<li>Опасения усиливаются из-за того, что дроны были замечены вблизи чувствительных объектов, таких как гольф-клуб избранного президента Трампа и критически важная инфраструктура.</li>
<li>Несмотря на большое количество наблюдений, ФБР не предоставило объяснений, а Пентагон отверг утверждения о причастности иностранных государств, включая &quot;иранский корабль-мать&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZТаинственные наблюдения дронов в Нью-Джерси вызывают призыв к введению &apos;чрезвычайного положения&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Клон ChatGPT, написанный на C объемом 3000 байт, с поддержкой GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Николас Карлини разработал клон ChatGPT, используя минимальную реализацию GPT-2 на языке C, размером всего около 3000 байт. Проект не имеет зависимостей и оптимизирован для запуска GPT-2 Small на современных машинах, хотя и производит низкокачественный вывод. Эта инициатива подчеркивает простоту нейронных сетей и возможность сжатия сложных моделей машинного обучения в компактный код, исходный код доступен на GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZКлон ChatGPT, написанный на C объемом 3000 байт, с поддержкой GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Судья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Судья приостановил продажу Infowars компании The Onion, которая намеревалась превратить его в сатирическую платформу.</li>
<li>Решение было принято, несмотря на поддержку со стороны семей жертв Сэнди Хук, оставив будущее Infowars в подвешенном состоянии.</li>
<li>Назначенный судом управляющий теперь отвечает за определение нового курса действий, в то время как The Onion по-прежнему заинтересован в приобретении.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZСудья по делам о банкротстве отклонил продажу Infowars изданию The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: наша новая модель ИИ для эпохи агентности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind выпустила Gemini 2.0, продвинутую модель ИИ, разработанную для &quot;агентской эры&quot;, с такими возможностями, как нативный вывод изображений и аудио, а также использование инструментов. - Gemini 2.0 Flash в настоящее время доступен разработчикам и проверенным тестировщикам, с более широким выпуском, ожидаемым в начале следующего года, что указывает на стратегию поэтапного развертывания. - Google сосредоточена на ответственном развитии ИИ, подчеркивая безопасность и защиту, с потенциальными приложениями в поиске, играх и робототехнике, что подчеркивает универсальность модели и приверженность этическим практикам в области ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: наша новая модель ИИ для эпохи агентности</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM выходит с рынка роботакси, интегрирует операции Cruise в свою структуру]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) прекращает финансирование своего подразделения роботакси Cruise, решив интегрировать его в свою технологическую команду, чтобы сосредоточиться на автономных системах для личных автомобилей.</li>
<li>GM планирует приобрести оставшиеся акции Cruise к 2025 году, значительно сократив свои ежегодные расходы на это подразделение более чем наполовину.</li>
<li>Компания Cruise столкнулась с трудностями, такими как штраф в размере 1,5 миллиона долларов за неотчетность о ДТП, в то время как конкуренты, такие как Waymo и Tesla, продолжают развиваться на рынке роботакси.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM выходит с рынка роботакси, интегрирует операции Cruise в свою структуру</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Бета-релиз Electric (движок синхронизации Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Синхронизационный движок Electric, теперь в БЕТА-версии 1.0.0-beta.1, облегчает частичную репликацию данных Postgres в локальные приложения в реальном времени, обеспечивая мгновенный доступ к локальным данным без изменения существующих технологических стеков. Движок включает PGlite, легковесную версию Postgres на WebAssembly (WASM) для браузеров, и готов к производственному использованию после шестимесячной переработки, уже используется такими компаниями, как Google и Supabase. Electric поддерживает высокопроизводительные рабочие нагрузки с низкой задержкой, легко внедряется с помощью простых API и может быть интегрирован поэтапно, при этом в разработке находится Electric Cloud, управляемый хостинговый сервис.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZБета-релиз Electric (движок синхронизации Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания WPEngine, Inc. против Automattic – Постановление по ходатайству о предварительном судебном запрете]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZКомпания WPEngine, Inc. против Automattic – Постановление по ходатайству о предварительном судебном запрете</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что мы знаем о подозреваемом в стрельбе в генерального директора]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Луиджи Маньоне, 26-летний представитель известной семьи из Балтимора, был обвинен в убийстве генерального директора UnitedHealthcare Брайана Томпсона в Нью-Йорке.</li>
<li>Манджионе был арестован в Пенсильвании с призрачным оружием и документом, намекающим на мотив, связанный с гневом по отношению к корпоративной Америке.</li>
<li>Несмотря на его академические достижения и карьеру в качестве инженера по данным, социальные сети Маньоне указывают на недавнюю изоляцию от семьи и друзей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZЧто мы знаем о подозреваемом в стрельбе в генерального директора</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Это не шутка, Funko только что позвонили моей маме]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZЭто не шутка, Funko только что позвонили моей маме</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Древесное исчисление]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Древовидное исчисление — это вычислительная модель, обладающая полнотой по Тьюрингу, с единственным оператором, позволяющая проводить анализ программ, проверку типов, компиляцию и оптимизацию непосредственно в коде. Оно поддерживает произвольные системы типов и постепенную типизацию, что позволяет создавать мощные циклы Read-Eval-Print Loops (REPL) и развертывать программы без использования внешних инструментов. Его минимальный синтаксис и семантика делают его портативным и легким для реализации интерпретаторов на любой платформе, что подходит для моделирования, формальных спецификаций и образовательных целей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZДревесное исчисление</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Треллис – генеративная модель 3D-сетки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост представляет новый метод генерации 3D с использованием унифицированного структурированного латентного (SLAT) представления, что улучшает создание универсальных и высококачественных 3D-объектов.</li>
<li>Модель, названная TRELLIS, использует выпрямленные поточные трансформеры и обучена на большом наборе данных, превосходя существующие методы в 3D-генерации.</li>
<li>Подход поддерживает гибкие форматы вывода и локальное 3D-редактирование, с планами выпустить код, модель и данные в открытый доступ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZТреллис – генеративная модель 3D-сетки</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сохраните музыку, сохраните архив]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Более 500 музыкантов выступают за то, чтобы крупные лейблы отозвали иск на 621 миллион долларов против Internet Archive, некоммерческого культурного учреждения.</li>
<li>Музыканты подчеркивают необходимость справедливой компенсации, защиты музыкального наследия и инвестиций в живых артистов, а не поддержки монополистических практик.</li>
<li>Они утверждают, что выживание музыкальной индустрии зависит от приоритизации будущего артистов и сохранения их произведений, призывая общественность поддержать это через открытое письмо.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZСохраните музыку, сохраните архив</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[С того места, где я остановился]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZС того места, где я остановился</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Разработчик написал 25 тысяч строк кода плагина для Neovim, используя телефон и сенсорный экран.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZРазработчик написал 25 тысяч строк кода плагина для Neovim, используя телефон и сенсорный экран.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дебанкинг (и развенчание мифов?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дебанкинг, принудительное закрытие банковских счетов, является спорным вопросом, особенно затрагивающим криптовалютные компании, с опасениями, что он может использоваться как политический инструмент.</li>
<li>Дебаты включают сложные взаимодействия между частными и государственными акторами, при этом некоторые рассматривают отказ от банковских услуг как необходимый для управления рисками, в то время как другие считают его несправедливым и лишенным должной правовой процедуры.</li>
<li>Исторические регуляторные действия, такие как Операция «Choke Point», которая оказывала давление на банки, чтобы они разрывали связи с определенными отраслями, критики называют аналогичными текущим действиям против криптовалютных компаний, называемым «Choke Point 2.0».</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZДебанкинг (и развенчание мифов?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Двойной (YC W24) – Индексное инвестирование с 0% коэффициентом расходов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double — это финансовая платформа, которая позволяет инвестировать в более чем 50 фондовых индексов без коэффициентов расходов, взимая фиксированную плату в размере $1 в месяц за управление, ребалансировку и налоговую оптимизацию.</li>
<li>Платформа предлагает прямое индексирование, покупая отдельные акции из популярных индексов, предоставляя возможность настройки и ежедневной оптимизации портфеля, что отличает её от других робо-советников.</li>
<li>«Double достигла $10 миллионов в активах под управлением (AUM) и стремится изменить рынок ETF и паевых инвестиционных фондов объемом $100 миллиардов в год, предлагая инвестиционные стратегии с низкими комиссиями.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZДвойной (YC W24) – Индексное инвестирование с 0% коэффициентом расходов</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сайт Itch.io был удалён компанией Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZСайт Itch.io был удалён компанией Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компрометация цепочки поставок OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Инженер по безопасности выявил уязвимости в процессе обновления прошивки OpenWrt, включая проблемы с внедрением команд и коллизией хешей SHA-256. Эти уязвимости позволяли потенциальным злоумышленникам внедрять команды и создавать коллизии хешей, что могло привести к установке вредоносной прошивки. Команда OpenWrt оперативно устранила эти уязвимости, подчеркнув необходимость обеспечения надежной безопасности в цепочках поставок программного обеспечения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZКомпрометация цепочки поставок OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пэт Гелсингер был неправильным выбором для Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пэт Гелсингер, несмотря на его техническую экспертизу и управленческие навыки, был признан неподходящим для должности генерального директора Intel из-за его неспособности справиться с культурными и стратегическими вызовами компании.</li>
<li>Его решения в области руководства, такие как поддержание дивидендов и агрессивная реклама, подвергались критике за отражение мирного подхода, а не необходимого военного руководства.</li>
<li>Управление Гелсингером услугами литейного производства Intel и прекращение проекта Tofino, перспективного программируемого кремниевого коммутатора, были восприняты как значительные ошибки, оставившие культурные проблемы Intel нерешенными.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZПэт Гелсингер был неправильным выбором для Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON для людей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, расширение JSON, разработано для упрощения ручного редактирования, что делает его идеальным для файлов конфигурации, но не подходящим для машинной коммуникации.</li>
<li>С момента своего запуска в 2012 году JSON5 приобрел значительную популярность, с более чем 65 миллионами загрузок еженедельно, и используется в крупных проектах, таких как Chromium и Next.js.</li>
<li>JSON5 является надмножеством JSON, включающим в себя функции ECMAScript 5.1, что позволяет использовать гибкий синтаксис, и совместим с ES5, с доступной библиотекой JavaScript для разбора и сериализации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON для людей</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Великобритания запрещает дневные телевизионные рекламы для хлопьев, маффинов и бургеров]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Правительство Великобритании вводит запрет на дневные телевизионные рекламные ролики сладких и «менее здоровых» продуктов, таких как хлопья, маффины и бургеры, чтобы бороться с детским ожирением.</li>
<li>Начиная с октября следующего года, эти рекламные ролики будут разрешены к показу только после 21:00, с целью предотвращения 20,000 случаев детского ожирения ежегодно.</li>
<li>Министр здравоохранения Уэс Стритинг подчеркнул важность прекращения нацеливания рекламы нездоровой пищи на детей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZВеликобритания запрещает дневные телевизионные рекламы для хлопьев, маффинов и бургеров</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner решил отменить наш аккаунт и прекратить работу всех серверов.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner решил отменить наш аккаунт и прекратить работу всех серверов.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, наш квантовый чип]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google представила Willow, квантовый чип, который знаменует собой значительный прогресс в квантовой коррекции ошибок и скорости вычислений. Willow продемонстрировала свои возможности, выполнив вычисление менее чем за пять минут, задачу, на которую суперкомпьютеру потребовалось бы 10 септиллионов лет, что указывает на ее потенциал для решения сложных задач, выходящих за рамки классических компьютеров. Это развитие является ключевым для будущего коммерчески жизнеспособных квантовых компьютеров, с последствиями для революционизации таких отраслей, как медицина, энергетика и искусственный интеллект (ИИ).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, наш квантовый чип</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Сора]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Сора</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Браузер для хакеров]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt — это браузер, разработанный для продвинутых пользователей, с акцентом на навигацию с помощью клавиатуры и эффективность в анализе и извлечении информации из интернета.</li>
<li>Он включает в себя мощные инструменты, такие как подсказки ссылок, Jump Headings для навигации по документу и нечеткий поиск для легкого управления вкладками и выполнения команд.</li>
<li>Дополнительные функции включают встроенный REPL (цикл чтения-оценки-печати) для программируемости, умный поиск закладок, настраиваемые автозаполнения, историю буфера обмена и древовидную историю для отслеживания посещенных страниц.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Браузер для хакеров</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Падение сирийского правительства положило конец 50-летнему правлению семьи Асадов.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZПадение сирийского правительства положило конец 50-летнему правлению семьи Асадов.</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг формата файлов образов игр Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel был новаторским сервисом игр по запросу для Sega Genesis, действовавшим с 1994 по 1998 год, предлагая около 50 игр ежемесячно. В 2024 году пользователь обнаружил CD с изображением игры Sega Channel 1996 года, что привело к усилиям по обратной разработке для извлечения и сохранения его данных. Проект успешно декодировал эксклюзивные игры, подчеркивая роль усилий сообщества и обратной разработки в сохранении истории игр.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг формата файлов образов игр Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Собор Парижской Богоматери вновь открывается]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZСобор Парижской Богоматери вновь открывается</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Брайан Кребс расследует деятельность самых жестоких хакеров Интернета из секретного места]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZБрайан Кребс расследует деятельность самых жестоких хакеров Интернета из секретного места</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Информатор авиакомпании получил тысячи от изъятий наличных у пассажиров]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZИнформатор авиакомпании получил тысячи от изъятий наличных у пассажиров</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Просмотр негативного контента в интернете усугубляет проблемы с психическим здоровьем: исследование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из MIT создали веб-плагин под названием «Цифровая диета», чтобы помочь пользователям принимать обоснованные решения о контенте в Интернете для защиты их психического здоровья.</li>
<li>Инструмент использует обработку естественного языка (NLP) для оценки веб-страниц на основе эмоций, знаний и действенности, направляя пользователей к более позитивному контенту.</li>
<li>Исследование подчеркивает двустороннюю связь между онлайн-поведением и психическим здоровьем, результаты которого опубликованы в журнале Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZПросмотр негативного контента в интернете усугубляет проблемы с психическим здоровьем: исследование</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мой второй год без работы]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZМой второй год без работы</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Элемент диалога]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Элемент HTML `` используется для создания диалоговых окон, которые могут быть модальными (приостанавливающими взаимодействие со страницей) или немодальными (позволяющими взаимодействие).</li>
<li>Методы JavaScript <code>.showModal()</code> и <code>.show()</code> используются для отображения модальных и немодальных диалогов соответственно, в то время как <code>.close()</code> используется для их закрытия.</li>
<li>Доступность имеет решающее значение; убедитесь, что фокус установлен правильно, и предоставьте механизм закрытия, например, кнопку, при использовании CSS <code>::backdrop</code> для стилизации фонов модальных окон.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZЭлемент диалога</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сооснователь Maps.me пытается закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps выпустила исходный код для своего «метасервера», который оптимизирует скорость загрузки карт, направляя пользователей к лучшим серверам сети доставки контента (CDN) в зависимости от их местоположения.</li>
<li>Код, изначально закрытый для предотвращения несанкционированных форков, теперь открыт под лицензией MIT, что способствует прозрачности и вовлечению сообщества.</li>
<li>Команда пересматривает использование Cloudflare Workers, чтобы предотвратить зависимость от поставщика, и отменила несанкционированные изменения, внесенные участником, подчеркивая свою приверженность конфиденциальности и прозрачности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZСооснователь Maps.me пытается закрыть форк с открытым исходным кодом Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как использовать Postgres для всего]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Postgres для всего» — это репозиторий, который продвигает использование PostgreSQL, популярной открытой реляционной базы данных, для широкого спектра приложений за пределами традиционных задач баз данных. Репозиторий приглашает к участию и отслеживает различные инновационные использования PostgreSQL, включая cron-задачи, очереди сообщений, аналитику и многое другое, подчеркивая его универсальность. Инициатива включает 11 элементов, связанных с Supabase, платформой, предоставляющей бэкенд-сервисы с использованием PostgreSQL, демонстрируя его интеграцию и полезность в современном разработке приложений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZКак использовать Postgres для всего</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ложь, которую мне говорили о совместном редактировании, Часть 1: Алгоритмы для оффлайн-редактирования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В начале 2024 года исследования в области систем совместного редактирования для текстового редактора Moment выявили проблемы с офлайн-редактированием, где популярные алгоритмы, такие как CRDT (Конфликтно-свободные реплицируемые типы данных) и OT (Операционное преобразование), часто не справляются. Офлайн-редактирование увеличивает количество прямых конфликтов, при этом 20-30% из них приводят к неприемлемым результатам, что предполагает, что проблема больше связана с пользовательским интерфейсом/опытом (UI/UX), чем с алгоритмами. Исследователи теперь сосредоточены на улучшении пользовательского опыта в офлайн-редактировании, проводя параллели с тем, как git обрабатывает слияние документов, что является многообещающим развитием.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZЛожь, которую мне говорили о совместном редактировании, Часть 1: Алгоритмы для оффлайн-редактирования</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Структурированные выводы с Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Ollama внедрила поддержку структурированных выводов, позволяя моделям генерировать выводы в определенном формате с использованием схемы JSON.</li>
<li>Эта функция теперь доступна в обновленных библиотеках Ollama для Python и JavaScript, полезных для задач, таких как разбор данных из документов и изображений.</li>
<li>Пользователям следует обновить Ollama до последней версии и использовать параметр формата в запросах cURL или библиотеках, при этом будущие обновления обещают улучшение производительности и больше вариантов форматов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZСтруктурированные выводы с Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon был последним в своем роде [видео]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon был последним в своем роде [видео]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Фруктоза в рационе способствует росту опухолей: исследование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Потребление фруктозы значительно увеличилось за последние 50 лет, главным образом из-за кукурузного сиропа с высоким содержанием фруктозы в напитках и переработанных продуктах.</li>
<li>Исследование Вашингтонского университета в Сент-Луисе показывает, что хотя фруктоза не питает опухоли напрямую, печень преобразует её в питательные вещества, которые поддерживают рост опухолей при таких видах рака, как меланома, рак груди и шейки матки.</li>
<li>Исследование предлагает потенциальные новые методы лечения рака, изучая способы предотвращения помощи фруктозы в росте опухолей, возможно, через изменения в питании или фармацевтические средства, при частичном финансировании Национальными институтами здравоохранения (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZФруктоза в рационе способствует росту опухолей: исследование</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Крупнейшие программы оболочки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Страница выделяет значительные программы на shell, сосредотачиваясь на существенных скриптах, написанных вручную, а не на тех, которые сгенерированы инструментами, такими как autoconf. - Примечательные записи включают akinomyoga/ble.sh, редактор командной строки Bash с 61 тыс. строк кода (LoC), и kalua, дополнение для OpenWRT с 56 тыс. строк исходного кода (SLoC). - Список предоставляет представление о сложности и разнообразии скриптов на shell, включая программы, которые используют структуры данных и алгоритмы, обычно превышающие 5,000 строк кода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZКрупнейшие программы оболочки</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Программирование, а не подсказки для языковых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy — это фреймворк, предназначенный для создания модульных AI-систем с использованием композиционного кода на Python, с акцентом на улучшение выходных данных языковых моделей (LM) без полагания исключительно на подсказки. Он поддерживает нескольких поставщиков крупных языковых моделей (LLM), таких как OpenAI, Anthropic и Databricks, позволяя пользователям описывать поведение AI в виде кода, что облегчает итерацию и оптимизацию. Происходя из Stanford NLP, DSPy имеет сильное сообщество на GitHub и Discord, вносящее вклад в исследования с открытым исходным кодом и продвижение архитектур программ и оптимизаторов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Программирование, а не подсказки для языковых моделей</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Правильное количество рекламы - ноль]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Издание The Verge ввело модель подписки с платной версией, предлагая такие преимущества, как полные текстовые RSS-ленты для подписчиков.</li>
<li>Подписка направлена на уменьшение воздействия рекламы, но существует критика, что платные подписчики вообще не должны видеть рекламу.</li>
<li>Выражены опасения по поводу возможной продажи данных рекламодателям, что предполагает, что подписчики не должны подвергаться как рекламе, так и монетизации данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZПравильное количество рекламы - ноль</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проблема 70%: Горькие истины о кодировании с помощью ИИ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПроблема 70%: Горькие истины о кодировании с помощью ИИ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Портлендский аэропорт расширяется с помощью обширного навеса из массивной древесины.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Портлендский аэропорт (PDX) расширил свой главный терминал, добавив устойчивый навес из массивной деревянной крыши, спроектированный ZGF, с использованием местного клееного бруса из дугласовой пихты.</li>
<li>Девятиакровый навес направлен на увеличение пропускной способности аэропорта и улучшение впечатлений пассажиров, одновременно снижая углеродный след, включая биофильные элементы для создания гостеприимной атмосферы.</li>
<li>Этот проект устанавливает новый стандарт для устойчивого дизайна аэропортов, завершение которого ожидается в 2026 году.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПортлендский аэропорт расширяется с помощью обширного навеса из массивной древесины.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Совет директоров Intel и пример того, когда советы и краткосрочность терпят неудачу]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Уход Пэта Гелсингера из Intel представлен как увольнение, а не выход на пенсию, подчеркивая неудачи совета директоров и их краткосрочную направленность в ущерб долгосрочной стратегии. - Критике подверглись недостаток опыта в полупроводниковой отрасли у совета директоров и их акцент на немедленную ценность для акционеров, что может нанести ущерб долгосрочным перспективам Intel и полупроводниковой индустрии США. - Неспособность совета директоров поддержать стратегию IDM 2.0 Гелсингера указывает на сдвиг в сторону продажи частей компании, что может принести краткосрочную выгоду акционерам, но повредить будущему Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZСовет директоров Intel и пример того, когда советы и краткосрочность терпят неудачу</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, созданный с использованием Rust и SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase — это сервер приложений с открытым исходным кодом, разработанный для быстрых, типобезопасных API, использующий Rust, SQLite и V8, и подходящий для мобильных, веб- или настольных приложений.</li>
<li>Он предлагает задержки менее миллисекунды, устраняя необходимость в выделенных кэшах, и поддерживает различные платформы с готовыми бинарными файлами и клиентскими пакетами, доступными для Linux, MacOS и множества языков программирования.</li>
<li>TrailBase лицензирован под OSL-3.0, что позволяет использовать его в качестве фреймворка без дополнительных лицензионных требований, и поощряются вклады от сообщества.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Быстрый, однофайловый, открытый сервер приложений, созданный с использованием Rust и SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab назначает Билла Стейплса новым генеральным директором]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab назначил Билла Стейплса новым генеральным директором, в то время как соучредитель Сид Сийбрандий переходит на должность исполнительного председателя совета директоров по состоянию здоровья.</li>
<li>Стейплс, ранее занимавший должность генерального директора в New Relic, приносит обширный опыт в области платформ для разработчиков в GitLab, ведущую платформу DevSecOps с поддержкой искусственного интеллекта.</li>
<li>GitLab обслуживает более 10,000 клиентов, генерирует более $750 миллионов дохода и пользуется доверием более 40 миллионов пользователей, включая более половины компаний из списка Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab назначает Билла Стейплса новым генеральным директором</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Три атомные электростанции Украины восстановили производство электроэнергии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Украинские атомные электростанции возобновили производство электроэнергии после недавних атак на энергосистему, что подчеркивает важность стабильного электроснабжения для ядерной безопасности.</li>
<li>Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) активно следит за ситуацией в Украине, подчеркивая свою приверженность ядерной безопасности и защите.</li>
<li>Оборудование стоимостью более 14 миллионов евро было предоставлено Украине для укрепления мер ядерной безопасности и защиты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZТри атомные электростанции Украины восстановили производство электроэнергии</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Предполагаемая кампания ExxonMobil по взлому на заказ, нацеленная на активистов по вопросам климата]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil обвиняется в организации кампании по взлому на заказ под названием «Лисья охота», нацеленной на более чем 500 активистов по вопросам климата и журналистов с использованием передовых киберспособностей.</li>
<li>Операция якобы включала фишинговые атаки и утечку электронных писем с целью подорвать деятельность защитников окружающей среды и поддержать юридические стратегии Exxon, несмотря на отрицание компанией своего участия.</li>
<li>Этот случай подчеркивает растущую тенденцию цифровой войны в корпоративных спорах, что побуждает ФБР проводить расследования и призывает к усилению правовых мер для борьбы с такими кибероперациями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПредполагаемая кампания ExxonMobil по взлому на заказ, нацеленная на активистов по вопросам климата</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Команды Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Запуск Kagi for Teams, запланированный на 5 декабря 2024 года, предоставляет бизнесу инструмент для поиска и ИИ с акцентом на конфиденциальность, без рекламы, отслеживания или сбора данных.</li>
<li>Услуга включает в себя премиум-поисковую систему и универсальный доступ к ИИ, с гибкой ценой, основанной на активных пользователях, предлагая профессиональные и максимальные планы.</li>
<li>Каги обещает быструю настройку, доступную поддержку и значительную отдачу от инвестиций (ROI) за счет ускорения времени исследований, обеспечивая конфиденциальность данных для бизнеса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZКоманды Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я потратил год на создание курса по Android для пожилых людей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал видеокурс, чтобы обучить пожилых людей использованию смартфонов на базе Android, решая общие проблемы, такие как страх перед интерфейсами и отсутствие базовых навыков, таких как прокрутка или свайп.</li>
<li>Курс включает в себя 400-страничный сценарий, видеозаписи и приложение для Android с упражнениями, изначально размещенные на Udemy, а затем перенесенные на специальный сайт «Smartphone How-To».</li>
<li>Маркетинг курса является сложной задачей из-за трудностей целевой аудитории с онлайн-регистрацией и оплатой, и автор ищет отзывы для улучшения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZЯ потратил год на создание курса по Android для пожилых людей</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Подразделение McKinsey выплатит $123 млн для урегулирования претензий о подкупе южноафриканских чиновников.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дочерняя компания McKinsey &amp; Company согласилась выплатить 123 миллиона долларов для урегулирования обвинений в подкупе южноафриканских чиновников, как сообщило Министерство юстиции США.</li>
<li>Схема взяточничества, в которую была вовлечена McKinsey Africa, принесла $85 миллионов прибыли через контракты с государственными энергетическими компаниями.</li>
<li>Бывший партнер McKinsey Викас Сагар признал вину по обвинениям в сговоре в соответствии с Законом о коррупционной практике за рубежом, и McKinsey Africa согласилась на трехлетнее отложенное судебное преследование, обязуясь усилить меры по соблюдению законодательства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПодразделение McKinsey выплатит $123 млн для урегулирования претензий о подкупе южноафриканских чиновников.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Лама-3.3-70B-Инструкт]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZЛама-3.3-70B-Инструкт</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Установите postmarketOS на Android-телефон и используйте Docker в качестве домашнего сервера]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Руководство описывает установку Docker на OnePlus 6T с использованием postmarketOS, эффективно превращая его в домашний сервер, но при этом стираются все данные телефона.</li>
<li>Ключевые требования включают наличие OnePlus 6 или 6T, Fastboot на ПК и файлы postmarketOS, с шагами, включающими активацию режима разработчика, прошивку postmarketOS и настройку SSH.</li>
<li>Хотя эта установка предлагает альтернативу Raspberry Pi с интегрированным экраном и батареей, она не поддерживает Ethernet и ограничена внутренним хранилищем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZУстановите postmarketOS на Android-телефон и используйте Docker в качестве домашнего сервера</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Хакер Геральд – как HN, но с краудсорсинговыми фотографиями и субтитрами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор, вместе с бывшим инструктором Арнавом и студентом Арчисом, запустил проект под названием Hacker Herald, который является интерфейсом для Hacker News. Проект был разработан во время онлайн-курса по программированию на JavaScript и направлен на предоставление визуально привлекательного макета, похожего на популярные новостные сайты. Включение визуальных элементов, таких как изображения, предназначено для улучшения восприятия истории, предоставляя немедленный контекст без необходимости перехода по статьям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZХакер Геральд – как HN, но с краудсорсинговыми фотографиями и субтитрами</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Правительство Конго заявляет, что находится 'в состоянии повышенной готовности' из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое унесло жизни десятков людей.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZПравительство Конго заявляет, что находится &apos;в состоянии повышенной готовности&apos; из-за загадочного заболевания, похожего на грипп, которое унесло жизни десятков людей.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
