<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Šťastný nový rok 2025“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Šťastný nový rok 2025“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statické vyhľadávacie stromy: rýchlejšie ako binárne vyhľadávanie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok sa zaoberá implementáciou a optimalizáciou statických vyhľadávacích stromov (S+ stromy) pre výrazne rýchlejšie vyhľadávanie v zoradených dátach, dosahujúc rýchlosti 40-krát rýchlejšie ako tradičné binárne vyhľadávanie. - Optimalizačné techniky ako dávkovanie, prednačítanie a manuálne SIMD (Single Instruction, Multiple Data) sú použité na zvýšenie priepustnosti dotazov. - Článok tiež skúma rôzne rozloženia stromov, veľkosti uzlov a stratégie správy pamäte, s diskusiou o budúcej práci ako vetvené vyhľadávanie a interpolované vyhľadávanie na ďalšie zlepšenie efektivity vyhľadávania.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statické vyhľadávacie stromy: rýchlejšie ako binárne vyhľadávanie“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„30% pokles presnosti o1-preview pri miernej variácii problémov Putnam“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM je benchmark navrhnutý na hodnotenie veľkých jazykových modelov (LLM) v oblasti pokročilého matematického uvažovania pomocou úloh z Putnam Mathematical Competition. - Benchmark zahŕňa 236 pôvodných úloh a variantu s 52 pozmenenými úlohami, aby sa predišlo kontaminácii dát. - Najvýkonnejší model od OpenAI dosiahol 41,95% presnosť na pôvodných úlohách, ale zaznamenal výrazný pokles výkonu približne o 30% na pozmenených úlohách, čo poukazuje na výzvy pri prispôsobovaní sa variáciám.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% pokles presnosti o1-preview pri miernej variácii problémov Putnam“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Databázy v roku 2024: Ročný prehľad“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Databázová krajina v roku 2024 zažila významné zmeny, vrátane veľkých akvizícií, zmien licencií a pretrvávajúcich rivalít medzi kľúčovými hráčmi ako Redis, Elasticsearch, Databricks a Snowflake. - DuckDB získal popularitu pre analytické dotazy, s integráciami do Postgres, zatiaľ čo významné vydania zahŕňali Amazon Aurora DSQL a Microsoft Garnet. - Akvizície ako Tabular spoločnosťou Databricks a OrioleDB spoločnosťou Supabase boli významné, a napriek neúspechom ako zatvorenie OtterTune, odvetvie zostáva dynamické s novými projektmi a financovaním.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Databázy v roku 2024: Ročný prehľad“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Knihy, ktoré som rád čítal v roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zoznam obsahuje rôznorodú škálu kníh vrátane historických, filozofických, vedeckých a osobných príbehov, z ktorých každá ponúka jedinečné postrehy a obohacujúce zážitky.“</li>
<li>„Medzi najzaujímavejšie patrí Cicerove listy, ktoré poskytujú pohľad na rímsky život, diela Ben-Ariho o logike počítačovej vedy a overovaní programov a memoáre Stevea Martina o úspechu v komédii.“</li>
<li>„Súčasťou zbierky sú aj filozofické skúmania od Pierra Hadota a Nietzscheho, grécke tragédie od Aischyla a literárne diela od Ursuly Le Guin a Rabíndranátha Thákura.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Knihy, ktoré som rád čítal v roku 2024“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý.“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Automatické reverzné inžinierstvo HTTP API“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot je nový nástroj navrhnutý na zjednodušenie automatizácie obchodných procesov automatickým identifikovaním dátových korelácií medzi API požiadavkami a poskytovaním grafického zobrazenia toku. - Umožňuje používateľom zaznamenávať požiadavky, definovať vstupy a výstupy a exportovať tieto toky ako JavaScriptový kód, čím je proces efektívnejší ako manuálne reverzné inžinierstvo alebo používanie menej optimálnych technológií, ako je Robotic Process Automation (RPA). - Nástroj je postavený na platforme Electron a je dostupný pre Windows aj Linux, pričom je k dispozícii aj návod na reverzné inžinierstvo USPS API.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Automatické reverzné inžinierstvo HTTP API“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FBI: Najväčší sklad domácich výbušnín v histórii agentúry nájdený vo Virgínii“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Najväčší sklad domácich výbušnín v histórii agentúry nájdený vo Virgínii“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Prízračné CVE v názve môjho terminálu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, nový terminálový emulátor, mal bezpečnostnú zraniteľnosť podobnú tej z roku 2003, ktorá umožňovala ASCII escape znakom vykonávať príkazy ako otváranie aplikácií. - Problém bol obzvlášť problematický s Zsh a Bash v režime vi, ale Ghostty 1.0.1 to vyriešil tým, že túto funkciu predvolene deaktivoval. - Napriek bezpečnostnej chybe je Ghostty chválený za svoje funkcie a vývojár promptne riešil problém, poskytujúc opravy a riešenia pre používateľov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Prízračné CVE v názve môjho terminálu“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Veľké konceptuálne modely: Jazykové modelovanie v priestore reprezentácie viet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Úložisko ponúka implementácie pre veľké konceptuálne modely (LCM), ktoré využívajú „koncepty“ ako vyššiu úroveň sémantickej reprezentácie pre modelovanie jazyka.“</li>
<li>„LCM podporuje 200 textových jazykov a 57 rečových jazykov pomocou SONAR embedding priestoru a je trénovaný na auto-regresívnu predikciu viet s metódami ako MSE regresia a generovanie založené na difúzii.“</li>
<li>„Úložisko poskytuje pokyny na inštaláciu, prípravu dát, tréning, doladenie a hodnotenie a je vydané pod licenciou MIT, pričom používa fairseq2 s možnosťami inštalácie UV a pip.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Veľké konceptuálne modely: Jazykové modelovanie v priestore reprezentácie viet“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Veselé Vianoce všetkým“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Veselé Vianoce všetkým“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Aplikácia pre menu bar v macOS, ktorá v reálnom čase zobrazuje, ako plná je nádrž na moč na ISS.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream je aplikácia pre macOS, ktorá zobrazuje v stavovom riadku aktuálny stav kapacity nádrže na moč Medzinárodnej vesmírnej stanice (ISS). Aplikácia je vyvinutá pomocou Swift a macOS, čo je prvý pokus vývojára, ktorý môže viesť k potenciálnym chybám a obmedzenému spracovaniu chýb. Dáta pre aplikáciu sú získané z projektu ISS Mimic, aj keď vývojár neplánuje zahrnúť ďalšie štatistiky zo zdroja.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Aplikácia pre menu bar v macOS, ktorá v reálnom čase zobrazuje, ako plná je nádrž na moč na ISS.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Ozdobený vianočný stromček (2013)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Ozdobený vianočný stromček (2013)“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tento otvorený problém ma naučil, čo je topológia [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Tento otvorený problém ma naučil, čo je topológia [video]“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 prináša nové funkcie, ako je referencovanie parametrov bloku pomocou <code>it</code>, Prism ako predvolený parser a Happy Eyeballs verzia 2 pre zlepšené sieťové pripojenie.“</li>
<li>„Aktualizácia zahŕňa vylepšenia výkonu, nové možnosti príkazového riadku a rôzne opravy chýb, spolu s upozorneniami na zastaranie pre mutovateľné reťazcové literály a podporu pre rozkladanie kľúčových slov nil.“</li>
<li>„Problémy s kompatibilitou a aktualizácie C API sú riešené, s aktualizáciami základných tried a štandardnej knižnice, čo z neho robí významné vydanie pre vývojárov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Skúšam QvQ – nový model vizuálneho uvažovania od Qwen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba vydala nový model vizuálneho uvažovania, QvQ-72B-Preview, v decembri 2024, ktorý integruje vizuálne prvky s textovými podnetmi na zlepšenie schopností vizuálneho uvažovania.“</li>
<li>„Model je k dispozícii na testovanie na Hugging Face Spaces a môže byť spustený lokálne pomocou balíka mlx-vlm od Prince Canuma, čo ukazuje jeho open-source povahu a prístupnosť.“</li>
<li>„Blog Simona Willisona poukazuje na potenciál modelu pre kreatívne aplikácie, napriek zmiešaným výsledkom, a zdôrazňuje jeho zábavný prístup k riešeniu problémov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Skúšam QvQ – nový model vizuálneho uvažovania od Qwen“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Masky, dym a zrkadlá: Príbeh letu EgyptAir 804“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Masky, dym a zrkadlá: Príbeh letu EgyptAir 804“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – ľahký webový prehliadač vytvorený od základov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyvíja sa nový ľahký webový prehliadač zameraný na súkromie, ktorý jedinečne funguje bez JavaScriptu a namiesto toho používa aktualizované skripty na vylepšenie webových stránok. Prehliadač využíva stratégiu bieleho zoznamu na blokovanie zdrojov z rôznych domén, čím efektívne zabraňuje sledovačom a zvyšuje súkromie používateľov. Vývojár organizuje zbierku na podporu pokroku tohto projektu a pozýva na príspevky od zainteresovaných strán.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – ľahký webový prehliadač vytvorený od základov“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vytvoril som webovú stránku na sémantické vyhľadávanie článkov ArXiv“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Študent s ADHD vyvinul webovú stránku na pomoc pri systematických prehľadoch literatúry tým, že nachádza podobné články na základe významu. Stránka využíva model vkladania MixedBread na vektorovú reprezentáciu, Milvus na ukladanie a vyhľadávanie a Gradio na poskytovanie aplikácie. Vektorová databáza sa aktualizuje týždenne pomocou údajov z Kaggle a efektivita vyhľadávania je zlepšená binarizáciou vkladov a použitím Hammingovej vzdialenosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Vytvoril som webovú stránku na sémantické vyhľadávanie článkov ArXiv“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Simulácia CRT v GPU shadere, vyzerá lepšie ako vkladanie čierneho rámu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon v spolupráci s Timothym Lottesom predstavil nový open-source algoritmus na simuláciu CRT (katódových trubíc) displejov, ktorý je dostupný na Shadertoy a GitHub. Tento algoritmus znižuje rozmazanie pohybu na displejoch s frekvenciou 240Hz+ a ponúka jemnejšie blikanie v porovnaní s BFI (vkladanie čierneho rámu) a bol integrovaný do emulátora Retroarch. Simulácia je kompatibilná s LCD a OLED displejmi, poskytuje režimy v reálnom čase a spomalené režimy a je obzvlášť účinná pri znižovaní rozmazania pohybu v starších 60fps obsahu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Simulácia CRT v GPU shadere, vyzerá lepšie ako vkladanie čierneho rámu“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung zomrel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, uznávaný redaktor PCWorld a novinár v oblasti hardvéru, zomrel vo veku 58 rokov po boji s rakovinou pankreasu, pričom zanechal významný vplyv na technologickú žurnalistiku.“</li>
<li>„S viac ako 25-ročnými skúsenosťami v odvetví bol známy svojimi hlbokými znalosťami, pútavým písaním a záväzkom k novinárskej integrite, pričom prispieval do Maximum PC a PCWorld.“</li>
<li>„Gordonova práca, vrátane podcastu „The Full Nerd“, inšpirovala mnohých v technologickej komunite a bol obdivovaný za svoju oddanosť spotrebiteľskej advokácii a zjednodušovanie zložitej technológie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung zomrel“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Práve som aktualizoval Chrome mojej manželky a uBlock už nie je podporovaný.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Práve som aktualizoval Chrome mojej manželky a uBlock už nie je podporovaný.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pilot sa ponáhľal cez letisko, aby prekvapil ženu, ktorá mu zachránila život“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Pilot sa ponáhľal cez letisko, aby prekvapil ženu, ktorá mu zachránila život“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Čo sa stalo s najväčším televízorom s obrazovkou na svete? [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Čo sa stalo s najväčším televízorom s obrazovkou na svete? [video]“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Číslo pí má zlého dvojníka“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Číslo pí má zlého dvojníka“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„38. Chaos Communication Congress“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (38C3) je naplánovaný na konanie v Hamburgu od 27. do 30. decembra 2024, organizovaný Chaos Computer Clubom. Táto každoročná udalosť kladie dôraz na prienik technológie, spoločnosti a utópie, ponúkajúc prednášky, workshopy a diskusie o vplyve technológie. Účastníci sú pozvaní zapojiť sa dobrovoľníctvom, organizovaním podujatí alebo prezentovaním projektov, pričom kľúčové informácie sú dostupné na informačných stránkach a blogu podujatia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„38. Chaos Communication Congress“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Postavte si lacný dron pomocou ESP32“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Postavte si lacný dron pomocou ESP32“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zvýšenie konkurencieschopnosti GPU od AMD pre inferenciu veľkých jazykových modelov (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MLC-LLM uľahčuje kompiláciu a nasadenie veľkých jazykových modelov (LLM) na GPU AMD pomocou ROCm, pričom dosahuje výkon blízky vysokovýkonným GPU od NVIDIA. - AMD Radeon RX 7900 XTX ponúka konkurenčný výkon, dosahuje 80 % rýchlosti NVIDIA RTX 4090 a 94 % RTX 3090 Ti pre konkrétne modely, pričom je výrazne cenovo dostupnejšia. - Projekt zdôrazňuje potenciál GPU AMD pre inferenciu LLM, s prebiehajúcimi vylepšeniami v softvérovej podpore a plánmi na budúce vylepšenia, ako je dávkovanie a podpora viacerých GPU.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Zvýšenie konkurencieschopnosti GPU od AMD pre inferenciu veľkých jazykových modelov (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prečo sú smernice o rakovine uviaznuté v PDF formáte?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Prečo sú smernice o rakovine uviaznuté v PDF formáte?“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kompletná dekompilácia Lego Island“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt zahŕňa kompletnú dekompiláciu LEGO Island (verzia 1.1, anglická), s cieľom čo najvernejšie replikovať pôvodný strojový kód.“</li>
<li>„Využíva CMake na zostavovanie, pričom pre optimálne výsledky sa odporúča Microsoft Visual C++ 4.20, a zahŕňa nastavenie prostredia, konfiguráciu pomocou CMake a zostavovanie s nmake.“</li>
<li>„Príspevky sú vítané, zameriavajú sa konkrétne na anglické vydanie verzie 1.1, s priebežnými vylepšeniami dekompilovaných súborov ISLE.EXE a LEGO1.DLL.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Kompletná dekompilácia Lego Island“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Akcionári spoločnosti Intel podali žalobu, v ktorej žiadajú bývalého generálneho riaditeľa a finančného riaditeľa, aby vrátili trojročný plat.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Akcionári spoločnosti Intel žiadajú vrátenie odmien od bývalého generálneho riaditeľa Pat Gelsingera a finančného riaditeľa Davida Zinsnera, obviňujúc ich z klamania akcionárov o finančnej výkonnosti divízie zlievarní spoločnosti Intel.“</li>
<li>„Žaloba tvrdí porušenie fiduciárnych povinností po neúspešnom pláne obratu spoločnosti Intel a rekordnej štvrťročnej strate 16,6 miliardy dolárov, čo viedlo k poklesu akcií spoločnosti Intel o 9,2 %.“</li>
<li>„Zlievareň, ktorá mala pôvodne poháňať rast, bola neskôr identifikovaná ako významné nákladové centrum, čo podnietilo reštrukturalizačné úsilie Zinsnera, ktorý je teraz spoludočasným generálnym riaditeľom, zatiaľ čo Gelsinger rezignoval.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Akcionári spoločnosti Intel podali žalobu, v ktorej žiadajú bývalého generálneho riaditeľa a finančného riaditeľa, aby vrátili trojročný plat.“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tokio zverejnilo bodové mračná celého mesta zadarmo“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tokio sprístupnilo bezplatné údaje o mračnách bodov celého mesta, ktoré sú k dispozícii na verejné stiahnutie.“</li>
<li>„Dáta bodového oblaku sú zbierkou dátových bodov v priestore, často používané v 3D modelovaní a geografických informačných systémoch (GIS).“</li>
<li>„Toto vydanie je významné, pretože poskytuje cenné zdroje pre vývojárov, výskumníkov a mestských plánovačov, ktorí sa zaujímajú o 3D modelovanie a priestorovú analýzu Tokia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Tokio zverejnilo bodové mračná celého mesta zadarmo“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Demystifikácia ladiacich nástrojov, časť 2: Anatómia bežiaceho programu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok &#39;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&#39; vysvetľuje komponenty zapojené do vykonávania programu, ako sú virtuálne adresné priestory, vlákna a procesy. Podrobne opisuje, ako operačné systémy využívajú virtuálnu pamäť a plánovanie na správu viacerých programov bežiacich súčasne. Príspevok je súčasťou série zameranej na vysvetlenie, ako debuggery interagujú s týmito procesmi na analýzu vykonávania programu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Demystifikácia ladiacich nástrojov, časť 2: Anatómia bežiaceho programu“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Automatizácia hľadania umelého života pomocou základných modelov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Algoritmus Automatizovaného Hľadania Umelého Života (ASAL) využíva základné modely AI pre videnie a jazyk na objavovanie umelých životných foriem v simuláciách, čím posilňuje oblasť výskumu Umelého Života (ALife). ASAL úspešne identifikoval nové životné formy v simuláciách ako Lenia, Boids, Particle Life a Game of Life, pričom prezentuje dynamické vzory a nové pravidlá bunkových automatov. Tento prístup automatizuje proces objavovania, prekonáva obmedzenia ručne navrhnutých simulácií a podporuje ďalší výskum a spoluprácu na integrácii konceptov ALife do AI pre adaptívnejšie a kreatívnejšie systémy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Automatizácia hľadania umelého života pomocou základných modelov“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Analyzovanie miliónov URL za sekundu (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Analyzovanie miliónov URL za sekundu (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cesta vlakom z Paríža do Berlína je teraz rýchlejšia o päť hodín“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deutsche Bahn a SNCF spustili novú priamu dennú vlakovú linku z Paríža do Berlína, čím znížili čas cestovania o päť hodín na 7 hodín a 59 minút.“</li>
<li>„Trasa zahŕňa malebné výhľady a zastávky v Štrasburgu, Karlsruhe a Frankfurte, pričom ceny lístkov začínajú na 59,99 € pre druhú triedu.“</li>
<li>„Hoci služba ponúka pohodlnejší zážitok z cestovania, niektorí tvrdia, že musí byť rýchlejšia, aby mohla efektívne konkurovať leteckej doprave.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Cesta vlakom z Paríža do Berlína je teraz rýchlejšia o päť hodín“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„'United Healthcare' používa DMCA proti obrázkom Luigiho Mangioneho“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Podľa správ United Healthcare využíva žiadosti DMCA na odstránenie online obsahu súvisiaceho s Luigim Mangionem, aj keď nevlastní autorské práva, čo vyvoláva obavy z nesprávneho využívania autorského zákona. Situácia poukazuje na to, ako môžu byť DMCA zneužité autorskými trollmi na nátlak na hostiteľov obsahu, aby vyhoveli potenciálne neopodstatneným nárokom. Nie je isté, či je United Healthcare priamo zodpovedná za tieto žiadosti, alebo či ich nejaká tretia strana nepredstiera.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„&apos;United Healthcare&apos; používa DMCA proti obrázkom Luigiho Mangioneho“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Twtxt je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovacia služba pre hackerov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„twtxt vydal verziu v1.3.2-dev, decentralizovanú, minimalistickú mikroblogovaciu službu zameranú na hackerov.“</li>
<li>„Dokumentácia obsahuje sekcie o inštalácii, rýchlom štarte, používaní, konfigurácii a API, pričom podpora komunity je dostupná na IRC.“</li>
<li>„Kapitola o API podrobne opisuje koncové body pre používateľov, tweety, zmienky, značky a objaviteľnosť, pričom povzbudzuje k príspevkom na GitHub.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Twtxt je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovacia služba pre hackerov“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Predpovede na rok 2025?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Predpovede na rok 2025?“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Komerčné čajové vrecúška uvoľňujú mikroplasty, ktoré vstupujú do ľudských buniek“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Komerčné čajové vrecúška uvoľňujú mikroplasty, ktoré vstupujú do ľudských buniek“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Môže AI už robiť matematiku? Myšlienky od matematika“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nový jazykový model OpenAI, o3, dosiahol 25% skóre na súbore dát FrontierMath, ktorý obsahuje náročné matematické otázky s definitívnymi odpoveďami.“</li>
<li>„Súbor údajov je utajený, aby sa zabránilo tomu, že by sa na ňom trénovali jazykové modely, a obsahuje problémy, ktoré vyžadujú odborné znalosti v konkrétnych oblastiach matematiky.“</li>
<li>„Hoci je výkon o3 pozoruhodný, skutočný pokrok nastane, keď AI dokáže riešiť zložitejšie, na dôkazoch založené otázky, pretože súčasné modely ako DeepMind&#39;s AlphaProof sú stále obmedzené na problémy na úrovni strednej školy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Môže AI už robiť matematiku? Myšlienky od matematika“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CUDA priekopa stále žije“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Porovnanie GPU MI300X, H100 a H200 ukazuje, že MI300X od AMD má nižší výkon kvôli softvérovým problémom, napriek sľubným špecifikáciám.“</li>
<li>„Grafické procesory Nvidia vykazujú vynikajúci výkon hneď po vybalení, zatiaľ čo AMD MI300X vyžaduje značné ladenie a opravy chýb, aby dosiahli svoj potenciál.“</li>
<li>„Odporúčania pre AMD zahŕňajú zlepšenie kvality softvéru, zvýšenie interného testovania a spoluprácu s partnermi na zlepšenie jeho konkurenčnej pozície voči Nvidii.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„CUDA priekopa stále žije“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Špecifikácie utajovaných stíhacích lietadiel unikli na fórach War Thunder“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Na fórach War Thunder unikli utajované špecifikácie radaru Eurofighter Typhoon, čo spôsobilo kontroverziu a vyvolalo obavy o bezpečnosť.“</li>
<li>„Tento incident je súčasťou vzoru, pretože predchádzajúce úniky na platforme zahŕňali aj iné vojenské systémy, ako je tank Challenger 2.“</li>
<li>„Používateľ zodpovedný za únik bol suspendovaný a materiál bol promptne odstránený, čo zdôrazňuje výzvy, ktorým War Thunder čelí pri vyvažovaní vojenskej presnosti s informačnou bezpečnosťou.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Špecifikácie utajovaných stíhacích lietadiel unikli na fórach War Thunder“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nový Google Sheet na polovici obrazovky 13,6" MacBook Air je úplne pokrytý vyskakovacími oknami“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Nový Google Sheet na polovici obrazovky 13,6&quot; MacBook Air je úplne pokrytý vyskakovacími oknami“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Xerox kúpi Lexmark“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Xerox plánuje získať spoločnosť Lexmark za 1,5 miliardy dolárov s cieľom zlepšiť svoje tlačové služby a rozšíriť svoj globálny dosah.“</li>
<li>„Očakáva sa, že akvizícia, ktorá by mala byť uzavretá v druhej polovici roku 2025, bude financovaná prostredníctvom hotovosti a dlhu, pričom znížená dividenda pomôže riadiť dlh.“</li>
<li>„Regulačné schválenia sú v procese a dohoda sa snaží skombinovať silné stránky oboch spoločností, aby ponúkli komplexné portfólio a zlepšili finančnú výkonnosť.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Xerox kúpi Lexmark“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Litestack: Všetka vaša dátová infraštruktúra v jednom Ruby gem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Litestack je Ruby gem, ktorý konsoliduje viacero komponentov dátovej infraštruktúry do jedného balíka pre aplikácie Ruby a Ruby on Rails, pričom využíva SQLite. Ponúka funkcie ako SQL databázu, cache, frontu úloh, správcu správ, full-textový vyhľadávací engine a platformu pre metriky, čím zvyšuje výkon a znižuje náklady elimináciou potreby samostatných serverov. Gem sa integruje s IO rámcami založenými na Fiber pre optimalizované využitie CPU a pamäte a je open source pod MIT licenciou, pričom príspevky sú vítané na GitHub.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Litestack: Všetka vaša dátová infraštruktúra v jednom Ruby gem“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fogus: Veci a záležitosti roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fogus reflektuje svoje skúsenosti a objavy z roku 2024, pričom sa venuje širokému spektru tém vrátane programovania, médií a osobných záujmov.“</li>
<li>„Diskutuje o svojej práci s programovacím jazykom Clojure a o svojich budúcich plánoch, ako je skúmanie konkatenatívnych jazykov a zjednodušenie svojho blogu.“</li>
<li>„Pozoruhodné zmienky zahŕňajú hru Elite, históriu amatérskeho rádia a japonské kúpeľňové duchy, spolu s uznaniami ľuďom, ktorí ho inšpirovali.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Fogus: Veci a záležitosti roku 2024“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nemecký dozorný orgán nariadil projektu biometrickej identifikácie World Sama Altmana vymazať údaje“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Nemecký dozorný orgán nariadil projektu biometrickej identifikácie World Sama Altmana vymazať údaje“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vytvoril som platformu na objavovanie a zdieľanie kolekcií rozšírení pre Chrome“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„WebExtension.net je platforma, ktorá zhromažďuje kolekcie rozšírení a tém pre Chrome, pričom kladie dôraz na produktivitu, nástroje umelej inteligencie a sociálne médiá. Používatelia môžu preskúmať rôzne kategórie, vrátane populárnych a trendových rozšírení, s analytikou poskytovanou pre rozšírenia z Chrome Web Store. Platforma je nezávislá a nie je spojená s Googlom ani s Chrome Web Store, pričom všetky údaje čerpá z verejných zdrojov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Vytvoril som platformu na objavovanie a zdieľanie kolekcií rozšírení pre Chrome“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
