<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 19:14:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výskumník bezpečnosti Snyk nasadzuje škodlivé balíky NPM zamerané na cursor.com“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bezpečnostný výskumník zo spoločnosti Snyk vydal škodlivé NPM balíčky zamerané na Cursor.com, spoločnosť zaoberajúcu sa AI kódovaním, s cieľom zhromažďovať systémové údaje a posielať ich na službu kontrolovanú útočníkom.“</li>
<li>„Balíky, identifikované ako „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ a „cursor-shadow-workspace“, boli označené skenerom analýzy balíkov OpenSSF, čo viedlo k upozorneniam MAL-2025-27, MAL-2025-28 a MAL-2025-29.“</li>
<li>„Tento incident zdôrazňuje dôležitosť dôkladného preskúmania NPM balíkov pred ich inštaláciou, aby sa predišlo potenciálnym bezpečnostným hrozbám.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Výskumník bezpečnosti Snyk nasadzuje škodlivé balíky NPM zamerané na cursor.com“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prešiel som na Firefox a nikdy som sa neobzrel späť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Firefox je chválený za svoju vynikajúcu správu kariet, vstavanú funkciu Pocket na ukladanie odkazov a súkromie zameraný emailový relé, čo z neho robí silnú alternatívu k Chrome. - Ďalšie funkcie ako užívateľsky prívetivý nástroj na snímanie obrazovky, tlačidlo ChatGPT, funkcia Obraz v obraze, prispôsobiteľné možnosti vyhľadávania a plynulé posúvanie zlepšujú zážitok z prehliadania. - Aj keď Firefox nemá funkciu webových aplikácií ako Chrome, jeho premyslený dizajn a znížené nároky na zdroje ho robia preferovanou voľbou pre niektorých používateľov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Prešiel som na Firefox a nikdy som sa neobzrel späť“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Generálny riaditeľ spoločnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizáciou aplikácie“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Generálny riaditeľ spoločnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizáciou aplikácie“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„V bruchu MrBeasta“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„V bruchu MrBeasta“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Operácie Git na GitHube sú nefunkčné“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„GitHub čelil výpadku operácií Git 13. januára 2025 kvôli zmene konfigurácie, ktorá ovplyvnila interný vyvažovač záťaže, a trval od 23:35 do 00:24 UTC. - Problém bol vyriešený návratom k pôvodnej konfigurácii a GitHub pracuje na zlepšení monitorovacích a nasadzovacích procesov, aby sa predišlo podobným incidentom. - Výpadok tiež ovplyvnil služby GitHub Actions a Pages, čo poukazuje na prepojenú povahu ich platformových služieb.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Operácie Git na GitHube sú nefunkčné“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZFS 2.3 vydaný s rozšírením ZFS raidz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„OpenZFS 2.3.0 bol vydaný a prináša významné funkcie ako rozšírenie RAIDZ, rýchlu deduplikáciu, priamy vstup/výstup, výstup vo formáte JSON a podporu pre dlhé názvy súborov. - Vydanie zahŕňa dôležité opravy chýb a vylepšenia výkonu, kompatibilné s jadrami Linuxu 4.18 - 6.12 a verziami FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizácia je výsledkom spolupráce 134 prispievateľov, s dostupnou komplexnou dokumentáciou a záznamom zmien na preštudovanie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„ZFS 2.3 vydaný s rozšírením ZFS raidz“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Webtop – kontajnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahujúce plné desktopové prostredia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Linuxserver/webtop poskytuje kontajnery založené na Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch s plnými desktopovými prostrediami prístupnými cez webové prehliadače, podporujúcimi architektúry x86-64 aj arm64.“</li>
<li>„Používatelia si môžu vybrať z rôznych desktopových prostredí, ako sú XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox a IceWM, pomocou špecifických značiek obrázkov a pristupovať k Webtopu prostredníctvom určených URL adries.“</li>
<li>„Bezpečnostné funkcie zahŕňajú možnosť seccomp v Dockeri a nastavenie autentifikácie, s možnosťami prispôsobenia prostredníctvom premenných prostredia a podporou akcelerácie GPU s open-source ovládačmi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Webtop – kontajnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahujúce plné desktopové prostredia“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„1 z 5 online pracovných ponúk je buď falošná, alebo nikdy nie je obsadená, zistila štúdia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nedávna štúdia naznačuje, že 20 % online pracovných ponúk je buď falošných, alebo zostáva neobsadených, čo pridáva k frustrácii uchádzačov o zamestnanie. - Tento trend „duchovných pracovných miest“ môže byť taktikou spoločností na projekciu obrazu rastu. - Pracovné platformy ako Greenhouse a LinkedIn zaviedli služby overovania pracovných miest, aby pomohli používateľom identifikovať skutočné pracovné príležitosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„1 z 5 online pracovných ponúk je buď falošná, alebo nikdy nie je obsadená, zistila štúdia“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Urobiť križovatku nebezpečnou pre chodcov, aby sa ušetrili sekundy pre vodičov“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Urobiť križovatku nebezpečnou pre chodcov, aby sa ušetrili sekundy pre vodičov“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PostgreSQL je systém na správu databáz roka 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„PostgreSQL získal ocenenie DBMS roka 2024 od DB-Engines, čím dosiahol toto uznanie už piatykrát, prekonávajúc 423 ďalších systémov na správu databáz.“</li>
<li>„PostgreSQL, s históriou trvajúcou takmer 35 rokov, naďalej inovuje, čo je vidieť na nedávnych vylepšeniach PostgreSQL 17, vydaných v septembri 2024.“</li>
<li>„Snowflake a Microsoft si zabezpečili druhé a tretie miesto, pričom Snowflake je známy svojím cloudovým dátovým skladovaním a podporou viacerých cloudov, zatiaľ čo Microsoft ponúka robustné spravované relačné databázy prostredníctvom Azure SQL Database a SQL Server.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„PostgreSQL je systém na správu databáz roka 2024“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Google OAuth prihlásenie nechráni pred kúpou domény neúspešného startupu“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Google OAuth prihlásenie nechráni pred kúpou domény neúspešného startupu“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používanie programovacích zručností na vytváranie pasívneho príjmu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor prešiel z pozície CTO na solopodnikateľa a úspešne zarába viac prostredníctvom portfólia softvérových produktov.“</li>
<li>„Kľúčové stratégie zahŕňajú zameranie sa na hlbokú prácu, začínanie s malými projektmi, rýchle iterovanie a venovanie času marketingovým aktivitám.“</li>
<li>„Cesta zdôrazňuje odolnosť kvôli neistotám, ale vyzdvihuje neprekonateľnú autonómiu a slobodu tejto kariérnej cesty, čím povzbudzuje tých, ktorí majú zručnosti v kódovaní, aby ju zvážili ako pasívny príjem.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Používanie programovacích zručností na vytváranie pasívneho príjmu“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Španielsko navrhuje 100% daň na domy kúpené obyvateľmi mimo EÚ“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Španielsko zvažuje 100% daň na nákupy nehnuteľností obyvateľmi mimo EÚ, s cieľom riešiť krízu bývania a obmedziť špekulatívne nákupy.“</li>
<li>„Návrh premiéra Pedra Sáncheza zahŕňa rozšírenie sociálneho bývania a reguláciu turistických prenájmov na riešenie rozdielu medzi cenami bývania a príjmami.“</li>
<li>„Budúcnosť návrhu ako zákona je neistá, pričom niektorí analytici ho vnímajú skôr ako odstrašujúci prostriedok pre zahraničných investorov než ako zaručenú legislatívnu zmenu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Španielsko navrhuje 100% daň na domy kúpené obyvateľmi mimo EÚ“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple čoskoro dostane čipy 'vyrobené v Amerike' z továrne TSMC v Arizone“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple testuje procesory z arizonského závodu TSMC s plánmi na hromadnú výrobu do prvého štvrťroka, pričom by sa mohol stať prvým americkým zákazníkom TSMC pre lokálne vyrábané čipy. - Táto iniciatíva má za cieľ posilniť americkú nezávislosť na silikóne, čím sa zníži závislosť na Taiwane, ktorý je zraniteľný voči geopolitickým a prírodným rizikám. - Arizonská továreň TSMC má vyrábať pokročilé 3nm a 2nm čipy, pričom prebiehajú snahy o zlepšenie miestneho náboru a partnerstiev s americkými univerzitami, hoci balenie sa spočiatku bude vykonávať na Taiwane, kým nebude prevádzková továreň v Peorii.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Apple čoskoro dostane čipy &apos;vyrobené v Amerike&apos; z továrne TSMC v Arizone“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„O 43 tisíc menej vodičov na cestách v Manhattane po zavedení poplatkov za preťaženie dopravy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Po zavedení poplatkov za preťaženie došlo k zníženiu počtu vodičov vstupujúcich do Manhattanu pod 60. ulicou o 7,5 %, čo predstavuje o 43 000 menej vodičov každý pracovný deň.“</li>
<li>„Zníženie premávky zlepšilo plynulosť dopravy a zvýšilo rýchlosť autobusov, pričom niektoré expresné autobusy zaznamenali vyšší počet cestujúcich.“</li>
<li>„Metropolitný dopravný úrad (MTA) využíva príjmy z mýta, odhadované na 500 miliónov dolárov ročne, na zlepšenie dopravy, napriek určitému politickému odporu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„O 43 tisíc menej vodičov na cestách v Manhattane po zavedení poplatkov za preťaženie dopravy“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výnimočnou vlastnosťou Uv je jednoduché vytváranie ad-hoc prostredí“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Uv ponúka jedinečnú funkciu, ktorá zjednodušuje ad-hoc skriptovanie v Pythone tým, že zefektívňuje správu závislostí a prostredia. - Používatelia môžu vykonať jediný príkaz, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, na spustenie skriptov bez zmeny globálneho prostredia. - Táto jednoduchosť použitia a zapamätateľnosť robí z uv atraktívnu možnosť pre správu balíkov v Pythone.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Výnimočnou vlastnosťou Uv je jednoduché vytváranie ad-hoc prostredí“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vymazal som svoje účty na sociálnych sieťach“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor zmazal svoje účty na sociálnych sieťach kvôli obavám, že platformy ako Meta a Twitter uprednostňujú zisk pred etickými úvahami.“</li>
<li>„Medzi zdôraznené problémy patrí rozhodnutie Marka Zuckerberga zrušiť overovateľov faktov a spolupracovať s Trumpom, ako aj kontroverzné kroky Elona Muska, ktoré prispievajú k toxickému prostrediu.“</li>
<li>„Autor zdôrazňuje negatívny vplyv sociálnych médií na duševné zdravie, najmä u tínedžerov, a opatrne skúma alternatívy ako blogovanie a nové platformy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Vymazal som svoje účty na sociálnych sieťach“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Právo na prístup k rootu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Spotrebitelia by mali mať právo inštalovať akýkoľvek softvér na zariadenia, ktoré vlastnia, ale spoločnosti často uzamykajú bootloadery a obmedzujú prístup k rootu, čím obmedzujú kontrolu používateľov. - Hoci bezpečnosť je oprávnenou obavou, tieto obmedzenia sú vnímané ako proti spotrebiteľské a protisúťažné, prispievajúce k elektronickému odpadu a obmedzujúce možnosti opráv. - Zástancovia navrhujú, aby právo na prístup k rootu bolo zahrnuté do diskusií o práve na opravu, s výnimkami pre kritické systémy, kde sú riziká príliš vysoké.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Právo na prístup k rootu“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom (1993) v PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vývojár vytvoril port zdrojového kódu Doom, ktorý funguje v rámci PDF súboru, inšpirovaný podobným projektom Tetris. - Projekt využíva staršiu verziu Emscripten na kompiláciu C kódu do asm.js, čo umožňuje jeho spustenie v JavaScriptovom runtime PDF. - Implementácia zahŕňa 6-farebný monochromatický displej a je kompatibilná iba s prehliadačmi založenými na Chromium, ktoré používajú engine PDFium.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Doom (1993) v PDF“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ladenie: Nevyhnutné pravidlá pre nájdenie aj tých najnepolapiteľnejších problémov (2004)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David A. Wheeler recenzuje knihu „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ od Davida J. Agansa, pričom ju vyzdvihuje ako klasický zdroj pre vývojárov.“</li>
<li>„Kniha zdôrazňuje základné princípy ladenia, ktoré sú použiteľné pre začínajúcich aj skúsených vývojárov, pričom využíva praktické príklady a skutočné „vojnové príbehy“ na ilustráciu svojich deviatich kľúčových pravidiel.“</li>
<li>„Wheeler chváli knihu za jej zameranie na zber dát a riešenie prerušovaných problémov, hoci poznamenáva, že by si prial viac konkrétnych rád o nástrojoch, a nakoniec ju odporúča pre jej nadčasové poznatky o ladení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Ladenie: Nevyhnutné pravidlá pre nájdenie aj tých najnepolapiteľnejších problémov (2004)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako v starých filmoch rozpadali autá (2017)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Ako v starých filmoch rozpadali autá (2017)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Štandardné vzory v hrách založených na voľbe (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blogový príspevok od Sama Kabo Ashwella skúma opakujúce sa dizajnové vzory v hrách založených na voľbách, vrátane Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck a ďalších, ktoré ovplyvňujú hrateľnosť a štruktúru príbehu.“</li>
<li>„Tieto vzory ovplyvňujú hráčsky zážitok a postup v príbehu, pričom príklady z interaktívnej fikcie ilustrujú ich aplikáciu.“</li>
<li>„Príspevok poznamenáva, že tieto vzory sú flexibilné a môžu sa prekrývať, namiesto toho, aby boli prísnymi kategóriami v dizajne hier.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Štandardné vzory v hrách založených na voľbe (2015)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Voľný film: Ručne kreslená reprodukcia filmu "The Bee Movie" po jednotlivých snímkach (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MSCHF Interactive spustila projekt „The FREE Movie“, kolaboratívny projekt, kde používatelia znovu vytvárajú BEE Movie snímku po snímke, pričom už je dokončených 92 % snímok.“</li>
<li>„Účastníci sa môžu aktívne zapojiť kreslením, mazáním a náhľadom svojich príspevkov do projektu.“</li>
<li>„Ďalším ambicióznym projektom plánovaným MSCHF Interactive je snímka po snímke rekreácia filmu DUNA.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Voľný film: Ručne kreslená reprodukcia filmu &quot;The Bee Movie&quot; po jednotlivých snímkach (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Disco Elysium Explorer“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt Disco Elysium Explorer umožňuje používateľom vizualizovať a počúvať dialógy z hry Disco Elysium, pričom všetky práva sú vyhradené štúdiom ZA/UM. - Projekt ponúka funkcie ako vyhľadávanie dialógov, vytváranie konverzácií a ich vizualizáciu, čím zlepšuje interaktívny zážitok. - Podporuje viacero jazykov, vrátane čínštiny, nemčiny a kórejčiny, čo ho robí prístupným pre širšie publikum.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Disco Elysium Explorer“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Keby sme mali najlepšiu organizáciu produktového inžinierstva, ako by vyzerala?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hlavná prednáška na Regionálnom Scrum stretnutí v Tokiu od viceprezidenta pre inžinierstvo sa zamerala na kľúčové prvky úspešnej organizácie produktového inžinierstva: ľudia, vnútorná kvalita, obľúbenosť, viditeľnosť, agilita a ziskovosť.“</li>
<li>„Zdôraznil dôležitosť prilákania špičkových talentov, udržiavania vnútornej kvality znižovaním odpadu a zabezpečenia obľúbenosti produktu pochopením potrieb zainteresovaných strán.“</li>
<li>„Zdôraznil použitie extrémneho programovania (XP) a technológie Fluid Scaling Technology (FaST) na zvýšenie agility a prispôsobivosti, pričom produkty zosúladil s obchodnými cieľmi pre ziskovosť.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Keby sme mali najlepšiu organizáciu produktového inžinierstva, ako by vyzerala?“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Živé mapy londýnskeho metra / autobusov stiahnuté kvôli sťažnosti na ochrannú známku TfL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V júni 2010 bola vytvorená živá mapa londýnskeho metra pomocou otvoreného dátového API Transport for London (TfL), ktorá získala popularitu a mediálnu pozornosť.“</li>
<li>„Dňa 7. januára 2025 požiadala TfL o odstránenie mapy z dôvodu obáv o ochrannú známku, čo viedlo k jej ukončeniu napriek možným úpravám.“</li>
<li>„Stránka tvorcu, traintimes.org.uk, zostáva aktívna a aktuálne informácie o autobusoch sú dostupné na bustimes.org.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Živé mapy londýnskeho metra / autobusov stiahnuté kvôli sťažnosti na ochrannú známku TfL“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qubes OS: Rozumne bezpečný operačný systém“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Qubes OS je vysoko bezpečný operačný systém, ktorý odporúčajú odborníci vrátane Edwarda Snowdena, pre jeho silné izolačné schopnosti, čo ho robí vhodným pre citlivé úlohy. - Podporuje spúšťanie viacerých operačných systémov a integruje sa s Whonixom na zvýšenie súkromia používateľov, čo oslovuje novinárov a organizácie ako Freedom of the Press Foundation. - Komunita Qubes je priateľská k nováčikom, poskytuje podporu, zdroje a príležitosti na prispievanie alebo darovanie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Qubes OS: Rozumne bezpečný operačný systém“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výpadok služby Canva: ďalší príbeh o nasýtení a odolnosti“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výpadok Canva bol spôsobený nasadením novej verzie stránky editora, čo viedlo k efektu „hromadného náporu“ s 1,5 milióna požiadaviek za sekundu, ktoré preťažili API Gateway. - Zastarané pravidlo pre smerovanie premávky presmerovalo používateľskú premávku cez verejný internet, čo spôsobilo vysokú latenciu a oneskorenie, zatiaľ čo známy problém s výkonom v API Gateway situáciu zhoršil. - Inžinieri Canva manuálne zasiahli zvýšením kapacity a použitím firewallu Cloudflare na dočasné blokovanie premávky, čo zdôrazňuje dôležitosť ľudského zásahu pri riadení problémov s výkonom systému počas kríz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Výpadok služby Canva: ďalší príbeh o nasýtení a odolnosti“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prestaňte sa snažiť dohodnúť si so mnou hovor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nové skúšky služieb často vedú k neustálemu sledovaniu a marketingovým e-mailom, pričom počiatočný kontakt sa mení na neúnavné predajné ponuky.“</li>
<li>„Predajný proces je často únavný a časovo náročný, najmä vo veľkých spoločnostiach, pričom produkty často nespĺňajú očakávania a ponúkajú obmedzenú podporu.“</li>
<li>„Zákazníci často prechádzajú na lepšie open-source alternatívy, čo vedie k tichému odchodu od pôvodnej služby napriek snahám o udržanie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Prestaňte sa snažiť dohodnúť si so mnou hovor“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kenney.nl: Bezplatné herné zdroje“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Kenney.nl: Bezplatné herné zdroje“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ilustrovaný sprievodca k PhD“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ilustrovaný sprievodca sa používa na vysvetlenie novým doktorandom, ako doktorát rozširuje hranice ľudského poznania, symbolizované ako malý zárez.“</li>
<li>„Výťažok z tlačeného sprievodcu podporuje výskum genetických porúch, motivovaný osobným vzťahom autora k zriedkavému ochoreniu jeho syna.“</li>
<li>„Sprievodca je licencovaný pod Creative Commons, čo umožňuje zdieľanie s uvedením autorstva, a je dostupný v viacerých jazykoch.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Ilustrovaný sprievodca k PhD“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prečo som si vybral Common Lisp“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor prešiel z Clojure na Common Lisp kvôli frustráciám z pomalých časov spustenia aplikácií príkazového riadku (CLI) v Clojure a vnímanému nedostatku záujmu komunity.“</li>
<li>„Common Lisp bol vybraný pre svoju schopnosť vytvárať rýchlo spúšťateľné samostatné spustiteľné súbory, kompatibilitu s textovým editorom Vim, podporu na Windows, Mac a Linux a pre svoju silnú komunitu a ekosystém.“</li>
<li>„Autor sa delí o svoje skúsenosti, aby pomohol nováčikom pochopiť výhody Common Lisp a ako sa prispôsobili jeho efektívnemu používaniu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Prečo som si vybral Common Lisp“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zakladatelia AI sa naučia trpkú lekciu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Historicky, všeobecné prístupy k umelej inteligencii prekonali špecializované, ako je vidieť v oblastiach ako rozpoznávanie reči a počítačové videnie. - Richard Sutton vo svojej práci „The Bitter Lesson“ zdôrazňuje, že všeobecné metódy využívajúce výpočty sú efektívnejšie ako tie, ktoré sa spoliehajú na ľudské znalosti v danej oblasti. - Príspevok naznačuje, že zakladatelia AI by sa mali zamerať na vytváranie produktov, ktoré využívajú zlepšenia modelov, namiesto toho, aby kompenzovali súčasné obmedzenia modelov, pretože ide o udržateľnejšiu stratégiu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Zakladatelia AI sa naučia trpkú lekciu“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aaron Swartz a Sam Altman“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Aaron Swartz a Sam Altman“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zjavné veci, ktoré by C mal urobiť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Komunita Dlang integrovala C kompilátor do D kompilátora, známy ako ImportC, aby riešila nevyriešené problémy v štandardnom C, teraz vo verzii C23. - ImportC umožňuje vykonávať funkcie počas kompilácie, čo uľahčuje jednotkové testovanie počas kompilácie bez potreby samostatných zostavení. - Podporuje tiež predbežné odkazovanie a importovanie deklarácií bez .h súborov, čo zjednodušuje vývojový proces.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Zjavné veci, ktoré by C mal urobiť“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Najtmavšie a najjasnejšie oblohy sveta sú ohrozené priemyselným megaprojektom“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Európske južné observatórium (ESO) je znepokojené navrhovaným priemyselným komplexom spoločnosti AES Andes v blízkosti svojho observatória Paranal v Čile, ktorý môže spôsobiť svetelné znečistenie ovplyvňujúce astronomický výskum. - Observatórium Paranal je kľúčové pre projekty ako Extrémne veľký teleskop (ELT), čo zdôrazňuje dôležitosť zachovania tmavej oblohy. - ESO sa zasadzujú za presťahovanie priemyselného projektu, aby ochránili prostredie observatória.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Najtmavšie a najjasnejšie oblohy sveta sú ohrozené priemyselným megaprojektom“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zlé jablko, ale je to 6 500 regulárnych výrazov, ktoré hľadám vo Vime“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Video „Bad Apple“ bolo znovu vytvorené v textovom editore Vim pomocou vyhľadávacích dotazov, pričom každý z 6 500 snímok bol reprezentovaný ako 120x90 mriežka binárnych číslic.“</li>
<li>„Python bol použitý na spracovanie snímok a rôzne algoritmy boli testované na optimalizáciu vyhľadávacích reťazcov pre lepší výkon vo Vime.“</li>
<li>„Projekt bol kreatívnym experimentom uskutočneným v The Recurse Center, ktorý ukazoval použitie makier Vim na prehrávanie videa cyklovaním cez vyhľadávacie vzory.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Zlé jablko, ale je to 6 500 regulárnych výrazov, ktoré hľadám vo Vime“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Funkcia AI Remove v Adobe Lightroom pridala Bitcoin do fotografie vtáka v lete“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Funkcia AI Remove v Adobe Lightroom pridala Bitcoin do fotografie vtáka v lete“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mullenweg ruší tím pre udržateľnosť WordPress, čo vyvoláva odpor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Matt Mullenweg, spoluzakladateľ WordPressu, rozpustil tím pre udržateľnosť WordPressu, čo viedlo k výraznej kritike zo strany komunity.“</li>
<li>„Tím bol rozpustený po rezignácii zástupcu tímu Thijsa Buijsa, ktorý uviedol problémy s vedením, a tvrdení Mullenwega, že tím nedosahuje svoje ciele.“</li>
<li>„Kritici obvinili Mullenwega z pokrytectva, pretože pôvodne podporoval vznik tímu, a jeho rozpustenie vyvolalo obavy o budúcnosť iniciatív udržateľnosti v rámci WordPress.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Mullenweg ruší tím pre udržateľnosť WordPress, čo vyvoláva odpor“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IP adresy do roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok od Geoffa Hustona poskytuje každoročnú aktualizáciu o IP adresách, zameriavajúc sa na pomalý prechod z IPv4 na IPv6 napriek predpokladanej potrebe väčšieho adresného priestoru.“</li>
<li>„Diskutuje sa o vyčerpaní adries IPv4, úlohe prenosov adries a výzvach pri prijímaní IPv6, pričom sa zdôrazňuje fragmentácia a dynamika trhu s adresami IPv4.“</li>
<li>„Článok skúma trendy v prideľovaní IPv6, pričom si všíma regionálne rozdiely a vplyv veľkých pridelení, a zamýšľa sa nad širšími dôsledkami pre budúcnosť internetu, vrátane sieťovej neutrality a konsolidácie trhu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„IP adresy do roku 2024“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Buďte si vedomí efektu Makefile“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Efekt Makefile“ opisuje prax inžinierov, ktorí kopírujú a upravujú existujúce zložité konfigurácie, ako sú Makefiles, namiesto toho, aby vytvárali nové od začiatku. - Tento prístup je rozšírený v rôznych systémoch, ako sú konfigurácie pre nepretržitú integráciu/nasadzovanie (CI/CD) a systémy zostavovania, a môže naznačovať príliš zložité alebo zle navrhnuté nástroje. - Hoci nie je inherentne negatívny, efekt Makefile môže brániť učeniu, komplikovať bezpečnosť a viesť k neefektívnemu ladenie, čo zdôrazňuje potrebu premysleného návrhu nástrojov, ktorý zohľadňuje konfigurovateľnosť a jednoduchosť použitia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Buďte si vedomí efektu Makefile“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Portály a Quake“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok je prvým v sérii „Demystifying the PVS“, zameriavajúcej sa na predpočítaný systém viditeľnosti v hre Quake, ktorý rieši problém nadmerného prekresľovania, kde sú pixely vykresľované viackrát. - Quake používa orezávanie portálov a potenciálne viditeľné sady (PVS) tým, že rozdeľuje svet na bunky a portály, predpočítava viditeľnosť na optimalizáciu vykresľovania. - Článok predstavuje triedy Portal a Leaf v súbore vis.py, čo je Pythonová reimplementácia algoritmu viditeľnosti z Quake, pričom zdôrazňuje použitie matice viditeľnosti z listu na list.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Portály a Quake“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Opravy chýb Phi-4“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Opravy chýb Phi-4“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Veľmi zlá matematika“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Dizajnérska a stavebná spoločnosť urobila matematickú chybu na Facebooku, nesprávne vypočítala polomer Zeme ako 4 333 stôp, čo viedlo k výrazne podcenenej obvodu len niečo cez 5 míľ.“</li>
<li>„Chyba vznikla z výpočtu dĺžok oblúkov bez použitia skutočného polomeru Zeme, ktorý je približne 3 959 míľ.“</li>
<li>„Príspevok poukázal na to, že vonkajší oblúk bol o menej ako 1 % dlhší ako vnútorný oblúk, čo naznačuje potenciálne zníženie času letu v dôsledku zníženého odporu vzduchu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Veľmi zlá matematika“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Budova Bauble“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bauble je nástroj na 3D modelovanie a renderovanie, ktorý využíva podpísané funkcie vzdialenosti (SDF) na vytváranie zložitých tvarov a animácií. - Pôvodne základný systém na generovanie GLSL shaderov, Bauble bol prepracovaný tak, aby zahŕňal funkcie ako export 3D modelov, interaktívne úpravy a vlastné osvetlenie. - Nástroj teraz podporuje vloženie na web, interaktívne úpravy vektorov a ponúka komplexnú dokumentáciu, čo ho robí prístupným pre kreatívne projekty a používateľov zaujímajúcich sa o 3D dizajn.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Budova Bauble“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Takmer všetky binárne vyhľadávania a zlučovacie triedenia sú chybné (2006)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V roku 2006 Joshua Bloch identifikoval chybu v algoritme binárneho vyhľadávania, pôvodne zaznamenanú v knihe Jona Bentleyho „Programming Pearls“, kde dochádza k pretečeniu, keď &#39;low&#39; a &#39;high&#39; prekročia maximálnu hodnotu int.“</li>
<li>„Táto chyba, ktorá ovplyvňuje polia s dĺžkou 2^30 alebo viac, bola v 80. rokoch zriedkavá, ale dnes je bežnejšia, pričom ovplyvňuje aj mergesort a iné algoritmy rozdeľuj a panuj.“</li>
<li>„Bloch odporúča opraviť problém výpočtom stredného bodu ako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, pričom zdôrazňuje výzvy písania bezchybného kódu a nevyhnutnosť dôkladného testovania.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Takmer všetky binárne vyhľadávania a zlučovacie triedenia sú chybné (2006)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sledujte svoje zariadenia prostredníctvom siete Apple FindMy v Go/TinyGo“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Go Haystack umožňuje sledovanie osobných Bluetooth zariadení prostredníctvom siete Apple „Find My“ bez potreby Apple hardvéru, využitím OpenHaystack a Macless-Haystack s nástrojmi Go/TinyGo.“</li>
<li>„Používatelia si môžu vytvoriť vlastné majáky pomocou firmvéru TinyGo na hardvéri, ako sú dosky Adafruit Bluefruit a BBC Microbit, pričom nastavenie vyžaduje Apple ID s dvojfaktorovou autentifikáciou (2FA).“</li>
<li>„Proces zahŕňa inštaláciu nástroja go-haystack, použitie príkazov ako <code>haystack scan</code> na lokalizáciu zariadení, generovanie kľúčov, flashovanie zariadenia a nahrávanie súboru JSON do macless-haystack pre viditeľnosť zariadenia v webovom rozhraní.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Sledujte svoje zariadenia prostredníctvom siete Apple FindMy v Go/TinyGo“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stav programu Vim“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Po úmrtí zakladateľa Vimu Brama Moolenaara v roku 2023 sa komunita Vim reorganizovala, aby zabezpečila pokračovanie vývoja projektu, pričom súčasným správcom je Christian Brabandt. - Na konferencii VimConf 2024 sa diskutovalo o tom, že tím sa rozšíril a zameriava sa na aktualizáciu webovej stránky Vim, správu bezpečnosti a zlepšenie komunikačných kanálov. - Vim zostáva v režime údržby, pričom prioritou sú potreby komunity a opatrná integrácia nových funkcií, pričom naďalej podporuje ICCF Holland, charitu založenú Moolenaarom.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Stav programu Vim“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zplošťovanie AST a iných dátových štruktúr kompilátora (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá sploštením dátových štruktúr, technikou pre kompilátory, ktorá optimalizuje abstraktné syntaktické stromy (AST) použitím jedného poľa s indexmi namiesto ukazovateľov. - Táto metóda zvyšuje výkon zlepšením lokality pamäte, zmenšením veľkosti referencií a zjednodušením správy pamäte, čo vedie k 2,4-násobnému zrýchleniu v mikrobencmarku. - Technika sa výrazne používa v projektoch Rust a ponúka ergonomické výhody, ako je jednoduchšia správa pamäte, a je porovnávaná s interpretmi bytekódu pre ďalšie zlepšenie výkonu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Zplošťovanie AST a iných dátových štruktúr kompilátora (2023)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odstránenie inteligentných funkcií z Bluetooth reproduktora Marshall Uxbridge“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Odstránenie inteligentných funkcií z Bluetooth reproduktora Marshall Uxbridge“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bot od OpenAI zničil webovú stránku tejto sedemčlennej spoločnosti 'ako DDoS útok'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„E-commerce stránka Triplegangers zažila útok podobný DDoS kvôli botovi OpenAI, ktorý vykonal desiatky tisíc požiadaviek na zoškrabanie viac ako 65 000 produktových stránok. - Stránka nemala správne nakonfigurovaný súbor robots.txt na blokovanie takýchto botov, čo viedlo k zvýšeným nákladom na AWS a obavám o bezpečnosť dát. - Tento incident zdôrazňuje dôležitosť toho, aby si AI spoločnosti získali povolenie pred zoškrabávaním dát a slúži ako varovanie pre malé podniky, aby monitorovali aktivitu AI botov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Bot od OpenAI zničil webovú stránku tejto sedemčlennej spoločnosti &apos;ako DDoS útok&apos;“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Získal som novú superschopnosť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Používateľ Redditu objavil techniku, ako ľahko odhaliť rozdiely v hádankách „nájdi rozdiel“ tým, že prekríži oči a vytvorí tretí, trblietavý obraz.“</li>
<li>„Táto metóda umožňuje, aby sa rozdiely stali zreteľnejšími, a používateľ mal pocit, že po cvičení získal novú zručnosť alebo „supermoc“.“</li>
<li>„Používateľ zdieľal túto techniku s ostatnými a povzbudzoval ich, aby ju vyskúšali tým, že sa zamerajú na stredný obraz vytvorený pri prekrížení očí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Získal som novú superschopnosť“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vizualizácia všetkých ISBN“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Anna&#39;s Archive, najväčšia otvorená knižnica, vizualizovala všetky ISBN na sledovanie pokroku v zálohovaní kníh, pričom odhalila, že zatiaľ je zálohovaných iba 16% kníh.“</li>
<li>„Je ponúknutá odmena 10 000 dolárov za zlepšenie možnosti priblíženia, interaktivity a použiteľnosti vizualizácie, pričom ceny sú určené pre tri najlepšie príspevky a všetok kód musí byť open source.“</li>
<li>„Táto iniciatíva je rozhodujúca pre zachovanie vzácnych kníh, pretože Anna&#39;s Archive obsahuje najväčšiu otvorenú zbierku metadát kníh.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Vizualizácia všetkých ISBN“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Predpovede skóre, 2025 január 01“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor poskytuje každoročnú aktualizáciu predpovedí urobených v roku 2018 o autonómnych vozidlách, robotike, umelej inteligencii, strojovom učení a ľudských vesmírnych cestách, s plánmi na vytvorenie nových predpovedí pre roky 2026-2036.“</li>
<li>„Napriek významným pokrokom v oblasti umelej inteligencie a autonómnych vozidiel v roku 2024, plná autonómia a nahradenie ľudských pracovných miest umelou inteligenciou zostávajú vzdialené, pričom pre autonómne vozidlá je stále potrebné diaľkové monitorovanie ľuďmi.“</li>
<li>„Pokrok v oblasti ľudských vesmírnych letov je pomalý, pričom Starship od SpaceX a Artemis od NASA čelia oneskoreniam, zatiaľ čo New Glenn od Blue Origin sa blíži k štartu a suborbitálny turizmus vykazuje obmedzený pokrok.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Predpovede skóre, 2025 január 01“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Musel som zrušiť svoju stránku na výmenu kurzov, inak by ma vylúčili.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„JD Kaim, študent informatiky, vyvinul aplikáciu HuskySwap, ktorá je navrhnutá na uľahčenie výmeny miest v triedach medzi študentmi na University of Washington. - Napriek jej pôvodnému účelu ako školského projektu, Kaim čelil „Oznámeniu o porušení“ od univerzity, keď sa pokúsil integrovať aplikáciu s oficiálnym registračným systémom. - Situácia vyvolala zmiešané reakcie, pričom niektorí kritizujú kroky univerzity a iní poskytujú podporu a rady Kaimovi, ktorý zostáva optimistický ohľadom budúcich projektov a pracovných príležitostí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Musel som zrušiť svoju stránku na výmenu kurzov, inak by ma vylúčili.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Účet Luigiho Mangioneho bol na Stack Overflow premenovaný“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evan Carroll poukazuje na vymazanie identity Luigiho Mangioneho na Stack Overflow, kde bol jeho účet premenovaný na „user4616250“ bez jasného odôvodnenia, čo vyvoláva obavy o pripisovanie podľa licencie Creative Commons.“</li>
<li>„Carrollovo skúmanie tejto otázky viedlo k ročnému zákazu na Stack Exchange, ktorý vníma ako odvetný, na rozdiel od iných platforiem ako GitHub a LinkedIn, ktoré Mangioneho nevymazali.“</li>
<li>„Situácia zdôrazňuje jedinečný postoj Stack Exchange a vyzýva na spravodlivé zaobchádzanie s Mangionem, ktorý nebol odsúdený za žiadny zločin.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Účet Luigiho Mangioneho bol na Stack Overflow premenovaný“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nemusíte platiť zvýšenie ceny Microsoft 365“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft 365 zvýšil ceny svojich predplatných približne o 40 %, pričom ako dôvod uvádza integráciu svojho AI nástroja Copilot, hoci plný prístup k Copilot vyžaduje ďalšie predplatné. - Zákazníci sa môžu vyhnúť zvýšeniu cien výberom skrytého plánu „Microsoft 365 Classic“, ktorý si zachováva staré ceny, ale nie je otvorene propagovaný. - Táto situácia poukazuje na používanie „temných vzorov“, kde sú užívateľské rozhrania navrhnuté tak, aby manipulovali spotrebiteľské voľby, čo vyvoláva etické obavy o transparentnosť a práva spotrebiteľov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Nemusíte platiť zvýšenie ceny Microsoft 365“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Požiare v Los Angeles prinútili tisíce ľudí evakuovať sa, NASA JPL zatvorená“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Požiare v okrese Los Angeles viedli k evakuácii 70 000 ľudí a výpadkom elektriny, ktoré postihli 400 000 obyvateľov, pričom bolo zničených viac ako 1 000 stavieb a hlásené dve úmrtia. - Guvernér Kalifornie Gavin Newsom vyhlásil stav núdze, nasadil Národnú gardu a hasičov, vrátane väzňov, na riešenie krízy. - Laboratórium prúdového pohonu NASA (JPL) je ohrozené, s prijatými núdzovými opatreniami a pohotovostnými plánmi na presun riadenia misie na Mars, ak to bude potrebné.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Požiare v Los Angeles prinútili tisíce ľudí evakuovať sa, NASA JPL zatvorená“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hrateľná hra Tetris vo vnútri PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Moderné PDF enginy prehliadačov na pracovnej ploche, ako sú PDFium a PDF.js, môžu podporovať JavaScript s dostatočnými vstupno/výstupnými schopnosťami na vytvorenie jednoduchých hier, ako je Tetris.“</li>
<li>„Projekt demonštruje všestrannosť skriptovania PDF pomocou anotácií pre monochromatické pixely a textového vstupného poľa pre vstup z klávesnice, napriek určitým obmedzeniam.“</li>
<li>„PDF je k dispozícii vo formáte ASCII, čo umožňuje používateľom otvoriť ho v textovom editore alebo zobraziť zdrojový kód na GitHub.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Hrateľná hra Tetris vo vnútri PDF“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Salesforce v roku 2025 nenajme žiadnych ďalších softvérových inžinierov, hovorí Marc Benioff“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Salesforce plánuje zastaviť prijímanie ďalších softvérových inžinierov v roku 2025, pričom pripisuje 30% nárast produktivity pokrokom v oblasti umelej inteligencie, ako uviedol generálny riaditeľ Marc Benioff. - Spoločnosť sa zameria na svoj AI produkt Agentforce a zvýši prijímanie obchodníkov, aby komunikovali hodnotu AI klientom. - Napriek nedávnym prepúšťaniam kvôli nadmernému prijímaniu počas pandémie, Benioff očakáva rast spoločnosti v nasledujúcich piatich rokoch, s nadchádzajúcimi udalosťami ako Japan Dreamin’ a Architect Dreamin’ na obzore.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Salesforce v roku 2025 nenajme žiadnych ďalších softvérových inžinierov, hovorí Marc Benioff“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Steve Langasek, jedna z popredných osobností Ubuntu Linux, zomrel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steve Langasek, významný prispievateľ do komunity Linuxu, najmä Debian a Ubuntu, zomrel 1. januára 2025 vo veku 45 rokov. - Langasek bol známy svojimi významnými príspevkami v oblasti správy systémov, vývoja softvéru a údržby balíkov, čo ovplyvnilo projekty ako Linux-PAM, Samba a OpenLDAP. - Jeho vedenie, mentorstvo a oddanosť princípom open-source boli vysoko oceňované, pričom významné osobnosti ako Mark Shuttleworth a Dustin Kirkland chválili jeho technický prehľad a ducha.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Steve Langasek, jedna z popredných osobností Ubuntu Linux, zomrel“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vizualizér plánov Factorio“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bol vyvinutý nový web, ktorý umožňuje vizualizovať plány Factorio pomocou vektorovej grafiky (SVG), čo umožňuje používateľom importovať a umelecky upravovať plány. - Nástroj podporuje Factorio 2.0 a Factorio: Space Age, s vylepšeným výkonom po prenose z Pythonu do JavaScriptu. - Používatelia môžu upravovať nastavenia kreslenia a využívať nástroj na generovanie textu do obrazu alebo na kreslenie perom, pričom sú vítané príspevky a spätná väzba.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Vizualizér plánov Factorio“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Chyby, ktoré robia inžinieri vo veľkých zavedených kódoch“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Práca vo veľkých, zavedených kódbázach, často s miliónmi riadkov kódu a za účasti stoviek inžinierov, predstavuje pre softvérových inžinierov významné výzvy. - Bežnou chybou je nekonzistentnosť, keď inžinieri ignorujú existujúce vzory kódu a implementujú funkcie izolovane, čo môže viesť k problémom s údržbou a brániť budúcim vylepšeniam. - Aby inžinieri efektívne pracovali vo veľkých kódbázach, mali by skúmať existujúce vzory, pochopiť produkčný dopad kódbázy, byť opatrní s závislosťami a starostlivo odstraňovať nepotrebný kód, aby udržali kvalitu a hodnotu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Chyby, ktoré robia inžinieri vo veľkých zavedených kódoch“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Magické/tragické e-mailové odkazy: nerobte z nich jedinú možnosť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Magické odkazy poskytujú metódu prihlásenia bez hesla prostredníctvom e-mailových odkazov, ponúkajú zvýšenú bezpečnosť, ale môžu byť nepohodlné kvôli oneskoreniam e-mailov a používaniu viacerých zariadení.“</li>
<li>„Môžu predstavovať bezpečnostné riziká tým, že povzbudzujú používateľov k prístupu k osobným e-mailom na pracovných zariadeniach, čo zdôrazňuje potrebu alternatív, ako sú jednorazové heslá (OTP).“</li>
<li>„Pre lepší používateľský zážitok, najmä pre technicky zdatných používateľov, sa odporúčajú prístupové kľúče ako flexibilnejšia a bezpečnejšia možnosť.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Magické/tragické e-mailové odkazy: nerobte z nich jedinú možnosť“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Operačný systém v 1 000 riadkoch – Úvod“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kniha vedie čitateľov k vytvoreniu malého operačného systému od základov, pokrývajúc základné funkcie ako prepínanie kontextu, stránkovanie a operácie so súbormi v jazyku C, všetko v rámci približne 1 000 riadkov kódu.“</li>
<li>„Zdôrazňuje učenie sa nových techník ladenia, najmä pre výzvy ako bootovací proces a stránkovanie, a poskytuje stiahnuteľné príklady na GitHub.“</li>
<li>„Kniha je licencovaná pod CC BY 4.0, kód pod licenciou MIT a vyžaduje znalosť C a prostredia podobného UNIXu ako predpoklady.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Operačný systém v 1 000 riadkoch – Úvod“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prelomenie 512-bitového DKIM kľúča za menej ako 8 dolárov v cloude“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Štúdia SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) a DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) záznamov z top 1 milióna webových stránok odhalila viac ako 1 700 verejných DKIM kľúčov kratších ako 1 024 bitov, ktoré sú považované za nebezpečné. - Výskumníci úspešne prelomenili 512-bitový DKIM kľúč z redfin.com pomocou Pythonu a CADO-NFS za menej ako 8 dolárov na cloudovom serveri, čo demonštruje zraniteľnosť krátkych kľúčov. - Štúdia zdôrazňuje potrebu, aby poskytovatelia e-mailov odmietali DKIM podpisy s kľúčmi kratšími ako 1 024 bitov, keďže niektorí poskytovatelia ako Yahoo Mail, Mailfence a Tuta akceptovali kompromitovaný podpis.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Prelomenie 512-bitového DKIM kľúča za menej ako 8 dolárov v cloude“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Microsoft maskuje Bing ako Google, aby oklamal nepozorných používateľov vyhľadávania“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Podľa správ Microsoft mení vzhľad Bingu, aby sa podobal na rozhranie Googlu, čo môže používateľov neúmyselne zavádzať k používaniu Bingu. - Táto stratégia poukazuje na výzvy, ktorým Microsoft čelí pri súťažení s výrazným trhovým podielom Googlu v odvetví vyhľadávačov. - Kritici naznačujú, že táto taktika môže uprednostňovať obchodné ciele Microsoftu pred poskytovaním skutočného používateľského zážitku.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Microsoft maskuje Bing ako Google, aby oklamal nepozorných používateľov vyhľadávania“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prvýkrát v kariére som bol prepustený, a to dvakrát v jednom roku“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor sa delí o svoju skúsenosť s tým, že bol dvakrát v priebehu jedného roka prepustený, pričom zdôrazňuje dôležitosť udržiavania dobrých vzťahov s bývalými zamestnávateľmi a pripravenosti na hľadanie práce. - Kľúčové znaky potenciálnych prepúšťaní zahŕňajú nedostatok vízie spoločnosti, rozptýlenie, nízke využívanie produktov a náhle firemné stretnutia, čo naznačuje, že zamestnanci by mali zostať ostražití. - Rady pre tých, ktorí boli prepustení, zahŕňajú aktualizáciu životopisov, podanie žiadosti o podporu v nezamestnanosti, využívanie LinkedIn a sieťovanie, pochopenie obchodných modelov a udržiavanie sebahodnoty nad rámec zamestnania.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Prvýkrát v kariére som bol prepustený, a to dvakrát v jednom roku“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Neposednosť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fidget je knižnica založená na jazyku Rust, navrhnutá na spracovanie veľkorozmerných matematických výrazov, najmä pre implicitné povrchy, ktoré sú kompaktné a podporujú operácie ako zjednotenie a prienik. - Knižnica je štruktúrovaná do troch vrstiev: frontend (prevádza skripty na bytecode), backend (efektívne vyhodnocuje výrazy) a ukážky, s podporou pre SIMD (Single Instruction, Multiple Data) a automatickú diferenciáciu. - Fidget je teraz verejne dostupný na GitHub pod licenciou MPL 2.0, s budúcimi plánmi na integráciu GPU a vylepšenie sieťovania, čo povzbudzuje používateľov k objavovaniu a vývoju.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Neposednosť“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Servo Revival: 2023-2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Igalia oživila projekt Servo, experimentálny prehliadačový engine pôvodne vytvorený Mozillou, tým, že v januári 2023 prevzala jeho údržbu. - Významný pokrok zahŕňa aktualizáciu závislostí, zlepšenie kontinuálnej integrácie (CI) a nástrojov, rozšírenie podpory komunity a pridanie podpory pre Android a OpenHarmony. - Projekt získal viac ako 24 500 dolárov v daroch, s budúcimi cieľmi stať sa predvoleným webovým enginom pre aplikácie v jazyku Rust a vyvinúť plnohodnotný webový prehliadač, napriek výzvam ako konkurencia a financovanie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Servo Revival: 2023-2024“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deň v živote plodnej skupiny hlasových podvodníkov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple a Google vydali varovania o telefonických podvodoch, no skupina nazývaná „Crypto Chameleon“ využíva ich služby na vykonávanie phishingových útokov, čo vedie k značným finančným stratám pre obete, ako je investor do kryptomien Tony, ktorý prišiel o 4,7 milióna dolárov.“</li>
<li>„Phishingová skupina používa sofistikované metódy, vrátane phishingových súprav, ktoré napodobňujú autentifikačné stránky a falošné hovory podpory Apple, s rolami ako Volajúci, Operátor, Vypúšťač a Majiteľ na vykonávanie svojich podvodov.“</li>
<li>„Napriek vnútorným zradám tieto skupiny kyberzločincov naďalej prosperujú na platformách ako Telegram a Discord, pričom sa zameriavajú na bohatých jednotlivcov, najmä tých s kryptomenovými aktívami.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Deň v živote plodnej skupiny hlasových podvodníkov“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Streets GL – 3D OpenStreetMap“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Streets GL – 3D OpenStreetMap“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zbohom Windows hranie? SteamOS sa oficiálne rozširuje za hranice Steam Decku“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lenovo Legion Go S bude prvým zariadením mimo Valve, ktoré bude oficiálne „Poháňané SteamOS“, čo naznačuje významný posun od Windows pre herné počítače.“</li>
<li>„Verzia zariadenia so systémom SteamOS bude cenovo dostupnejšia, začínajúc na 500 dolároch, v porovnaní s verziou pre Windows, ktorá je ocenená na 730 dolárov.“</li>
<li>„Plán spoločnosti Valve vydať beta verziu SteamOS pre osobné inštalácie by mohol ohroziť dominanciu Windows v oblasti PC hier a podporiť širší prechod k hraniu na Linuxe.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Zbohom Windows hranie? SteamOS sa oficiálne rozširuje za hranice Steam Decku“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako programujem s LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor integroval veľké jazykové modely (LLM) do svojho programovacieho pracovného postupu a zistil, že sú prospešné pre úlohy ako automatické dopĺňanie, vyhľadávanie a programovanie riadené chatom.“</li>
<li>„Vyvíjajú nástroj s názvom sketch.dev, integrované vývojové prostredie (IDE) pre programovanie v jazyku Go, navrhnuté na zvýšenie produktivity automatizáciou opakujúcich sa úloh a zlepšenie efektivity programovania.“</li>
<li>„LLM sú účinné pri generovaní návrhov kódu a riešení otázok v štýle skúšok, aj keď môžu občas robiť chyby, a menia kompromisy v programovaní tým, že umožňujú špecializovanejší kód a komplexné testy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Ako programujem s LLM“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Projekt Digits od Nvidie je 'osobný AI superpočítač'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia predstavila Project Digits na CES 2025, kompaktný „osobný AI superpočítač“ postavený na hardvérovej platforme Grace Blackwell, ktorý obsahuje GB10 Grace Blackwell Superchip.“</li>
<li>„Zariadenie ponúka výkon až do jedného petaflopu, vhodné pre výskumníkov v oblasti AI, dátových vedcov a študentov, a dokáže spracovať modely s až 200 miliardami parametrov.“</li>
<li>„S cenou 3 000 dolárov bude Project Digits dostupný v máji a môže sa pripojiť k počítačom so systémom Windows alebo Mac, pričom beží na Linuxovom operačnom systéme DGX od Nvidie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Projekt Digits od Nvidie je &apos;osobný AI superpočítač&apos;“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Minimax šachový engine v regulárnych výrazoch“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nicholas Carlini vyvinul šachový engine s názvom Regex Chess, ktorý využíva 84 688 regulárnych výrazov na vykonávanie platných šachových ťahov, čím ukazuje potenciál regexu v nekonvenčných aplikáciách. - Engine funguje ako regulárny výrazový CPU, obsahujúci jedinečnú inštrukčnú sadu pre operácie so zásobníkom, manipuláciu s premennými a podmienené vykonávanie, a podporuje paralelné generovanie ťahov. - Regex Chess používa zjednodušené minimaxové vyhľadávanie na hodnotenie a skórovanie pseudo-legálnych ťahov, čím zdôrazňuje kreatívne skúmanie schopností regexu, pričom kód je dostupný na GitHube pre verejné prezeranie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Minimax šachový engine v regulárnych výrazoch“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zigov čas kompilácie je šialene dobrý“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Scott Redig skúma funkciu &#39;comptime&#39; v jazyku Zig, ktorá zvyšuje produktivitu umožnením metaprogramovania, čo umožňuje vykonávanie kódu počas času kompilácie. - Poskytuje šesť pohľadov na &#39;comptime&#39;, zdôrazňujúc jeho schopnosť zjednodušiť čítanie a ladenie kódu, a porovnáva ho s generikami, čiastočným vyhodnocovaním a generovaním kódu. - Redig uzatvára, že &#39;comptime&#39; v jazyku Zig je silný a jednoduchý, a odporúča ďalšie skúmanie prostredníctvom oficiálnych zdrojov a štandardnej knižnice Zig.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Zigov čas kompilácie je šialene dobrý“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nvidia oznamuje GPU novej generácie RTX 5090 a RTX 5080“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia predstavila svoje nové grafické karty RTX 50-series na CES, vrátane high-end modelov RTX 5090 a RTX 5080, s cenami 1 999 dolárov a 999 dolárov. - RTX 5090 obsahuje 32GB GDDR7 pamäte a 21 760 CUDA jadier, ponúkajúc dvojnásobnú rýchlosť oproti svojmu predchodcovi, RTX 4090, zatiaľ čo RTX 5080 poskytuje 16GB pamäte a je dvakrát rýchlejšia ako RTX 4080. - Séria zavádza novú technológiu DLSS 4, ktorá zlepšuje výkon a kvalitu obrazu, a bude dostupná pre laptopy od marca.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Nvidia oznamuje GPU novej generácie RTX 5090 a RTX 5080“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Použil som Meta AI, teraz Instagram používa moju tvár na reklamy zamerané na mňa“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Použil som Meta AI, teraz Instagram používa moju tvár na reklamy zamerané na mňa“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sledovač cien preťaženia v NYC“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sledovač poplatkov za preťaženie je projekt Benjamina a Joshuu Moshesa pod dohľadom profesorky Emily Oster z Brown University, zameraný na poplatky za preťaženie v New Yorku. - Projekt zahŕňa webové skripty a štýlové listy, čo naznačuje komplexný digitálny prístup k prezentácii informácií. - Webová stránka je optimalizovaná pre vyhľadávače (SEO) a obsahuje stránku s chybou 404 na riešenie obsahu, ktorý sa nenašiel.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Sledovač cien preťaženia v NYC“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prvýkrát produkcia vytvorená v Blenderi získala Zlatý glóbus“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lotyšský režisér Gints Zilbalodis so svojou nezávislou animáciou „Flow“ získal Zlatý glóbus za najlepší animovaný film, čo predstavuje významný úspech pre nezávislé filmy. - „Flow“, vytvorený s skromným rozpočtom 3,7 milióna dolárov pomocou Blenderu, bezplatného softvéru, súťažil proti produkciám veľkých štúdií, čím ukázal demokratizáciu animácie. - Víťazstvo filmu odráža rastúcu inkluzivitu Zlatých glóbusov voči medzinárodným titulom a mohlo by ovplyvniť súťaž o Oscara za najlepší animovaný film, čím by vyzvalo tradičnú dominanciu Disneyho.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Prvýkrát produkcia vytvorená v Blenderi získala Zlatý glóbus“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Žijem svoj život po štvrťstoročí naraz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Dňa 5. januára 2000 Steve Jobs predstavil používateľské rozhranie Aqua systému Mac OS X, vrátane Docku, na Macworld Expo, s významnými príspevkami od inžiniera so sídlom v Apple Cork, Írsko.“</li>
<li>„Inžinier, ktorý predtým pracoval na DragThing, bol kľúčový pri transformácii prototypov Basa Ording do funkčného kódu pre Dock, ale nakoniec rezignoval kvôli tlakom na presťahovanie.“</li>
<li>„Po odchode z Apple inžinier oživil DragThing a PCalc, ktoré sú naďalej populárne, a objavil nepodpísanú dohodu o mlčanlivosti (NDA) vo svojom vlastníctve.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Žijem svoj život po štvrťstoročí naraz“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Návrhy triptychu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Návrhy Triptych od Alexandra Petrosa a Carsona Grossa majú za cieľ zlepšiť schopnosť HTML spracovávať sieťové požiadavky podporou ďalších metód HTTP, ako sú PUT, PATCH a DELETE vo formulároch.“</li>
<li>„Návrhy tiež zahŕňajú umožnenie tlačidiel na vykonávanie HTTP požiadaviek bez formulárov a umožnenie čiastočných výmen stránok, čím sa HTML viac priblíži k princípom REST.“</li>
<li>„Tieto návrhy boli predstavené na Big Sky Dev Con a sú podrobne opísané v Triptych Polyfill na GitHub, pričom prebiehajú aktualizácie špecifikácií pre fetch a navigáciu na podporu týchto vylepšení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Návrhy triptychu“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tramway SDK – Nezvyčajné spojenie medzi enginami Half-Life a Morrowind“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyvíja sa nový bezplatný open-source herný engine, podobný populárnym enginom ako Unreal a Source, s podporou pre streamovanie otvoreného sveta. - Engine je optimalizovaný pre moderný hardvér, ponúka vysoký výkon, ale zatiaľ nie je pripravený na produkčné použitie. - Vývojár má v úmysle dokončiť niekoľko veľkých projektov pomocou tohto enginu, aj keď súčasný názov je pravdepodobne dočasný.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Tramway SDK – Nezvyčajné spojenie medzi enginami Half-Life a Morrowind“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používanie olova Rímskou ríšou znížilo úrovne IQ v celej Európe, zistila štúdia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Štúdia naznačuje, že používanie olova v kovoobrábaní Rímskou ríšou spôsobilo pokles IQ o 2 až 3 body v celej Európe počas obdobia Pax Romana.“</li>
<li>„Výskumníci použili arktické ľadové jadrá na sledovanie znečistenia olovom od roku 500 pred Kr. do roku 600 po Kr., pričom ukázali významný nárast počas vrcholu Rímskej ríše.“</li>
<li>„Štúdia naznačuje, že rozšírené vystavenie olovu mohlo prispieť k úpadku Rímskej ríše, pričom úrovne znečistenia klesli po rímskej ére, ale opäť vzrástli počas priemyselnej revolúcie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Používanie olova Rímskou ríšou znížilo úrovne IQ v celej Európe, zistila štúdia“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Federálna rezervná banka NY „Kniha súdneho dňa“ 2022 prostredníctvom FOIA [pdf]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Federálna rezervná banka NY „Kniha súdneho dňa“ 2022 prostredníctvom FOIA [pdf]“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ukončenie nášho programu overovania faktov tretími stranami a prechod na model Community Notes“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta uprednostňuje slobodu prejavu zjednodušením svojich systémov moderovania obsahu, ktoré boli kritizované za prílišnú zložitosť a obmedzujúci charakter. - Spoločnosť ukončuje svoj program overovania faktov tretími stranami v USA a zavádza systém Community Notes, podobný X, ktorý poskytuje kontext k potenciálne zavádzajúcim príspevkom prostredníctvom príspevkov používateľov. - Meta znižuje obmedzenia na politický obsah, zjednodušuje procesy presadzovania, aby sa zamerala na závažné porušenia, a personalizuje viditeľnosť politického obsahu na základe preferencií používateľov, čo je v súlade s víziou Marka Zuckerberga o slobode prejavu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Ukončenie nášho programu overovania faktov tretími stranami a prechod na model Community Notes“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom, Galéria zážitkov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„DOOM: The Gallery Experience“ je umelecká paródia od bobatealee, zasadená do prepracovanej verzie klasickej úrovne DOOM (1993) E1M1, kde hráči skúmajú prostredie galérie. - Hra je kompatibilná s HTML5, Windows, mobilnými zariadeniami a hernými ovládačmi a bola vytvorená pomocou platformy Construct na vývoj hier. - Získala 5-hviezdičkové hodnotenie a je chválená za svoju kultúrnu satiru a dizajn, s príspevkami od Filippa Meozziho a Liama Stonea.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Doom, Galéria zážitkov“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„3blue1brown YouTube video o Bitcoine bolo stiahnuté kvôli porušeniu autorských práv“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grant Sanderson, známy svojím vzdelávacím obsahom, uviedol, že jeho video o Bitcoine z roku 2017 bolo odstránené a jeho kanál dostal autorské upozornenie.“</li>
<li>„Nárok na autorské práva uplatnila spoločnosť Chainpatrol v mene Arbitrum, napriek tomu, že video bolo úplne pôvodným obsahom Sandersona.“</li>
<li>„Tento incident poukazuje na pretrvávajúce problémy s vymáhaním autorských práv na digitálnych platformách, kde môžu tvorcovia čeliť sankciám aj za svoju vlastnú prácu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„3blue1brown YouTube video o Bitcoine bolo stiahnuté kvôli porušeniu autorských práv“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dosahovanie OKR vs. Vykonávanie vašej práce“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V inžinierstve sa štvrťročné ciele a kľúčové výsledky (OKR) často zdajú byť nadbytočné, pretože majú tendenciu zrkadliť produktové plány, čo môže viesť k potenciálnym konfliktom, ak sa líšia.“</li>
<li>„Marketing považuje OKR za užitočné pri definovaní štvrťročného zamerania, zosúladení s časovými harmonogramami projektov a zdôrazňovaní nových kampaní alebo cieľových skupín, zatiaľ čo priebežné úlohy sú sledované pomocou kľúčových ukazovateľov výkonnosti (KPI).“</li>
<li>„Efektívne OKR by mali zdôrazňovať jedinečné alebo meniace sa priority každý štvrťrok, namiesto rutinných úloh, aby sa predišlo stagnácii a zabezpečilo, že poskytnú hodnotu nad rámec cestovnej mapy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Dosahovanie OKR vs. Vykonávanie vašej práce“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Detekcia anomálií v časových radách: Desaťročná recenzia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Práca „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review“ zdôrazňuje význam detekcie anomálií v časových radoch vďaka pokrokom v zbere dát a nárastu streamovacích dát. - Predstavuje procesne orientovanú taxonómiu na kategorizáciu existujúcich metód detekcie anomálií a ponúka metaanalýzu výskumných trendov v tejto oblasti. - Výskum je relevantný pre rôzne oblasti, vrátane kybernetickej bezpečnosti, financií, presadzovania práva a zdravotnej starostlivosti, a je dostupný na arXiv v kategórii strojového učenia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Detekcia anomálií v časových radách: Desaťročná recenzia“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stimulácia kliknutím“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Stimulácia kliknutím“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple premrhal Svätý grál“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple Intelligence, určená na zlepšenie schopností smartfónov, nesplnila očakávania, pričom niektoré funkcie ako Math Notes boli chválené, ale iné kritizované za to, že sú nevýrazné.“</li>
<li>„Napriek sľubom o ochrane súkromia a bezpečnosti prostredníctvom spracovania na zariadení a súkromného cloudového výpočtu, produkt pôsobil skôr ako technologická ukážka než prelomový nástroj.“</li>
<li>„Komunita open-source často prekonáva firemné snahy ako Apple Intelligence, ktorá používateľom priniesla len marginálne zlepšenia namiesto transformačných pokrokov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Apple premrhal Svätý grál“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Inžinier sa stravuje efektívne za 2,50 dolára denne (2016)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Inžinier sa púšťa do 46-dňovej výzvy, aby denne na jedlo minul menej ako 2,50 dolára, pričom dokumentuje jedlá, náklady a kulinárske experimenty. - Inšpirovaný kuchárskymi reláciami si stanovuje pravidlá na zabezpečenie zábavy, výživy a zdieľania, pričom skúma recepty ako kapustové závitky a ramen, zatiaľ čo riadi náklady a minimalizuje odpad. - Experiment zahŕňa kreatívne varenie s obmedzenými ingredienciami, využívanie techník ako nakladanie a sous vide, a experimentovanie s emulgátormi, pričom nakoniec zdieľa poznatky o nákladovo efektívnom varení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Inžinier sa stravuje efektívne za 2,50 dolára denne (2016)“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zabitý LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„&#39;Killed by LLM&#39; je projekt dokumentujúci AI benchmarky, ktoré boli prekonané pokrokmi v oblasti AI, pričom ukazuje pokrok v oblastiach ako je uvažovanie, matematika a kódovanie. - Stránka, inšpirovaná &#39;Killed by Google&#39;, poskytuje podrobnosti o pôvodných a konečných skóre benchmarkov a AI modeloch, ktoré ich prekonali, čím zdôrazňuje rýchlu evolúciu schopností AI. - Termín &#39;Saturácia&#39; sa používa na opis benchmarkov, ktoré už nedokážu efektívne merať najmodernejšie schopnosti AI, a projekt vyzýva k príspevkom na zabezpečenie presnosti údajov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Zabitý LLM“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Justin Trudeau odstupuje“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Liberálna strana Kanady začína proces výberu nového lídra, ako oznámil prezident strany Sachit Mehra.“</li>
<li>„Justin Trudeau, chválený za svoje desaťročné vedenie a úsilie o obnovu a väčšiu inkluzívnosť strany, zostane vo svojej funkcii, kým nebude zvolený jeho nástupca.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Justin Trudeau odstupuje“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Obľúbený blog v roku 2024?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Obľúbený blog v roku 2024?“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Znovu publikujem svoju fanúšikovskú stránku Simpsonovcov, o dvadsať rokov neskôr“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Znovu publikujem svoju fanúšikovskú stránku Simpsonovcov, o dvadsať rokov neskôr“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Softvérový balík srsRAN je open-source kolekcia 4G a 5G rádiových aplikácií vyvinutých spoločnosťou SRS, implementovaná v C++ s minimálnymi závislosťami a beží na Linuxe so štandardným hardvérom.“</li>
<li>„Je licencovaný pod AGPLv3, čo je licencia pre slobodný softvér, ktorá zaisťuje, že softvér zostane open-source.“</li>
<li>„Súprava zahŕňa 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit a Distributed Unit) s kompletným ORAN-native stackom a 4G súpravu poskytujúcu úplnú implementáciu siete pre užívateľské zariadenia (UE), eNodeB (evolved Node B) a EPC (Evolved Packet Core).“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nariadenia umožňujúce 6 GHz Wi-Fi“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Niekoľko krajín, vrátane Argentíny, Brazílie, Kanady a Spojených štátov, prijalo celé spektrum 5925-7125 MHz na použitie.“</li>
<li>„Európska únia prijala časť tohto rozsahu, konkrétne 5925-6425 MHz, so zameraním na 5945-6425 MHz.“</li>
<li>„Iné krajiny, ako napríklad Andorra, Rakúsko a Belgicko, zvažujú prijatie konkrétnych častí spektra, zatiaľ čo krajiny ako Egypt, Omán a Tunisko stále hodnotia svoje možnosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Nariadenia umožňujúce 6 GHz Wi-Fi“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nestrihaná mena“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Nestrihaná mena“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Evolúcia štrukturálneho editora kódu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok opisuje vývoj štrukturálneho editora pre programovací jazyk eyg, ktorý považuje kód za štruktúrovaný strom, aby zabránil syntaktickým chybám a zlepšil porozumenie kódu.“</li>
<li>„Pôvodne postavený s Gleam a Svelte, editor teraz používa Gleam a Lustre, s terminálovou verziou v Go, a vyvinul sa tak, aby zjednodušil abstraktný syntaktický strom (AST) pre lepšiu navigáciu.“</li>
<li>„Najnovšia verzia obsahuje používateľské rozhranie založené na menu a ikonách, čo zvyšuje použiteľnosť na rôznych zariadeniach, a podporuje spätnú väzbu od používateľov na zlepšenie skúsenosti s kódovaním.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Evolúcia štrukturálneho editora kódu“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Výskumníci navrhujú nositeľnú technológiu, ktorá dokáže presnejšie snímať hladiny glukózy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výskumníci na Univerzite vo Waterloo vytvorili nositeľné zariadenie, ktoré využíva radarovú technológiu na neinvazívne monitorovanie hladiny glukózy, čím odstraňuje potrebu ihiel.“</li>
<li>„Zariadenie, vedené Dr. Georgeom Shakerom, obsahuje radarový čip, meta-povrch pre zvýšenú presnosť signálu a AI algoritmy pre presné merania glukózy.“</li>
<li>„V súčasnosti napájané cez USB, zariadenie sa snaží stať batériovo napájaným pre lepšiu prenosnosť a môže nakoniec monitorovať ďalšie zdravotné metriky, pričom prebiehajú snahy o komercializáciu tejto technológie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Výskumníci navrhujú nositeľnú technológiu, ktorá dokáže presnejšie snímať hladiny glukózy“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deň, keď som naučil AI čítať kód ako senior developer“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„AI bola spočiatku vyzvaná analyzovať React kódbázy, pričom k nim pristupovala ako nováčik vývojár. - Napodobňovaním stratégií senior vývojárov, ako je zameranie sa na hlavné súbory a zoskupovanie zmien podľa funkcií, sa analýza kódu AI výrazne zlepšila. - Zameranie je na zlepšenie porozumenia kódu namiesto jeho generovania, s budúcimi plánmi identifikovať technický dlh a pochopiť tímové konvencie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Deň, keď som naučil AI čítať kód ako senior developer“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Otravné prvky webových stránok, ktoré vám tu nevnucujem“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Otravné prvky webových stránok, ktoré vám tu nevnucujem“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako funguje NAT Traversal (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„NAT traversal umožňuje priame pripojenie zariadení napriek prítomnosti prekladačov sieťových adries (NAT) a firewallov, pomocou protokolov založených na UDP a priameho ovládania soketov.“</li>
<li>„Techniky ako STUN (Session Traversal Utilities for NAT) pomáhajú pri zisťovaní verejných IP adries, zatiaľ čo relé ako TURN (Traversal Using Relays around NAT) alebo Tailscale&#39;s DERP sa používajú pre náročnejšie NATy.“</li>
<li>„Protokol ICE (Interactive Connectivity Establishment) optimalizuje spojovacie cesty vyhodnotením všetkých možných možností a výberom najefektívnejšej, čím zabezpečuje spoľahlivé prekonávanie NAT s end-to-end šifrovaním a autentifikáciou.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Ako funguje NAT Traversal (2020)“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Guten: Malá tlačiareň novín“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Guten: Malá tlačiareň novín“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
