<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amazon S3 pridáva Put-If-Match (porovnaj a vymeň)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon S3 zavádza podmienené zápisy, ktoré umožňujú aktualizácie iba v prípade, že objekt zostane nezmenený, čím sa zabraňuje súbežným prepísaniam overením ETag objektu. Táto funkcia, podobná hlavičke HTTP if-none-match, umožňuje klientom použiť hlavičku if-match na zabezpečenie konzistencie ETag pred zápisom, čím sa zvyšuje efektivita pre distribuované aplikácie. Dostupná bez dodatočných nákladov vo všetkých regiónoch AWS, implementácia môže byť vykonaná pomocou AWS SDK, API alebo CLI, s ďalšími podrobnosťami v S3 User Guide.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Amazon S3 pridáva Put-If-Match (porovnaj a vymeň)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lži, ktoré si hovoríme, aby sme naďalej používali Golang (2022)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok kritizuje Golang, pričom poznamenáva, že hoci má atraktívne vlastnosti ako asynchrónny runtime a garbage collector, má aj významné nedostatky, ako je absencia sum typov a nedostatočné spracovanie chýb. Tvrdí, že vnímaná jednoduchosť Go môže byť klamlivá, čo vedie k skrytým zložitostiam a výzvam v produkčných prostrediach, a zdôrazňuje dôležitosť rozpoznania týchto problémov namiesto prijatia Go len pre jeho jednoduchosť použitia. Článok porovnáva Go s Rustom, pričom naznačuje, že napriek výzvam Rust poskytuje robustnejšie riešenia na riadenie zložitosti a zabezpečenie správnosti kódu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Lži, ktoré si hovoríme, aby sme naďalej používali Golang (2022)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mnohé stiahnutia Cybertrucku“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tesla Cybertruck zažil viacero stiahnutí z trhu od svojho uvedenia, pričom najnovšie sa týka chybných pohonných meničov, ktoré ovplyvňujú viac ako 2 400 jednotiek, čo vyvoláva obavy o jeho spoľahlivosť.“</li>
<li>„Napriek problémom s kvalitou unikátny dizajn Cybertrucku naďalej priťahuje kupujúcich, hoci jeho neschopnosť splniť európske bezpečnostné normy obmedzuje jeho trhový dosah.“</li>
<li>„Stiahnutia z trhu, hoci demonštrujú efektívnosť regulácie, môžu poškodiť reputáciu značky Tesla, najmä vzhľadom na významný vplyv Elona Muska na americké regulácie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Mnohé stiahnutia Cybertrucku“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Y Combinator často podporuje startupy, ktoré duplikujú iné YC spoločnosti, ukazujú údaje“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Y Combinator (YC), významný startupový akcelerátor, je známy tým, že spustil úspešné spoločnosti ako Airbnb a Stripe, ale mnohé z jeho startupov vytvárajú podobné alebo identické produkty ako predchádzajúce spoločnosti YC.“</li>
<li>„Kontroverzia okolo PearAI zvýraznila tento trend, kde bola PearAI obvinená z klonovania iného produktu YC, no generálny riaditeľ YC Garry Tan obhajoval túto prax, pričom zdôraznil dôležitosť voľby a inovácie.“</li>
<li>„Analýza trendov YC od Deckmatch ukazuje, že populárne kategórie startupov zahŕňajú AI editory kódu, reštauračné PoS systémy a nástroje pre podnikové financie, pričom niektoré oblasti, ako je obchodovanie s kryptomenami, zaznamenávajú znížený záujem.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Y Combinator často podporuje startupy, ktoré duplikujú iné YC spoločnosti, ukazujú údaje“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výpadok Fly.io – vyriešený“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Výpadok Fly.io – vyriešený“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Krátky úvod do technológie automobilového lidaru“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vikov newsletter sa zaoberá technológiou automobilového lidaru, ktorá je nevyhnutná pre autonómne vozidlá vďaka svojej schopnosti vytvárať vysokorozlišovacie obrazy pomocou infračervených laserov. Newsletter sa zaoberá princípmi fungovania lidaru, vrátane výberu vlnových dĺžok, fotodetektorov a techník merania vzdialenosti, ako sú Time-of-Flight a Frequency Modulated Continuous Wave. Taktiež skúma rôzne lidarové systémy, ako sú mechanické a pevné možnosti, s cieľom znížiť náklady a zlepšiť technológiu pre širšie prijatie v autonómnych vozidlách.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Krátky úvod do technológie automobilového lidaru“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Potrebujete preukaz totožnosti na prečítanie pravidiel REAL-ID?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Pokus o prístup k novým pravidlám digitálnej identifikácie TSA odhalil problémy so zákonom REAL-ID, pretože pravidlá nie sú verejne prístupné a na prístup je potrebný preukaz totožnosti, čo vyvoláva obavy o tajné zákony a riadny proces.“</li>
<li>„Štandardy digitálnej identity TSA, odvodené z neverejných dokumentov, zahŕňajú zložité interakcie medzi aplikáciami, zariadeniami a vládnymi agentúrami, pričom existujú obavy o súkromie v súvislosti s evidovaním používania identifikácie.“</li>
<li>„Autor tvrdí, že praktiky TSA porušujú práva verejného prístupu a nahlásil tento problém Úradu federálneho registra, pričom žiada stiahnutie pravidla.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Potrebujete preukaz totožnosti na prečítanie pravidiel REAL-ID?“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Riešenie problému The Onion od J. Kenji Lopez-Alt (2021)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá „cibuľovým problémom“, ktorý zahŕňa krájanie cibule s cieľom dosiahnuť minimálnu odchýlku v objemoch plátkov pre jednotnosť. Matematický prieskum pomocou kalkulu určil, že optimálny bod rezu je 55,73066 % pod stredom cibule, čo sa nazýva „pravá cibuľová konštanta“. Tento nález spresňuje predchádzajúci návrh rezať smerom k bodu 60 % pod stredom, čím poskytuje presnejšiu metódu pre rovnomerné plátky cibule.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Riešenie problému The Onion od J. Kenji Lopez-Alt (2021)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Redis sa snaží prevziať všetky OSS knižnice Redis“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Redis údajne preberá kontrolu nad všetkými open-source softvérovými (OSS) knižnicami Redis, medzi ktoré patria populárne knižnice ako Jedis, Lettuce a redis-py.“</li>
<li>„Tieto knižnice sú momentálne nefunkčné a ďalšia knižnica, redis-rs, tiež čelí potenciálnemu ovládnutiu alebo vypnutiu.“</li>
<li>„Táto situácia je významná, pretože ovplyvňuje vývojárov, ktorí sa spoliehajú na tieto knižnice pre integráciu Redis vo svojich aplikáciách.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Redis sa snaží prevziať všetky OSS knižnice Redis“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Setelinleikkaus: Keď Fíni rozstrihli svoje peniaze na polovicu, aby obmedzili infláciu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V roku 1945 Fínsko zaviedlo politiku „setelinleikkaus“, ktorá vyžadovala od občanov, aby rozstrihli veľké bankovky na polovicu s cieľom bojovať proti inflácii po druhej svetovej vojne, pričom jedna polovica si zachovala hodnotu a druhá sa stala vládnou dlhopisom. Táto politika bola neúčinná, pretože sa zameriavala iba na fyzickú hotovosť, ktorá bola len malou časťou peňažnej zásoby, na rozdiel od úspešnejších reforiem v iných európskych krajinách, ako je Belgicko. Článok špekuluje, že budúca kontrola inflácie by mohla zahŕňať zmrazenie digitálnych účtov, čo je presnejšia, ale potenciálne kontroverzná metóda.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Setelinleikkaus: Keď Fíni rozstrihli svoje peniaze na polovicu, aby obmedzili infláciu“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Modlitba, umiestnenie a rozhrešenie: Peter Hristoff o islamských modlitebných kobercoch (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Dielo Petra Hristoffa sa zaoberá prienikom umenia a spirituality, najmä prostredníctvom modlitebných kobercov, počnúc rokom 1997. Jeho tvorba, vrátane kresieb a serigrafií, sa vyvíja do väčších „kobercových“ diel na ryžovom papieri, inšpirovaných tureckými kobercami a kilimami, ktoré vníma ako osobné denníky so symbolickými významami. Hristoffova práca stelesňuje „jasný smútok“, zmes radosti a smútku, ovplyvnenú spismi patriarchu Bartolomeja, a naďalej skúma duchovné a fyzické aspekty ľudskej povahy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Modlitba, umiestnenie a rozhrešenie: Peter Hristoff o islamských modlitebných kobercoch (2015)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deno verzus Oracle: Zrušenie ochrannej známky JavaScript“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deno podal žiadosť na Úrad pre patenty a ochranné známky Spojených štátov amerických (USPTO) o zrušenie ochrannej známky spoločnosti Oracle na &quot;JavaScript&quot;, s cieľom urobiť z neho verejné dobro a odstrániť právne prekážky jeho používania.“</li>
<li>„Petícia tvrdí, že „JavaScript“ je všeobecný pojem, Oracle sa dopustil podvodu pri obnove ochrannej známky a Oracle opustil ochrannú známku z dôvodu nepoužívania.“</li>
<li>„Viac ako 14 000 vývojárov podporuje krok Deno a Oracle má čas do 4. januára 2025 na odpoveď, pričom Deno je pripravené zdieľať všetky konania s komunitou.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Deno verzus Oracle: Zrušenie ochrannej známky JavaScript“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Plugin SQLite pre Jekyll“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor vyvinul Jekyll SQLite plugin na zlepšenie schopností manipulácie s dátami v rámci Jekyll, populárneho generátora statických stránok.“</li>
<li>„Tento plugin umožňuje používateľom vykonávať SQL dotazy na úpravu dát, čím rieši obmedzenia Liquid, šablónovacieho jazyka Jekyll, pri spracovaní zložitých dátových operácií.“</li>
<li>„Plugin bol úspešne používaný v produkcii rok, demonštrovaný s datasetom Northwind, a autor vyzýva na spätnú väzbu a návrhy na zlepšenie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Plugin SQLite pre Jekyll“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Predčasné šedivenie vlasov: Prehľad s aktualizáciami“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Predčasné šedivenie vlasov (PGH) je definované ako šedivenie pred 20. rokom života u belochov a pred 30. rokom života u Afroameričanov, čo ovplyvňuje sebavedomie. Príčiny PGH nie sú úplne pochopené, ale sú spojené s poruchami starnutia, autoimunitnými ochoreniami a oxidačným stresom, pričom faktory ako fajčenie a nedostatky v strave prispievajú. Bežné liečby PGH zahŕňajú farby na vlasy a výživové doplnky, pričom štúdie naznačujú súvislosti medzi PGH a emocionálnymi faktormi, genetickými predispozíciami a vplyvmi prostredia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Predčasné šedivenie vlasov: Prehľad s aktualizáciami“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Devirtualizácia poháňaná LLVM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Stáž v Thalium sa zameriavala na deobfuskáciu virtualizovaných binárnych súborov pomocou LLVM, rámca pre kompilátory, aby bol kód zrozumiteľnejší, najmä v kontexte malvéru. Virtualizácia, silná technika obfuskácie používaná nástrojmi ako Tigress a VMProtect, kóduje programy do virtuálnych inštrukcií, čo robí reverzné inžinierstvo zložitým. Projekt úspešne využil dynamickú analýzu taint na rekonštrukciu grafu riadiaceho toku binárnych súborov obfuskovaných Tigressom, hoci bol obmedzený na čisté funkcie a jediné vykonávacie cesty.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Devirtualizácia poháňaná LLVM“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starlink Direct to Cell“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell je nová služba od SpaceX, ktorá ponúka globálny prístup k textovým správam, hlasu a dátam pre LTE telefóny, čím zabezpečuje konektivitu na pevnine, jazerách a pobrežných vodách.“</li>
<li>„Služba začne s textovými službami v roku 2024, nasledovať bude podpora hlasu, dát a IoT (Internet vecí) v roku 2025, bez potreby zmien hardvéru alebo špeciálnych aplikácií.“</li>
<li>„Tento vývoj zdôrazňuje expanziu SpaceX do telekomunikácií, poskytujúc plynulé pripojenie bez dodatočného vybavenia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Starlink Direct to Cell“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Táto webová stránka je hostená na Bluesky“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Protokol AT, používaný Bluesky, podporuje hosting prostredníctvom osobných dátových serverov (PDS), čo ukazuje jeho flexibilitu nad rámec zamýšľaných použití. Obsah na Bluesky je organizovaný do záznamov a blobov, pričom bloby sú väčšie dáta ako médiá, ktoré musia byť nahrané predtým, než sú uvedené v záznamoch. Rozšíriteľnosť protokolu umožňuje kreatívne aplikácie, ako je hosting webových stránok, čo potenciálne vedie k novým prípadom použitia v budúcnosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Táto webová stránka je hostená na Bluesky“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako si nakonfigurujem svoje Git identity“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá konfiguráciou identít Git pomocou <code>includeIf</code> pre podmienené konfigurácie, čo umožňuje rôzne nastavenia na základe ciest adresárov alebo vzdialených URL.“</li>
<li>„Autor zdieľa metódu na správu viacerých Git identít a SSH kľúčov použitím rôznych hodnôt <code>Host</code> v <code>~/.ssh/config</code> a úpravou Git konfigurácií pomocou <code>insteadOf</code>.“</li>
<li>„Príspevok poukazuje na nový prístup využívajúci <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pre podmienené konfigurácie Git na základe vzdialených URL, čím zvyšuje flexibilitu v správe Git identít.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Ako si nakonfigurujem svoje Git identity“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLiteStudio: Vytvárajte, upravujte, prehliadajte SQLite databázy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„SQLiteStudio vydalo verziu 3.4.6, ktorá rieši problém s „čiernym riadkom SQL kódu“ z predchádzajúcej verzie 3.4.5 a rieši ďalšie dva problémy.“</li>
<li>„Tento softvér je open-source, multiplatformový a prenosný, dostupný zadarmo pod licenciou GPL a kompatibilný s Windows, Linux a MacOS X.“</li>
<li>„Pozoruhodne, SQLiteStudio nevyžaduje inštaláciu, čo ho robí pohodlným pre používateľov na vytváranie, úpravu a prehliadanie SQLite databáz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLiteStudio: Vytvárajte, upravujte, prehliadajte SQLite databázy“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dve frakcie C++“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdelená medzi moderné technologické spoločnosti, ktoré hľadajú pokročilé funkcie, a používateľov starších systémov, ktorí sú závislí na zastaraných systémoch, čo vytvára napätie v evolúcii jazyka. Práca C++ Evolution Working Group na zachovaní spätnej kompatibility je v konflikte s požiadavkou na moderné funkcie a bezpečnosť, čo vedie k nespokojnosti medzi niektorými veľkými technologickými hráčmi. V reakcii na tieto výzvy skúma americká vláda a spoločnosti ako Google alternatívne jazyky, ako je Rust, ktoré uprednostňujú bezpečnosť a moderné schopnosti pred spätnou kompatibilitou.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Dve frakcie C++“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bluesky je na pokraji prekonania Threads vo všetkých dôležitých aspektoch“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bluesky, decentralizovaná platforma pôvodne spojená s Jackom Dorseym, získava na popularite a teraz má 3,5 milióna denných aktívnych používateľov, čím sa približuje k Meta&#39;s Threads.“</li>
<li>„Platforma zaznamenala 300% nárast používateľov od volieb 5. novembra, keď sa novinári a akademici presúvajú z Elon Muskovej X, hľadajúc otvorenejšiu verejnú diskusiu.“</li>
<li>„Rast Bluesky je ohrozený problémami, ako sú výpadky a podvody, ale jeho príťažlivosť je posilnená rozhodnutím generálneho riaditeľa Meta Marka Zuckerberga obmedziť politický obsah na Threads.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Bluesky je na pokraji prekonania Threads vo všetkých dôležitých aspektoch“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tlačenie Infinity Fabric od AMD na jeho hranicu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Infinity Fabric od AMD, súčasť architektúry Zen, spája jadrá CPU a riadi latenciu pamäte, pričom Zen 5 ukazuje zlepšenú manipuláciu s priepustnosťou vďaka rýchlejšej DDR5 a lepšiemu riadeniu prevádzky.“</li>
<li>„Zen 2 poskytuje vhľad do úzkych miest Core Complex (CCX) a Core Complex Die (CCD), aj keď ide o staršiu architektúru.“</li>
<li>„Zatiaľ čo typické aplikácie ako hry nevyžadujú veľkú šírku pásma, náročné úlohy ako RawTherapee môžu odhaliť silné a slabé stránky riadenia latencie, najmä v prípade Zen 4 pri veľkom zaťažení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Tlačenie Infinity Fabric od AMD na jeho hranicu“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLite: Nezvyčajné príklady rekurzívnych dotazov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bežné tabuľkové výrazy (CTE) v SQL slúžia ako dočasné pohľady pre jeden príkaz, pričom existujú dva typy: obyčajné a rekurzívne, ktoré zjednodušujú zložité dotazy a spracovávajú hierarchické údaje.“</li>
<li>„CTE sa vytvárajú pomocou klauzuly WITH a môžu zahŕňať viacero CTE v jednom príkaze, pričom rekurzívne CTE vyžadujú špecifické pravidlá, ako je použitie operátorov UNION alebo UNION ALL.“</li>
<li>„Materiálizačné nápovedy, dostupné v SQLite verzii 3.35.0 a novších, usmerňujú plánovač dotazov pri implementácii CTE, s obmedzeniami, ako je neschopnosť použiť WITH v CREATE TRIGGER.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLite: Nezvyčajné príklady rekurzívnych dotazov“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hej, počkaj – je výkon zamestnancov rozdelený podľa Gaussovej krivky?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Hej, počkaj – je výkon zamestnancov rozdelený podľa Gaussovej krivky?“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deň v živote: Globálna BGP tabuľka“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok sa zaoberá dennými výkyvmi globálnej BGP (Border Gateway Protocol) tabuľky, pričom sa zameriava na krátkodobé správanie, ako sú neobvyklé atribúty ciest a kolísavé cesty.“</li>
<li>„Pomocou nástroja nazývaného bgpsee autor analyzuje BGP správy, aby odhalil poznatky o aktualizáciách ciest, cyklických správaniach a extrémnych dĺžkach ciest AS (Autonómneho systému).“</li>
<li>„Prieskum poukazuje na zložitosť a odolnosť systému BGP, zdôrazňujúc zložité dynamiky globálneho smerovania internetu, aj keď vyvoláva viac otázok ako odpovedí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Deň v živote: Globálna BGP tabuľka“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Technológie monitorovania divokej prírody používané na zastrašovanie a špehovanie žien“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výskumníci z Cambridge zistili, že technológie na monitorovanie divokej prírody, ako sú fotopasce a drony, sú v Indii zneužívané na špehovanie žien, čo ovplyvňuje ich duševné zdravie a bezpečnosť. Tieto technológie, pôvodne určené na účely ochrany prírody, sú údajne používané miestnymi úradmi na zastrašovanie žien, čím sa porušujú ich práva. Štúdia zdôrazňuje potrebu dôkladného zváženia sociálnych dopadov nasadenia takýchto technológií.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Technológie monitorovania divokej prírody používané na zastrašovanie a špehovanie žien“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Matné sklo od hier po web: HTML sklenené používateľské rozhranie inšpirované vývojom AAA hier“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sprievodca skúma vytvorenie efektu matného skla v HTML, inšpirovaného AAA hrami ako Forza Horizon 3 a Forza Motorsport 7, poskytujúc ukážkový kód a zdroje.“</li>
<li>„Kľúčové techniky zahŕňajú použitie <code>backdrop-filter</code> v CSS pre efekt rozmazania, <code>box-shadow</code> pre hĺbku a JavaScript pre dynamické odrazy svetla, pričom sú k dispozícii verzie s JavaScriptom aj bez neho pre kompatibilitu naprieč platformami.“</li>
<li>„Výukový program obsahuje sekciu „Záverečný recept“ pre rýchly začiatok, ktorá umožňuje používateľom vytvoriť si vlastné ohromujúce sklenené používateľské rozhranie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Matné sklo od hier po web: HTML sklenené používateľské rozhranie inšpirované vývojom AAA hier“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bocker: Docker implementovaný v približne 100 riadkoch Bashu (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bocker Docker je minimálna implementácia Dockeru napísaná približne v 100 riadkoch bashu, navrhnutá pre ľahkú správu kontajnerov.“</li>
<li>„Vyžaduje si špecifické systémové balíky a konfigurácie, vrátane súborového systému btrfs a sieťových nastavení, a najlepšie je ho spustiť vo virtuálnom stroji kvôli potrebe prístupu root.“</li>
<li>„Bocker podporuje základné funkcie Dockeru, ako je vytváranie, sťahovanie, spúšťanie kontajnerov a správa zdrojov, ale chýbajú mu funkcie ako kontajnery dátových objemov a presmerovanie portov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Bocker: Docker implementovaný v približne 100 riadkoch Bashu (2015)“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako poskytnúť spätnú väzbu vyššiemu vedúcemu bez toho, aby ste dostali výpoveď“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Newsletter Wesa Kaa poskytuje stratégie, ako bezpečne poskytovať spätnú väzbu vedúcim pracovníkom, ako napríklad techniku „ešte viac“ a používanie diplomatického jazyka.“</li>
<li>„Newsletter zdôrazňuje podporu spätnej väzby dátami a zdieľanie osobných skúseností na zvýšenie efektívnosti komunikácie.“</li>
<li>„Podporuje tiež Wesov kurz Výkonná komunikácia a vplyv, zameraný na zlepšenie komunikačných zručností na pracovisku.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Ako poskytnúť spätnú väzbu vyššiemu vedúcemu bez toho, aby ste dostali výpoveď“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dôkazy o najstaršom známom abecednom písme objavené v starovekom sýrskom meste“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výskumníci z Univerzity Johnsa Hopkinsa objavili, čo by mohlo byť najstaršie známe abecedné písmo, datované približne do roku 2400 pred n. l., v sýrskom hrobe.“</li>
<li>„Tento objav naznačuje, že abecedné písmo je o 500 rokov staršie, než sa doteraz verilo, čo môže zmeniť chápanie jeho pôvodu.“</li>
<li>„Písmo, nájdené na hlinených valcoch v Tell Umm-el Marra v Sýrii, predchádza známym písmom z Egypta a bude predstavené na výročnom stretnutí Americkej spoločnosti pre výskum v zahraničí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Dôkazy o najstaršom známom abecednom písme objavené v starovekom sýrskom meste“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Diódy antény v procesore Pentium“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blog Kena Shirriffa sa zaoberá históriou počítačov, so zameraním na vintage počítače a reverzné inžinierstvo integrovaných obvodov (IC), pričom poskytuje pohľad na zložitosť návrhu a výroby čipov.“</li>
<li>„V príspevku o procesore Pentium vysvetľuje „anténové diódy“, ktoré chránia obvody pred nábojmi indukovanými plazmou počas procesu leptania, čo je kľúčový aspekt výroby.“</li>
<li>„Napriek tomu, že bol Pentium uvedený na trh v roku 1993 s 3,1 milióna tranzistorov, jeho použitie anténových diód je obmedzené kvôli priestorovým obmedzeniam, čo poukazuje na pretrvávajúce výzvy v modernom návrhu integrovaných obvodov na zmiernenie anténových efektov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Diódy antény v procesore Pentium“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Chyba, ktorá ukončila kariéru“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok zdôrazňuje dôležitosť plánovania konca vašej kariéry, pričom sa zameriava na dosiahnutie kariérnych cieľov nad rámec samotného odchodu do dôchodku.“</li>
<li>„Opisuje tri potenciálne kariérne cesty: Seniorita (stať sa seniorným individuálnym prispievateľom), Manažment (prechod na manažérsku rolu) a Nezávislosť (práca pre seba).“</li>
<li>„Text zdôrazňuje potrebu sebapoznávania, rozvoja zručností a flexibility, pričom povzbudzuje čitateľov, aby aktívne plánovali svoje kariérne cesty a zostali otvorení zmenám a neočakávaným príležitostiam.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Chyba, ktorá ukončila kariéru“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tvorca Howstuffworks.com, Marshall Brain, zomrel“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Tvorca Howstuffworks.com, Marshall Brain, zomrel“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Návrat do kancelárie“ klamstvá“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blogový príspevok kritizuje tlak na návrat do kancelárie, pričom tvrdí, že úlohy ako zadávanie údajov a digitálna komunikácia nevyžadujú fyzickú prítomnosť.“</li>
<li>„Autor zdôrazňuje výhody práce na diaľku, ako sú zvýšená produktivita, znížený stres a lepšia prístupnosť pre zamestnancov so zdravotným postihnutím a chronickými chorobami.“</li>
<li>„Vznikajú obavy o potenciálnu stratu mladých talentov, ak budú obmedzené možnosti práce na diaľku, najmä vzhľadom na nedostatok výkonnostných bonusov napriek zvýšenému pracovnému zaťaženiu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z„Návrat do kancelárie“ klamstvá“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Najvyššie rozlíšenie snímok, aké boli kedy zachytené na celom povrchu slnka“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Európska vesmírna agentúra (ESA) zverejnila najvyššie rozlíšené snímky povrchu Slnka, ktoré zachytil Solar Orbiter v marci 2023 z menej ako 46 miliónov míľ.“</li>
<li>„Solárny orbiter, spoločná misia s NASA, ktorá bola spustená v roku 2020, dosiahla míľniky, ako je zachytenie najbližších snímok slnka a jeho polárnych oblastí.“</li>
<li>„Nové snímky, ktoré zhotovil Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) a Extreme Ultraviolet Imager (EUI), poskytujú bezprecedentné detaily o magnetických poliach a vonkajšej atmosfére Slnka, s cieľom zlepšiť porozumenie dynamickej povahy Slnka.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Najvyššie rozlíšenie snímok, aké boli kedy zachytené na celom povrchu slnka“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Recenzia zdrojového kódu Quake 3: Sieťový model (2012)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Recenzia Fabiena Sanglarda chváli sieťový model Quake 3 za jeho efektívne využitie UDP/IP, ktoré je uprednostňované pred TCP/IP na minimalizáciu latencie v rýchlych herných prostrediach.“</li>
<li>„Server riadi nespoľahlivosť UDP pomocou histórií snímok na vytváranie delta paketov, čím zabezpečuje efektívnu komunikáciu medzi klientom a serverom.“</li>
<li>„Modul NetChannel predbežne fragmentuje správy, aby zabránil fragmentácii na smerovači, a zabezpečuje garantované doručenie pre určité správy, čím zlepšuje celkový výkon siete.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Recenzia zdrojového kódu Quake 3: Sieťový model (2012)“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Američania vidia, ako ich úspory miznú v kríze fintech spoločnosti Synapse“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kolaps fintech spoločnosti Synapse spôsobil, že tisíce Američanov prišli o svoje úspory, pričom účty boli spočiatku považované za podporované vládou.“</li>
<li>„Spor medzi Synapse a Evolve Bank viedol k chýbajúcim finančným prostriedkom a nevyriešeným problémom, čo spôsobilo, že zákazníci boli na mesiace zablokovaní zo svojich účtov.“</li>
<li>„Incident poukazuje na riziká spojené s fintech spoločnosťami, ktoré nemajú priame vzťahy s tradičnými bankami, keďže regulačné orgány nezasiahli na vyriešenie krízy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Američania vidia, ako ich úspory miznú v kríze fintech spoločnosti Synapse“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RGFW: Knižnica na abstrakciu okien s jedným hlavičkovým súborom v jazyku C99“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Knižnica Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) je ľahká, jednohlavičková knižnica na vytváranie grafických aplikácií, ponúkajúca flexibilnú alternatívu k GLFW. RGFW podporuje viacero platforiem, vrátane UNIX, MacOS, Windows a webASM, s experimentálnou podporou pre Wayland, a pracuje s rôznymi grafickými backendmi ako OpenGL a Vulkan. Je navrhnutá pre RSGL, ale môže byť použitá samostatne alebo s inými knižnicami, obsahuje flexibilný systém udalostí a je kompatibilná s viacerými kompilátormi, pod licenciou Zlib/libPNG.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„RGFW: Knižnica na abstrakciu okien s jedným hlavičkovým súborom v jazyku C99“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MaXX Interactive Desktop -- mladší brat skvelého SGI Desktop na IRIX“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop vydal novú verziu zameranú na vysoký výkon, stabilitu a produktivitu s minimalistickým dizajnom a nízkou spotrebou zdrojov. Prostredie pracovnej plochy je navrhnuté tak, aby podporovalo kreativitu tým, že uprednostňuje používateľské aplikácie a minimalizuje vizuálne rušivé prvky, pričom sa zameriava na používateľov IRIX, grafických umelcov a vývojárov. Projekt prechádza na model riadený komunitou, ktorý podporuje účasť a spoluprácu používateľov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„MaXX Interactive Desktop -- mladší brat skvelého SGI Desktop na IRIX“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Llama 3.2 Interpretovateľnosť so zriedkavými autoenkodérmi“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok sa zaoberá osobným vedľajším projektom zameraným na replikáciu výskumu mechanistickej interpretovateľnosti na proprietárnych veľkých jazykových modeloch (LLM), inšpirovaný nedávnou prácou spoločností ako Anthropic, OpenAI a DeepMind.“</li>
<li>„Autor hľadá spätnú väzbu a zapojenie komunity HackerNews, čo naznačuje spolupracujúci a otvorený prístup k ich výskumu.“</li>
<li>„Projekt je spojený s nedávnymi akademickými publikáciami, čo naznačuje, že je založený na súčasnom vedeckom diskurze a pokrokoch v oblasti interpretovateľnosti umelej inteligencie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Llama 3.2 Interpretovateľnosť so zriedkavými autoenkodérmi“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„WebGL hra inšpirovaná Marble Madness, ktorú sme vytvorili pre Netlify“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kreatívne štúdio vyvinulo interaktívnu hru pre Netlify na oslavu dosiahnutia 5 miliónov vývojárov, inšpirovanú klasickou hrou Marble Madness. Hra využíva Three.js pre 3D grafiku a Rapier pre fyziku, integruje 2D obsah s CSS 3D transformáciami na vytvorenie plynulého zážitku. Štúdio pozýva používateľov, aby si hru vyskúšali a poskytli spätnú väzbu, pričom zdôrazňuje spojenie marketingového obsahu s herným zážitkom.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„WebGL hra inšpirovaná Marble Madness, ktorú sme vytvorili pre Netlify“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Lososy sa vracajú klásť vajcia do historického prostredia po projekte odstránenia priehrady“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Po demolácii štyroch priehrad na rieke Klamath sa stovky lososov vrátili na trenie do oblastí, ktoré boli predtým neprístupné, čo znamená rýchlu ekologickú obnovu.“</li>
<li>„Táto udalosť je významným víťazstvom pre miestne kmene, ktoré sa zasadzovali za odstránenie priehrady s cieľom obnoviť ekosystém rieky, pričom zdôrazňuje úspech projektu v zlepšovaní kvality vody a zdravia lososov.“</li>
<li>„Projekt je označovaný ako najväčšie odstránenie priehrady v histórii USA, pričom rýchly návrat lososov prekonal očakávania a poskytuje optimizmus pre budúcnosť rieky.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Lososy sa vracajú klásť vajcia do historického prostredia po projekte odstránenia priehrady“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Amazon investuje ďalšie 4 miliardy dolárov do spoločnosti Anthropic, najväčšieho konkurenta OpenAI“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon oznámil významnú investíciu vo výške 4 miliardy dolárov do spoločnosti Anthropic, startupu v oblasti umelej inteligencie, ktorý založili bývalí vedúci pracovníci OpenAI, čím zvýšil svoju celkovú investíciu na 8 miliárd dolárov. - Amazon Web Services (AWS) bude slúžiť ako primárny cloudový a tréningový partner pre Anthropic, ponúkajúc zákazníkom AWS skorý prístup na prispôsobenie chatbotu Claude od Anthropic s ich dátami. - Táto investícia zdôrazňuje konkurenčnú povahu trhu s generatívnou umelou inteligenciou, pričom Anthropic nedávno predstavil AI agentov pre zložité úlohy a Google predtým investoval do spoločnosti 2 miliardy dolárov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Amazon investuje ďalšie 4 miliardy dolárov do spoločnosti Anthropic, najväčšieho konkurenta OpenAI“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Autoflow, nástroj založený na Graph RAG a konverzačnej znalostnej báze“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autoflow je open-source znalostný graf nazývaný GraphRAG, ktorý využíva TiDB Vector, LlamaIndex a DSPy, a ponúka konverzačné vyhľadávanie v štýle perplexity a webový crawler na prehľadávanie URL adries v sitemape.“</li>
<li>„Môže byť nasadený pomocou Docker Compose, vyžaduje 4 jadrá CPU a 8GB RAM a zahŕňa technologický stack TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js a shadcn/ui.“</li>
<li>„Autoflow umožňuje používateľom upravovať Knowledge Graph pre presnosť a ponúka vložiteľný JavaScript útržok na integráciu konverzačného vyhľadávacieho okna na webové stránky.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Autoflow, nástroj založený na Graph RAG a konverzačnej znalostnej báze“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amazon S3 teraz podporuje možnosť pripojiť dáta k objektu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon S3 Express One Zone teraz podporuje pridávanie údajov k existujúcim objektom, čím eliminuje potrebu lokálneho úložiska a prináša výhody aplikáciám ako spracovanie logov a mediálne vysielanie.“</li>
<li>„Táto funkcia je dostupná vo všetkých regiónoch AWS a je možné ju používať pomocou AWS SDK, CLI alebo Mountpoint pre Amazon S3 (verzia 1.12.0 alebo vyššia).“</li>
<li>„Aktualizácia je obzvlášť výhodná pre aplikácie, ktoré vyžadujú neustále aktualizácie súborov, čím zvyšuje efektivitu a znižuje náklady na úložisko.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Amazon S3 teraz podporuje možnosť pripojiť dáta k objektu“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kamera „meta-optics“, ktorá je veľká ako zrnko soli“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výskumníci z Princetonskej univerzity a Washingtonskej univerzity vytvorili „meta-optickú“ kameru, ktorá je pozoruhodne malá, veľkosti zrnka soli, a 500 000-krát menšia ako tradičné kamery.“</li>
<li>„Táto kamera využíva metasurface s 1,6 milióna valcovými stĺpikmi na zachytenie vysokokvalitných, plnofarebných obrázkov, čo môže potenciálne transformovať oblasti ako medicínske zobrazovanie, spotrebná elektronika a vesmírne teleskopy.“</li>
<li>„Metapovrchy sa vyrábajú pomocou techník podobných výrobe počítačových čipov, čo by mohlo znížiť náklady a rozšíriť škálu aplikácií týchto ultra-kompaktných kamier.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Kamera „meta-optics“, ktorá je veľká ako zrnko soli“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Príbeh o dvetisíc ukradnutých prenosných konzolách Playdate“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Príbeh o dvetisíc ukradnutých prenosných konzolách Playdate“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Čo ďalej pre WebGPU“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Špecifikácia WebGPU je v aktívnom vývoji, pričom hlavné technologické spoločnosti ako Google, Mozilla, Apple, Intel a Microsoft spolupracujú týždenne. Nedávne stretnutie malo za cieľ posunúť WebGPU na status kandidátskeho odporúčania pre World Wide Web Consortium (W3C) a diskutovalo o nových funkciách, ako sú podskupiny, texelové buffery a 64-bitové atómy. Stretnutie zdôraznilo dôležitosť spolupráce a spätnej väzby, pričom sa zameriavalo na zlepšenie schopností WebGPU pre webovú grafiku a umelú inteligenciu (AI).“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Čo ďalej pre WebGPU“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tailwind CSS v4.0 Beta 1“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tailwind CSS v4.0 Beta 1 bol vydaný 21. novembra 2024, prinášajúc rýchlejší engine a zjednotený nástrojový reťazec. Táto verzia kladie dôraz na konfiguráciu zameranú na CSS, ktorá vyhovuje potrebám moderného webového vývoja s funkciami ako natívne kaskádové vrstvy a široká škála farieb. Používatelia sú povzbudzovaní, aby preskúmali beta dokumentáciu a prispeli k príprave na stabilné vydanie očakávané začiatkom budúceho roka.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Tailwind CSS v4.0 Beta 1“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ICC vydáva zatykače na Netanjahua, Gallanta a predstaviteľov Hamasu“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„ICC vydáva zatykače na Netanjahua, Gallanta a predstaviteľov Hamasu“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Každý je schopný matematického myslenia a môže z neho mať úžitok.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David Bessis, matematik, tvrdí, že matematické myslenie, ktoré vyvažuje intuíciu a logiku, je prospešné pre každého, pretože zvyšuje kreativitu a porozumenie. Vo svojej knihe &quot;Matematika: Tajný svet intuície a zvedavosti&quot; Bessis prirovnáva matematické myslenie k dialógu medzi rozumom a inštinktom, podobne ako joga, a zdôrazňuje ho ako zručnosť rozvíjanú praxou. Bessis vníma matematiku ako univerzálnu životnú lekciu, ktorá môže priniesť radosť, jasnosť a sebavedomie, naznačujúc, že nejde len o riešenie problémov, ale aj o formu sebapomoci.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Každý je schopný matematického myslenia a môže z neho mať úžitok.“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Štúdia zistila, že Z-Library pomáha študentom prekonať akademickú chudobu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Štúdia v časopise Journal of University Teaching &amp; Learning Practice skúma využívanie Z-Library, tieňovej knižnice poskytujúcej bezplatné knihy a akademické články, pričom zdôrazňuje vysoké náklady a obmedzený prístup ako hlavné motivátory.“</li>
<li>„Čínski postgraduálni študenti, medzi inými, používajú Z-Library na boj proti akademickej chudobe, považujúc ju za kľúčovú pre akademický úspech napriek právnym problémom, ktorým platforma čelí.“</li>
<li>„Štúdia odporúča, aby univerzity a vydavatelia zvýšili bezplatný prístup k obsahu, aby prekonali digitálne rozdiely a riešili potreby študentov, ktorí sa spoliehajú na takéto zdroje.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Štúdia zistila, že Z-Library pomáha študentom prekonať akademickú chudobu“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Liek na chudnutie zistený, že zmenšuje svaly u myší a ľudských buniek“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Štúdia Univerzity v Alberte naznačuje, že lieky na chudnutie, ako je Ozempic, môžu viesť k zmenšeniu srdca a svalov, čo vyvoláva obavy o potenciálne dlhodobé zdravotné účinky.“</li>
<li>„Štúdia pozorovala stratu srdcového svalu u myší aj ľudských buniek, čo viedlo výskumníkov k odporúčaniu monitorovať zdravie srdca u užívateľov týchto liekov.“</li>
<li>„Odborníci naznačujú, že až 40 % úbytku hmotnosti z týchto liekov tvorí svalová hmota, a preto odporúčajú užívateľom udržiavať svalovú hmotu prostredníctvom správnej výživy a odporového tréningu počas liečby.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Liek na chudnutie zistený, že zmenšuje svaly u myší a ľudských buniek“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bežná mestská križovatka v Holandsku (2018)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mestské križovatky v Holandsku, ako napríklad tie v &#39;s-Hertogenbosch, sú navrhnuté tak, aby uprednostňovali bezpečnosť a efektívnosť pre všetkých účastníkov cestnej premávky, vrátane motorovej dopravy, cyklistov a chodcov.“</li>
<li>„Kľúčové vlastnosti zahŕňajú chránené cyklotrasy, vyvýšené križovatky, jasné cestné značenie a pravidlá prednosti, ktoré uprednostňujú nemotorovú dopravu, čím sa znižuje potreba semaforov.“</li>
<li>„Tento dizajnový prístup zdôrazňuje holandský záväzok prispôsobiť sa rôznym typom dopravy prostredníctvom inovatívneho a premysleného plánovania infraštruktúry.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Bežná mestská križovatka v Holandsku (2018)“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Google prestáva umožňovať stránkam ako Forbes dominovať vo vyhľadávaní pre "Najlepšie CBD gumy"“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Google revidoval svoju politiku zneužívania reputácie stránok, aby sa zaoberal „Parazitným SEO“, kde zavedené webové stránky využívajú svoju autoritu domény na propagáciu nesúvisiacich odporúčaní produktov tretích strán.“</li>
<li>„Táto aktualizácia viedla k poklesu v rebríčkoch vyhľadávania pre stránky ako Forbes a Time, ktoré používali túto taktiku pre partnerský obsah.“</li>
<li>„Zmena politiky má za cieľ zlepšiť zážitok z vyhľadávania znížením vplyvu vykorisťujúcich SEO praktík na výsledky vyhľadávania.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Google prestáva umožňovať stránkam ako Forbes dominovať vo vyhľadávaní pre &quot;Najlepšie CBD gumy&quot;“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Electrobun: Viacplatformové desktopové aplikácie napísané v TypeScript“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Electrobun je nástroj na vývoj rýchlych, malých, multiplatformových desktopových aplikácií pomocou Typescriptu, využívajúci bun na vykonávanie a zig na natívne väzby.“</li>
<li>„Najnovšia verzia, Electrobun v0.0.13, sa dá nainštalovať pomocou <code>$ bun install electrobun</code>, ponúka kompaktné balíky aplikácií (~12MB) a minimálne aktualizácie (veľké len 4KB).“</li>
<li>„Poskytuje integrovaný pracovný postup, ktorý umožňuje vývojárom začať kódovať za 5 minút a distribuovať aplikácie za 10 minút, čím zabezpečuje efektívny výkon s izolovanými procesmi a jednoduchými možnosťami vzdialeného volania procedúr (RPC).“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Electrobun: Viacplatformové desktopové aplikácie napísané v TypeScript“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PHP 8.4“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„PHP 8.4.1 prináša významné aktualizácie, vrátane háčikov pre vlastnosti pre vypočítané vlastnosti a asymetrickú viditeľnosť pre kontrolu prístupu k vlastnostiam. Vylepšenia zahŕňajú aktualizované DOM API s podporou HTML5, nové funkcie pre polia a novú implementáciu JIT (Just-In-Time) pre zlepšenie výkonu. Zastarané funkcie zahŕňajú neviazané rozšírenia a zmeny určitých konštánt a funkcií, čo povzbudzuje používateľov k aktualizácii pre lepší výkon a syntax.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„PHP 8.4“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hyrumov zákon v Golangu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hyrumov zákon, pomenovaný po inžinierovi spoločnosti Google Hyrumovi Wrightovi, naznačuje, že s dostatočným počtom používateľov API sa na všetky pozorovateľné správania bude niekto spoliehať, čo robí zmeny rizikovými.“</li>
<li>„V programovacom jazyku Go môže zmena chybových hlásení, ako napríklad „http: request body too large“, narušiť existujúci kód, ktorý závisí od týchto hlásení, čo ilustruje Hyrumov zákon.“</li>
<li>„Tento koncept nie je výlučný pre Go; je tiež evidentný v iných jazykoch ako JavaScript, zdôrazňujúc dôležitosť navrhovania systémov na minimalizáciu neúmyselných závislostí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Hyrumov zákon v Golangu“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zverejnili sme náš systém monitorovania kompostu ako open-source“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Monty Compost Co. je startup zameraný na zlepšenie efektívnosti kompostovania pre domáce aj priemyselné použitie prostredníctvom open-source technológie. Technológia sa integruje s platformami ako Raspberry Pi a Arduino, pričom využíva senzory na monitorovanie plynov, teploty, vlhkosti a tlaku vzduchu, s možnosťou exportu dát vo formáte CSV. Hoci bola pôvodne navrhnutá na monitorovanie kompostu, technológia je prispôsobiteľná pre aplikácie Internetu vecí (IoT) a environmentálne monitorovanie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Zverejnili sme náš systém monitorovania kompostu ako open-source“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meme-ifikácia „Demon Core““]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„Démonické jadro“, spojené s dvoma smrteľnými jadrovými nehodami, sa stalo temným internetovým mémom, často obsahujúcim neočakávané kombinácie s roztomilými anime postavičkami. Popularita tohto méma od roku 2019 poukazuje na špecifický záujem, ktorý získal širšie uznanie, aj keď je považovaný za nevkusný. „Démonické jadro“ bolo tretím plutóniovým jadrom určeným pre druhú svetovú vojnu, čo pridáva na zložitosti jeho premeny na mém, najmä kvôli jeho japonskému pôvodu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Meme-ifikácia „Demon Core““</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Matrix: Generovanie sveta s nekonečným horizontom s interakciou v reálnom čase“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt Matrix vyvíja digitálny vesmír v reálnom čase s vysokokvalitnými vizuálmi a presnosťou na úrovni snímok, inšpirovaný konceptom filmu.“</li>
<li>„Využíva pokročilé modely ako Swin-DPM na generovanie nekonečne dlhých videí, čo umožňuje ovládanie v reálnom čase a skúmanie dynamických prostredí.“</li>
<li>„Projekt plánuje zverejniť svoje dáta ako open-source, aby podporil výskum a inovácie, pričom predstaví rôznorodé scény, ktoré spájajú virtuálne a reálne prostredia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Matrix: Generovanie sveta s nekonečným horizontom s interakciou v reálnom čase“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Plánovač cyklotrás, ktorý sleduje takmer výlučne oficiálne cyklotrasy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bola vyvinutá nová aplikácia na plánovanie cykloturistických trás, ktorá sa zameriava na využívanie existujúcej cyklistickej infraštruktúry a umožňuje používateľom objavovať trasy prostredníctvom máp alebo oficiálnych trás. Aplikácia momentálne pokrýva Európu a na optimálne plánovanie trás využíva údaje z OpenStreetMap, pričom v budúcnosti plánuje rozšírenie do Severnej Ameriky a globálne. Technicky aplikácia využíva Graphhopper na vyhľadávanie trás, je postavená na Next.js 14 a Typescript a používa .NET backend, pričom mapové dlaždice sú získavané z MapTiler, hoci sa plánuje vlastné hosťovanie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Plánovač cyklotrás, ktorý sleduje takmer výlučne oficiálne cyklotrasy“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Boeing účtoval americkému letectvu o 8 000 % viac, ako je trhová cena, za dávkovače mydla“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Boeing účtoval americkému letectvu o 8 000 % viac, ako je trhová cena, za dávkovače mydla“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odolnosť internetu v Európe zmierňuje dopad prerušenia podmorských káblov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nedávne prerušenia káblov v Baltskom mori, konkrétne káblov BCS East-West Interlink a C-Lion1, významne nenarušili internetové pripojenie v Európe vďaka odolnej infraštruktúre.“</li>
<li>„Robustná internetová infraštruktúra Európy, ktorá zahŕňa viacero podmorských a pozemných spojení, zabezpečuje minimálny dopad takýchto incidentov tým, že poskytuje alternatívne trasy.“</li>
<li>„Cloudflare Radar aktívne monitoruje globálnu internetovú konektivitu, ponúka aktualizácie prostredníctvom sociálnych médií a blogových príspevkov, pričom zdôrazňuje dôležitosť redundantnej sieťovej architektúry na predchádzanie prerušeniam.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Odolnosť internetu v Európe zmierňuje dopad prerušenia podmorských káblov“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Let's Encrypt má teraz 10 rokov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Let&#39;s Encrypt je bezplatná certifikačná autorita, ktorá zjednodušuje získavanie a správu serverových certifikátov, čím rieši problémy s nákladmi a zložitosťou.“</li>
<li>„Podporovaný veľkými organizáciami ako Mozilla, Cisco a Electronic Frontier Foundation (EFF), má za cieľ sprístupniť a otvoriť internetovú bezpečnosť pre všetkých.“</li>
<li>„Kľúčové princípy Let’s Encrypt zahŕňajú bezplatnosť, automatizáciu, bezpečnosť, transparentnosť, otvorenosť a spoluprácu, s možnosťami sponzorstva alebo príspevkov na podporu iniciatívy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„Let&apos;s Encrypt má teraz 10 rokov“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Epic umožňuje Internetovému archívu distribuovať Unreal a Unreal Tournament navždy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Existuje návrh, že ak by bol schválený navrhovaný zákon HR 9495, mohol by potenciálne klasifikovať Internet Archive ako teroristickú organizáciu bez jasného odôvodnenia.“</li>
<li>„Obavy vyjadril anonymný zdroj, ktorý naznačuje, že táto klasifikácia nemusí byť hlavným zameraním alebo prioritou návrhu zákona.“</li>
<li>„Dôsledky takejto klasifikácie by mohli mať významné následky pre Internet Archive, digitálnu knižnicu, ktorá ponúka bezplatný prístup k rozsiahlej zbierke digitálneho obsahu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Epic umožňuje Internetovému archívu distribuovať Unreal a Unreal Tournament navždy“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tiny Glade 'postavil' cestu k viac ako 600 tisíc predaným kusom za mesiac“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tiny Glade, relaxačná stavebná hra od Pounce Light, predala viac ako 600 000 kópií v priebehu mesiaca od svojho vydania na Steame, čo naznačuje významný komerčný úspech.“</li>
<li>„Hra získala popularitu vďaka virálnym videám a účasti na Steam&#39;s Next Fest, čo viedlo k viac ako 1,3 milióna zoznamov želaní, čím sa ukázali efektívne marketingové stratégie.“</li>
<li>„Jeho úspech sa pripisuje jeho pokojnému, bezcieľnemu sandboxovému zážitku a pútavej technológii procedurálneho generovania, ktorá oslovuje fanúšikov útulných a mestských budovateľských hier.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Tiny Glade &apos;postavil&apos; cestu k viac ako 600 tisíc predaným kusom za mesiac“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„AAA – Analytické vyhladzovanie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Analytické anti-aliasing je technika navrhnutá na odstránenie zubatých okrajov (jaggies) v rasterizovaných obrázkoch predbežným výpočtom vyblednutia hraníc tvarov, čím sa zabezpečia hladké okraje bez artefaktov. Táto metóda je efektívna, pretože nevyžaduje dodatočné buffery alebo hardvér a je kompatibilná so základným WebGL 1.0, čo ju robí prístupnou pre rôzne aplikácie. Je vyzdvihovaná pre svoje profesionálne použitie na platformách ako Unity a Valve Software, ponúkajúc jasnosť a ostrosť bez rozmazanosti, ktorá je bežná v iných metódach anti-aliasingu, ako sú SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) a DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„AAA – Analytické vyhladzovanie“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aký je pôvod obrázka tanku na jazere, ktorý sa stal memom? (2021)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Aký je pôvod obrázka tanku na jazere, ktorý sa stal memom? (2021)“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Yi Peng 3 prešiel cez oba káble C-Lion 1 a BSC v čase, ktorý sa zhodoval s ich prerušením.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Yi Peng 3 prešiel cez oba káble C-Lion 1 a BSC v čase, ktorý sa zhodoval s ich prerušením.“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kedy sa odhady zmenili na termíny?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V projektoch modernizácie softvéru by sa odhady mali považovať za flexibilné usmernenia, nie za prísne termíny, vzhľadom na nepredvídateľnú povahu takýchto projektov.“</li>
<li>„Indu Alagarsamy prirovnáva modernizáciu architektúry k oprave auta, pričom zdôrazňuje potrebu prispôsobivosti a dodatočných schválení, keď sa objavia nepredvídané problémy.“</li>
<li>„Efektívne vedenie v týchto projektoch zahŕňa kladenie prenikavých otázok, prijímanie experimentovania a využívanie vhodných rámcov na zvládanie zložitostí a dosiahnutie úspechu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„Kedy sa odhady zmenili na termíny?“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Super Heavy od SpaceX pristáva v zálive, ruší pristátie pomocou paličiek“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Super Heavy od SpaceX pristáva v zálive, ruší pristátie pomocou paličiek“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používanie horúcich aktualizácií kódu v Erlangu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Underjord, konzultačný tím pre Elixir, skúma horúce aktualizácie kódu v Erlangu, čo je jedinečná funkcia umožňujúca zmeny kódu bez zastavenia systému.“</li>
<li>„Hoci Elixir, založený na Erlangu, podporuje aktualizácie kódu za chodu, štandardné vydanie mixu postráda potrebné súbory, čo vedie odborníkov k odporúčaniu naučiť sa túto zručnosť.“</li>
<li>„Aktualizácie kódu za chodu sú obzvlášť užitočné pri vývoji s Nerves pre vstavané zariadenia a viac nástrojov v Elixire by mohlo tento proces zlepšiť.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„Používanie horúcich aktualizácií kódu v Erlangu“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple potvrdzuje útoky typu zero-day zasahujúce systémy macOS“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Apple potvrdzuje útoky typu zero-day zasahujúce systémy macOS“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pochopenie algoritmu fulltextového vyhľadávania BM25“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BM25, alebo Best Match 25, je široko používaný algoritmus pre full-textové vyhľadávanie, implementovaný v systémoch ako Lucene/Elasticsearch a SQLite, a často spárovaný s vyhľadávaním podľa vektorovej podobnosti v hybridných vyhľadávacích systémoch.“</li>
<li>„Zoradí dokumenty na základe relevantnosti k dotazu pomocou faktorov, ako sú dotazové termíny, inverzná frekvencia dokumentov (IDF), frekvencia termínov a normalizácia dĺžky dokumentu, podľa princípu pravdepodobnostného hodnotenia.“</li>
<li>„Skóre BM25 sú špecifické pre kontext, čo znamená, že sú porovnateľné v rámci tej istej zbierky dokumentov, ale nie medzi rôznymi zbierkami alebo v priebehu času, kvôli potenciálnym zmenám v zbierke, ktoré môžu ovplyvniť skóre.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Pochopenie algoritmu fulltextového vyhľadávania BM25“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mixér 4.3“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blender 4.3, vydaný 19. novembra 2024, prináša významné aktualizácie, vrátane prepojenia svetla a tieňa v EEVEE, nového uzla Metallic BSDF a uzla textúry Gabor Noise.“</li>
<li>„Vylepšenia zahŕňajú interaktívne viacnásobné kompozitovanie, vylepšené úpravy UV a významné aktualizácie pre Geometrické uzly a Grease Pencil pre lepší výkon a nové nástroje.“</li>
<li>„Vydanie tiež prináša vylepšenia používateľského rozhrania, vylepšenia Video Sequenceru, podporu backendu Vulkan a zostáva bezplatné, podporované komunitnými darmi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„Mixér 4.3“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Open Riak – otvorená, moderná vetva Riak“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„Open Riak – otvorená, moderná vetva Riak“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Webvm: Virtuálny stroj pre web“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„WebVM je linuxový virtuálny stroj, ktorý funguje v rámci webového prehliadača pomocou HTML5 a WebAssembly, pričom využíva virtualizačný engine CheerpX na podporu x86 binárnych súborov.“</li>
<li>„Ponúka prostredie bez servera na strane klienta s možnosťami sieťovania umožnenými prostredníctvom Tailscale, VPN siete, čo ho robí prístupným bez tradičnej serverovej infraštruktúry.“</li>
<li>„WebVM je open-source pod licenciou Apache 2.0, s konkrétnymi obmedzeniami pre organizačné použitie, a môže byť nasadený forknutím repozitára, povolením GitHub Pages a prispôsobením Dockerfiles.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z„Webvm: Virtuálny stroj pre web“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bluesky prináša éru sociálnych médií, kde si môžete vybrať vlastný algoritmus“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bluesky, sociálna sieť s viac ako 20 miliónmi používateľov, poskytuje personalizovanú kontrolu nad algoritmami sociálnych médií, čo umožňuje používateľom vybrať si svoj obsah.“</li>
<li>„Na rozdiel od platforiem ako X (predtým Twitter), kde algoritmy určujú obsah, Bluesky ponúka „trh algoritmov“, kde si používatelia môžu vybrať kanály na základe záujmov.“</li>
<li>„Tento prístup umožňuje používateľom formovať svoje skúsenosti so sociálnymi médiami a mohol by stanoviť nový priemyselný štandard, napriek výzvam pri hľadaní alebo vytváraní správneho kanála.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z„Bluesky prináša éru sociálnych médií, kde si môžete vybrať vlastný algoritmus“</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ministerstvo spravodlivosti bude tlačiť na Google, aby predal Chrome“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z„Ministerstvo spravodlivosti bude tlačiť na Google, aby predal Chrome“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Llama 3.1 405B teraz beží rýchlosťou 969 tokenov/s na Cerebras Inference“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Model Llama 3.1 405B od Frontier AI na Cerebras dosiahol nový rýchlostný rekord, dosahujúc 969 tokenov za sekundu, čím sa stal najrýchlejším dostupným modelom na hranici.“</li>
<li>„Model podporuje kontextovú dĺžku 128K a ponúka najkratšiu latenciu do prvého tokenu, ktorá je 240 ms, čo výrazne zlepšuje používateľský zážitok.“</li>
<li>„Cerebras sprístupnil Llama 3.1 na skúšobné použitie pre zákazníkov, pričom všeobecná dostupnosť sa očakáva v prvom štvrťroku 2025 a cena je stanovená na 6 dolárov za milión vstupných tokenov a 12 dolárov za milión výstupných tokenov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z„Llama 3.1 405B teraz beží rýchlosťou 969 tokenov/s na Cerebras Inference“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odchádzajúci redaktor časopisu Scientific American a politizácia vedy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Laura Helmuth, bývalá redaktorka časopisu Scientific American, rezignovala po kontroverzných príspevkoch na sociálnych médiách a kritike týkajúcej sa jej redakčného smerovania.“</li>
<li>„Počas jej pôsobenia čelil časopis obvineniam z propagovania politickej agendy, čo podľa kritikov ohrozilo jeho vedeckú dôveryhodnosť, najmä pri citlivých témach, ako je medicína týkajúca sa pohlavia mladistvých.“</li>
<li>„Situácia prispela k širšej kríze dôvery vo vedeckú autoritu, pričom sa objavili výzvy, aby Scientific American uprednostnil vedu pred politikou, aby si znovu získal svoju reputáciu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z„Odchádzajúci redaktor časopisu Scientific American a politizácia vedy“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nové vektorové dlaždice OpenStreetMap“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„OpenStreetMap (OSM) spustil vektorové dlaždice vo formáte Mapbox Vector Tiles (MVT), čo umožňuje používateľom prispôsobiť štýly máp a meniť jazyky popisov, čím sa zvyšuje prehľadnosť a flexibilita máp.“</li>
<li>„Táto aktualizácia znamená posun od predchádzajúceho používania statických rastrových dlaždíc, čo umožňuje ostrejšie zobrazenie a dynamickejšiu interakciu s údajmi.“</li>
<li>„Príspevok obsahuje pokyny na nastavenie prostredia Python a využitie DuckDB na analýzu údajov, pričom vizualizácia je možná prostredníctvom nástrojov ako QGIS a Leafmap.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z„Nové vektorové dlaždice OpenStreetMap“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Spravodlivé mince majú tendenciu dopadnúť na stranu, z ktorej začali: Dôkazy z 350 757 hodov“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z„Spravodlivé mince majú tendenciu dopadnúť na stranu, z ktorej začali: Dôkazy z 350 757 hodov“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hyperfine: Nástroj na meranie výkonu príkazového riadku“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hyperfine je všestranný nástroj na príkazovom riadku na benchmarking, ktorý podporuje štatistickú analýzu, ľubovoľné príkazy shellu a poskytuje spätnú väzbu o priebehu v reálnom čase. Ponúka funkcie ako zahrievacie behy, príkazy na vymazanie cache, detekciu odľahlých hodnôt a podporuje export výsledkov vo formátoch CSV, JSON a Markdown. Nástroj je kompatibilný s viacerými operačnými systémami a správcami balíkov a je duálne licencovaný pod MIT a Apache License 2.0, čo ho robí prístupným a flexibilným pre vývojárov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z„Hyperfine: Nástroj na meranie výkonu príkazového riadku“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Potkany sa naučili šoférovať“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Neurovedec vycvičil potkany, aby riadili malé autá, čím preukázal, že očakávanie zábavy môže zvýšiť motiváciu a radosť, čo ovplyvňuje správanie a funkciu mozgu.“</li>
<li>„Štúdia zistila, že pozitívne očakávanie môže zmeniť kognitívne štýly z pesimistických na optimistické, čo zdôrazňuje úlohu obohatených prostredí a čakacích období na odmeny.“</li>
<li>„Pozorovania správania potkanov, ako je držanie chvosta, poskytli vhľad do emocionálnych prejavov, zdôrazňujúc dôležitosť pozitívnych skúseností pri formovaní mozgu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z„Potkany sa naučili šoférovať“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Maslow 4: Veľkoformátové CNC frézovanie sprístupnené“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Maslow 4 je veľkoformátová CNC (počítačom riadená) fréza, ktorá používateľom uľahčuje premeniť digitálne návrhy na fyzické výtvory.“</li>
<li>„Komunita Maslow je aktívna v zdieľaní rôznorodých projektov, vrátane nábytku, umenia, lodí a nápisov, čo ukazuje všestrannosť platformy a podporuje kreativitu.“</li>
<li>„Používatelia úspešne vytvorili rôzne predmety, ako sú stojace stoly, rytiny a dokonca aj malý dom, čo poukazuje na potenciál CNC technológie pre inovatívne projekty.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Z„Maslow 4: Veľkoformátové CNC frézovanie sprístupnené“</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Reverzné inžinierstvo reštartu nečinnosti iOS 18“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iOS 18 zaviedol funkciu reštartu pri nečinnosti, ktorá automaticky reštartuje iPhony po 3 dňoch nečinnosti na zvýšenie bezpečnosti. Táto funkcia prechádza zariadeniami z menej bezpečného stavu Po prvom odomknutí (AFU) do bezpečnejšieho stavu Pred prvým odomknutím (BFU), čím chráni údaje používateľa. Procesor Secure Enclave (SEP) monitoruje čas posledného odomknutia a spustí reštart, ak je zariadenie nečinné viac ako 3 dni, čím efektívne znižuje riziko krádeže a neoprávneného prístupu, hoci to predstavuje výzvy pre orgány činné v trestnom konaní pri extrakcii údajov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Reverzné inžinierstvo reštartu nečinnosti iOS 18“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zatvárame Ondsel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ondsel sa zatvára 30. októbra 2024 z dôvodu neschopnosti dosiahnuť komerčný úspech alebo udržateľný obchodný model, napriek podpore komunity.“</li>
<li>„Významné príspevky k FreeCAD zahŕňajú novú montážnu pracovnú plochu, 3D riešiteľ obmedzení a vylepšenia pre Sketcher a TechDraw, pričom všetky zostanú open-source.“</li>
<li>„Hoci Ondsel ES nevydá verziu v2024.3, bývalí členovia tímu budú naďalej prispievať do FreeCAD a používatelia budú mať čas na stiahnutie svojich údajov pred vypnutím servera.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Zatvárame Ondsel“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prečo inštalácia Windows 95 používala tri operačné systémy?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Prečo inštalácia Windows 95 používala tri operačné systémy?“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bol som zablokovaný z účtu hCaptcha pre prístupnosť, pretože nie som nevidiaci (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Používateľ bol zablokovaný z účtu hCaptcha pre prístupnosť napriek tomu, že je nevidiaci, čo poukazuje na možné nedostatky v opatreniach prístupnosti hCaptcha. - Tento incident zdôrazňuje riziká spoliehania sa na spoločnosti, ktoré môžu úmyselne robiť svoje produkty neprístupnými, s nespoľahlivými obchádzkami. - Používateľ odporúča opatrnosť pre tých, ktorí sú závislí na takýchto službách, a navrhuje zdieľať toto varovanie, najmä s webmastermi používajúcimi hCaptcha.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Bol som zablokovaný z účtu hCaptcha pre prístupnosť, pretože nie som nevidiaci (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Reaktívne HTML zošity“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok sa zaoberá používaním HTML ako jednotnej platformy pre vedecké publikovanie, čím sa eliminuje potreba viacerých nástrojov ako Jupyter alebo LaTeX. Ukazuje tvorbu reaktívnych HTML zošitov s interaktívnymi prvkami pomocou knižníc ako Observable, Pyodide a WebR. Zdôrazňuje sa potenciál HTML na zjednodušenie procesu publikovania, s uvedením knižnice @celine/celine pre ďalší vývoj.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Reaktívne HTML zošity“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nova JavaScript Engine“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyvíja sa nový JavaScript engine pomocou dizajnu orientovaného na dáta, ktorý optimalizuje ukladanie a prístup k dátam. - Kľúčové vlastnosti zahŕňajú ukladanie dát v typovo špecifických vektoroch a používanie typovo diskriminovaných indexov pre odkazy na haldu, čo zvyšuje výkon. - Objekty sú rozdelené do druhovo špecifických vektorov a rozdelené, aby sa predišlo čítaniu nepoužitých častí, čím sa zlepšuje efektivita.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Nova JavaScript Engine“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mohli ste navrhnúť špičkové pozičné kódovanie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok skúma vývoj pozičného kódovania v modeloch transformátorov, pričom zdôrazňuje rotačné pozičné kódovanie (RoPE) používané v pokročilých modeloch ako LLama 3.2. Diskutuje o nevyhnutnosti pozičných informácií v mechanizmoch sebapozornosti na pochopenie vzťahov medzi tokenmi, porovnáva rôzne metódy kódovania a ich obmedzenia. RoPE je predstavené ako metóda, ktorá kóduje relatívne pozície prostredníctvom rotácií, čím zlepšuje výkon bez zmeny sémantických informácií, s potenciálnymi rozšíreniami na viacrozmerné dáta.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Mohli ste navrhnúť špičkové pozičné kódovanie“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Tínedžer, ktorý stojí za stovkami falošných poplachov, sa priznal k federálnym obvineniam“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alan Filion, 18-ročný z Kalifornie, sa priznal k federálnym obvineniam za vykonanie viac ako 375 swatting útokov, ktoré cielili na školy, náboženské inštitúcie a amerických politikov. - Pod prezývkou &quot;Torswats&quot; bol Filion súčasťou medzinárodnej swatting skupiny, ktorá spôsobila rozsiahly strach a chaos po celých USA. - Hrozí mu až päť rokov väzenia za každý zo štyroch bodov obvinenia z vyhrážania sa medzištátnymi hrozbami, pričom dátum jeho odsúdenia ešte nebol stanovený.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Tínedžer, ktorý stojí za stovkami falošných poplachov, sa priznal k federálnym obvineniam“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je čas nahradiť TCP v dátovom centre (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Práca kritizuje TCP (Transmission Control Protocol) ako zastaraný pre moderné dátové centrá, pričom uvádza problémy ako orientácia na prúd a doručovanie paketov v poradí. Navrhuje Homa ako náhradu, ktorá rieši tieto obmedzenia TCP, ale nie je API-kompatibilná s TCP. Adopcia Homa by mohla byť uľahčená integráciou s rámcami RPC (Remote Procedure Call), čo by ju sprístupnilo pre širšie použitie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZJe čas nahradiť TCP v dátovom centre (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aplikácia, ktorú som vytvoril na pomoc pri riadení mojej cukrovky“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Joshua, študent, vyvinul Islet, aplikáciu na správu cukrovky poháňanú GPT-4o-mini, ktorá je teraz dostupná v App Store.“</li>
<li>„Aplikácia bola spočiatku letným projektom a ponúka funkcie ako manažment inzulínu, počítanie sacharidov, sledovanie hladiny cukru v krvi, personalizované návrhy jedál a sledovanie aktivity.“</li>
<li>„Islet demonštruje potenciál umelej inteligencie pri riešení reálnych zdravotných problémov, najmä pre jednotlivcov s cukrovkou 1. typu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Aplikácia, ktorú som vytvoril na pomoc pri riadení mojej cukrovky“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako japonské čierne spoločnosti utláčajú pracovníkov (2014)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Termín „čierna spoločnosť“ opisuje vykorisťovateľské pracoviská, najmä v odvetviach bielych golierov, pochádzajúce z Japonska a získavajúce význam na začiatku 2000-tych rokov. „Cena čiernych korporácií“ bola vytvorená v roku 2012 na upozornenie na najhorších páchateľov, pričom Watami Foodservice Co. bola často uznávaná za zlé zaobchádzanie so zamestnancami. Kontrolný zoznam od právnika Yoshiyuki Iwasu pomáha identifikovať čierne spoločnosti, s kritériami ako neplatené nadčasy a zneužívajúce pracovné prostredie, zatiaľ čo japonské Ministerstvo zdravotníctva, práce a sociálnych vecí pracuje na riešení týchto problémov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Ako japonské čierne spoločnosti utláčajú pracovníkov (2014)“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Japonskí pracovníci sa obracajú na agentúry pre rezignáciu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Prieskum spoločnosti Mynavi Corp. naznačuje nárast využívania agentúr na odstúpenie v Japonsku, pričom 20 % pracovníkov vo veku 20 rokov využíva tieto služby na ukončenie svojho zamestnania.“</li>
<li>„Agentúry na odstúpenie, ako napríklad Momuri, pomáhajú mladým pracovníkom opustiť zamestnania, ktoré negatívne ovplyvňujú ich duševné zdravie, a za poplatok riadia proces odstúpenia.“</li>
<li>„Tento trend naznačuje generačný posun smerom k oceňovaniu duševnej pohody a spochybňovaniu tradičných japonských pracovných noriem, čo môže viesť k vyváženejšej pracovnej kultúre.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Japonskí pracovníci sa obracajú na agentúry pre rezignáciu“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bhután, po tom, čo uprednostnil šťastie, teraz čelí existenčnej kríze“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bhután zažíva významný odliv mladých ľudí, napriek tomu, že ponúka bezplatnú zdravotnú starostlivosť, vzdelanie a rastúcu ekonomiku, keďže títo ľudia hľadajú lepšie pracovné príležitosti v zahraničí, najmä v Austrálii.“</li>
<li>„V reakcii na to plánuje bhutánsky kráľ vybudovať Gelephu Mindfulness City, navrhnuté dánskym architektom Bjarke Ingelsom, s cieľom vytvoriť pracovné miesta a prilákať mladých ľudí späť, pričom sa zameriava na udržateľný rozvoj a bhutánske hodnoty.“</li>
<li>„Úspech tohto projektu sa považuje za kľúčový pre budúcnosť Bhutánu, pričom niektorí občania, ako napríklad novinárka Namgay Zam, sú inšpirovaní podporovať túto iniciatívu a zostať v krajine.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z„Bhután, po tom, čo uprednostnil šťastie, teraz čelí existenčnej kríze“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Múzeum zlej umenia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Múzeum zlej umenia (MOBA) je jedinečné múzeum v Bostone, ktoré sa venuje vystavovaniu umenia, ktoré je humorne chybné a zvyčajne by nebolo vystavené v tradičných múzeách.“</li>
<li>„Nachádza sa v Dorchester Brewing Co, MOBA ponúka bezplatný vstup, čo umožňuje návštevníkom vychutnať si umenie aj ponuku pivovaru, ako sú remeselné pivá a jedlo od M&amp;M Barbecue.“</li>
<li>„MOBA je predstavená v 7-minútovom videu od WSBE RI PBS na YouTube a ako nezisková organizácia prijíma daňovo odpočítateľné dary na podporu svojej misie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Múzeum zlej umenia“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Linux kernel 6.12 bol vydaný“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jadro 6.12 bolo vydané Linusom Torvaldsom, pričom sa dodržal pravidelný harmonogram vydávania, a je významné ako verzia s dlhodobou podporou (LTS) pre rok 2024. - Kľúčové funkcie zahŕňajú podporu pre rozšírenie povolení Arm, vylepšené zmiernenia Spectre a dokončenie podpory pre preemptívne spracovanie v reálnom čase, čo zvyšuje výkon a bezpečnosť systému. - Toto vydanie môže ovplyvniť distribúcie, aby povolili Rust, a očakáva sa, že bude použité v Debian 13 a jeho derivátoch, s vylepšeniami v spracovaní väčších veľkostí blokov v súborovom systéme XFS a nástrojoch na výkon ako perf.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z„Linux kernel 6.12 bol vydaný“</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CSS má nové logo a používa farbu `rebeccapurple`“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„CSS predstavilo nové logo, ktoré bolo vybrané prostredníctvom hlasovania komunity na GitHube, a obsahuje farbu rebeccapurple (#663399). Farba rebeccapurple bola pridaná do špecifikácie CSS v roku 2014 na počesť dcéry Erica Meyera, Rebeccy, ktorá zomrela na rakovinu mozgu vo veku šiestich rokov. Dizajn nového loga je v súlade s vizuálnym štýlom iných webových technológií, ako sú JavaScript a TypeScript.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z„CSS má nové logo a používa farbu `rebeccapurple`“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Požiarna hadica Bluesky zobrazená v štýle šetriča obrazovky Windows XP“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Požiarna hadica Bluesky zobrazená v štýle šetriča obrazovky Windows XP“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Chaos: Softvér od Jamesa Gleicka“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„James Gleick&#39;s CHAOS: The Software&quot; je bezplatné vydanie programu Autodesk DOS z roku 1991, ktorý je teraz dostupný pod licenciou GNU, čo umožňuje používateľom upravovať a zdieľať kód.“</li>
<li>„Program, inšpirovaný knihou Gleicka „Chaos: Making a New Science“, obsahuje šesť modulov zameraných na fraktály a chaotické systémy a môže bežať na akejkoľvek platforme pomocou DOSBoxu.“</li>
<li>„Kľúčové aktualizácie zahŕňajú vylepšené rozlíšenie displeja a odstránenie starého programu DOS TSR metashel.exe, pričom príspevky sú zdieľané prostredníctvom úložiska Chaos na GitHub.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z„Chaos: Softvér od Jamesa Gleicka“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Naučte sa echolokáciu (2018)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Daniel Kish, ktorý je nevidiaci, vyvinul metódu navigácie pomocou echolokácie, podobne ako netopiere, tým, že vydáva klikanie a interpretuje ozveny.“</li>
<li>„Echolokácia môže zvýšiť sebavedomie a nezávislosť pre nevidiacich jednotlivcov a je naučiteľná aj pre vidiacich ľudí.“</li>
<li>„Sprievodca načrtáva kroky na naučenie sa echolokácie, vrátane precvičovania zvukového uvedomenia, používania šatky na oči a začiatku v tichom prostredí s jednoduchými klikacími zvukmi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z„Naučte sa echolokáciu (2018)“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bluesky v súčasnosti získava viac ako 1 milión používateľov denne“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Atlasstatsrepo Explorercleanup poskytuje agregované štatistiky pre príspevky v Jazovom indexe Bluesky, pričom zber dát začal 1. mája 2023.“</li>
<li>„Štatistiky, s výnimkou celkového počtu používateľov, sú po 15. novembri 2024 neúplné z dôvodu zvýšenej aktivity.“</li>
<li>„Celkový počet používateľov je získaný z rozhrania Bluesky API, pričom sú vylúčené veľké botovské účty, čo zabezpečuje presnejšie zastúpenie používateľov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Bluesky v súčasnosti získava viac ako 1 milión používateľov denne“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Štyria mŕtvi pri požiari, keď sa dvere Tesly po nehode neotvorili“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nehoda Tesla Model Y v Toronte 24. októbra viedla k štyrom úmrtiam a vyvolala obavy ohľadom elektronických dverových mechanizmov Tesly, pretože sa nepodarilo otvoriť, čím boli pasažieri uväznení vo vnútri. Táto udalosť podnietila vyšetrovanie batérie a dverových mechanizmov auta, pričom kritika bola zameraná na manuálne uvoľňovacie páky Tesly za ich zlý dizajn. Táto tragická udalosť vyvolala širšiu diskusiu o bezpečnostných prvkoch elektrických vozidiel, najmä so zameraním na systémy núdzového úniku.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Štyria mŕtvi pri požiari, keď sa dvere Tesly po nehode neotvorili“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Všetko-v-jednom model vkladania pre prepletený text, obrázky a snímky obrazovky“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Voyage-multimodal-3 je nový model navrhnutý pre multimodálne vkladanie, ktorý zlepšuje generovanie s podporou vyhľadávania (RAG) a sémantické vyhľadávanie spracovaním textu a obrázkov spoločne.“</li>
<li>„Dosahuje zlepšenie presnosti vyhľadávania o 19,63 % oproti ďalšiemu najlepšiemu modelu na 20 súboroch údajov, čím prekonáva modely ako OpenAI CLIP a Cohere multimodal v3.“</li>
<li>„Model je teraz k dispozícii, pričom prvých 200 miliónov tokenov je ponúkaných zadarmo, a vyniká v zmiešaných modalitných vyhľadávaniach, aj pri vysokých pomeroch snímok obrazovky.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Všetko-v-jednom model vkladania pre prepletený text, obrázky a snímky obrazovky“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prestaňte ma nútiť memorovať kontrolu pôžičiek“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor diskutuje o výzvach s kontrolórom pôžičiek v jazyku Rust, ktorý často vyžaduje zásadné prepracovanie kódu, keď nedokáže zvládnuť konkrétne situácie.“</li>
<li>„Zložitosť Rustu, najmä pokiaľ ide o životnosti a asynchrónne operácie, vyžaduje od vývojárov zapamätanie si pravidiel, aby sa vyhli častému refaktoringu, čo ho robí náročnejším ako niektoré jednoduchšie jazyky.“</li>
<li>„Zatiaľ čo Rust zlepšuje bezpečnosť oproti C++ tým, že zabraňuje nedefinovanému správaniu, jeho zložitosť a potreba lepších nástrojov IDE vedú niektorých vývojárov k hľadaniu používateľsky prívetivejších alternatív.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z„Prestaňte ma nútiť memorovať kontrolu pôžičiek“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Logica – Deklaratívny logický programovací jazyk pre dáta“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Logica je open-source logický programovací jazyk navrhnutý pre intuitívnu manipuláciu s dátami, ktorý rozširuje syntax logického programovania na kompiláciu do SQL pre jednoduchý prístup k SQL enginom.“</li>
<li>„Používa predikáty, podobne ako funkcie v Pythone alebo Jave, na zjednodušenie zložitých dotazov a efektívne spracovanie údajov, čo ho robí vhodným pre inžinierov a dátových vedcov.“</li>
<li>„Logica je kompatibilná s BigQuery, SQLite a PostgreSQL, a hoci sa ľahko učí a inštaluje s dostupnými tutoriálmi, nie je oficiálne podporovaným produktom Google.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Logica – Deklaratívny logický programovací jazyk pre dáta“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Všetko sú len funkcie: Ohromujúce poznatky z SICP a od Davida Beazleyho“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kurz SICP (Štruktúra a interpretácia počítačových programov) Davida Beazleyho koncom roka 2022 poskytol hlboké poznatky o výpočtoch, podobne ako pochopenie kompilátorov.“</li>
<li>„Kurz zahŕňal vytvorenie jednoduchého výpočtového modelu pomocou Scheme, dialektu Lisp, a vytvorenie interpretera Scheme v Pythone, čo zlepšilo pochopenie spoločných čŕt jazykov.“</li>
<li>„Racket, variant jazyka Scheme, bol použitý pre jeho jednoduché nastavenie, pokrývajúce základy ako celé čísla, operácie a špeciálne formy ako &#39;define&#39; pre priradenie premenných.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Všetko sú len funkcie: Ohromujúce poznatky z SICP a od Davida Beazleyho“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bpftune používa BPF na automatické ladenie systémov Linux“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„bpftune je nástroj, ktorý využíva BPF (Berkeley Packet Filter) na automatické prispôsobenie systémových nastavení, čím rieši výzvu správy mnohých nastaviteľných parametrov jadra Linuxu v cloudových prostrediach. Funguje s minimálnou záťažou, zaznamenáva zmeny politík a rešpektuje nastavenia administrátora tým, že v prípade potreby deaktivuje automatické ladenie, pričom používa prístup push-pull na optimalizáciu alokácie zdrojov. Nástroj je bezkonfiguračný, obsahuje rôzne ladiče pre systémové komponenty a je licencovaný pod GPL-2.0, podporuje prevádzku ako službu aj v popredí s logovaním do syslogu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Bpftune používa BPF na automatické ladenie systémov Linux“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Xogot – Godot pre iPad“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Xogot Godot, nová aplikácia, je teraz dostupná pre iPad s možnosťou prihlásenia na ukážku pre záujemcov.“</li>
<li>„Miguel de Icaza bude prezentovať na GodotCon 2024, kde poskytne pohľad na aplikáciu a jej funkcie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z„Xogot – Godot pre iPad“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Účinok dopadu obrovského meteoritu na paleoarcheánske prostredie a život“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kolízia s obrovským meteoritom pred viac ako 3 miliardami rokov významne ovplyvnila raný mikrobiálny život, spočiatku spôsobila skazu, ale neskôr poskytla základné živiny, ktoré umožnili niektorým mikróbom prosperovať.“</li>
<li>„Dôkazy o tomto starovekom dopade boli objavené v Južnej Afrike, kde vrstvy sferúl naznačujú minulé meteorické udalosti, čo poukazuje na rozsah dopadu, ktorý bol väčší ako ten, ktorý spôsobil vyhynutie dinosaurov.“</li>
<li>„Dopad priniesol do povrchu oceánu biologicky dostupné železo a fosfor, čo uľahčilo obnovu mikroorganizmov a naznačuje, že veľké dopady, napriek ich počiatočnému poškodeniu, by mohli prospieť raným ekosystémom.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Účinok dopadu obrovského meteoritu na paleoarcheánske prostredie a život“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Claude AI mi vytvoril React aplikáciu na porovnávanie máp vedľa seba“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Map Matrix je nástroj, ktorý umožňuje používateľom porovnávať viaceré mapy súčasne, pôvodne vyvinutý pre veloplanner.com pomocou Claude AI.“</li>
<li>„Proces vývoja bol zjednodušený použitím Claude AI na rýchle vytvorenie prototypu a neskôr vylepšený pomocou Cursor AI a modelu claude-3.5-sonnet.“</li>
<li>„Používatelia môžu pridávať vlastné zdroje máp, pričom konfigurácie sa ukladajú lokálne, a vývojári môžu nastaviť nástroj pomocou príkazov <code>npm install</code> a <code>npm run dev</code>.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z„Claude AI mi vytvoril React aplikáciu na porovnávanie máp vedľa seba“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Obmedzenia v Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tento článok je poslednou časťou série o generikách v programovacom jazyku Go, konkrétne sa zameriava na obmedzenia, novú funkciu.- Obmedzenia v generikách Go obmedzujú typy, ktoré môžu byť použité v generických funkciách, čo umožňuje presnejšie operácie pomocou základných rozhraní ako <code>fmt.Stringer</code>.- Séria zdôrazňuje rôzne typy obmedzení, ako sú obmedzenia množín typov, zjednotenia, prieniky a literály rozhraní, a povzbudzuje k ďalšiemu skúmaniu prostredníctvom knihy &quot;Know Go&quot; od Johna Arundela.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z„Obmedzenia v Go“</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
