<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Útok na deanonymizáciu bez kliknutia zameraný na Signal, Discord a ďalšie platformy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„15-ročný stredoškolák objavil útok na deanonymizáciu bez kliknutia pomocou systému ukladania do vyrovnávacej pamäte Cloudflare, ktorý dokáže lokalizovať používateľov v okruhu 250 míľ. Táto zraniteľnosť ovplyvňuje populárne aplikácie ako Signal a Discord, čo umožňuje útočníkom sledovať používateľov bez ich súhlasu. Napriek nahláseniu problému Cloudflare opravil iba súvisiacu chybu, pričom hlavná zraniteľnosť zostala neadresovaná, čo zdôrazňuje potrebu, aby používatelia, najmä novinári a aktivisti, boli ostražití voči svojej súkromnosti.“</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Útok na deanonymizáciu bez kliknutia zameraný na Signal, Discord a ďalšie platformy“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Startupová zima: Hacker News stratili svoju vieru“]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Startupová zima: Hacker News stratili svoju vieru“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Reverzné inžinierstvo Call of Duty anti-cheat“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Treyarch Anti-Cheat (TAC) v hre Black Ops Cold War je anti-cheat systém v užívateľskom režime, ktorý postráda komponent v režime jadra, aký sa nachádza v Ricochet v hre Modern Warfare. TAC využíva Arxan na obfuskáciu, čo komplikuje reverzné inžinierstvo prostredníctvom techník ako dešifrovanie spustiteľného súboru za behu, kontrolné súčty spustiteľného súboru a šifrovanie ukazovateľov. Kľúčové funkcie anti-cheatu zahŕňajú detekciu API hookingu, debug registrov, monitorovanie sieťovej prevádzky a externých prekrytí, spolu s rôznymi anti-debugovacími technikami a vlastnými syscall stubmi na obchádzanie hookov.“</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Reverzné inžinierstvo Call of Duty anti-cheat“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Objavil sa Elon Musk na inaugurácii Trumpa s gestom Sieg Heil?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Elon Musk bol pozorovaný, ako na Trumpovej inaugurácii urobil gesto, ktoré niektorí interpretovali ako nacistický pozdrav, čo viedlo k kontroverzii na sociálnych sieťach. Liga proti hanobeniu (ADL) naznačila, že gesto bolo pravdepodobne trápnym momentom, a nie úmyselným pozdravom, pričom niektorí to pripisovali Muskovej Aspergerovej syndróme. Musk na kontroverziu reagoval smejúcim sa emotikonom a vyjadril nadšenie z Trumpovej zmienky o Marse, čo sa zhoduje s jeho cieľmi v oblasti prieskumu vesmíru.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Objavil sa Elon Musk na inaugurácii Trumpa s gestom Sieg Heil?“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zdá sa, že Elon Musk na inauguračnom zhromaždení opakovane vykonáva fašistické pozdravy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Elon Musk čelil kritike za gesto pripomínajúce fašistický pozdrav počas osláv inaugurácie Donalda Trumpa, ktoré niektorí interpretovali ako nacistický pozdrav.“
 „Liga proti hanobeniu uznala podobnosť gesta s nacistickým pozdravom, ale neskôr naznačila, že to bol trápny moment nadšenia, čo vyvolalo kritiku od Alexandrie Ocasio-Cortez.“
 „Muskove činy oslavovali niektoré krajne pravicové osobnosti, čo podnietilo diskusie o jeho politických príslušnostiach a úmysloch.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Zdá sa, že Elon Musk na inauguračnom zhromaždení opakovane vykonáva fašistické pozdravy“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta cenzuruje '#Demokrat' na Instagrame“]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Meta cenzuruje &apos;#Demokrat&apos; na Instagrame“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Organizovať miestne komunity bez Facebooku?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Jednotlivec sa snaží presunúť interakcie miestnej komunity z Facebooku na samostatne hostovanú, federovanú platformu, ktorá umožňuje decentralizovanú kontrolu a správu.“
 „Hľadajú hotové riešenia alebo spolupracovníkov, ktorí by uľahčili tento krok, čo naznačuje potrebu dostupných a prispôsobiteľných možností.“
 „Kontext zahŕňa vidiecke oblasti s viacerými malými mestami, z ktorých každé má populáciu okolo 50 000, čo zdôrazňuje dôležitosť konektivity a zapojenia komunity.“</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Organizovať miestne komunity bez Facebooku?“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Metakognitívna lenivosť: Vplyvy generatívnej AI na motiváciu k učeniu“]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Metakognitívna lenivosť: Vplyvy generatívnej AI na motiváciu k učeniu“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Oficiálny DeepSeek R1 teraz na Ollama“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„DeepSeek predstavil svoje prvogeneračné modely na uvažovanie, ktoré dosahujú výkony porovnateľné s OpenAI-o1 v úlohách zahŕňajúcich matematiku, kód a uvažovanie. Modely sa výrazne líšia veľkosťou, od 1,5 miliardy do 671 miliárd parametrov, čo naznačuje rôznorodé potreby úložiska. Tieto modely sú dostupné pod licenciou MIT, čo umožňuje široké použitie a úpravy.“</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Oficiálny DeepSeek R1 teraz na Ollama“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ľudia sú zlí v hlásení toho, čo jedia. To je problém pre výskum stravovania.“]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Ľudia sú zlí v hlásení toho, čo jedia. To je problém pre výskum stravovania.“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zoznam želaní podpory zariadení ROCm“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„ROCm zhromažďuje spätnú väzbu od komunity, aby určil, ktoré GPU bude podporovať v budúcich aktualizáciách, pričom aktuálne podrobnosti o kompatibilite sú dostupné na ich webovej stránke. Používatelia sa zasadzujú za širšiu podporu, najmä pre staršie a spotrebiteľské GPU, a za lepšiu integráciu so systémami Windows. Existuje silný dopyt po konzistentnej podpore naprieč všetkými architektúrami, pričom sa zdôrazňuje význam VRAM pre AI aplikácie, a výzvy na zlepšenie podpory AMD APU a vývojového procesu podobného NVIDIA CUDA.“</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Zoznam želaní podpory zariadení ROCm“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruff: Python linter a formátovač kódu napísaný v jazyku Rust“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Ruff DocsPlayground je Python linter a formátovač kódu napísaný v jazyku Rust, ktorý ponúka rýchlosť 10-100 krát vyššiu ako tradičné nástroje ako Flake8 a Black. Podporuje Python 3.13, integruje sa s editormi ako VS Code a môže nahradiť viacero nástrojov ako Flake8, Black a isort, pričom je priateľský k monorepo. Ruff je široko prijímaný v hlavných projektoch ako Apache Airflow, FastAPI a Pandas a je dostupný na inštaláciu cez pip, pipx a iné správce balíkov, s podporou konfigurácie cez pyproject.toml.“</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Ruff: Python linter a formátovač kódu napísaný v jazyku Rust“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kimi K1.5: Škálovanie posilňovacieho učenia s LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Kimi k1.5 je špičkový multimodálny model, ktorý výrazne prekonáva GPT-4o a Claude Sonnet 3.5 v úlohách krátkeho reťazca myšlienok (CoT), s vylepšeniami až o 550 % na benchmarkoch ako AIME, MATH-500 a LiveCodeBench.“
 „Zhoduje sa s OpenAI o1 v dlhodobom výkone CoT naprieč rôznymi modalitami, využívajúc posilňovacie učenie s dlhodobým škálovaním kontextu a vylepšenou optimalizáciou politiky, pričom sa vyhýba zložitým metódam ako je Monte Carlo stromové vyhľadávanie.“
 „Kimi k1.5 je trénovaný na textových aj vizuálnych dátach, čo umožňuje spoločné uvažovanie, a čoskoro bude prístupný prostredníctvom Kimi OpenPlatform na <a href="https://kimi.ai.%E2%80%9C">https://kimi.ai.“</a></p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Kimi K1.5: Škálovanie posilňovacieho učenia s LLM“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Autori žiadajú záznamy a údaje o seedingu z torrentového klienta Meta v rámci vyšetrovania pirátstva AI“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Meta čelí žalobe za údajné použitie pirátskych materiálov, konkrétne kníh chránených autorskými právami z LibGen, na trénovanie svojich AI modelov prostredníctvom BitTorrentu.“
 „Autori, vrátane Richarda Kadreyho a Sarah Silverman, obviňujú spoločnosť Meta z porušenia autorských práv, zatiaľ čo Meta tvrdí, že jej konanie spadá pod spravodlivé použitie.“
 „Súd povolil nové obvinenia týkajúce sa torrentových aktivít spoločnosti Meta, pričom autori sa snažia získať prístup k záznamom torrentového klienta a údajom o seedingu spoločnosti Meta, čo zdôrazňuje právne výzvy týkajúce sa tréningových dát AI a otázok autorských práv.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Autori žiadajú záznamy a údaje o seedingu z torrentového klienta Meta v rámci vyšetrovania pirátstva AI“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Elon dáva nacistický pozdrav počas inauguračného prejavu“]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Elon dáva nacistický pozdrav počas inauguračného prejavu“</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Je čas urobiť z výpočtovej techniky opäť osobnú záležitosť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Článok poukazuje na úpadok osobnej výpočtovej slobody v dôsledku kapitalizmu dohľadu a správy digitálnych práv (DRM), ktoré preniesli kontrolu z používateľov na korporácie.“
 „Porovnáva minulé obdobie osobných počítačov, ktoré ponúkalo viac slobody používateľom, s dnešným technologickým prostredím, ktorému dominujú obchodné modely narúšajúce súkromie.“
 „Autor obhajuje znovuzískanie digitálnej autonómie prostredníctvom podpory open-source projektov, presadzovania legislatívy na ochranu súkromia a reformy zákonov o DRM s cieľom obnoviť hodnoty osobného počítačového využitia.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Je čas urobiť z výpočtovej techniky opäť osobnú záležitosť“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DeepSeek-R1“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„DeepSeek-R1 a DeepSeek-R1-Zero sú modely prvej generácie zamerané na uvažovanie, pričom DeepSeek-R1 rieši problémy ako opakovanie a miešanie jazykov, ktoré sa vyskytli v DeepSeek-R1-Zero.“
 „Modely, vrátane šiestich destilovaných verzií, sú open-source, pričom DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B dosahuje špičkové výsledky v úlohách z oblasti logiky, kódu a matematiky.“
 „Tieto modely sú dostupné na stiahnutie na HuggingFace a používatelia s nimi môžu interagovať prostredníctvom chatovacej webovej stránky alebo API kompatibilného s OpenAI, pričom sú poskytnuté pokyny na lokálne nasadenie.“</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„DeepSeek-R1“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hardvérový talent Spojeného kráľovstva je premárnený“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Spojené kráľovstvo zažíva odliv talentov, keďže špičkoví absolventi inžinierstva z prestížnych univerzít čelia nižším platom v porovnaní so Silicon Valley, čo mnohých vedie k prechodu do lepšie platených oblastí, ako je poradenstvo alebo financie. Toto nesprávne prideľovanie talentov brzdí inovácie a hospodársky rast, pričom k problému prispievajú otázky ako geografické obmedzenia, nedostatok rizikového kapitálu pre hardvér a stagnujúce tradičné inžinierske firmy. Spojené kráľovstvo riskuje stratu svojich najlepších talentov na zahraničné trhy, čím prichádza o príležitosť vytvoriť technologických gigantov, a musí konať teraz, aby využilo svoje výskumné inštitúcie a inžinierske talenty na hardvérovú revolúciu.“</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Hardvérový talent Spojeného kráľovstva je premárnený“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Reverzné inžinierstvo Bambu Connect“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Sprievodca sa zaoberá extrahovaním súkromného kľúča z aplikácie Bambu Connect, čo je aplikácia Electron so známymi bezpečnostnými zraniteľnosťami. Používatelia sú upozornení, že sprievodca môže byť neúplný alebo zastaraný a mali by ho nasledovať na vlastné riziko. Proces zahŕňa použitie nástrojov ako Ghidra a asarfix na lokalizáciu a dešifrovanie obfuskovaného súkromného kľúča a certifikátov, pričom je poskytnutý Python skript na extrakciu.“</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Reverzné inžinierstvo Bambu Connect“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FrontierMath bol financovaný spoločnosťou OpenAI“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Príspevok poukazuje na nedostatok transparentnosti v spolupráci medzi OpenAI a FrontierMath, pričom podrobnosti o financovaní boli zverejnené až po oneskorení, čo spôsobilo zmätok medzi prispievateľmi.“
 „Vznikajú obavy o potenciálny prístup OpenAI k datasetu a jeho použitie na tréning, napriek ústnym dohodám naznačujúcim opak, čo zdôrazňuje potrebu písomných dohôd.“
 „Diskusia zdôrazňuje dôležitosť transparentnosti a dôvery v spoluprácach, najmä tých, ktoré zahŕňajú schopnosti umelej inteligencie, s prísľubmi zlepšiť transparentnosť v budúcich projektoch.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„FrontierMath bol financovaný spoločnosťou OpenAI“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prečo je Git Autocorrect príliš rýchly pre jazdcov Formuly 1?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Funkcia automatickej opravy v Gite vykoná nesprávne zadaný príkaz po predvolenom oneskorení 0,1 sekundy, čo je často príliš rýchle na to, aby to používatelia mohli zrušiť. Zavedená v roku 2008, táto funkcia používa upravený algoritmus Levenshteinovej vzdialenosti na odhad zamýšľaného príkazu, ale predvolene nespustí žiadny príkaz, ak je zadaný nesprávne. Navrhovaná oprava naznačuje interpretáciu nastavenia „1“ ako „okamžite“ na zlepšenie použiteľnosti, čo umožňuje používateľom konfigurovať oneskorenie alebo vyzvať na potvrdenie.“</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Prečo je Git Autocorrect príliš rýchly pre jazdcov Formuly 1?“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Raz som stretol Paula Grahama“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor sa zúčastnil Y Combinator v roku 2015, kde sa stretol s Paulom Grahamom a dostal rady ohľadom svojho startupu Appcanary, ktorý neskôr získal GitHub.“
 „Autorka, ktorá je teraz transgender žena, vyjadruje obavy nad nedávnym esejom Paula Grahama o „Wokeness“, pričom má pocit, že to odráža odmietnutie inkluzivity v technologickom priemysle.“
 „Autor sa obáva narastajúcej neznášanlivosti a potenciálnej diskriminácie v technologickom priemysle, ale zostáva odhodlaný žiť s rešpektom a láskavosťou.“</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Raz som stretol Paula Grahama“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Uniknite z uzavretej záhrady a algoritmických čiernych skriniek pomocou RSS kanálov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„RSS (Really Simple Syndication) a Atom poskytujú decentralizované alternatívy k centralizovaným sociálnym médiám, umožňujúc používateľom kontrolovať svoju spotrebu obsahu. Čítačky kanálov ako Miniflux, NetNewsWire a Newsboat umožňujú odber rôznych zdrojov obsahu, vrátane YouTube kanálov, podcastov a blogov. Nástroje ako PolitePol môžu vytvárať kanály pre webové stránky, ktoré ich nemajú, čím podporujú autonómiu používateľov pri spotrebe médií.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Uniknite z uzavretej záhrady a algoritmických čiernych skriniek pomocou RSS kanálov“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prosím, nenúťte tmavý režim“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Weboví dizajnéri sú upozorňovaní, aby nepoužívali tmavý režim ako povinný pre používateľov, pretože to môže spôsobiť namáhanie očí, najmä pri vysokých kontrastných nastaveniach, ako je biely text na čiernom pozadí. Smernice pre prístupnosť webového obsahu (WCAG) v súčasnosti odporúčajú minimálny kontrastný pomer, ale nevenujú sa maximálnemu kontrastu, čo môže viesť k nepohodliu; toto by mohlo byť riešené v pripravovanej verzii WCAG 3.0. Tmavý režim je prospešný v špecifických situáciách, ako je čítanie na OLED obrazovkách v tmavom prostredí alebo programovanie v integrovaných vývojových prostrediach (IDEs), ktoré ponúkajú pohodlné nastavenia kontrastu.“</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Prosím, nenúťte tmavý režim“</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„TikTok v USA zhasne“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„TikTok zažil dočasné odstavenie v USA kvôli federálnemu zákazu, ale služba sa začala obnovovať v nedeľu na poludnie.“
 „Zákaz bol motivovaný obavami z potenciálneho čínskeho sledovania, pričom dvojstranná podpora požadovala, aby ByteDance, vlastník TikToku, predal aplikáciu.“
 „Zvolený prezident Donald Trump navrhol odloženie zákazu a navrhol spoločný podnik s americkým vlastníctvom ako potenciálne riešenie, zatiaľ čo alternatívne aplikácie získali popularitu počas zákazu.“</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z„TikTok v USA zhasne“</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Návod na Kalmanov filter“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„KalmanFilter.NET poskytuje návod na Kalmanov filter, matematický nástroj na odhadovanie a predpovedanie stavov systému v neistých podmienkach, bežne používaný v sledovaní a navigácii.“
 „Výukový program, ktorý bol spustený v roku 2017, zahŕňa číselné príklady a intuitívne vysvetlenia, pokrýva jednorozmerné aj viacrozmerné Kalmanove filtre a rozšíril sa na pokročilé témy ako nelineárne Kalmanove filtre.“
 „Kniha založená na tutoriáli ponúka komplexného sprievodcu od základov po pokročilé témy, s ilustračnými príkladmi a praktickými aplikáciami, vďaka čomu je Kalmanov filter prístupný a zrozumiteľný, pričom niektoré časti sú dostupné zadarmo.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z„Návod na Kalmanov filter“</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Forgejo: Ľahká softvérová kováreň na vlastnom hostingu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Forgejo je samo-hostovaná softvérová platforma, ktorá kladie dôraz na bezpečnosť, škálovateľnosť, federáciu a súkromie, vyvinutá komunitou pod záštitou Codeberg e.V.“
 „Slúži ako alternatíva k GitHubu s otvoreným softvérom, ponúkajúca jednoduchý proces inštalácie a nízku údržbu pre efektívne riadenie projektov.“
 „Forgejo je navrhnuté tak, aby bolo efektívne z hľadiska zdrojov, podporovalo spoluprácu a produktivitu a podporovalo inovácie v decentralizovanom vývoji softvéru.“</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000Z„Forgejo: Ľahká softvérová kováreň na vlastnom hostingu“</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Takže chcete postaviť vlastné dátové centrum“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Železnica prešla z Google Cloud Platform na vlastné dátové centrá kvôli problémom s cenami, obmedzeniami služieb a podporou, pričom spustila projekt Railway Metal. - Po deviatich mesiacoch úspešne spustili svoje prvé dátové centrum v Kalifornii a plánujú ďalšie regionálne rozšírenia, zamerané na efektívne riadenie infraštruktúry. - Vyvinuli nástroje ako Railyard a MetalCP na zjednodušenie operácií a momentálne hľadajú pracovníkov na pozície v oblasti inžinierstva infraštruktúry.“</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Takže chcete postaviť vlastné dátové centrum“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vyšetrovanie „zlého“ RJ45 adaptéra“]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Vyšetrovanie „zlého“ RJ45 adaptéra“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zastávam sa podpory RSS a mali by ste aj vy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Príspevok obhajuje používanie RSS (Really Simple Syndication) kanálov, ktoré umožňujú používateľom prijímať aktualizácie z rôznych platforiem bez reklám alebo algoritmov. - Autor zdôrazňuje úspešné žiadosti o podporu RSS od platforiem ako GovTrack.us a povzbudzuje ostatných, aby žiadali RSS od organizácií, o ktoré majú záujem. - Mnohé platformy, ako NPR, YouTube, Substack a Blogger, už podporujú RSS, čo z neho robí cenný nástroj na udržiavanie informovanosti.“</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Zastávam sa podpory RSS a mali by ste aj vy“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vyšší príjem draslíka pri večeri spojený s menším počtom porúch spánku – štúdia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Japonská štúdia využívajúca údaje z aplikácie Asken na zaznamenávanie jedla skúmala vzťah medzi príjmom draslíka a sodíka a nespavosťou u 4 568 dospelých. - Zistenia naznačili, že vyšší príjem draslíka, najmä pri večeri, bol spojený s menšími poruchami spánku, meranými pomocou Aténskej škály nespavosti (AIS). - Zatiaľ čo príjem sodíka bol predtým spájaný s problémami so spánkom, táto štúdia nenašla významnú súvislosť s AIS skóre, čo zdôrazňuje potrebu ďalšieho výskumu vplyvu stravy na spánok.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Vyšší príjem draslíka pri večeri spojený s menším počtom porúch spánku – štúdia“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používanie ChatGPT nie je zlé pre životné prostredie“]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Používanie ChatGPT nie je zlé pre životné prostredie“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Canon chce, aby sme platili za používanie našej vlastnej kamery ako webkamery“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor vyjadruje frustráciu z Canon softvéru pre používanie fotoaparátu Canon G5 X II ako webkamery na macOS, pričom zdôrazňuje problémy s kompatibilitou a chyby servera. - Do macOS 15 boli softvérové problémy vyriešené, ale mnoho funkcií vyžadovalo predplatné, čo vyvolalo obavy z dodatočných poplatkov za používanie vlastného hardvéru. - Príspevok kritizuje trend hardvérových spoločností účtovať poplatky za softvérové funkcie, pričom spochybňuje spravodlivosť takýchto praktík.“</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Canon chce, aby sme platili za používanie našej vlastnej kamery ako webkamery“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Let kozmickej lode 7“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Kozmická loď Dragon od SpaceX úspešne dokončila sériu manévrov na pripojenie k Medzinárodnej vesmírnej stanici (ISS), čím predviedla svoje pokročilé schopnosti v oblasti vesmírnych operácií.“
 „Proces dokovania zahŕňa viacero etáp, vrátane štartu Falcon 9, aktivácie na orbite a série zážihov na zarovnanie a priblíženie k ISS.“
 „Táto udalosť zdôrazňuje pokračujúcu úlohu spoločnosti SpaceX v podpore misií ISS a pokroku v technológii komerčných vesmírnych letov.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Let kozmickej lode 7“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Najvyšší súd rozhodol o zachovaní zákazu TikToku, čím pripravil pôdu pre jeho vypnutie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Najvyšší súd potvrdil zákon, ktorý nariaďuje spoločnosti ByteDance predať TikTok do stanoveného termínu, inak bude aplikácia čeliť zákazu v USA.“
 „Existuje neistota, či poskytovatelia služieb ako Apple a Google budú naďalej podporovať TikTok, ak k odpredaju nedôjde.“
 „Budúcnosť TikToku v USA zostáva neistá, pričom používatelia skúmajú alternatívne platformy a čínska vláda zvažuje stratégie na udržanie jeho prevádzky.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Najvyšší súd rozhodol o zachovaní zákazu TikToku, čím pripravil pôdu pre jeho vypnutie“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stáva sa svet nepoistiteľným?“]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Stáva sa svet nepoistiteľným?“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Naučte sa Yjs interaktívne“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Learn Yjs je interaktívny tutoriál navrhnutý na to, aby naučil používateľov, ako vytvárať aplikácie pre spoluprácu v reálnom čase pomocou knižnice Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutoriál obsahuje živé príklady, ukážky a cvičenia s kódom, pokrývajúce základy Yjs, spracovanie stavu v distribuovaných aplikáciách a výzvy pri vývoji kolaboratívnych aplikácií. - Vyvinutý spoločnosťou Jamsocket, tutoriál využíva Y-Sweet a je postavený s Astro, React a Yjs, ponúkajúc používateľom praktickú skúsenosť s automatickou synchronizáciou a úpravami interakcií v sieti.“</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Naučte sa Yjs interaktívne“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Úvahy o mesiaci s Devinom“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„V marci 2024 nová AI spoločnosť predstavila Devina, AI softvérového inžiniera, s významnou investíciou vo výške 21 miliónov dolárov, s cieľom automatizovať úlohy od učenia sa nových technológií po nasadzovanie aplikácií. - Počiatočné demonštrácie Devina boli pôsobivé, ale testovanie spoločnosťou Answer.AI odhalilo zmiešané výsledky, pričom Devin vynikal v jednoduchých úlohách ako integrácie API, ale mal problémy s komplexnými projektmi. - Napriek užívateľsky prívetivému rozhraniu Devinova autonómna povaha viedla k neefektívnosti, keď uspel len v 3 z 20 úloh, čo poukazuje na rozdiel medzi očakávaniami od AI a praktickým výkonom.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Úvahy o mesiaci s Devinom“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Niektoré veci, ktoré možno očakávať v roku 2025“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„LWN.net predpovedá nárast rozšíriteľnej triedy plánovania (sched-ext) vo viacerých distribúciách a zvýšenie kódu v jazyku Rust v jadre Linuxu do roku 2025. - Očakávajú sa potenciálne bezpečnostné hrozby, podobné zadným vrátkam XZ, a výzvy z kódu generovaného umelou inteligenciou, spolu s obavami o projekty s jedným správcom. - Rok môže byť svedkom väčšieho množstva otvoreného hardvéru, oživenia distribúcií pre mobilné zariadenia a bezpečnostných problémov v produktoch založených na cloude, pričom globálne konflikty môžu ovplyvniť vývojársku komunitu.“</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Niektoré veci, ktoré možno očakávať v roku 2025“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Rozhodol som sa rozpustiť Hindenburg Research“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Hindenburg Research, známa pre odhaľovanie podvodov a korupcie, sa rozpadá, ako oznámil zakladateľ Nate Anderson. - Rozhodnutie o rozpustení je motivované Andersonovou túžbou po osobnej úľave a zdieľaní ich vyšetrovacích metód s verejnosťou prostredníctvom otvoreného zdroja ich procesu. - Anderson vyjadruje vďaku svojmu tímu, rodine a čitateľom, pričom zdôrazňuje vplyv a podporu, ktorú dostali počas svojej cesty.“</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Rozhodol som sa rozpustiť Hindenburg Research“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Žiadne hovory“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Zeke Gabrielse, zakladateľ Keygen, spočiatku vyhýbal obchodným hovorom kvôli svojej introvertnej povahe, zaviedol politiku &#39;žiadne hovory&#39;, čo viedlo k priamym interakciám a jeho prvému podnikovému predaju.“
 „Gabrielse identifikoval štyri kľúčové problémy, ktoré je potrebné riešiť pre úspešný prístup &#39;bez hovorov&#39;: nejasné ponuky, slabé zaškolenie, skryté ceny a nedostatok dôvery, pričom navrhuje jasné posolstvá, transparentné ceny, samoobslužné zaškolenie a dokumentáciu na budovanie dôvery.“
 „Zatiaľ čo niektoré podniky stále očakávajú hovory, Keygen používa krátke &#39;objavovacie hovory&#39; na prechod k e-mailovým diskusiám a Gabrielse povzbudzuje ostatných, aby zvážili prístup #nocalls, ak to zodpovedá ich štýlu.“</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Žiadne hovory“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Izrael a Hamas dosiahli dohodu o prímerí na ukončenie 15 mesiacov vojny v Gaze“]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Izrael a Hamas dosiahli dohodu o prímerí na ukončenie 15 mesiacov vojny v Gaze“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Švédsko vracia viac kníh a cvičení v písaní rukou späť do svojich škôl (2023)“]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Švédsko vracia viac kníh a cvičení v písaní rukou späť do svojich škôl (2023)“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Interná prezentácia Nokie po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Interná prezentácia Nokie po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„UnitedHealth účtoval pacientom s rakovinou za lieky viac o viac ako 1 000 %“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Bolo zistené, že spoločnosť UnitedHealth nadmerne účtovala niektorým pacientom s rakovinou za lieky viac ako o 1 000 %.“
 „Predsedníčka FTC Lina Khan sa zameriava na hlavných správcov lekárenských výhod, vrátane OptumRx od UnitedHealth, Express Scripts od Cigna a CVS Caremark Rx, ako súčasť širšieho vyšetrovania.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„UnitedHealth účtoval pacientom s rakovinou za lieky viac o viac ako 1 000 %“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Blue Origin dosiahla obežnú dráhu pri prvom lete svojej obrovskej rakety New Glenn“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Raketa New Glenn od spoločnosti Blue Origin úspešne dosiahla obežnú dráhu po prvýkrát, čo predstavuje významný míľnik pre spoločnosť. - Štart čelil počiatočným výzvam, vrátane problémov s chladením motorov a zatúlanou loďou, ale nakoniec dosiahol orbitálnu rýchlosť 28 800 km/h. - Hoci sa prvý stupeň nosiča nevrátil na Zem, úspešný štart demonštruje pokrok Blue Origin a vplyv investícií Jeffa Bezosa.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Blue Origin dosiahla obežnú dráhu pri prvom lete svojej obrovskej rakety New Glenn“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„100x tolerancia defektov: Ako sme vyriešili problém s výťažnosťou“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Cerebras vyvinula čip v mierke waferu, ktorý je výrazne väčší ako štandardné čipy, tým, že prehodnotila vzťah medzi veľkosťou čipu a toleranciou chýb. - Wafer Scale Engine (WSE) obsahuje 970 000 malých, na chyby tolerantných jadier a sofistikovanú smerovaciu architektúru, dosahujúc vysoké výnosy a 93% využitie kremíka. - Táto inovácia dokazuje, že výpočty v mierke waferu sú komerčne životaschopné, ponúkajúc väčšiu toleranciu chýb v porovnaní s tradičnými GPU ako Nvidia H100.“</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„100x tolerancia defektov: Ako sme vyriešili problém s výťažnosťou“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepenthes je pasca na zachytávanie webových prehľadávačov AI“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Nepenthes je softvér typu tarpit navrhnutý na zachytávanie a odrádzanie webových prehľadávačov, najmä tých, ktoré zbierajú dáta pre veľké jazykové modely (LLM), generovaním nekonečných, opakujúcich sa stránok. - Softvér môže vytvárať značné zaťaženie CPU a používa sa na ochranu skutočného obsahu alebo na zahltenie AI modelov irelevantnými dátami, čo môže potenciálne ovplyvniť viditeľnosť vo vyhľadávačoch. - Možnosti inštalácie zahŕňajú Docker alebo manuálne nastavenie, s konfiguráciou spravovanou prostredníctvom YAML súboru, ale používatelia by mali byť opatrní kvôli jeho potenciálu byť považovaný za škodlivý.“</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Nepenthes je pasca na zachytávanie webových prehľadávačov AI“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zbavil som sa algoritmu pre RSS – a mali by ste aj vy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Článok obhajuje používanie RSS (Really Simple Syndication) ako alternatívy k algoritmom sociálnych médií, pričom zdôrazňuje jeho schopnosť doručovať obsah bez reklám alebo zbytočných rozptýlení.“
 „RSS umožňuje používateľom priamo sa prihlásiť na odber svojich obľúbených webových stránok, vrátane YouTube a Reddit, čím poskytuje zjednodušený a personalizovaný zážitok z obsahu.“
 „Jednoduchosť nastavenia RSS kanálov a dostupnosť generátorov kanálov pre stránky bez natívnej podpory RSS z neho robia praktický nástroj na udržiavanie informovanosti a šetrenie času.“</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Zbavil som sa algoritmu pre RSS – a mali by ste aj vy“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OpenAI nedokáže poskytnúť systém na odhlásenie pre fotografov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„OpenAI nestihla svoj termín do roku 2025 na vydanie Media Managera, nástroja navrhnutého na pomoc fotografom, aby sa ich práca nepoužívala v tréningových dátach AI.“
 „Nástroj mal za cieľ identifikovať obsah chránený autorskými právami a riešiť spory týkajúce sa autorských práv, ale zdá sa, že bol odsunutý na vedľajšiu koľaj, pretože od augusta neboli žiadne aktualizácie.“
 „Fotografi v súčasnosti čelia zdĺhavému procesu podávania žiadostí o vylúčenie každého diela, čo vedie k kritike, že systém je nespravodlivý a pravdepodobne nebude široko prijatý.“</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„OpenAI nedokáže poskytnúť systém na odhlásenie pre fotografov“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„dnSpyEx: .NET debugger a editor zostáv“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„dnSpyEx je neoficiálne pokračovanie projektu dnSpy, poskytujúce debugger a editor .NET zostáv na úpravu a ladenie .NET a Unity zostáv bez zdrojového kódu.“
 „Nástroj podporuje ladenie zostáv .NET Framework, .NET a Unity hier a zahŕňa funkcie ako nastavenie bodov prerušenia, vyhodnocovanie výrazov a úpravu metadát.“
 „Najnovšia stabilná verzia a beta zostavenia sú dostupné na GitHub a používajú open-source knižnice ako ILSpy a Roslyn, licencované pod GPLv3.“</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„dnSpyEx: .NET debugger a editor zostáv“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Žiadni miliardári na FOSDEM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Jack Dorsey, bývalý generálny riaditeľ Twitteru, má naplánované vystúpenie na FOSDEM, významnom podujatí pre nadšencov slobodného softvéru, vďaka sponzorstvu jeho blockchainovej spoločnosti. - Napriek jeho značnému čistému majetku a kontroverznej histórii, vrátane predaja Twitteru Elonovi Muskovi, Dorseyho účasť vyvolala kritiku a plány na protestné sedenie počas jeho prejavu. - Protest je organizovaný na 11:45 pred miestom konania, pričom záujemcovia sú vyzvaní, aby kontaktovali organizátora prostredníctvom e-mailu.“</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Žiadni miliardári na FOSDEM“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Intelov softvér Tofino P4 je teraz open source“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Intel sprístupnil svoj softvér Tofino P4, ktorý bol predtým proprietárny, aby transformoval programovateľné siete a podporil inovácie v rámci komunity P4. - Táto iniciatíva demokratizuje prístup k pokročilým nástrojom na programovanie sietí, čo prináša výhody startupom, akademickým inštitúciám a vývojárom na celom svete. - Zdrojový kód je dostupný v štruktúre p4lang, s komponentmi v repozitároch p4c a open-p4studio, čo podporuje príspevky a zapojenie komunity.“</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Intelov softvér Tofino P4 je teraz open source“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepoužívajte kosínovú podobnosť neopatrne“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Kosínusová podobnosť, metóda na porovnávanie vektorov, môže byť zavádzajúca, ak sa používa bez pochopenia kontextu, pretože nemusí presne zachytiť sémantické podobnosti. - Vstavané reprezentácie, ako sú tie z word2vec alebo vetné vstavané reprezentácie z veľkých jazykových modelov (LLM), vyžadujú starostlivé a úmyselné použitie, aby odrážali požadované vzťahy. - Na zlepšenie výsledkov podobnosti vektorov zvážte použitie LLM priamo, vytváranie úlohovo špecifických vstavaných reprezentácií prostredníctvom doladenia a zabezpečenie, že text je čistý a výzvy sú dobre navrhnuté pred vstavaním.“</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Nepoužívajte kosínovú podobnosť neopatrne“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Súd v Nevade zastavil používanie federálnej medzery políciou pre občianske prepadnutie majetku“]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Súd v Nevade zastavil používanie federálnej medzery políciou pre občianske prepadnutie majetku“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„TikTok sa pripravuje na vypnutie v USA v nedeľu“]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„TikTok sa pripravuje na vypnutie v USA v nedeľu“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Generujte audioknihy z elektronických kníh pomocou Kokoro-82M“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Kokoro v0.19 je nový model prevodu textu na reč s 82 miliónmi parametrov, ktorý poskytuje vysokokvalitný zvukový výstup v viacerých jazykoch, vrátane americkej a britskej angličtiny, francúzštiny, kórejčiny, japončiny a mandarínčiny.“
 „Claudio Santini vyvinul Audiblez, nástroj, ktorý konvertuje e-knihy na audioknihy pomocou Kokoro, spracováva súbory .epub a generuje zvukové súbory, pričom čas konverzie je približne 2 hodiny pre knihu s 100 000 slovami na M2 MacBook Pro.“
 „Audiblez vyžaduje inštaláciu cez pip, podporuje rôzne jazyky a hlasy a na vytváranie súborov .m4b potrebuje ffmpeg, pričom nástroj je dostupný na GitHub pre ďalší vývoj a vylepšenia.“</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Generujte audioknihy z elektronických kníh pomocou Kokoro-82M“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Dopravné značky na pomoc ľuďom obmedziť vystavenie radiácii v kontaminovaných oblastiach“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Príručka o jednotných zariadeniach na riadenie dopravy (MUTCD) obsahuje znaky z obdobia studenej vojny, ako napríklad „UDRŽUJTE NAJVYŠŠIU BEZPEČNÚ RÝCHLOSŤ“, určené pre zóny s rádiologickou kontamináciou.“
 „Tieto značky boli súčasťou stratégií civilnej obrany na ochranu občanov počas potenciálnej jadrovej apokalypsy, hoci nikdy neboli využité.“
 „Niektoré z týchto značiek sú stále zahrnuté v MUTCD ako značky pre riadenie núdzových situácií, čo poukazuje na historické obavy a úsilie o pripravenosť z toho obdobia.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Dopravné značky na pomoc ľuďom obmedziť vystavenie radiácii v kontaminovaných oblastiach“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Čo sa do pekla stalo v roku 1971? (2019)“]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Čo sa do pekla stalo v roku 1971? (2019)“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako sa testuje rqlite“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„rqlite je ľahká distribuovaná databáza, ktorá kombinuje SQLite a Raft, zameriavajúc sa na spoľahlivosť a kvalitu prostredníctvom štruktúrovanej testovacej stratégie. - Testovacia stratégia nasleduje testovaciu pyramídu, kladúc dôraz na jednotkové testy pre izolované komponenty, integračné testy pre validáciu na úrovni systému a minimálne end-to-end testy pre základné kontroly operácií. - Kľúčové lekcie z testovacieho prístupu rqlite zahŕňajú začatie testovania včas, zjednodušenie testovacieho kódu a zabezpečenie deterministickosti, čo pomáha udržiavať vysokú kvalitu s minimálnymi nákladmi.“</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Ako sa testuje rqlite“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prepisujem svoju webovú stránku v jednoduchom HTML a CSS“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor prestaval svoju webovú stránku pomocou čistého HTML a CSS, pričom sa vzdialil od SvelteKit, aby zjednodušil stránku a hostil ju na Cloudflare Pages. - Použil Pandoc na konverziu Markdown do HTML a Python na skriptovanie, čo viedlo k menšej webovej stránke, znížením veľkosti aktív z ~356kb na ~88kb. - Projekt poukázal na výzvy, ako je duplicita kódu a nedostatok živého načítania, s plánmi preskúmať webové komponenty a FastAPI na riešenie týchto problémov, potenciálne slúžiac ako šablóna pre ostatných, ktorí hľadajú webovú stránku bez rámca s príspevkami v Markdown.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Prepisujem svoju webovú stránku v jednoduchom HTML a CSS“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výskumník bezpečnosti Snyk nasadzuje škodlivé balíky NPM zamerané na cursor.com“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Bezpečnostný výskumník zo spoločnosti Snyk vydal škodlivé NPM balíčky zamerané na Cursor.com, spoločnosť zaoberajúcu sa AI kódovaním, s cieľom zhromažďovať systémové údaje a posielať ich na službu kontrolovanú útočníkom.“
 „Balíky, identifikované ako „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ a „cursor-shadow-workspace“, boli označené skenerom analýzy balíkov OpenSSF, čo viedlo k upozorneniam MAL-2025-27, MAL-2025-28 a MAL-2025-29.“
 „Tento incident zdôrazňuje dôležitosť dôkladného preskúmania NPM balíkov pred ich inštaláciou, aby sa predišlo potenciálnym bezpečnostným hrozbám.“</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Výskumník bezpečnosti Snyk nasadzuje škodlivé balíky NPM zamerané na cursor.com“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prešiel som na Firefox a nikdy som sa neobzrel späť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Firefox je chválený za svoju vynikajúcu správu kariet, vstavanú funkciu Pocket na ukladanie odkazov a súkromie zameraný emailový relé, čo z neho robí silnú alternatívu k Chrome. - Ďalšie funkcie ako užívateľsky prívetivý nástroj na snímanie obrazovky, tlačidlo ChatGPT, funkcia Obraz v obraze, prispôsobiteľné možnosti vyhľadávania a plynulé posúvanie zlepšujú zážitok z prehliadania. - Aj keď Firefox nemá funkciu webových aplikácií ako Chrome, jeho premyslený dizajn a znížené nároky na zdroje ho robia preferovanou voľbou pre niektorých používateľov.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Prešiel som na Firefox a nikdy som sa neobzrel späť“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Generálny riaditeľ spoločnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizáciou aplikácie“]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Generálny riaditeľ spoločnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizáciou aplikácie“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„V bruchu MrBeasta“]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„V bruchu MrBeasta“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Operácie Git na GitHube sú nefunkčné“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„GitHub čelil výpadku operácií Git 13. januára 2025 kvôli zmene konfigurácie, ktorá ovplyvnila interný vyvažovač záťaže, a trval od 23:35 do 00:24 UTC. - Problém bol vyriešený návratom k pôvodnej konfigurácii a GitHub pracuje na zlepšení monitorovacích a nasadzovacích procesov, aby sa predišlo podobným incidentom. - Výpadok tiež ovplyvnil služby GitHub Actions a Pages, čo poukazuje na prepojenú povahu ich platformových služieb.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Operácie Git na GitHube sú nefunkčné“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZFS 2.3 vydaný s rozšírením ZFS raidz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„OpenZFS 2.3.0 bol vydaný a prináša významné funkcie ako rozšírenie RAIDZ, rýchlu deduplikáciu, priamy vstup/výstup, výstup vo formáte JSON a podporu pre dlhé názvy súborov. - Vydanie zahŕňa dôležité opravy chýb a vylepšenia výkonu, kompatibilné s jadrami Linuxu 4.18 - 6.12 a verziami FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizácia je výsledkom spolupráce 134 prispievateľov, s dostupnou komplexnou dokumentáciou a záznamom zmien na preštudovanie.“</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„ZFS 2.3 vydaný s rozšírením ZFS raidz“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Webtop – kontajnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahujúce plné desktopové prostredia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Linuxserver/webtop poskytuje kontajnery založené na Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch s plnými desktopovými prostrediami prístupnými cez webové prehliadače, podporujúcimi architektúry x86-64 aj arm64.“
 „Používatelia si môžu vybrať z rôznych desktopových prostredí, ako sú XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox a IceWM, pomocou špecifických značiek obrázkov a pristupovať k Webtopu prostredníctvom určených URL adries.“
 „Bezpečnostné funkcie zahŕňajú možnosť seccomp v Dockeri a nastavenie autentifikácie, s možnosťami prispôsobenia prostredníctvom premenných prostredia a podporou akcelerácie GPU s open-source ovládačmi.“</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Webtop – kontajnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahujúce plné desktopové prostredia“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„1 z 5 online pracovných ponúk je buď falošná, alebo nikdy nie je obsadená, zistila štúdia“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Nedávna štúdia naznačuje, že 20 % online pracovných ponúk je buď falošných, alebo zostáva neobsadených, čo pridáva k frustrácii uchádzačov o zamestnanie. - Tento trend „duchovných pracovných miest“ môže byť taktikou spoločností na projekciu obrazu rastu. - Pracovné platformy ako Greenhouse a LinkedIn zaviedli služby overovania pracovných miest, aby pomohli používateľom identifikovať skutočné pracovné príležitosti.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„1 z 5 online pracovných ponúk je buď falošná, alebo nikdy nie je obsadená, zistila štúdia“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Urobiť križovatku nebezpečnou pre chodcov, aby sa ušetrili sekundy pre vodičov“]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Urobiť križovatku nebezpečnou pre chodcov, aby sa ušetrili sekundy pre vodičov“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PostgreSQL je systém na správu databáz roka 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„PostgreSQL získal ocenenie DBMS roka 2024 od DB-Engines, čím dosiahol toto uznanie už piatykrát, prekonávajúc 423 ďalších systémov na správu databáz.“
 „PostgreSQL, s históriou trvajúcou takmer 35 rokov, naďalej inovuje, čo je vidieť na nedávnych vylepšeniach PostgreSQL 17, vydaných v septembri 2024.“
 „Snowflake a Microsoft si zabezpečili druhé a tretie miesto, pričom Snowflake je známy svojím cloudovým dátovým skladovaním a podporou viacerých cloudov, zatiaľ čo Microsoft ponúka robustné spravované relačné databázy prostredníctvom Azure SQL Database a SQL Server.“</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„PostgreSQL je systém na správu databáz roka 2024“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Google OAuth prihlásenie nechráni pred kúpou domény neúspešného startupu“]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Google OAuth prihlásenie nechráni pred kúpou domény neúspešného startupu“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používanie programovacích zručností na vytváranie pasívneho príjmu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor prešiel z pozície CTO na solopodnikateľa a úspešne zarába viac prostredníctvom portfólia softvérových produktov.“
 „Kľúčové stratégie zahŕňajú zameranie sa na hlbokú prácu, začínanie s malými projektmi, rýchle iterovanie a venovanie času marketingovým aktivitám.“
 „Cesta zdôrazňuje odolnosť kvôli neistotám, ale vyzdvihuje neprekonateľnú autonómiu a slobodu tejto kariérnej cesty, čím povzbudzuje tých, ktorí majú zručnosti v kódovaní, aby ju zvážili ako pasívny príjem.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Používanie programovacích zručností na vytváranie pasívneho príjmu“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Španielsko navrhuje 100% daň na domy kúpené obyvateľmi mimo EÚ“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Španielsko zvažuje 100% daň na nákupy nehnuteľností obyvateľmi mimo EÚ, s cieľom riešiť krízu bývania a obmedziť špekulatívne nákupy.“
 „Návrh premiéra Pedra Sáncheza zahŕňa rozšírenie sociálneho bývania a reguláciu turistických prenájmov na riešenie rozdielu medzi cenami bývania a príjmami.“
 „Budúcnosť návrhu ako zákona je neistá, pričom niektorí analytici ho vnímajú skôr ako odstrašujúci prostriedok pre zahraničných investorov než ako zaručenú legislatívnu zmenu.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Španielsko navrhuje 100% daň na domy kúpené obyvateľmi mimo EÚ“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple čoskoro dostane čipy 'vyrobené v Amerike' z továrne TSMC v Arizone“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Apple testuje procesory z arizonského závodu TSMC s plánmi na hromadnú výrobu do prvého štvrťroka, pričom by sa mohol stať prvým americkým zákazníkom TSMC pre lokálne vyrábané čipy. - Táto iniciatíva má za cieľ posilniť americkú nezávislosť na silikóne, čím sa zníži závislosť na Taiwane, ktorý je zraniteľný voči geopolitickým a prírodným rizikám. - Arizonská továreň TSMC má vyrábať pokročilé 3nm a 2nm čipy, pričom prebiehajú snahy o zlepšenie miestneho náboru a partnerstiev s americkými univerzitami, hoci balenie sa spočiatku bude vykonávať na Taiwane, kým nebude prevádzková továreň v Peorii.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Apple čoskoro dostane čipy &apos;vyrobené v Amerike&apos; z továrne TSMC v Arizone“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„O 43 tisíc menej vodičov na cestách v Manhattane po zavedení poplatkov za preťaženie dopravy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Po zavedení poplatkov za preťaženie došlo k zníženiu počtu vodičov vstupujúcich do Manhattanu pod 60. ulicou o 7,5 %, čo predstavuje o 43 000 menej vodičov každý pracovný deň.“
 „Zníženie premávky zlepšilo plynulosť dopravy a zvýšilo rýchlosť autobusov, pričom niektoré expresné autobusy zaznamenali vyšší počet cestujúcich.“
 „Metropolitný dopravný úrad (MTA) využíva príjmy z mýta, odhadované na 500 miliónov dolárov ročne, na zlepšenie dopravy, napriek určitému politickému odporu.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„O 43 tisíc menej vodičov na cestách v Manhattane po zavedení poplatkov za preťaženie dopravy“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výnimočnou vlastnosťou Uv je jednoduché vytváranie ad-hoc prostredí“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Uv ponúka jedinečnú funkciu, ktorá zjednodušuje ad-hoc skriptovanie v Pythone tým, že zefektívňuje správu závislostí a prostredia. - Používatelia môžu vykonať jediný príkaz, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, na spustenie skriptov bez zmeny globálneho prostredia. - Táto jednoduchosť použitia a zapamätateľnosť robí z uv atraktívnu možnosť pre správu balíkov v Pythone.“</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Výnimočnou vlastnosťou Uv je jednoduché vytváranie ad-hoc prostredí“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vymazal som svoje účty na sociálnych sieťach“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor zmazal svoje účty na sociálnych sieťach kvôli obavám, že platformy ako Meta a Twitter uprednostňujú zisk pred etickými úvahami.“
 „Medzi zdôraznené problémy patrí rozhodnutie Marka Zuckerberga zrušiť overovateľov faktov a spolupracovať s Trumpom, ako aj kontroverzné kroky Elona Muska, ktoré prispievajú k toxickému prostrediu.“
 „Autor zdôrazňuje negatívny vplyv sociálnych médií na duševné zdravie, najmä u tínedžerov, a opatrne skúma alternatívy ako blogovanie a nové platformy.“</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Vymazal som svoje účty na sociálnych sieťach“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Právo na prístup k rootu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Spotrebitelia by mali mať právo inštalovať akýkoľvek softvér na zariadenia, ktoré vlastnia, ale spoločnosti často uzamykajú bootloadery a obmedzujú prístup k rootu, čím obmedzujú kontrolu používateľov. - Hoci bezpečnosť je oprávnenou obavou, tieto obmedzenia sú vnímané ako proti spotrebiteľské a protisúťažné, prispievajúce k elektronickému odpadu a obmedzujúce možnosti opráv. - Zástancovia navrhujú, aby právo na prístup k rootu bolo zahrnuté do diskusií o práve na opravu, s výnimkami pre kritické systémy, kde sú riziká príliš vysoké.“</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Právo na prístup k rootu“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom (1993) v PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Vývojár vytvoril port zdrojového kódu Doom, ktorý funguje v rámci PDF súboru, inšpirovaný podobným projektom Tetris. - Projekt využíva staršiu verziu Emscripten na kompiláciu C kódu do asm.js, čo umožňuje jeho spustenie v JavaScriptovom runtime PDF. - Implementácia zahŕňa 6-farebný monochromatický displej a je kompatibilná iba s prehliadačmi založenými na Chromium, ktoré používajú engine PDFium.“</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Doom (1993) v PDF“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ladenie: Nevyhnutné pravidlá pre nájdenie aj tých najnepolapiteľnejších problémov (2004)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„David A. Wheeler recenzuje knihu „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ od Davida J. Agansa, pričom ju vyzdvihuje ako klasický zdroj pre vývojárov.“
 „Kniha zdôrazňuje základné princípy ladenia, ktoré sú použiteľné pre začínajúcich aj skúsených vývojárov, pričom využíva praktické príklady a skutočné „vojnové príbehy“ na ilustráciu svojich deviatich kľúčových pravidiel.“
 „Wheeler chváli knihu za jej zameranie na zber dát a riešenie prerušovaných problémov, hoci poznamenáva, že by si prial viac konkrétnych rád o nástrojoch, a nakoniec ju odporúča pre jej nadčasové poznatky o ladení.“</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Ladenie: Nevyhnutné pravidlá pre nájdenie aj tých najnepolapiteľnejších problémov (2004)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako v starých filmoch rozpadali autá (2017)“]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Ako v starých filmoch rozpadali autá (2017)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Štandardné vzory v hrách založených na voľbe (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Blogový príspevok od Sama Kabo Ashwella skúma opakujúce sa dizajnové vzory v hrách založených na voľbách, vrátane Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck a ďalších, ktoré ovplyvňujú hrateľnosť a štruktúru príbehu.“
 „Tieto vzory ovplyvňujú hráčsky zážitok a postup v príbehu, pričom príklady z interaktívnej fikcie ilustrujú ich aplikáciu.“
 „Príspevok poznamenáva, že tieto vzory sú flexibilné a môžu sa prekrývať, namiesto toho, aby boli prísnymi kategóriami v dizajne hier.“</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Štandardné vzory v hrách založených na voľbe (2015)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Voľný film: Ručne kreslená reprodukcia filmu "The Bee Movie" po jednotlivých snímkach (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„MSCHF Interactive spustila projekt „The FREE Movie“, kolaboratívny projekt, kde používatelia znovu vytvárajú BEE Movie snímku po snímke, pričom už je dokončených 92 % snímok.“
 „Účastníci sa môžu aktívne zapojiť kreslením, mazáním a náhľadom svojich príspevkov do projektu.“
 „Ďalším ambicióznym projektom plánovaným MSCHF Interactive je snímka po snímke rekreácia filmu DUNA.“</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Voľný film: Ručne kreslená reprodukcia filmu &quot;The Bee Movie&quot; po jednotlivých snímkach (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Disco Elysium Explorer“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Projekt Disco Elysium Explorer umožňuje používateľom vizualizovať a počúvať dialógy z hry Disco Elysium, pričom všetky práva sú vyhradené štúdiom ZA/UM. - Projekt ponúka funkcie ako vyhľadávanie dialógov, vytváranie konverzácií a ich vizualizáciu, čím zlepšuje interaktívny zážitok. - Podporuje viacero jazykov, vrátane čínštiny, nemčiny a kórejčiny, čo ho robí prístupným pre širšie publikum.“</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Disco Elysium Explorer“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Keby sme mali najlepšiu organizáciu produktového inžinierstva, ako by vyzerala?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Hlavná prednáška na Regionálnom Scrum stretnutí v Tokiu od viceprezidenta pre inžinierstvo sa zamerala na kľúčové prvky úspešnej organizácie produktového inžinierstva: ľudia, vnútorná kvalita, obľúbenosť, viditeľnosť, agilita a ziskovosť.“
 „Zdôraznil dôležitosť prilákania špičkových talentov, udržiavania vnútornej kvality znižovaním odpadu a zabezpečenia obľúbenosti produktu pochopením potrieb zainteresovaných strán.“
 „Zdôraznil použitie extrémneho programovania (XP) a technológie Fluid Scaling Technology (FaST) na zvýšenie agility a prispôsobivosti, pričom produkty zosúladil s obchodnými cieľmi pre ziskovosť.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Keby sme mali najlepšiu organizáciu produktového inžinierstva, ako by vyzerala?“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Živé mapy londýnskeho metra / autobusov stiahnuté kvôli sťažnosti na ochrannú známku TfL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„V júni 2010 bola vytvorená živá mapa londýnskeho metra pomocou otvoreného dátového API Transport for London (TfL), ktorá získala popularitu a mediálnu pozornosť.“
 „Dňa 7. januára 2025 požiadala TfL o odstránenie mapy z dôvodu obáv o ochrannú známku, čo viedlo k jej ukončeniu napriek možným úpravám.“
 „Stránka tvorcu, traintimes.org.uk, zostáva aktívna a aktuálne informácie o autobusoch sú dostupné na bustimes.org.“</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Živé mapy londýnskeho metra / autobusov stiahnuté kvôli sťažnosti na ochrannú známku TfL“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qubes OS: Rozumne bezpečný operačný systém“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Qubes OS je vysoko bezpečný operačný systém, ktorý odporúčajú odborníci vrátane Edwarda Snowdena, pre jeho silné izolačné schopnosti, čo ho robí vhodným pre citlivé úlohy. - Podporuje spúšťanie viacerých operačných systémov a integruje sa s Whonixom na zvýšenie súkromia používateľov, čo oslovuje novinárov a organizácie ako Freedom of the Press Foundation. - Komunita Qubes je priateľská k nováčikom, poskytuje podporu, zdroje a príležitosti na prispievanie alebo darovanie.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Qubes OS: Rozumne bezpečný operačný systém“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výpadok služby Canva: ďalší príbeh o nasýtení a odolnosti“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Výpadok Canva bol spôsobený nasadením novej verzie stránky editora, čo viedlo k efektu „hromadného náporu“ s 1,5 milióna požiadaviek za sekundu, ktoré preťažili API Gateway. - Zastarané pravidlo pre smerovanie premávky presmerovalo používateľskú premávku cez verejný internet, čo spôsobilo vysokú latenciu a oneskorenie, zatiaľ čo známy problém s výkonom v API Gateway situáciu zhoršil. - Inžinieri Canva manuálne zasiahli zvýšením kapacity a použitím firewallu Cloudflare na dočasné blokovanie premávky, čo zdôrazňuje dôležitosť ľudského zásahu pri riadení problémov s výkonom systému počas kríz.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Výpadok služby Canva: ďalší príbeh o nasýtení a odolnosti“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prestaňte sa snažiť dohodnúť si so mnou hovor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Nové skúšky služieb často vedú k neustálemu sledovaniu a marketingovým e-mailom, pričom počiatočný kontakt sa mení na neúnavné predajné ponuky.“
 „Predajný proces je často únavný a časovo náročný, najmä vo veľkých spoločnostiach, pričom produkty často nespĺňajú očakávania a ponúkajú obmedzenú podporu.“
 „Zákazníci často prechádzajú na lepšie open-source alternatívy, čo vedie k tichému odchodu od pôvodnej služby napriek snahám o udržanie.“</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Prestaňte sa snažiť dohodnúť si so mnou hovor“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kenney.nl: Bezplatné herné zdroje“]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Kenney.nl: Bezplatné herné zdroje“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ilustrovaný sprievodca k PhD“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Ilustrovaný sprievodca sa používa na vysvetlenie novým doktorandom, ako doktorát rozširuje hranice ľudského poznania, symbolizované ako malý zárez.“
 „Výťažok z tlačeného sprievodcu podporuje výskum genetických porúch, motivovaný osobným vzťahom autora k zriedkavému ochoreniu jeho syna.“
 „Sprievodca je licencovaný pod Creative Commons, čo umožňuje zdieľanie s uvedením autorstva, a je dostupný v viacerých jazykoch.“</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Ilustrovaný sprievodca k PhD“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prečo som si vybral Common Lisp“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Autor prešiel z Clojure na Common Lisp kvôli frustráciám z pomalých časov spustenia aplikácií príkazového riadku (CLI) v Clojure a vnímanému nedostatku záujmu komunity.“
 „Common Lisp bol vybraný pre svoju schopnosť vytvárať rýchlo spúšťateľné samostatné spustiteľné súbory, kompatibilitu s textovým editorom Vim, podporu na Windows, Mac a Linux a pre svoju silnú komunitu a ekosystém.“
 „Autor sa delí o svoje skúsenosti, aby pomohol nováčikom pochopiť výhody Common Lisp a ako sa prispôsobili jeho efektívnemu používaniu.“</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Prečo som si vybral Common Lisp“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zakladatelia AI sa naučia trpkú lekciu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Historicky, všeobecné prístupy k umelej inteligencii prekonali špecializované, ako je vidieť v oblastiach ako rozpoznávanie reči a počítačové videnie. - Richard Sutton vo svojej práci „The Bitter Lesson“ zdôrazňuje, že všeobecné metódy využívajúce výpočty sú efektívnejšie ako tie, ktoré sa spoliehajú na ľudské znalosti v danej oblasti. - Príspevok naznačuje, že zakladatelia AI by sa mali zamerať na vytváranie produktov, ktoré využívajú zlepšenia modelov, namiesto toho, aby kompenzovali súčasné obmedzenia modelov, pretože ide o udržateľnejšiu stratégiu.“</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Zakladatelia AI sa naučia trpkú lekciu“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aaron Swartz a Sam Altman“]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Aaron Swartz a Sam Altman“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zjavné veci, ktoré by C mal urobiť“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Komunita Dlang integrovala C kompilátor do D kompilátora, známy ako ImportC, aby riešila nevyriešené problémy v štandardnom C, teraz vo verzii C23. - ImportC umožňuje vykonávať funkcie počas kompilácie, čo uľahčuje jednotkové testovanie počas kompilácie bez potreby samostatných zostavení. - Podporuje tiež predbežné odkazovanie a importovanie deklarácií bez .h súborov, čo zjednodušuje vývojový proces.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Zjavné veci, ktoré by C mal urobiť“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Najtmavšie a najjasnejšie oblohy sveta sú ohrozené priemyselným megaprojektom“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Európske južné observatórium (ESO) je znepokojené navrhovaným priemyselným komplexom spoločnosti AES Andes v blízkosti svojho observatória Paranal v Čile, ktorý môže spôsobiť svetelné znečistenie ovplyvňujúce astronomický výskum. - Observatórium Paranal je kľúčové pre projekty ako Extrémne veľký teleskop (ELT), čo zdôrazňuje dôležitosť zachovania tmavej oblohy. - ESO sa zasadzujú za presťahovanie priemyselného projektu, aby ochránili prostredie observatória.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Najtmavšie a najjasnejšie oblohy sveta sú ohrozené priemyselným megaprojektom“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zlé jablko, ale je to 6 500 regulárnych výrazov, ktoré hľadám vo Vime“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Video „Bad Apple“ bolo znovu vytvorené v textovom editore Vim pomocou vyhľadávacích dotazov, pričom každý z 6 500 snímok bol reprezentovaný ako 120x90 mriežka binárnych číslic.“
 „Python bol použitý na spracovanie snímok a rôzne algoritmy boli testované na optimalizáciu vyhľadávacích reťazcov pre lepší výkon vo Vime.“
 „Projekt bol kreatívnym experimentom uskutočneným v The Recurse Center, ktorý ukazoval použitie makier Vim na prehrávanie videa cyklovaním cez vyhľadávacie vzory.“</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Zlé jablko, ale je to 6 500 regulárnych výrazov, ktoré hľadám vo Vime“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Funkcia AI Remove v Adobe Lightroom pridala Bitcoin do fotografie vtáka v lete“]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Funkcia AI Remove v Adobe Lightroom pridala Bitcoin do fotografie vtáka v lete“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mullenweg ruší tím pre udržateľnosť WordPress, čo vyvoláva odpor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Matt Mullenweg, spoluzakladateľ WordPressu, rozpustil tím pre udržateľnosť WordPressu, čo viedlo k výraznej kritike zo strany komunity.“
 „Tím bol rozpustený po rezignácii zástupcu tímu Thijsa Buijsa, ktorý uviedol problémy s vedením, a tvrdení Mullenwega, že tím nedosahuje svoje ciele.“
 „Kritici obvinili Mullenwega z pokrytectva, pretože pôvodne podporoval vznik tímu, a jeho rozpustenie vyvolalo obavy o budúcnosť iniciatív udržateľnosti v rámci WordPress.“</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Mullenweg ruší tím pre udržateľnosť WordPress, čo vyvoláva odpor“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IP adresy do roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Článok od Geoffa Hustona poskytuje každoročnú aktualizáciu o IP adresách, zameriavajúc sa na pomalý prechod z IPv4 na IPv6 napriek predpokladanej potrebe väčšieho adresného priestoru.“
 „Diskutuje sa o vyčerpaní adries IPv4, úlohe prenosov adries a výzvach pri prijímaní IPv6, pričom sa zdôrazňuje fragmentácia a dynamika trhu s adresami IPv4.“
 „Článok skúma trendy v prideľovaní IPv6, pričom si všíma regionálne rozdiely a vplyv veľkých pridelení, a zamýšľa sa nad širšími dôsledkami pre budúcnosť internetu, vrátane sieťovej neutrality a konsolidácie trhu.“</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„IP adresy do roku 2024“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
