<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Samojazdiace Volvo z roku 1993 s otvoreným pilotom“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Skupina priateľov sa zúčastnila zimnej edície Carbage Run 2025, 6-dňovej rally cez Švédsko k polárnemu kruhu a späť do Helsínk, pričom autá museli byť staré aspoň 20 rokov a ich hodnota nesmela presiahnuť 1000 €.“</li>
<li>„Premenili Volvo 940 Estate z roku 1993 na samojazdiace vozidlo pomocou openpilot od comma.ai, pričom začlenili moderné komponenty ako elektrické posilňovače riadenia, Bosch iBooster a radarový senzor Tesla.“</li>
<li>„Budúce aktualizácie budú obsahovať podrobnosti o elektroinštalácii, vlastnej riadiacej jednotke motora (ECU) a plány na otvorenie zdrojového kódu, čím sa zdôrazní inovatívny prístup projektu k modernizácii starších vozidiel autonómnou technológiou.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„Samojazdiace Volvo z roku 1993 s otvoreným pilotom“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„VoxelSpace: Algoritmus vykresľovania terénu v menej ako 20 riadkoch kódu (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hra Comanche od spoločnosti NovaLogic z roku 1992 využívala engine Voxel Space, techniku 2.5D renderovania založenú na ray castingu, na vytvorenie detailných terénov s tieňovaním a tieňmi.“</li>
<li>„Voxelský engine používal výškové a farebné mapy a jednoduchý renderovací algoritmus, ktorý kreslil vertikálne čiary od zadnej časti dopredu, čo mohlo byť optimalizované pre výkon.“</li>
<li>„Kód motora je dostupný pod licenciou MIT, ale technológia môže byť stále patentovaná v niektorých regiónoch.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„VoxelSpace: Algoritmus vykresľovania terénu v menej ako 20 riadkoch kódu (2020)“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ako nakresliť obrys v počítačovej hre“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok sa zaoberá piatimi technikami pre vykresľovanie obrysov v Unity, populárnej platforme na vývoj hier, pričom zdôrazňuje ich použitie v hrách ako Sable a The Last of Us. - Techniky zahŕňajú Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm a Edge Detection, pričom každá má jedinečné výhody a kompromisy z hľadiska výkonu a vizuálnej kvality. - Článok poskytuje pohľad na vyváženie týchto metód pre optimálnu estetiku hier a podporu hrateľnosti, s ďalšími zdrojmi a kreditmi pre 3D modely zahrnuté.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Ako nakresliť obrys v počítačovej hre“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odchádzam z Washington Post“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Odchádzam z Washington Post“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Perplexity má reklamy“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Perplexity má reklamy“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Som bohatý a nemám predstavu, čo robiť]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSom bohatý a nemám predstavu, čo robiť</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kritické bezpečnostné vydanie iTerm2“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iTerm2 verzia 3.5.11, vydaná 2. januára 2025, rieši kritickú bezpečnostnú zraniteľnosť súvisiacu s funkciou integrácie SSH v predchádzajúcich verziách. - Chyba zahŕňala zaznamenávanie vstupu/výstupu do súboru na vzdialenom hostiteľovi, ku ktorému mohli mať prístup iní, čo ovplyvňovalo používateľov verzií 3.5.6 až 3.5.10 a niektoré beta verzie. - Používateľom sa odporúča okamžite aktualizovať na verziu 3.5.11, odstrániť súbor /tmp/framer.txt a overiť aktualizáciu pomocou poskytnutého SHA-256 a PGP podpisu pre zabezpečenie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Kritické bezpečnostné vydanie iTerm2“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Môžu LLM písať lepší kód, ak ich neustále žiadate, aby „písali lepší kód“?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V novembri 2023 sa objavil trend s memami, kde používatelia žiadali ChatGPT, aby iteratívne vylepšoval obrázky, čo sa potom aplikovalo na kód pomocou Claude 3.5 Sonnet na zlepšenie programu v Pythone. - Počiatočné pokusy s nejasnými pokynmi ako „napíš lepší kód“ ukázali určité zlepšenia, ale štruktúrované navrhovanie pokynov so špecifickými cieľmi optimalizácie viedlo k významným zlepšeniam výkonu. - Experiment zdôraznil dôležitosť ľudského dohľadu, pretože hoci veľké jazykové modely (LLM) môžu ponúknuť inovatívne nápady, môžu tiež pri optimalizácii kódu zaviesť jemné chyby.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Môžu LLM písať lepší kód, ak ich neustále žiadate, aby „písali lepší kód“?“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 v čistej SQL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann sa podelil o svoju skúsenosť s riešením výziev Advent of Code 2024 pomocou čistého SQL, pričom to vyzdvihol ako cvičenie v alternatívnych prístupoch k riešeniu problémov. - Neumann úspešne dokončil všetky výzvy, hoci poznamenal obmedzenia SQL pri spracovaní zložitých algoritmov a aktualizácií stavu, pričom navrhol potenciálne zlepšenia pre efektivitu SQL. - Blogový príspevok obsahuje podrobné SQL riešenie pre jednu výzvu a diskutuje o možnosti vylepšenia SQL na lepšiu podporu vykonávania zložitých algoritmov priamo v databázach.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 v čistej SQL“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odvolací súd USA zrušil pravidlá neutrality siete FCC“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Odvolací súd USA zrušil pravidlá neutrality siete FCC, ktoré vyžadovali rovnaké zaobchádzanie s internetovou prevádzkou zo strany poskytovateľov širokopásmového pripojenia, pričom uviedol prekročenie právomocí FCC.“</li>
<li>„Rozhodnutie odkazuje na rozsudok Najvyššieho súdu, ktorý obmedzuje právomoci regulačných agentúr, čo ovplyvňuje schopnosť FCC presadzovať sieťovú neutralitu.“</li>
<li>„Predsedníčka FCC Jessica Rosenworcelová vyzvala Kongres, aby prijal zákon o sieťovej neutralite, zatiaľ čo komisár Brendan Carr podporil rozhodnutie súdu ako kontrolu nadmerného regulačného zásahu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Odvolací súd USA zrušil pravidlá neutrality siete FCC“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Buďte vlastníkom nehnuteľnosti a nie nájomcom na internete“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok zdôrazňuje dôležitosť vlastnenia svojho digitálneho priestoru namiesto spoliehania sa výlučne na veľké internetové platformy, ktoré často uprednostňujú svoj rast pred záujmami používateľov. - Stratégie na udržanie kontroly nad svojou online prítomnosťou zahŕňajú vlastnenie domény, diverzifikáciu obsahu na viacerých platformách a budovanie priamych spojení s publikom prostredníctvom e-mailových zoznamov. - Vytvorením vlastného webového majetku si zabezpečíte flexibilitu a odolnosť vo svojich digitálnych aktivitách, čím znížite závislosť na akejkoľvek jednej sieti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Buďte vlastníkom nehnuteľnosti a nie nájomcom na internete“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – otvorený adresár osobných stránok a blogov“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll je otvorený adresár osobných stránok a blogov, ktorý kladie dôraz na digitálne priestory mimo veľkých technologických spoločností a je udržiavaný na GitHube Denom Delimarskym. - Používatelia môžu prispievať do BlogScroll prostredníctvom GitHubu alebo zaslaním e-mailu tvorcovi a aktualizácie sú dostupné prostredníctvom RSS kanála. - Adresár zahŕňa rôzne kategórie ako dizajn a UX, osobné, foto-video produkcia a technológie, pričom predstavuje príspevky od mnohých jednotlivcov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – otvorený adresár osobných stránok a blogov“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Anomália Alder Lake SHLX“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot zistil, že inštrukcia SHLX na procesoroch Intel Alder Lake vykazuje „strednú latenciu“ 3 cyklov, čo je netypické pre operácie posunu doľava, ktoré zvyčajne trvajú 1 cyklus. - Tento problém s latenciou je špecifický pre výkonnostné jadrá Alder Lake a neovplyvňuje efektívne jadrá, čo je v rozpore s tvrdeniami Intelu o latencii 1 cyklu. - Latencia sa líši v závislosti od inicializácie registra počtu posunov, pričom 32-bitové inštrukcie alebo 64-bitové inštrukcie bez okamžitých hodnôt dosahujú latenciu 1 cyklu, zatiaľ čo 64-bitové inštrukcie s okamžitými hodnotami vedú k latencii 3 cyklov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Anomália Alder Lake SHLX“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzné inžinierstvo REST API“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger je nástroj, ktorý prevádza záznamy mitmproxy do špecifikácií OpenAPI 3.0, čím uľahčuje reverzné inžinierstvo REST API zachytávaním aplikačnej prevádzky. - Nástroj teraz podporuje súbory HTTP Archive (HAR) z nástrojov pre vývojárov v prehliadači, čím rozširuje svoju použiteľnosť pre vývojárov. - Inštalácia sa dá vykonať pomocou Python3 a pip alebo Docker, a projekt využíva nástroje ako poetry, pre-commit a pytest pre vývoj, s licenciou MIT.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzné inžinierstvo REST API“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GPU, nie TPM, je základom hardvérového DRM“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„GPU, nie TPM, je základom hardvérového DRM“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: Moderná a efektívna alternatíva k JupyterLab, postavená v Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper je vysoko výkonné integrované vývojové prostredie (IDE) inšpirované Jupyterom, optimalizované pre masívnu súbežnosť a minimálne využitie pamäte. - Je postavené na programovacom jazyku Go pre vylepšenú súbežnosť a výkon, ponúka verzie Electron a Web App a je open-source pod licenciou AGPL-3.0. - Zasper podporuje aplikácie v štýle REPL (Read-Eval-Print Loop) a má za cieľ rozšíriť sa nad rámec Jupyter Notebooks na podporu vlastných dátových aplikácií, s plnou podporou na Mac a obmedzenou podporou na Linux.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: Moderná a efektívna alternatíva k JupyterLab, postavená v Go“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Koľajnice pre všetko“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 je optimalizovaný pre malé projekty a jednotlivých vývojárov, ponúkajúc komplexného sprievodcu „Začíname s Rails“ na vytváranie plnohodnotných aplikácií.“</li>
<li>„SQLite je teraz pripravený na produkčné použitie v Rails 8, čím sa znižuje závislosť na PostgreSQL alebo Redis, a zahŕňa základnú konfiguráciu pre kontinuálnu integráciu (CI) s 2000 bezplatnými minútami GitHub akcií.“</li>
<li>„Nový generátor autentifikácie a jednoduché nasadenie s Kamalom uľahčujú prihlásenie používateľov a nastavenie živej aplikácie s SSL, čím podporujú osvedčené postupy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Koľajnice pre všetko“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kde pracovať po štyridsiatke?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Kde pracovať po štyridsiatke?“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Môj obľúbený ergonomický trik pre počítač“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer predstavuje „The Beeper“, zariadenie na vlastnú výrobu, ktoré je navrhnuté na podporu pohybu tým, že pípne, ak zostane obrazovka počítača príliš dlho odomknutá. - The Beeper sa skladá z hardvéru (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, spínač, piezo bzučiak), firmvéru (Lua skript) a softvéru, ktorý riadi aktiváciu. - Napriek svojej jednoduchosti zariadenie účinne podporuje pravidelný pohyb a Jacob uznáva podporu svojej manželky pri projekte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Môj obľúbený ergonomický trik pre počítač“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kód GPL UBlockOrigin je kradnutý tímom stojacim za rozšírením prehliadača Honey“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Kód GPL UBlockOrigin je kradnutý tímom stojacim za rozšírením prehliadača Honey“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogy hnijú. Wiki čakajú“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Príspevok kontrastuje trvalú povahu wiki s prechodnou povahou blogov, pričom naznačuje, že do roku 2025 sa wiki stanú osobnejšími a zmysluplnejšími.“</li>
<li>„Wiki sú opísané ako dynamické a odrážajúce sa v meniacich sa myšlienkach autora, zatiaľ čo blogy sú prirovnávané k statickým, zabudnutým výkladom.“</li>
<li>„Autor prechádza z tradičnej webovej stránky na formát wiki, čo naznačuje zmenu v spôsobe, akým je osobný obsah spravovaný a zdieľaný.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogy hnijú. Wiki čakajú“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta chce viac AI botov na Facebooku a Instagrame“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta plánuje spustiť AI boty na Facebooku a Instagrame, aby zapojila mladších používateľov a využila svoju investíciu do generatívnej AI technológie. - Tieto AI boty budú mať profily a vytvárať obsah, fungujúc podobne ako bežné účty na sociálnych sieťach, po akvizícii SocialAI spoločnosťou Meta. - Táto iniciatíva odráža širšiu stratégiu Meta automatizovať sociálne interakcie a kurátorstvo obsahu, čo je v súlade s trendmi pozorovanými v aplikáciách ako Character.ai.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta chce viac AI botov na Facebooku a Instagrame“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Moje 25-ročné dobrodružstvo v oblasti AI a ML“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, docent na Carnegie Mellon University, zdieľa svoju 25-ročnú cestu v oblasti AI (umelá inteligencia) a ML (strojové učenie), pričom zdôrazňuje svoj prechod od počiatočného nezáujmu k aktívnej účasti prostredníctvom rôznych projektov.“</li>
<li>„Jeho kariérna cesta zahŕňa vývoj jednoduchých hier, štúdium umelej inteligencie a neurónových sietí a aplikáciu rozhodovacích stromov a zhlukovania počas jeho doktorandského štúdia na analýzu údajov z editorov kódu.“</li>
<li>„Henley sa pripojil k tímu pre syntézu programov v Microsoft v roku 2022, pracuje na AI projektoch, vrátane nástrojov založených na LLM (veľkých jazykových modeloch), a naďalej skúma AI nástroje nezávisle, zatiaľ čo vyučuje.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Moje 25-ročné dobrodružstvo v oblasti AI a ML“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Šťastný nový rok 2025“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Šťastný nový rok 2025“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statické vyhľadávacie stromy: rýchlejšie ako binárne vyhľadávanie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článok sa zaoberá implementáciou a optimalizáciou statických vyhľadávacích stromov (S+ stromy) pre výrazne rýchlejšie vyhľadávanie v zoradených dátach, dosahujúc rýchlosti 40-krát rýchlejšie ako tradičné binárne vyhľadávanie. - Optimalizačné techniky ako dávkovanie, prednačítanie a manuálne SIMD (Single Instruction, Multiple Data) sú použité na zvýšenie priepustnosti dotazov. - Článok tiež skúma rôzne rozloženia stromov, veľkosti uzlov a stratégie správy pamäte, s diskusiou o budúcej práci ako vetvené vyhľadávanie a interpolované vyhľadávanie na ďalšie zlepšenie efektivity vyhľadávania.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statické vyhľadávacie stromy: rýchlejšie ako binárne vyhľadávanie“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„30% pokles presnosti o1-preview pri miernej variácii problémov Putnam“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM je benchmark navrhnutý na hodnotenie veľkých jazykových modelov (LLM) v oblasti pokročilého matematického uvažovania pomocou úloh z Putnam Mathematical Competition. - Benchmark zahŕňa 236 pôvodných úloh a variantu s 52 pozmenenými úlohami, aby sa predišlo kontaminácii dát. - Najvýkonnejší model od OpenAI dosiahol 41,95% presnosť na pôvodných úlohách, ale zaznamenal výrazný pokles výkonu približne o 30% na pozmenených úlohách, čo poukazuje na výzvy pri prispôsobovaní sa variáciám.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% pokles presnosti o1-preview pri miernej variácii problémov Putnam“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Databázy v roku 2024: Ročný prehľad“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Databázová krajina v roku 2024 zažila významné zmeny, vrátane veľkých akvizícií, zmien licencií a pretrvávajúcich rivalít medzi kľúčovými hráčmi ako Redis, Elasticsearch, Databricks a Snowflake. - DuckDB získal popularitu pre analytické dotazy, s integráciami do Postgres, zatiaľ čo významné vydania zahŕňali Amazon Aurora DSQL a Microsoft Garnet. - Akvizície ako Tabular spoločnosťou Databricks a OrioleDB spoločnosťou Supabase boli významné, a napriek neúspechom ako zatvorenie OtterTune, odvetvie zostáva dynamické s novými projektmi a financovaním.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Databázy v roku 2024: Ročný prehľad“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Knihy, ktoré som rád čítal v roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zoznam obsahuje rôznorodú škálu kníh vrátane historických, filozofických, vedeckých a osobných príbehov, z ktorých každá ponúka jedinečné postrehy a obohacujúce zážitky.“</li>
<li>„Medzi najzaujímavejšie patrí Cicerove listy, ktoré poskytujú pohľad na rímsky život, diela Ben-Ariho o logike počítačovej vedy a overovaní programov a memoáre Stevea Martina o úspechu v komédii.“</li>
<li>„Súčasťou zbierky sú aj filozofické skúmania od Pierra Hadota a Nietzscheho, grécke tragédie od Aischyla a literárne diela od Ursuly Le Guin a Rabíndranátha Thákura.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Knihy, ktoré som rád čítal v roku 2024“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Jeden z mojich článkov bol dnes zamietnutý.“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Automatické reverzné inžinierstvo HTTP API“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot je nový nástroj navrhnutý na zjednodušenie automatizácie obchodných procesov automatickým identifikovaním dátových korelácií medzi API požiadavkami a poskytovaním grafického zobrazenia toku. - Umožňuje používateľom zaznamenávať požiadavky, definovať vstupy a výstupy a exportovať tieto toky ako JavaScriptový kód, čím je proces efektívnejší ako manuálne reverzné inžinierstvo alebo používanie menej optimálnych technológií, ako je Robotic Process Automation (RPA). - Nástroj je postavený na platforme Electron a je dostupný pre Windows aj Linux, pričom je k dispozícii aj návod na reverzné inžinierstvo USPS API.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Automatické reverzné inžinierstvo HTTP API“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FBI: Najväčší sklad domácich výbušnín v histórii agentúry nájdený vo Virgínii“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Najväčší sklad domácich výbušnín v histórii agentúry nájdený vo Virgínii“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Prízračné CVE v názve môjho terminálu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, nový terminálový emulátor, mal bezpečnostnú zraniteľnosť podobnú tej z roku 2003, ktorá umožňovala ASCII escape znakom vykonávať príkazy ako otváranie aplikácií. - Problém bol obzvlášť problematický s Zsh a Bash v režime vi, ale Ghostty 1.0.1 to vyriešil tým, že túto funkciu predvolene deaktivoval. - Napriek bezpečnostnej chybe je Ghostty chválený za svoje funkcie a vývojár promptne riešil problém, poskytujúc opravy a riešenia pre používateľov.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Prízračné CVE v názve môjho terminálu“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Veľké konceptuálne modely: Jazykové modelovanie v priestore reprezentácie viet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Úložisko ponúka implementácie pre veľké konceptuálne modely (LCM), ktoré využívajú „koncepty“ ako vyššiu úroveň sémantickej reprezentácie pre modelovanie jazyka.“</li>
<li>„LCM podporuje 200 textových jazykov a 57 rečových jazykov pomocou SONAR embedding priestoru a je trénovaný na auto-regresívnu predikciu viet s metódami ako MSE regresia a generovanie založené na difúzii.“</li>
<li>„Úložisko poskytuje pokyny na inštaláciu, prípravu dát, tréning, doladenie a hodnotenie a je vydané pod licenciou MIT, pričom používa fairseq2 s možnosťami inštalácie UV a pip.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Veľké konceptuálne modely: Jazykové modelovanie v priestore reprezentácie viet“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
