<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[App som frågar 'varför?' varje gång du låser upp din telefon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty är en app som uppmuntrar användare att utveckla hälsosammare telefonvanor genom medvetenhetspåminnelser när de låser upp sina enheter. Appen betonar integritet genom att fungera helt lokalt utan annonser eller spårning, och den använder Android-behörigheter enbart för funktionalitet utan datainsamling. Med en minimalistisk design och smart anpassning har Intenty ett betyg på 4,4 stjärnor och över 10 000 nedladdningar, vilket tilltalar användare som strävar efter att minska tanklös telefonanvändning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp som frågar &apos;varför?&apos; varje gång du låser upp din telefon</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den kondensator som Apple lödde felaktigt på fabriken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown påpekar ett tillverkningsfel i Apples Macintosh LC III, där en kondensator installerades baklänges, vilket potentiellt kan orsaka problem.</li>
<li>Macintosh LC III, som producerades mellan 1993 och 1994 för utbildningsmarknaden, genomgick inte en större återkallelse trots detta fel.</li>
<li>Brown råder till försiktighet vid byte av kondensatorer, särskilt med moderna tantalumkondensatorer, och rekommenderar att de installeras korrekt, i motsats till PCB:ns silkscreen-instruktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDen kondensator som Apple lödde felaktigt på fabriken</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag behövde inte Kubernetes, och det gör förmodligen inte du heller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren övergick från Kubernetes till Google Cloud Run och nämnde Kubernetes komplexitet, kostnad och långsamma autoskalning som nackdelar. Google Cloud Run lyfts fram som ett enklare, kostnadseffektivt alternativ som endast debiterar för faktisk CPU- och minnesanvändning och erbjuder snabb skalning utan Kubernetes hanteringsöverbelastning. Författaren använder GitHub Actions för kontinuerlig integration/kontinuerlig distribution (CI/CD), hanterade databaser och pub-sub-meddelanden, och betonar Cloud Runs lämplighet för projekt som behöver enkelhet och effektivitet över Kubernetes omfattande funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJag behövde inte Kubernetes, och det gör förmodligen inte du heller</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker i Snowflake-utpressningar kan vara en amerikansk soldat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Två personer greps för datastöld från företag som använder Snowflake, medan en tredje misstänkt, känd som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortfarande är på fri fot och tros vara en amerikansk soldat i Sydkorea.</li>
<li>Gruppen har varit involverad i att sälja stulna data och utpressa företag, där AT&amp;T enligt uppgift betalade 370 000 dollar för att få stulna register raderade.</li>
<li>Kanadensiska myndigheter har arresterat Alexander Moucka, och John Erin Binns är fängslad i Turkiet, båda kopplade till intrången, medan Kiberphant0m fortfarande är aktiv på cyberbrottsforum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker i Snowflake-utpressningar kan vara en amerikansk soldat</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice i webbläsaren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introducerar LibreOffice till webbläsare, vilket möjliggör åtkomst från vilken enhet som helst med alternativ för egen hosting eller användning av ett Content Delivery Network (CDN) för datakontroll. - Paketet inkluderar Writer, Calc och Impress för ordbehandling, kalkylblad och presentationer, och är tillgängligt för både webben och skrivbordet på Linux och Windows, vilket säkerställer dokumentkompatibilitet. - ZetaOffice erbjuder öppen källkod med betalda alternativ för CDN-användning och support, och integreras med befintliga system via LibreOffice UNO API, och fungerar effektivt i moderna webbläsare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice i webbläsaren</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link säger att de inte kommer att patcha 60 000 äldre modem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link har meddelat att de inte kommer att tillhandahålla säkerhetsuppdateringar för 60 000 äldre modem som har nått slutet av sin livscykel, och uppmanar användare att uppgradera till nyare modeller istället.</li>
<li>De oskyddade säkerhetsbristerna kan potentiellt tillåta hackare att ta kontroll över dessa enheter, vilket utgör en betydande risk.</li>
<li>De flesta av de drabbade modem finns i Taiwan, och för användare som inte kan uppgradera rekommenderar D-Link att begränsa fjärråtkomst och använda säkra lösenord som försiktighetsåtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link säger att de inte kommer att patcha 60 000 äldre modem</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain dog timmar efter att ha påstått vedergällning vid NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State-professorn Marshall Brain, grundare av HowStuffWorks.com, hittades avliden i sitt kontor den 20 november, efter att ha påstått vedergällning från universitetsledningen.</li>
<li>Brain hävdade att han tvingades till pensionering efter etiska klagomål, men universitetet har inte kommenterat dessa anklagelser eller hans död.</li>
<li>Före detta studenter och kollegor har uttryckt besvikelse över universitetets tystnad och betonat den pågående karaktären av denna utvecklande historia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain dog timmar efter att ha påstått vedergällning vid NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet för dödliga (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har släppt en gratis onlinebok med titeln &quot;Janet for Mortals,&quot; som fokuserar på programmeringsspråket Janet och tog 20 veckor att skriva. Boken innehåller 44 000 ord och åtföljs av en webbplats med en REPL (Read-Eval-Print Loop) för interaktivt lärande. Boken och relaterade projekt, såsom C++-biblioteksbindningar och ett testningsramverk, har fått positiv uppmärksamhet på plattformar som Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet för dödliga (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 är en snabbare, direkt uppgradering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) är en betydande uppgradering från CM4, med 2-3 gånger snabbare prestanda, USB 3 och PCIe Gen 3-kompatibilitet samtidigt som den behåller samma formfaktor.</li>
<li>CM5 är prissatt liknande som CM4, med 8GB-modellen som börjar på $75, och inkluderar en snabbare CPU, RAM och förbättrad grafik, även om den använder mer ström vid full kapacitet.</li>
<li>En uppdaterad IO-kort släpps också för $20, med USB-C-ström och andra förbättringar, vilket framhäver CM5:s stöd och modularitet trots konkurrens från andra enkortsdatorer (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 är en snabbare, direkt uppgradering</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internetleverantörer säger att deras 'utmärkta kundservice' är anledningen till att användare inte byter leverantör]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hävdar att konkurrens säkerställer höga kundservicestandarder, vilket gör ytterligare regleringar onödiga, eftersom dålig service skulle få kunder att byta leverantör.</li>
<li>Regulatorer i Kalifornien och Oregon rapporterar utbrett missnöje bland kunder, och lyfter fram problem som långa väntetider och faktureringsproblem, vilket motsäger internetleverantörernas påståenden.</li>
<li>FCC granskar kundtjänstpraxis, men med Brendan Carrs ledarskap, utsedd av den nyvalde presidenten Trump, är nya regleringar osannolika, eftersom fokus skiftar mot att minska regleringsbördan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternetleverantörer säger att deras &apos;utmärkta kundservice&apos; är anledningen till att användare inte byter leverantör</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekommendation för en SWE som vill komma ikapp med det senaste inom AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Användaren söker aktivt efter pålitliga källor för de senaste uppdateringarna inom artificiell intelligens (AI), särskilt genom teknikbloggar liknande Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfarenhet av att använda ChatGPT och OpenAI API, specifikt version 3.5, vilket indikerar ett praktiskt intresse för AI-verktyg.</li>
<li>Användaren hittade Simon Willisons blogg men känner att den saknar sammanhållning, vilket tyder på ett behov av mer strukturerade och omfattande AI-informationskällor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRekommendation för en SWE som vill komma ikapp med det senaste inom AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI pausar videomodellen Sora efter att konstnärer läckt tillgång i protest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI pausar videomodellen Sora efter att konstnärer läckt tillgång i protest</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ja, det 'ser ut som en anka', men transportörer gillar den nya USPS-postbilen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska posttjänsten introducerar nya elektriska postbilar som en del av en moderniseringsplan på 9,6 miljarder dollar, med funktioner som luftkonditionering, ökat lastutrymme och förbättrad säkerhet.</li>
<li>Ursprungligen avsett att vara mestadels gasdrivet, kommer nu 75% av flottan att vara elektrisk på grund av juridiska utmaningar, vilket markerar en betydande övergång mot hållbarhet.</li>
<li>Trots deras okonventionella design har lastbilarna tagits emot positivt för sin komfort och effektivitet, med input från brevbärare och inkluderande funktioner som halkfria ytor, krockkuddar och ett kollisionsundvikande system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJa, det &apos;ser ut som en anka&apos;, men transportörer gillar den nya USPS-postbilen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMY – Asynkron, ren Python-renderingsmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; är en ren Python-renderingsmotor som stöder asynkrona och synkrona funktionskomponenter, React-liknande kontexthantering och inbyggda HTML-taggar, vilket gör den mångsidig för olika webbutvecklingsbehov. Den erbjuder funktioner som Markdown-stöd, JSON-baserad internationalisering och enkel integration med alla backend- eller frontend-ramverk, vilket förbättrar dess anpassningsförmåga och anpassning. Biblioteket är öppen källkod under MIT-licensen, vilket uppmuntrar till bidrag från samhället, och kan installeras via PyPI med hjälp av <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHTMY – Asynkron, ren Python-renderingsmotor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introducerar villkorliga skrivningar, vilket möjliggör uppdateringar endast om ett objekt förblir oförändrat, och förhindrar samtidiga överskrivningar genom att verifiera objektets ETag. Denna funktion, liknande HTTP:s if-none-match-header, tillåter klienter att använda if-match-headern för att säkerställa ETag-konsistens innan skrivning, vilket förbättrar effektiviteten för distribuerade applikationer. Tillgänglig utan extra kostnad i alla AWS-regioner, kan implementeringen göras med hjälp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligare detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De lögner vi berättar för oss själva för att fortsätta använda Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln kritiserar Golang och noterar att även om det har tilltalande funktioner som en asynkron runtime och en skräpsamlare, har det också betydande nackdelar, såsom avsaknaden av summatyper och otillräcklig felhantering. Den argumenterar för att Go:s upplevda enkelhet kan vara bedräglig, vilket leder till dolda komplexiteter och utmaningar i produktionsmiljöer, och betonar vikten av att känna igen dessa problem istället för att anta Go enbart för dess användarvänlighet. Artikeln jämför Go med Rust och föreslår att trots Rusts utmaningar, erbjuder det mer robusta lösningar för att hantera komplexitet och säkerställa kodens korrekthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDe lögner vi berättar för oss själva för att fortsätta använda Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertrucks många återkallelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck har upplevt flera återkallelser sedan lanseringen, där den senaste involverar felaktiga drivomvandlare som påverkar över 2 400 enheter, vilket väcker oro över dess tillförlitlighet.</li>
<li>Trots kvalitetsproblem fortsätter Cybertrucks unika design att locka köpare, även om dess oförmåga att uppfylla europeiska säkerhetsstandarder begränsar dess marknadsräckvidd.</li>
<li>Återkallelserna, samtidigt som de visar på regleringens effektivitet, kan skada Teslas varumärkesrykte, särskilt med tanke på Elon Musks betydande inflytande på amerikanska regleringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertrucks många återkallelser</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator stöder ofta startups som duplicerar andra YC-företag, visar data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en framstående startup-accelerator, är känd för att ha lanserat framgångsrika företag som Airbnb och Stripe, men många av dess startups bygger liknande eller identiska produkter som tidigare YC-företag.</li>
<li>Kontroversen kring PearAI belyste denna trend, där PearAI anklagades för att ha klonat en annan YC-produkt, men YC:s VD Garry Tan försvarade praktiken och betonade vikten av valfrihet och innovation.</li>
<li>Deckmatchs analys av YC-trender visar att populära startupkategorier inkluderar AI-kodredigerare, restaurang-PoS-system och verktyg för affärsfinansiering, medan vissa områden som kryptohandel ser minskat intresse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator stöder ofta startups som duplicerar andra YC-företag, visar data</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io avbrott – åtgärdat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io avbrott – åtgärdat</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En kort introduktion till fordonslidarteknik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viks nyhetsbrev fördjupar sig i bilindustrins lidar-teknik, som är avgörande för självkörande bilar tack vare dess förmåga att producera högupplösta bilder med hjälp av infraröda lasrar. Nyhetsbrevet diskuterar lidars funktionsprinciper, inklusive val av våglängder, fotodetektorer och avståndsmätningstekniker som Time-of-Flight och Frequency Modulated Continuous Wave. Det granskar också olika lidarsystem, såsom mekaniska och solid-state-alternativ, med målet att minska kostnaderna och förbättra tekniken för bredare användning i autonoma fordon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZEn kort introduktion till fordonslidarteknik</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Behöver du ID för att läsa REAL-ID-reglerna?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En försök att få tillgång till TSA:s nya regler för digitala ID avslöjade problem med REAL-ID-lagen, eftersom reglerna inte är offentligt tillgängliga och kräver ID för åtkomst, vilket väcker oro över hemliga lagar och rättssäkerhet.</li>
<li>TSA:s digitala ID-standarder, som härrör från privata dokument, involverar komplexa interaktioner mellan appar, enheter och statliga myndigheter, med integritetsbekymmer över loggad ID-användning.</li>
<li>Författaren hävdar att TSA:s praxis bryter mot allmänhetens tillgångsrättigheter och har rapporterat problemet till Office of the Federal Register, i syfte att få regeln återkallad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZBehöver du ID för att läsa REAL-ID-reglerna?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En lösning på The Onion-problemet av J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten behandlar &quot;lökproblemet&quot;, som handlar om att skära lökar för att uppnå minimal variation i skivvolymer för enhetlighet. - En matematisk utforskning med hjälp av kalkylus fastställde att den optimala skärpunkten är 55,73066 % under lökens centrum, kallad &quot;den sanna lök-konstanten&quot;. - Denna upptäckt förfinar ett tidigare förslag om att skära mot en punkt 60 % under centrum, vilket ger en mer exakt metod för jämna lökskivor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn lösning på The Onion-problemet av J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis försöker ta över alla OSS Redis-bibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis rapporteras ta kontroll över all öppen källkodsmjukvara (OSS) Redis-bibliotek, vilket inkluderar populära som Jedis, Lettuce och redis-py.</li>
<li>Dessa bibliotek är för närvarande nere, och ett annat bibliotek, redis-rs, står också inför potentiell kontroll eller nedstängning.</li>
<li>Denna situation är betydelsefull eftersom den påverkar utvecklare som är beroende av dessa bibliotek för Redis-integration i sina applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRedis försöker ta över alla OSS Redis-bibliotek</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: När finländarna klippte sina sedlar i hälften för att dämpa inflationen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1945 införde Finland &quot;setelinleikkaus&quot;, en policy som krävde att medborgarna skulle klippa stora sedlar i hälften för att bekämpa inflationen efter andra världskriget, där ena halvan behöll sitt värde och den andra blev en statsobligation. Policyn var ineffektiv eftersom den endast riktade sig mot fysiska kontanter, en mindre del av penningmängden, till skillnad från mer framgångsrika reformer i andra europeiska länder som Belgien. Artikeln spekulerar i att framtida inflationskontroll kan innebära digitala kontofrysningar, en mer exakt men potentiellt kontroversiell metod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: När finländarna klippte sina sedlar i hälften för att dämpa inflationen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbön, Placering och Absolution: Peter Hristoff om Islamiska Bönemattor (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffs konstverk utforskar skärningspunkten mellan konst och andlighet, särskilt genom mediet av bönemattor, med början från 1997. Hans skapelser, inklusive teckningar och serigrafitryck, utvecklas till större &quot;matta&quot;-stycken på rispapper, inspirerade av turkiska mattor och kelimer, som han ser som personliga dagböcker med symboliska betydelser. Hristoffs arbete förkroppsligar &quot;ljus sorg&quot;, en blandning av glädje och sorg, påverkad av patriark Bartholomeos skrifter, och fortsätter att utforska de andliga och fysiska aspekterna av människans natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZFörbön, Placering och Absolution: Peter Hristoff om Islamiska Bönemattor (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jämförelse mellan Deno och Oracle: Avbrytande av JavaScript-varumärket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno har lämnat in en ansökan till United States Patent and Trademark Office (USPTO) för att upphäva Oracles varumärke på &quot;JavaScript&quot;, med målet att göra det till en allmän nyttighet och ta bort juridiska hinder för dess användning.</li>
<li>Petitionen hävdar att &quot;JavaScript&quot; är en generisk term, att Oracle begick bedrägeri vid förnyelsen av varumärket, och att Oracle har övergett varumärket genom icke-användning.</li>
<li>Över 14 000 utvecklare stödjer Denos initiativ, och Oracle har fram till den 4 januari 2025 att svara, med Deno redo att dela alla förfaranden med samhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZJämförelse mellan Deno och Oracle: Avbrytande av JavaScript-varumärket</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-plugin för Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett Jekyll SQLite-plugin för att förbättra datamanipuleringsmöjligheterna inom Jekyll, en populär statisk webbplatsgenerator.</li>
<li>Denna plugin tillåter användare att utföra SQL-frågor för datahantering, vilket åtgärdar begränsningar i Liquid, Jekylls mallningsspråk, när det gäller att hantera komplexa dataoperationer.</li>
<li>Pluginet har framgångsrikt använts i produktion i ett år, demonstrerat med Northwind-datasetet, och författaren inbjuder till feedback och förslag på förbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-plugin för Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[För tidig gråning av hår: Översikt med uppdateringar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>För tidig gråhårighet (PGH) definieras som gråhårighet före 20 års ålder hos kaukasier och före 30 års ålder hos afroamerikaner, vilket påverkar självkänslan. Orsakerna till PGH är inte fullt förstådda men är associerade med åldringssjukdomar, autoimmuna sjukdomar och oxidativ stress, med faktorer som rökning och näringsbrister som bidrar. Vanliga behandlingar för PGH inkluderar hårfärger och näringstillskott, med studier som indikerar samband mellan PGH och emotionella faktorer, genetiska predispositioner och miljöpåverkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZFör tidig gråning av hår: Översikt med uppdateringar</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-driven avvirtualisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Praktiken på Thalium fokuserade på att deobfuskera virtualiserade binärer med hjälp av LLVM, ett kompilatorramverk, för att göra koden mer begriplig, särskilt i samband med skadlig programvara. - Virtualisering, en stark obfuskeringsteknik som används av verktyg som Tigress och VMProtect, kodar program till virtuella instruktioner, vilket gör omvänd ingenjörskonst komplex. - Projektet använde framgångsrikt dynamisk smittanalys för att rekonstruera kontrollflödesgrafen för Tigress-obfuskade binärer, även om det var begränsat till rena funktioner och enskilda exekveringsvägar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-driven avvirtualisering</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell är en ny tjänst från SpaceX som erbjuder global tillgång till text, röst och data för LTE-telefoner, vilket säkerställer anslutning på land, sjöar och kustvatten.</li>
<li>Tjänsten kommer att börja med texttjänster 2024, följt av röst-, data- och IoT-stöd (Internet of Things) 2025, utan behov av hårdvaruförändringar eller speciella appar.</li>
<li>Denna utveckling belyser SpaceX:s expansion inom telekommunikation, vilket erbjuder sömlös uppkoppling utan extra utrustning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Denna webbplats är värd på Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT-protokollet, som används av Bluesky, stöder hosting via personliga dataservrar (PDS), vilket visar dess flexibilitet utöver avsedda användningsområden. Innehåll på Bluesky organiseras i poster och blobbar, där blobbar är större data som media, vilka måste laddas upp innan de refereras i poster. Protokollets utbyggbarhet möjliggör kreativa tillämpningar, såsom att hosta webbplatser, vilket potentiellt kan leda till nya användningsområden i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDenna webbplats är värd på Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så här konfigurerar jag mina Git-identiteter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten diskuterar hur man konfigurerar Git-identiteter med hjälp av <code>includeIf</code> för villkorliga konfigurationer, vilket möjliggör olika inställningar baserat på katalogvägar eller fjärr-URL:er.</li>
<li>Författaren delar med sig av en metod för att hantera flera Git-identiteter och SSH-nycklar genom att använda olika <code>Host</code>-värden i <code>~/.ssh/config</code> och justera Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Det inlägget belyser en ny metod som använder <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> för villkorliga Git-konfigurationer baserade på fjärr-URL:er, vilket ökar flexibiliteten i hanteringen av Git-identiteter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSå här konfigurerar jag mina Git-identiteter</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Skapa, redigera, bläddra i SQLite-databaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio har släppt version 3.4.6, som åtgärdar problemet med &quot;svart SQL-kodrad&quot; från den tidigare versionen 3.4.5 och löser två ytterligare problem.</li>
<li>Denna programvara är öppen källkod, plattformsoberoende och portabel, tillgänglig gratis under GPL-licensen, och kompatibel med Windows, Linux och MacOS X.</li>
<li>Noterbart är att SQLiteStudio inte kräver någon installation, vilket gör det bekvämt för användare att skapa, redigera och bläddra i SQLite-databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Skapa, redigera, bläddra i SQLite-databaser</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De två fraktionerna av C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++-gemenskapen är delad mellan moderna teknikföretag som söker avancerade funktioner och äldre användare som är beroende av föråldrade system, vilket skapar en spänning i språkets utveckling. C++ Evolution Working Groups fokus på bakåtkompatibilitet står i konflikt med efterfrågan på moderna funktioner och säkerhet, vilket leder till missnöje bland vissa stora teknikaktörer. Som svar på dessa utmaningar utforskar den amerikanska regeringen och företag som Google alternativa språk, såsom Rust, som prioriterar säkerhet och moderna funktioner över bakåtkompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDe två fraktionerna av C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky är på väg att överträffa Threads på alla viktiga sätt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, en decentraliserad plattform som ursprungligen associerades med Jack Dorsey, får allt mer uppmärksamhet och har nu 3,5 miljoner dagliga aktiva användare, vilket närmar sig Metas Threads.</li>
<li>Plattformen upplevde en 300% ökning av användare sedan valet den 5 november, då journalister och akademiker migrerar från Elon Musks X, i sökandet efter en mer öppen offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys tillväxt utmanas av problem som avbrott och bedrägerier, men dess attraktionskraft stärks av Meta-VD:n Mark Zuckerbergs beslut att begränsa politiskt innehåll på Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky är på väg att överträffa Threads på alla viktiga sätt</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pusha AMD:s Infinity Fabric till dess gräns]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del av Zen-arkitekturen, kopplar samman CPU-kärnor och hanterar minneslatens, där Zen 5 visar förbättrad bandbreddshantering tack vare snabbare DDR5 och bättre trafikhantering.</li>
<li>Zen 2 ger insikter i Core Complex (CCX) och Core Complex Die (CCD) flaskhalsar, även om det är en äldre arkitektur.</li>
<li>Medan typiska applikationer som spel inte belastar bandbredden, kan krävande arbetsbelastningar som RawTherapee avslöja styrkor och begränsningar i latenshantering, särskilt i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZPusha AMD:s Infinity Fabric till dess gräns</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Exempel på märkliga rekursiva frågor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vanliga tabelluttryck (CTE) i SQL fungerar som tillfälliga vyer för ett enskilt uttalande, med två typer: vanliga och rekursiva, vilket förenklar komplexa frågor och hanterar hierarkisk data, respektive.</li>
<li>CTE:er skapas med en WITH-sats och kan inkludera flera CTE:er i ett enda uttalande, där rekursiva CTE:er kräver specifika regler som att använda UNION eller UNION ALL-operatörer.</li>
<li>Materialiseringshintar, tillgängliga i SQLite version 3.35.0 och senare, vägleder frågeplaneraren om CTE-implementering, med begränsningar som oförmågan att använda WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Exempel på märkliga rekursiva frågor</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vänta, är anställdas prestationer Gaussiskt fördelade?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZVänta, är anställdas prestationer Gaussiskt fördelade?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet: Den globala BGP-tabellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i de dagliga fluktuationerna i den globala BGP-tabellen (Border Gateway Protocol), med fokus på kortsiktiga beteenden som ovanliga vägattribut och fladdrande vägar.</li>
<li>Genom att använda ett verktyg som heter bgpsee analyserar författaren BGP-meddelanden för att avslöja insikter om väguppdateringar, cykliska beteenden och extrema AS (Autonomous System) väglängder.</li>
<li>Utforskningen belyser komplexiteten och motståndskraften hos BGP-systemet, och betonar de intrikata dynamikerna i global internetdirigering trots att den väcker fler frågor än svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEn dag i livet: Den globala BGP-tabellen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viltövervakningstekniker används för att skrämma och spionera på kvinnor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Cambridge har upptäckt att teknologier för övervakning av vilda djur, såsom kamerafällor och drönare, missbrukas i Indien för att spionera på kvinnor, vilket påverkar deras mentala hälsa och säkerhet. Dessa teknologier, som ursprungligen var avsedda för bevarandeändamål, används enligt uppgift av lokala myndigheter för att skrämma kvinnor och kränka deras rättigheter. Studien betonar behovet av noggrann övervägning av de sociala konsekvenserna av att använda sådana teknologier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZViltövervakningstekniker används för att skrämma och spionera på kvinnor</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden utforskar hur man skapar en frostat glaseffekt i HTML, inspirerad av AAA-spel som Forza Horizon 3 och Forza Motorsport 7, och tillhandahåller exempel på kod och tillgångar.</li>
<li>Viktiga tekniker inkluderar användning av CSS:s <code>backdrop-filter</code> för oskärpaeffekter, <code>box-shadow</code> för djup, och JavaScript för dynamiska ljusreflektioner, med både JavaScript- och icke-JavaScript-versioner för plattformsoberoende kompatibilitet.</li>
<li>Handledningen inkluderar en sektion kallad &#39;Slutlig Recept&#39; för en snabb start, vilket gör det möjligt för användare att skapa sina egna fantastiska glas-UI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker implementerat i cirka 100 rader Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker är en minimal Docker-implementation skriven i ungefär 100 rader bash, utformad för lättviktscontainerhantering.</li>
<li>Det kräver specifika systempaket och konfigurationer, inklusive ett btrfs-filsystem och nätverksinställningar, och körs bäst i en virtuell maskin på grund av dess behov av root-åtkomst.</li>
<li>Bocker stöder grundläggande Docker-funktioner som att bygga, dra, köra containrar och hantera resurser, men saknar funktioner som datavolymcontainrar och portvidarebefordran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker implementerat i cirka 100 rader Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så ger du en senior ledare feedback utan att bli avskedad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kaos nyhetsbrev erbjuder strategier för att ge feedback till seniora ledare på ett säkert sätt, såsom &quot;ännu mer&quot;-tekniken och att använda diplomatisk språk.</li>
<li>Nyhetsbrevet betonar vikten av att stödja feedback med data och att dela personliga erfarenheter för att förbättra kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det främjar också Wes&#39;s kurs i Exekutiv Kommunikation &amp; Påverkan, som syftar till att förbättra kommunikationsfärdigheter på arbetsplatsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZSå ger du en senior ledare feedback utan att bli avskedad</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bevis på den äldsta kända alfabetiska skriften upptäckt i forntida syrisk stad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare från Johns Hopkins University har upptäckt vad som kan vara den äldsta kända alfabetiska skriften, daterad till cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Denna upptäckt tyder på att alfabetisk skrift är 500 år äldre än man tidigare trott, vilket potentiellt kan förändra förståelsen av dess ursprung.</li>
<li>Texten, som hittats på lercylindrar vid Tell Umm-el Marra i Syrien, är äldre än kända skriftsystem från Egypten och kommer att presenteras vid American Society of Overseas Researchs årsmöte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBevis på den äldsta kända alfabetiska skriften upptäckt i forntida syrisk stad</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenndiody i Pentium-processorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogg fördjupar sig i datorhistoria, med fokus på vintage-datorer och omvänd ingenjörskonst av integrerade kretsar (IC), och ger insikter i komplexiteten i chipdesign och tillverkning.</li>
<li>I ett inlägg om Pentium-processorn förklarar han &#39;antennadioder&#39;, som skyddar kretsar från plasmainducerade laddningar under etsprocessen, en kritisk aspekt av tillverkningen.</li>
<li>Trots att den släpptes 1993 med 3,1 miljoner transistorer är användningen av antenndioder i Pentium begränsad på grund av utrymmesbegränsningar, vilket belyser de pågående utmaningarna i modern IC-design för att mildra antenneffekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenndiody i Pentium-processorn</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett karriäravslutande misstag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att planera slutet av din karriär, med fokus på att uppnå karriärmål bortom bara pensionering.</li>
<li>Den beskriver tre potentiella karriärvägar: Senioritet (att bli en senior individuell bidragsgivare), Ledarskap (övergång till en chefsroll) och Självständighet (att arbeta för sig själv).</li>
<li>Texten betonar behovet av självreflektion, färdighetsutveckling och flexibilitet, och uppmuntrar läsarna att aktivt planera sina karriärvägar och vara öppna för förändringar och oväntade möjligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZEtt karriäravslutande misstag</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skaparen av Howstuffworks.com, Marshall Brain, har avlidit]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZSkaparen av Howstuffworks.com, Marshall Brain, har avlidit</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återgång till kontoret-lögnerna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget kritiserar påtryckningarna för att återvända till kontoret och argumenterar för att roller som datainmatning och digital kommunikation inte kräver fysisk närvaro.</li>
<li>Författaren lyfter fram fördelarna med distansarbete, såsom ökad produktivitet, minskad stress och bättre tillgänglighet för anställda med funktionsnedsättningar och kroniska sjukdomar.</li>
<li>Det finns oro för att unga talanger kan gå förlorade om möjligheterna till distansarbete begränsas, särskilt med tanke på avsaknaden av prestationsbonusar trots ökade arbetsbelastningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZÅtergång till kontoret-lögnerna</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Högupplösta bilder av solens hela yta som någonsin tagits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den europeiska rymdorganisationen (ESA) har släppt de högupplösta bilderna av solens yta, tagna av Solar Orbiter i mars 2023, från mindre än 46 miljoner mils avstånd.</li>
<li>Solar Orbiter, ett gemensamt uppdrag med NASA som lanserades 2020, har uppnått milstolpar som att ta de närmaste bilderna av solen och dess polarområden.</li>
<li>De nya bilderna, tagna av Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) och Extreme Ultraviolet Imager (EUI), ger enastående detaljer om solens magnetfält och yttre atmosfär, med målet att förbättra förståelsen av solens dynamiska natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZHögupplösta bilder av solens hela yta som någonsin tagits</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Källkod Granskning: Nätverksmodell (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglards recension berömmer Quake 3:s nätverksmodell för dess effektiva användning av UDP/IP, vilket föredras framför TCP/IP för att minimera latens i snabba spelmiljöer.</li>
<li>Servern hanterar UDP:s opålitlighet genom att använda ögonblicksbilder för att skapa deltapaketen, vilket säkerställer effektiv kommunikation mellan klienten och servern.</li>
<li>NetChannel-modulen förfragmenterar meddelanden för att förhindra routerfragmentering och hanterar garanterad leverans för vissa meddelanden, vilket förbättrar den övergripande nätverksprestandan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Källkod Granskning: Nätverksmodell (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaner ser sina besparingar försvinna i Synapse fintech-krisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fintech-företaget Synapses kollaps har resulterat i att tusentals amerikaner förlorat sina besparingar, med konton som initialt troddes vara statligt garanterade.</li>
<li>Ett tvist mellan Synapse och Evolve Bank ledde till saknade medel och olösta problem, vilket lämnade kunder utelåsta från sina konton i månader.</li>
<li>Incidenten understryker riskerna med fintech-företag som saknar direkta relationer med traditionella banker, eftersom tillsynsmyndigheter inte har ingripit för att lösa krisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikaner ser sina besparingar försvinna i Synapse fintech-krisen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Enkelt-header C99 fönsterabstraktionsbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) är ett lättviktigt, enkel-header-bibliotek för att skapa grafikapplikationer, och erbjuder ett flexibelt alternativ till GLFW. RGFW stöder flera plattformar, inklusive UNIX, MacOS, Windows och webASM, med experimentellt stöd för Wayland, och fungerar med olika grafik-backends som OpenGL och Vulkan. Det är designat för RSGL men kan användas självständigt eller med andra bibliotek, och har ett flexibelt händelsesystem samt kompatibilitet med flera kompilatorer, under Zlib/libPNG-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Enkelt-header C99 fönsterabstraktionsbibliotek</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- den lilla brodern till den stora SGI Desktop på IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har släppt en ny version med fokus på hög prestanda, stabilitet och produktivitet med en minimalistisk design och låg resursanvändning. Skrivbordsmiljön är utformad för att förbättra kreativiteten genom att prioritera användarens applikationer och minimera visuella distraktioner, vilket tilltalar IRIX-användare, grafiska konstnärer och utvecklare. Projektet övergår till en gemenskapsdriven modell och uppmuntrar användardeltagande och samarbete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- den lilla brodern till den stora SGI Desktop på IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interpretabilitet hos Llama 3.2 med glesa autoenkodare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det inlägget diskuterar ett personligt sidoprojekt som fokuserar på att replikera mekanistisk tolkningsforskning på proprietära stora språkmodeller (LLMs), inspirerat av nyligen utfört arbete från företag som Anthropic, OpenAI och DeepMind.</li>
<li>Författaren söker feedback och engagemang från HackerNews-gemenskapen, vilket indikerar en samarbetsvillig och öppen inställning till deras forskning.</li>
<li>Projektet är kopplat till nyligen publicerade akademiska artiklar, vilket tyder på att det är förankrat i den aktuella vetenskapliga diskursen och framstegen inom området AI-tolkbarhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZInterpretabilitet hos Llama 3.2 med glesa autoenkodare</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett WebGL-spel inspirerat av Marble Madness som vi byggde för Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett kreativt studio utvecklade ett interaktivt spel för Netlify för att fira att de nått 5 miljoner utvecklare, inspirerat av det klassiska spelet Marble Madness. Spelet använder Three.js för 3D-grafik och Rapier för fysik, och integrerar 2D-innehåll med CSS 3D-transformationer för att skapa en sömlös upplevelse. Studion bjuder in användare att prova spelet och ge feedback, och lyfter fram blandningen av marknadsföringsinnehåll med en spel-liknande upplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEtt WebGL-spel inspirerat av Marble Madness som vi byggde för Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återvändande laxar lägger ägg i historisk livsmiljö efter dammborttagningsprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter rivningen av fyra dammar på Klamathfloden har hundratals laxar återvänt för att leka i områden som tidigare var otillgängliga, vilket markerar en snabb ekologisk återhämtning.</li>
<li>Denna händelse är en betydande seger för lokala stammar som förespråkade för dammens borttagning för att återställa flodens ekosystem, vilket framhäver projektets framgång i att förbättra vattenkvaliteten och laxens hälsa.</li>
<li>Projektet noteras som den största dammborttagningen i USA:s historia, med den snabba återkomsten av lax som överträffar förväntningarna och ger optimism för flodens framtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZÅtervändande laxar lägger ägg i historisk livsmiljö efter dammborttagningsprojekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investerar ytterligare 4 miljarder dollar i Anthropic, OpenAIs största rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon har tillkännagett en betydande investering på 4 miljarder dollar i Anthropic, en AI-startup grundad av tidigare OpenAI-chefer, vilket ökar dess totala investering till 8 miljarder dollar. Amazon Web Services (AWS) kommer att fungera som Anthropics primära moln- och träningspartner, och erbjuda AWS-kunder tidig tillgång för att anpassa Anthropics Claude-chattbot med deras data. Denna investering belyser den konkurrensutsatta naturen hos den generativa AI-marknaden, där Anthropic nyligen har presenterat AI-agenter för komplexa uppgifter och Google tidigare har investerat 2 miljarder dollar i företaget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investerar ytterligare 4 miljarder dollar i Anthropic, OpenAIs största rival</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, ett grafbaserat RAG-verktyg och konverserande kunskapsbasverktyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow är en öppen källkod Knowledge Graph kallad GraphRAG, som använder TiDB Vector, LlamaIndex och DSPy, med en perplexity-stil konversationssökning och en webbplatscrawler för att skrapa URL:er från sitemaps.</li>
<li>Det kan distribueras med hjälp av Docker Compose, kräver 4 CPU-kärnor och 8GB RAM, och inkluderar en teknikstack bestående av TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js och shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow tillåter användare att redigera kunskapsgrafen för noggrannhet och erbjuder ett inbäddningsbart JavaScript-snippet för att integrera ett konversationssöksfönster på webbplatser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, ett grafbaserat RAG-verktyg och konverserande kunskapsbasverktyg</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 stöder nu möjligheten att lägga till data i ett objekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone stöder nu tillägg av data till befintliga objekt, vilket eliminerar behovet av lokal lagring och gynnar applikationer som loggbearbetning och mediesändning.</li>
<li>Denna funktion är tillgänglig i alla AWS-regioner och kan nås med hjälp av AWS SDK, CLI eller Mountpoint för Amazon S3 (version 1.12.0 eller högre).</li>
<li>Uppdateringen är särskilt fördelaktig för applikationer som kräver kontinuerliga filuppdateringar, vilket ökar effektiviteten och minskar lagringskostnaderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 stöder nu möjligheten att lägga till data i ett objekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En "meta-optik" kamera som är stor som ett saltkorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Princeton University och University of Washington har skapat en &quot;meta-optik&quot; kamera, anmärkningsvärt liten i storlek som ett saltkorn, och 500 000 gånger mindre än traditionella kameror.</li>
<li>Denna kamera använder en metasurface med 1,6 miljoner cylindriska stolpar för att fånga högkvalitativa, fullfärgsbilder, vilket potentiellt kan förändra områden som medicinsk avbildning, konsumentelektronik och rymdteleskop.</li>
<li>Metaytorna tillverkas med tekniker som liknar produktionen av datorchip, vilket kan sänka kostnaderna och bredda användningsområdet för dessa ultrakompakta kameror.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEn &quot;meta-optik&quot; kamera som är stor som ett saltkorn</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historien om de två tusen stulna Playdate-handhållna enheterna]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZHistorien om de två tusen stulna Playdate-handhållna enheterna</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är nästa steg för WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU-specifikationen är under aktiv utveckling, med stora teknikföretag som Google, Mozilla, Apple, Intel och Microsoft som samarbetar veckovis. Ett nyligen möte syftade till att avancera WebGPU till kandidatstatus för rekommendation hos World Wide Web Consortium (W3C) och diskuterade nya funktioner som subgrupper, texelbuffertar och 64-bitars atomics. Mötet betonade vikten av samarbete och feedback, med fokus på att förbättra WebGPU:s kapacitet för webb-grafik och artificiell intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZVad är nästa steg för WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 släpptes den 21 november 2024 och introducerade en snabbare motor och en enhetlig verktygskedja. Denna version betonar en CSS-först-konfiguration, anpassad för moderna webbutvecklingsbehov med funktioner som inbyggda kaskadlager och breda färgomfång. Användare uppmanas att utforska beta-dokumentationen för att bidra till förberedelserna inför den stabila versionen som förväntas tidigt nästa år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC utfärdar arresteringsorder för Netanyahu, Gallant och Hamas-tjänstemän]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC utfärdar arresteringsorder för Netanyahu, Gallant och Hamas-tjänstemän</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alla är kapabla till, och kan dra nytta av, matematiskt tänkande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, en matematiker, hävdar att matematiskt tänkande, som balanserar intuition och logik, är fördelaktigt för alla, då det förbättrar kreativitet och förståelse. I sin bok &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; jämför Bessis matematiskt tänkande med en dialog mellan förnuft och instinkt, likt yoga, och betonar det som en färdighet som utvecklas genom övning. Bessis ser matematik som en universell livsläxa som kan ge glädje, klarhet och självförtroende, och föreslår att det inte bara handlar om problemlösning utan också är en form av självhjälp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZAlla är kapabla till, och kan dra nytta av, matematiskt tänkande</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library hjälper studenter att övervinna akademisk fattigdom, enligt studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie i Journal of University Teaching &amp; Learning Practice undersöker användningen av Z-Library, ett skuggbibliotek som tillhandahåller gratis böcker och akademiska artiklar, och lyfter fram höga kostnader och begränsad tillgång som primära drivkrafter.</li>
<li>Kinesiska forskarstuderande, bland andra, använder Z-Library för att bekämpa akademisk fattigdom och ser det som avgörande för akademisk framgång trots de juridiska problem som plattformen står inför.</li>
<li>Studien rekommenderar att universitet och förlag ökar fri tillgång till innehåll för att överbrygga digitala klyftor och tillgodose behoven hos studenter som är beroende av sådana resurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library hjälper studenter att övervinna akademisk fattigdom, enligt studie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viktminskningsläkemedel visat sig krympa muskler hos möss och mänskliga celler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie från University of Alberta indikerar att viktminskningsläkemedel som Ozempic kan leda till att hjärta och muskler krymper, vilket väcker oro för potentiella långsiktiga hälsoeffekter.</li>
<li>Studien observerade förlust av hjärtmuskel hos både möss och mänskliga celler, vilket fick forskare att rekommendera övervakning av hjärthälsa hos användare av dessa läkemedel.</li>
<li>Experter föreslår att upp till 40 % av viktminskningen från dessa läkemedel är muskler och rekommenderar användare att bibehålla muskelmassan genom rätt näring och styrketräning under behandlingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZViktminskningsläkemedel visat sig krympa muskler hos möss och mänskliga celler</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett vanligt stadsintersektion i Nederländerna (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stadsintersektioner i Nederländerna, såsom de i &#39;s-Hertogenbosch, är utformade för att prioritera säkerhet och effektivitet för alla trafikanter, inklusive motortrafik, cyklister och fotgängare.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar skyddade cykelvägar, upphöjda korsningar, tydliga vägmarkeringar och prioriteringsregler som gynnar icke-motoriserad trafik, vilket minskar behovet av trafiksignaler.</li>
<li>Denna designmetod betonar det nederländska engagemanget för att tillgodose olika trafiktyper genom innovativ och genomtänkt infrastrukturplanering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZEtt vanligt stadsintersektion i Nederländerna (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google slutar låta sajter som Forbes dominera sökningen efter 'Bästa CBD-gummies']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har reviderat sin policy för missbruk av webbplatsrykte för att hantera &quot;Parasite SEO&quot;, där etablerade webbplatser använder sin domänauktoritet för att främja orelaterade tredjepartsproduktrekommendationer.</li>
<li>Denna uppdatering har lett till en nedgång i sökrankningar för sajter som Forbes och Time, som har använt denna taktik för affiliatinnehåll.</li>
<li>Policyns förändring syftar till att förbättra sökupplevelsen genom att minska påverkan av exploaterande SEO-metoder på sökresultaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle slutar låta sajter som Forbes dominera sökningen efter &apos;Bästa CBD-gummies&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Plattformoberoende skrivbordsapplikationer skrivna i TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun är ett verktyg för att utveckla snabba, små, plattformsoberoende skrivbordsapplikationer med hjälp av Typescript, som utnyttjar bun för exekvering och zig för inbyggda bindningar.</li>
<li>Den senaste versionen, Electrobun v0.0.13, kan installeras med <code>$ bun install electrobun</code>, och erbjuder kompakta app-paket (~12MB) samt minimala uppdateringar (så små som 4KB).</li>
<li>Det erbjuder ett integrerat arbetsflöde som gör det möjligt för utvecklare att börja koda på 5 minuter och distribuera applikationer på 10, vilket säkerställer effektiv prestanda med isolerade processer och enkla möjligheter för fjärrproceduranrop (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Plattformoberoende skrivbordsapplikationer skrivna i TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introducerar betydande uppdateringar, inklusive egenskapshakar för beräknade egenskaper och asymmetrisk synlighet för egenskapsåtkomstkontroll. Förbättringar inkluderar en uppdaterad DOM-API med HTML5-stöd, nya arrayfunktioner och en ny JIT (Just-In-Time) implementering för förbättrad prestanda. Föråldrade funktioner involverar obundna tillägg och ändringar av vissa konstanter och funktioner, vilket uppmuntrar användare att uppgradera för bättre prestanda och syntax.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyraums lag i Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrums lag, uppkallad efter Google-ingenjören Hyrum Wright, antyder att med tillräckligt många API-användare kommer alla observerbara beteenden att förlitas på av någon, vilket gör förändringar riskfyllda.</li>
<li>I programmeringsspråket Go kan ändring av felmeddelanden som &quot;http: request body too large&quot; störa befintlig kod som är beroende av dessa meddelanden, vilket illustrerar Hyrums lag.</li>
<li>Denna koncept är inte exklusivt för Go; det är också tydligt i andra språk som JavaScript, vilket betonar vikten av att designa system för att minimera oavsiktliga beroenden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyraums lag i Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi har gjort vår kompostövervakningsteknik öppen källkod.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. är en startup som fokuserar på att förbättra komposteringseffektiviteten för både bostads- och industriellt bruk genom öppen källkodsteknik. Tekniken integreras med plattformar som Raspberry Pi och Arduino, och använder sensorer för att övervaka gas, temperatur, fukt och lufttryck, med data som kan exporteras som CSV-filer. Även om den ursprungligen är utformad för kompostövervakning, är tekniken anpassningsbar för Internet of Things (IoT) och miljöövervakningsapplikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZVi har gjort vår kompostövervakningsteknik öppen källkod.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memifieringen av "Demonkärnan"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The &quot;Demon Core,&quot; förknippad med två dödliga kärnkraftsincidenter, har blivit en mörk internetmeme, ofta med oväntade kombinationer med söta animekaraktärer. Memets popularitet sedan 2019 belyser ett nischintresse som har fått större erkännande, trots att det anses vara smaklöst. &quot;Demon Core&quot; var den tredje plutoniumkärnan avsedd för andra världskriget, vilket tillför komplexitet till dess meme-ifiering, särskilt på grund av dess japanska ursprung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZMemifieringen av &quot;Demonkärnan&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Matrix: Oändlig horisont världsgenerering med interaktion i realtid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matrix-projektet utvecklar ett realtids, immersivt digitalt universum med högkvalitativa visuella effekter och bildnivåprecision, inspirerat av filmens koncept.</li>
<li>Den använder avancerade modeller som Swin-DPM för att generera oändligt långa videor, vilket möjliggör realtidskontroll och utforskning av dynamiska miljöer.</li>
<li>Projektet planerar att göra sin data öppen källkod för att uppmuntra forskning och innovation, och visa upp olika scener som blandar virtuella och verkliga miljöer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZThe Matrix: Oändlig horisont världsgenerering med interaktion i realtid</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Planerare för cykelrutter som nästan enbart följer officiella cykelleder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny app för planering av cykelturer har utvecklats, med fokus på att utnyttja befintlig cykelinfrastruktur och låta användare utforska rutter via kartor eller officiella leder. Appen täcker för närvarande Europa och använder OpenStreetMap-data för optimal ruttplanering, med framtida expansionsplaner till Nordamerika och globalt. Tekniskt sett använder appen Graphhopper för ruttplanering, är byggd med Next.js 14 och Typescript, och har en .NET-backend, med kartplattor hämtade från MapTiler, även om egen hosting planeras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPlanerare för cykelrutter som nästan enbart följer officiella cykelleder</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing överdebiterade USA:s flygvapen med 8 000 % över marknadspriset för tvåldispensrar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing överdebiterade USA:s flygvapen med 8 000 % över marknadspriset för tvåldispensrar</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Europas internetresiliens mildrar effekten av avbrott i undervattenskablar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De senaste kabelbrotten i Östersjön, specifikt BCS East-West Interlink och C-Lion1-kablarna, störde inte internetanslutningen i Europa nämnvärt tack vare en robust infrastruktur.</li>
<li>Europas robusta internetinfrastruktur, med flera undervattens- och landförbindelser, säkerställer minimal påverkan från sådana incidenter genom att erbjuda alternativa rutter.</li>
<li>Cloudflare Radar övervakar aktivt global internetanslutning och erbjuder uppdateringar via sociala medier och blogginlägg, vilket betonar vikten av redundant nätverksarkitektur för att förhindra avbrott.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZEuropas internetresiliens mildrar effekten av avbrott i undervattenskablar</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt är nu 10 år gammalt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt är en gratis certifikatutfärdare som förenklar erhållandet och hanteringen av servercertifikat, vilket löser utmaningarna med kostnad och komplexitet.</li>
<li>Stödd av stora organisationer som Mozilla, Cisco och Electronic Frontier Foundation (EFF), syftar den till att göra internetsäkerhet tillgänglig och öppen för alla.</li>
<li>Nyckelprinciperna för Let&#39;s Encrypt inkluderar att vara gratis, automatiskt, säkert, transparent, öppet och samarbetsvilligt, med möjligheter till sponsring eller bidrag för att stödja initiativet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt är nu 10 år gammalt</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic tillåter Internet Archive att distribuera Unreal och Unreal Tournament för alltid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det finns ett förslag om att om HR 9495, ett föreslaget lagförslag, går igenom, skulle det potentiellt kunna klassificera Internet Archive som en terroristorganisation utan tydlig motivering.</li>
<li>Bekymret lyfts fram av en anonym källa, vilket indikerar att denna klassificering kanske inte är ett primärt fokus eller en prioritet i lagförslaget.</li>
<li>Implikationen av en sådan klassificering skulle kunna få betydande konsekvenser för Internet Archive, ett digitalt bibliotek som erbjuder fri tillgång till en omfattande samling av digitalt innehåll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic tillåter Internet Archive att distribuera Unreal och Unreal Tournament för alltid</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'byggde' sig till över 600 000 sålda på en månad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, ett avslappnande byggspel av Pounce Light, sålde över 600 000 exemplar inom en månad efter sin lansering på Steam, vilket indikerar en betydande kommersiell framgång.</li>
<li>Spelet blev populärt genom virala videor och deltagande i Steams Next Fest, vilket resulterade i över 1,3 miljoner önskelistor, vilket visar på effektiva marknadsföringsstrategier.</li>
<li>Framgången tillskrivs dess lugna, målfria sandlådupplevelse och engagerande procedurgenereringsteknik, vilket tilltalar fans av mysiga och stadsbyggande spel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;byggde&apos; sig till över 600 000 sålda på en månad</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Analytisk kantutjämning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analytisk anti-aliasing är en teknik utformad för att ta bort taggiga kanter (jaggies) i rasteriserade bilder genom att förberäkna suddningen av formers gränser, vilket säkerställer släta kanter utan artefakter. Denna metod är effektiv eftersom den inte kräver ytterligare buffertar eller hårdvara och är kompatibel med grundläggande WebGL 1.0, vilket gör den tillgänglig för olika applikationer. Den framhävs för sin professionella användning på plattformar som Unity och Valve Software, och erbjuder klarhet och skärpa utan den suddighet som är vanlig i andra anti-aliasing-metoder, såsom SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) och DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Analytisk kantutjämning</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är ursprunget till bilden av sjötanken som har blivit en meme? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZVad är ursprunget till bilden av sjötanken som har blivit en meme? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 korsade både kablarna C-Lion 1 och BSC vid tidpunkter som matchade när de bröts]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 korsade både kablarna C-Lion 1 och BSC vid tidpunkter som matchade när de bröts</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[När blev uppskattningar till deadlines?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I mjukvarumoderniseringsprojekt bör uppskattningar ses som flexibla riktlinjer snarare än strikta tidsfrister på grund av den oförutsägbara naturen hos sådana projekt.</li>
<li>Indu Alagarsamy liknar modernisering av arkitektur vid bilreparation och betonar behovet av anpassningsförmåga och ytterligare godkännanden när oförutsedda problem uppstår.</li>
<li>Effektivt ledarskap i dessa projekt innebär att ställa insiktsfulla frågor, omfamna experimentering och använda lämpliga ramverk för att navigera i komplexiteter och uppnå framgång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZNär blev uppskattningar till deadlines?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy plaskar ner i viken, avbryter landning med ätpinnar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy plaskar ner i viken, avbryter landning med ätpinnar</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använda Erlang hot code-uppdateringar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, ett Elixir-konsultteam, undersöker Erlangs heta koduppdateringar, en utmärkande funktion som möjliggör kodändringar utan att stoppa systemet.</li>
<li>Även om Elixir, baserat på Erlang, stöder uppdateringar av kod i realtid, saknar den standardmässiga mix-releasen de nödvändiga filerna, vilket får experter att rekommendera att man lär sig denna färdighet.</li>
<li>Hot code-uppdateringar är särskilt användbara vid utveckling med Nerves för inbyggda enheter, och mer verktyg i Elixir skulle kunna förbättra denna process.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAnvända Erlang hot code-uppdateringar</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple bekräftar noll-dagarsattacker som drabbar macOS-system]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple bekräftar noll-dagarsattacker som drabbar macOS-system</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förståelse av BM25 fulltextsökningsalgoritmen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, eller Best Match 25, är en allmänt använd algoritm för fulltextsökning, implementerad i system som Lucene/Elasticsearch och SQLite, och ofta kombinerad med vektorsimilaritetssökning i hybrida söksystem.</li>
<li>Den rangordnar dokument baserat på relevans för en fråga med hjälp av faktorer som frågetermer, Inverse Document Frequency (IDF), termfrekvens och dokumentlängdsnormalisering, i enlighet med sannolikhetsrankningsprincipen.</li>
<li>BM25-poäng är kontextspecifika, vilket innebär att de är jämförbara inom samma dokumentkollektion men inte över olika kollektioner eller över tid, på grund av potentiella förändringar i kollektionen som påverkar poängen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZFörståelse av BM25 fulltextsökningsalgoritmen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, släppt den 19 november 2024, medför betydande uppdateringar, inklusive EEVEE:s ljus- och skugglänkning, en ny metallisk BSDF-nod och Gabor Noise-texturnod.</li>
<li>Förbättringar inkluderar interaktiv multi-pass komposition, förbättrad UV-redigering och betydande uppdateringar av Geometry Nodes och Grease Pencil för bättre prestanda och nya verktyg.</li>
<li>Utgåvan innehåller även förbättringar av användargränssnittet, förbättringar av Video Sequencer, stöd för Vulkan-backend och förblir gratis, stödd av donationer från gemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Öppen Riak – öppen, modern Riak-fork]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZÖppen Riak – öppen, modern Riak-fork</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Virtuell maskin för webben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM är en Linux-virtuell maskin som fungerar inom en webbläsare med hjälp av HTML5 och WebAssembly, och använder CheerpX-virtualiseringsmotorn för att stödja x86-binära filer.</li>
<li>Det erbjuder en serverlös, klientbaserad miljö med nätverksmöjligheter aktiverade genom Tailscale, ett VPN-nätverk, vilket gör det tillgängligt utan traditionell serverinfrastruktur.</li>
<li>WebVM är öppen källkod under Apache License 2.0, med specifika begränsningar för organisatorisk användning, och kan distribueras genom att förgrena arkivet, aktivera GitHub Pages och anpassa Dockerfiler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Virtuell maskin för webben</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky inleder en era av sociala medier där användare kan välja sina egna algoritmer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, ett socialt nätverk med över 20 miljoner användare, erbjuder personlig kontroll över sociala mediealgoritmer, vilket gör det möjligt för användare att välja sitt innehåll.</li>
<li>Till skillnad från plattformar som X (tidigare Twitter), där algoritmer styr innehållet, erbjuder Bluesky en &quot;marknadsplats för algoritmer&quot; där användare kan välja flöden baserat på intressen.</li>
<li>Detta tillvägagångssätt ger användare möjlighet att forma sin sociala medieupplevelse och kan sätta en ny industristandard, trots utmaningar i att hitta eller skapa rätt flöde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky inleder en era av sociala medier där användare kan välja sina egna algoritmer</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justitiedepartementet kommer att pressa Google att sälja Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZJustitiedepartementet kommer att pressa Google att sälja Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B körs nu med 969 tokens/s på Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frontier AI:s Llama 3.1 405B-modell på Cerebras har satt ett nytt hastighetsrekord genom att uppnå 969 tokens per sekund, vilket gör den till den snabbaste frontier-modellen som finns tillgänglig.</li>
<li>Modellen stöder en kontextlängd på 128K och erbjuder den kortaste latensen för första token på 240 ms, vilket förbättrar användarupplevelsen avsevärt.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tillgänglig för kundtester, med allmän tillgänglighet förväntad under första kvartalet 2025, och prissättningen är satt till $6 per miljon inmatningstoken och $12 per miljon utmatningstoken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B körs nu med 969 tokens/s på Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scientific Americans avgående redaktör och politiseringen av vetenskap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, tidigare redaktör för Scientific American, avgick efter kontroversiella inlägg på sociala medier och kritik angående hennes redaktionella inriktning.</li>
<li>Under hennes tid vid tidningen ställdes den inför anklagelser om att främja en politisk agenda, vilket kritiker menar äventyrade dess vetenskapliga trovärdighet, särskilt i känsliga ämnen som ungdomars könsmedicin.</li>
<li>Situationen har bidragit till en bredare kris av förtroende för vetenskaplig auktoritet, med uppmaningar till Scientific American att prioritera vetenskap över politik för att återfå sitt rykte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZScientific Americans avgående redaktör och politiseringen av vetenskap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMaps nya vektorkakel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) har lanserat vektorkakel i Mapbox Vector Tiles (MVT) format, vilket gör det möjligt för användare att anpassa kartstilar och byta etikettsspråk, vilket förbättrar kartans tydlighet och flexibilitet.</li>
<li>Denna uppdatering markerar en övergång från den tidigare användningen av statiska rasterplattor, vilket möjliggör skarpare bilder och mer dynamisk datainteraktion.</li>
<li>Texten innehåller vägledning om hur man sätter upp en Python-miljö och använder DuckDB för dataanalys, med visualisering möjlig genom verktyg som QGIS och Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZOpenStreetMaps nya vektorkakel</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rättvisa mynt tenderar att landa på den sida de startade: Bevis från 350 757 kast]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZRättvisa mynt tenderar att landa på den sida de startade: Bevis från 350 757 kast</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Ett kommandoradsverktyg för prestandamätning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine är ett mångsidigt kommandoradsverktyg för benchmarking som stöder statistisk analys, godtyckliga shell-kommandon och ger realtidsåterkoppling om framsteg. Det erbjuder funktioner som uppvärmningskörningar, cache-rensningskommandon, avvikelsedetektering och stöder export av resultat i CSV-, JSON- och Markdown-format. Verktyget är kompatibelt med flera operativsystem och pakethanterare, och är dubbellicensierat under MIT och Apache License 2.0, vilket gör det tillgängligt och flexibelt för utvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Ett kommandoradsverktyg för prestandamätning</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Råttor lärde sig att köra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En neurovetenskapsman tränade råttor att köra små bilar, vilket visade att förväntan på nöje kan öka motivation och glädje, och påverka beteende och hjärnfunktion.</li>
<li>Studien fann att positiv förväntan kan förändra kognitiva stilar från pessimistiska till optimistiska, vilket belyser rollen av berikade miljöer och väntetider för belöningar.</li>
<li>Observationer av råttbeteende, såsom svansens hållning, gav insikter i känslouttryck och betonade vikten av positiva upplevelser för att forma hjärnan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRåttor lärde sig att köra</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Storskalig CNC-fräsning tillgängliggjord]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 är en CNC-router (Computer Numerical Control) i stort format som gör det enklare för användare att omvandla digitala designer till fysiska skapelser.</li>
<li>Maslow-gemenskapen är aktiv i att dela olika projekt, inklusive möbler, konst, båtar och skyltar, vilket visar plattformens mångsidighet och uppmuntrar kreativitet.</li>
<li>Användare har framgångsrikt skapat olika föremål som ståbord, gravyrer och till och med ett litet hus, vilket belyser potentialen hos CNC-teknik för innovativa projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Storskalig CNC-fräsning tillgängliggjord</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd ingenjörskonst av iOS 18 inaktivitetsomstart]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 har introducerat en funktion för omstart vid inaktivitet som automatiskt startar om iPhones efter 3 dagars inaktivitet för att förbättra säkerheten. Denna funktion övergår enheter från det mer sårbara läget Efter Första Upplåsning (AFU) till det säkrare läget Före Första Upplåsning (BFU), vilket skyddar användardata. Den säkra enklavens processor (SEP) övervakar den senaste upplåsningstiden och utlöser en omstart om enheten är inaktiv i över 3 dagar, vilket effektivt minskar risken för stöld och obehörig åtkomst, även om det innebär utmaningar för brottsbekämpande myndigheter vid datautvinning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZOmvänd ingenjörskonst av iOS 18 inaktivitetsomstart</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi stänger ner Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel stänger den 30 oktober 2024 på grund av oförmågan att uppnå kommersiell framgång eller en hållbar affärsmodell, trots stöd från samhället.</li>
<li>Betydande bidrag till FreeCAD inkluderar en ny monteringsarbetsbänk, en 3D-begränsningslösare och förbättringar av Sketcher och TechDraw, vilka alla kommer att förbli öppen källkod.</li>
<li>Även om Ondsel ES inte kommer att släppa v2024.3, kommer tidigare teammedlemmar att fortsätta bidra till FreeCAD, och användare kommer att ha tid att ladda ner sina data innan servern stängs ner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZVi stänger ner Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför använde Windows 95-installationen tre operativsystem?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZVarför använde Windows 95-installationen tre operativsystem?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jag blev avstängd från hCaptcha:s tillgänglighetskonto för att jag inte är blind (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En användare blev avstängd från hCaptcha:s tillgänglighetskonto trots att de var blinda, vilket belyser potentiella brister i hCaptcha:s tillgänglighetsåtgärder. - Händelsen understryker riskerna med att förlita sig på företag som medvetet kan göra sina produkter otillgängliga, med opålitliga lösningar. - Användaren råder till försiktighet för dem som är beroende av sådana tjänster och föreslår att dela denna varning, särskilt med webbansvariga som använder hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZJag blev avstängd från hCaptcha:s tillgänglighetskonto för att jag inte är blind (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reaktiva HTML-anteckningsböcker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar användningen av HTML som en enhetlig plattform för vetenskaplig publicering, vilket eliminerar behovet av flera verktyg som Jupyter eller LaTeX. Den visar hur man skapar reaktiva HTML-anteckningsböcker med interaktiva element med hjälp av bibliotek som Observable, Pyodide och WebR. Potentialen för HTML att förenkla publiceringsprocessen lyfts fram, med en hänvisning till biblioteket @celine/celine för vidare utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZReaktiva HTML-anteckningsböcker</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript-motor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny JavaScript-motor utvecklas med hjälp av dataorienterad design, vilket optimerar datalagring och åtkomst. - Nyckelfunktioner inkluderar lagring av data i typ-specifika vektorer och användning av typ-diskriminerade index för heap-referenser, vilket förbättrar prestandan. - Objekt delas upp i slagspecifika vektorer och delas för att undvika att läsa oanvända delar, vilket förbättrar effektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript-motor</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du kunde ha designat toppmodern positionskodning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten undersöker utvecklingen av positionskodning i transformermodeller, med betoning på Rotary Positional Encoding (RoPE) som används i avancerade modeller som LLama 3.2. Den diskuterar nödvändigheten av positionsinformation i självuppmärksamhetsmekanismer för att förstå relationer mellan token, jämför olika kodningsmetoder och deras begränsningar. RoPE introduceras som en metod som kodar relativa positioner genom rotationer, vilket förbättrar prestanda utan att ändra semantisk information, med potentiella utvidgningar till flerdimensionell data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZDu kunde ha designat toppmodern positionskodning</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tonåring bakom hundratals swatting-attacker erkänner sig skyldig till federala anklagelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, en 18-åring från Kalifornien, erkände sig skyldig till federala anklagelser för att ha genomfört över 375 swatting-attacker, riktade mot skolor, religiösa institutioner och amerikanska politiker. Under aliaset &quot;Torswats&quot; var Filion en del av en internationell swatting-grupp, vilket orsakade utbredd rädsla och kaos över hela USA. Han riskerar upp till fem års fängelse för vart och ett av de fyra åtalspunkterna för att ha gjort hot över delstatsgränser, med hans domstolsdatum ännu inte fastställt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTonåring bakom hundratals swatting-attacker erkänner sig skyldig till federala anklagelser</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det är dags att ersätta TCP i datacentret (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln kritiserar TCP (Transmission Control Protocol) som föråldrat för moderna datacenter, med hänvisning till problem som strömriktning och leverans av paket i ordning. Den föreslår Homa som en ersättning, vilket åtgärdar dessa TCP-begränsningar men inte är API-kompatibel med TCP. Homas införande kan underlättas genom integration med RPC (Remote Procedure Call) ramverk, vilket gör det mer tillgängligt för utbredd användning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZDet är dags att ersätta TCP i datacentret (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Appen jag byggde för att hjälpa mig hantera min diabetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, en student, har utvecklat Islet, en app för diabeteshantering som drivs av GPT-4o-mini, nu tillgänglig på App Store.</li>
<li>Appen var ursprungligen ett sommarprojekt och erbjuder funktioner som insulinhantering, kolhydraträkning, blodsockerspårning, personliga måltidsförslag och aktivitetsövervakning.</li>
<li>Islet visar potentialen hos AI för att hantera verkliga hälsoproblem, särskilt för individer med typ 1-diabetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAppen jag byggde för att hjälpa mig hantera min diabetes</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så förtrycker japanska svarta företag arbetare (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termen &quot;svart företag&quot; beskriver exploaterande arbetsplatser, särskilt inom kontorssektorer, med ursprung från Japan och som blev framträdande i början av 2000-talet. &quot;Black Corporations Award&quot; skapades 2012 för att uppmärksamma de värsta överträdarna, där Watami Foodservice Co. ofta erkänns för dålig behandling av anställda. En checklista av advokaten Yoshiyuki Iwasa hjälper till att identifiera svarta företag, med kriterier som obetald övertid och kränkande arbetsmiljöer, medan Japans ministerium för hälsa, arbete och välfärd arbetar för att ta itu med dessa problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZSå förtrycker japanska svarta företag arbetare (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japanska arbetare vänder sig till uppsägningsbyråer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersökning av Mynavi Corp. visar en ökning av användningen av uppsägningsbyråer i Japan, där 20% av arbetstagarna i 20-årsåldern använder dessa tjänster för att säga upp sig från sina jobb.</li>
<li>Avgångsbyråer, såsom Momuri, hjälper unga arbetstagare att lämna jobb som påverkar deras mentala hälsa negativt, genom att hantera avgångsprocessen mot en avgift.</li>
<li>Denna trend markerar ett generationsskifte mot att värdera mental hälsa och utmana traditionella japanska arbetsnormer, vilket potentiellt kan leda till en mer balanserad arbetskultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZJapanska arbetare vänder sig till uppsägningsbyråer</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bhutan, efter att ha prioriterat lycka, står nu inför en existentiell kris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan upplever en betydande utvandring av unga människor, trots att landet erbjuder gratis sjukvård, utbildning och en växande ekonomi, då de söker bättre arbetsmöjligheter utomlands, särskilt i Australien.</li>
<li>I svar planerar Bhutans kung att utveckla Gelephu Mindfulness City, designad av den danska arkitekten Bjarke Ingels, för att skapa jobb och locka tillbaka unga människor, med fokus på hållbar utveckling och bhutanesiska värderingar.</li>
<li>Framgången för detta projekt anses vara avgörande för Bhutans framtid, med vissa medborgare, som journalisten Namgay Zam, inspirerade att stödja initiativet och stanna kvar i landet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBhutan, efter att ha prioriterat lycka, står nu inför en existentiell kris</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museum of Bad Art]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Museum Of Bad Art (MOBA) är ett unikt museum i Boston som är dedikerat till att visa upp konst som är humoristiskt bristfällig och som vanligtvis inte skulle visas i traditionella museer.</li>
<li>Beläget inne i Dorchester Brewing Co erbjuder MOBA fri entré, vilket gör det möjligt för besökare att njuta av både konsten och bryggeriets utbud, såsom hantverksöl och mat från M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA är med i en 7-minuters video av WSBE RI PBS på YouTube, och som en ideell organisation accepterar den skatteavdragsgilla donationer för att stödja sitt uppdrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseum of Bad Art</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux-kärna 6.12 har släppts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>6.12-kärnan har släppts av Linus Torvalds, i enlighet med det vanliga releaseschemat, och är betydelsefull som 2024 års Long-Term Support (LTS) version. - Viktiga funktioner inkluderar stöd för Arm-tillståndsöverlagringsförlängning, förbättrade Spectre-mitigeringar och slutförande av stöd för realtidsförhindrande, vilket förbättrar systemets prestanda och säkerhet. - Denna release kan påverka distributioner att aktivera Rust och förväntas användas i Debian 13 och dess derivat, med förbättringar i hanteringen av större blockstorlekar i XFS-filsystemet och prestandaverktyg som perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZLinux-kärna 6.12 har släppts</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
