<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Hackarens webbläsare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt är en webbläsare designad för avancerade användare, med betoning på tangentbordsnavigering och effektivitet i analys och extraktion av onlineinformation.</li>
<li>Den har kraftfulla verktyg som länkledtrådar, Jump Headings för dokumentnavigering och fuzzy search för enkel flikhantering och kommandoutförande.</li>
<li>Ytterligare funktioner inkluderar en inbyggd REPL (Read-Eval-Print Loop) för programmerbarhet, smart bokmärkessökning, anpassningsbara autofyllningar, urklippshistorik och en träd-baserad historik för att spåra besökta sidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Hackarens webbläsare</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den syriska regeringen faller i slutet på 50-årigt styre av Assad-familjen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZDen syriska regeringen faller i slutet på 50-årigt styre av Assad-familjen</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd konstruktion av Sega Channel-spelbildsfilformatet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel var en banbrytande spel-on-demand-tjänst för Sega Genesis, aktiv från 1994 till 1998, som erbjöd cirka 50 spel varje månad. År 2024 upptäckte en användare en Sega Channel-spelbild-CD från 1996, vilket ledde till ansträngningar i omvänd ingenjörskonst för att extrahera och bevara dess data. Projektet lyckades avkoda exklusiva spel, vilket betonade vikten av gemenskapsinsatser och omvänd ingenjörskonst i bevarandet av spelhistorien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZOmvänd konstruktion av Sega Channel-spelbildsfilformatet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame-katedralen öppnar igen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame-katedralen öppnar igen</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs undersöker internets mest hänsynslösa hackare – från en hemlig plats]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs undersöker internets mest hänsynslösa hackare – från en hemlig plats</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyginformatör fick tusentals från passagerares kontantbeslag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZFlyginformatör fick tusentals från passagerares kontantbeslag</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att bläddra bland negativt innehåll online förvärrar psykiska hälsoproblem: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid MIT har skapat ett webbläsartillägg kallat &quot;Digital Diet&quot; för att hjälpa användare att göra informerade val om onlineinnehåll för att skydda deras mentala hälsa.</li>
<li>Verktyget använder naturlig språkbehandling (NLP) för att utvärdera webbsidor baserat på känsla, kunskap och handlingsbarhet, och styr användare mot mer positivt innehåll.</li>
<li>Forskningen understryker det ömsesidiga förhållandet mellan onlinebeteende och mental hälsa, med resultat publicerade i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZAtt bläddra bland negativt innehåll online förvärrar psykiska hälsoproblem: Studie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt andra år utan jobb]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMitt andra år utan jobb</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: Dialogelementet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML-elementet `` används för att skapa dialogrutor, som kan vara modala (pausa sidinteraktion) eller icke-modala (tillåta interaktion).</li>
<li>JavaScript-metoderna <code>.showModal()</code> och <code>.show()</code> används för att visa modala respektive icke-modala dialogrutor, medan <code>.close()</code> används för att stänga dem.</li>
<li>Tillgänglighet är avgörande; se till att fokus är korrekt inställt och tillhandahåll en stängningsmekanism, såsom en knapp, samtidigt som du använder CSS <code>::backdrop</code> för att styla modala bakgrunder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z: Dialogelementet</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me-medgrundare försöker stänga ner Organic Maps open-source-fork]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps har släppt källkoden för sin &quot;metaserver&quot;, som optimerar nedladdningshastigheter för kartor genom att dirigera användare till de bästa Content Delivery Network (CDN)-servrarna baserat på deras plats.</li>
<li>Den ursprungliga koden, som var stängd för att förhindra obehöriga förgreningar, är nu öppen under MIT-licensen, vilket främjar transparens och gemenskapsengagemang.</li>
<li>Teamet överväger att använda Cloudflare Workers för att undvika leverantörsinlåsning och har återställt obehöriga ändringar gjorda av en bidragsgivare, vilket betonar deras engagemang för integritet och transparens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me-medgrundare försöker stänga ner Organic Maps open-source-fork</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så använder du Postgres för allt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres för Allt&quot; är ett arkiv som främjar användningen av PostgreSQL, en populär öppen källkod relationsdatabas, för en mängd olika applikationer utöver traditionella databashanteringsuppgifter. Arkivet inbjuder till bidrag och spårar olika innovativa användningar av PostgreSQL, inklusive cron-jobb, meddelandeköer, analys och mer, vilket belyser dess mångsidighet. Initiativet inkluderar 11 objekt relaterade till Supabase, en plattform som tillhandahåller backend-tjänster med hjälp av PostgreSQL, och visar dess integration och användbarhet i modern applikationsutveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSå använder du Postgres för allt</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Del 1: Lögner jag fick höra om samarbetsredigering: Algoritmer för offline-redigering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I början av 2024 belyste forskning om samarbetsredigeringssystem för Moments textredigerare utmaningar med offline-redigering, där populära algoritmer som CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) och OT (Operational Transformation) ofta misslyckas. Offline-redigering ökar direkta konflikter, där 20-30% av dessa konflikter resulterar i oacceptabla utfall, vilket tyder på att problemet mer är en användargränssnitts/användarupplevelse (UI/UX) utmaning än en algoritmisk. Forskare fokuserar nu på att förbättra användarupplevelsen vid offline-redigering, och drar paralleller till hur git hanterar dokumentfusion, vilket är en lovande utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZDel 1: Lögner jag fick höra om samarbetsredigering: Algoritmer för offline-redigering</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturerade utdata med Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama har introducerat stöd för strukturerade utdata, vilket gör det möjligt för modeller att generera utdata i ett specifikt format med hjälp av ett JSON-schema.</li>
<li>Denna funktion är nu tillgänglig i de uppdaterade Ollama Python- och JavaScript-biblioteken, användbar för uppgifter som dataparsering från dokument och bilder.</li>
<li>Användare bör uppdatera till den senaste versionen av Ollama och använda formatparametern i cURL-förfrågningar eller bibliotek, med framtida uppdateringar som lovar prestandaförbättringar och fler formatalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStrukturerade utdata med Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon var den sista i sitt slag [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon var den sista i sitt slag [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktos i kosten främjar tumörtillväxt: forskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoskonsumtionen har ökat avsevärt under de senaste 50 åren, främst på grund av högfruktos majssirap i drycker och bearbetade livsmedel.</li>
<li>Forskning från Washington University i St. Louis visar att även om fruktos inte direkt driver tumörer, omvandlar levern det till näringsämnen som stödjer tumörtillväxt i cancerformer som melanom, bröst- och livmoderhalscancer.</li>
<li>Studien föreslår potentiella nya cancerbehandlingar genom att utforska metoder för att förhindra att fruktos bidrar till tumörtillväxt, möjligen genom kostförändringar eller läkemedel, med delvis finansiering från National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZFruktos i kosten främjar tumörtillväxt: forskning</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Största shell-programmen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sidan lyfter fram betydande shell-program, med fokus på omfattande handskrivna skript snarare än de som genereras av verktyg som autoconf. - Noterbara poster inkluderar akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K rader kod (LoC), och kalua, ett OpenWRT-tillägg med 56K källkodsrader (SLoC). - Listan ger insikter i komplexiteten och mångfalden av shell-skript, med program som använder datastrukturer och algoritmer, vanligtvis överstigande 5 000 rader kod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStörsta shell-programmen</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmering–inte promptning–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy är ett ramverk utformat för att bygga modulära AI-system med hjälp av kompositionell Python-kod, med fokus på att förbättra språkmodellens (LM) resultat utan att enbart förlita sig på uppmaningar. Det stöder flera stora språkmodellsleverantörer (LLM) som OpenAI, Anthropic och Databricks, vilket gör det möjligt för användare att beskriva AI-beteende som kod, vilket underlättar enklare iteration och optimering. Ursprungligen från Stanford NLP har DSPy en stark närvaro i communityn på GitHub och Discord, och bidrar till öppen källkods AI-forskning samt utvecklar programarkitekturer och optimerare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmering–inte promptning–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den korrekta mängden annonser är noll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge har infört en prenumerationsmodell med en betalväggsversion, som erbjuder fördelar som fullständiga RSS-flöden till prenumeranter.</li>
<li>Prenumerationen syftar till att minska exponeringen för annonser, men det finns kritik om att betalande prenumeranter inte borde se några annonser alls.</li>
<li>Det uttrycks oro över möjligheten att data säljs till annonsörer, vilket antyder att prenumeranter inte bör utsättas för både annonser och datamonetarisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZDen korrekta mängden annonser är noll</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70%-problemet: Hårda sanningar om AI-assisterad kodning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Z70%-problemet: Hårda sanningar om AI-assisterad kodning</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portlands flygplats växer med en expansiv taköverbyggnad av massivt trä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland Airport (PDX) har utökat sin huvudterminal med ett hållbart tak av massivt trä, designat av ZGF, med lokalt anskaffad limträ av Douglasgran.</li>
<li>Den nio tunnland stora baldakinen syftar till att förbättra flygplatsens kapacitet och passagerarupplevelse samtidigt som den minskar koldioxidavtrycket, genom att integrera biofila element för en välkomnande atmosfär.</li>
<li>Detta projekt sätter en ny standard för hållbar flygplatsdesign, med färdigställande förväntat år 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortlands flygplats växer med en expansiv taköverbyggnad av massivt trä</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels styrelse, och ett exempel på när styrelser och kortsiktighet misslyckas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsingers avgång från Intel framställs som en avskedning snarare än en pensionering, vilket betonar styrelsens misslyckanden och kortsiktiga fokus över långsiktig strategi. Styrelsens brist på halvledarexpertis och fokus på omedelbart aktieägarvärde har kritiserats, vilket potentiellt kan skada Intels långsiktiga utsikter och den amerikanska halvledarindustrin. Styrelsens misslyckande att stödja Gelsingers IDM 2.0-strategi antyder en förskjutning mot att sälja delar av företaget, vilket kan gynna aktieägarna på kort sikt men kan skada Intels framtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIntels styrelse, och ett exempel på när styrelser och kortsiktighet misslyckas</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trailbase: Snabb, enkel, öppen källkod appserver byggd med Rust och SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase är en öppen källkodsapplikationsserver utformad för snabba, typesäkra API:er, som använder Rust, SQLite och V8, och är lämplig för mobila, webb- eller skrivbordsapplikationer.</li>
<li>Det erbjuder latens på under millisekund, vilket eliminerar behovet av dedikerade cacheminnen, och stöder olika plattformar med förbyggda binärfiler och klientpaket tillgängliga för Linux, MacOS och flera programmeringsspråk.</li>
<li>TrailBase är licensierat under OSL-3.0, vilket tillåter att det används som ett ramverk utan ytterligare licenskrav, och bidrag från samhället uppmuntras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Snabb, enkel, öppen källkod appserver byggd med Rust och SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab utser Bill Staples till ny VD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab har utsett Bill Staples till ny VD, medan medgrundaren Sid Sijbrandij flyttar till rollen som verkställande ordförande i styrelsen på grund av hälsoskäl.</li>
<li>Staples, tidigare VD på New Relic, tar med sig omfattande erfarenhet av utvecklarplattformar till GitLab, en framstående AI-driven DevSecOps-plattform.</li>
<li>GitLab betjänar över 10 000 kunder, genererar över 750 miljoner dollar i intäkter och är betrodd av mer än 40 miljoner användare, inklusive över hälften av Fortune 100-företagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab utser Bill Staples till ny VD</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukrainas tre kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukrainas kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen efter de senaste attackerna mot elnätet, vilket understryker vikten av en stabil strömförsörjning för kärnsäkerheten.</li>
<li>Internationella atomenergiorganet (IAEA) övervakar aktivt situationen i Ukraina och understryker sitt engagemang för kärnsäkerhet och kärnsäkerhet.</li>
<li>Utrustning värderad till över 14 miljoner euro har tillhandahållits till Ukraina för att stärka kärnsäkerhets- och säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUkrainas tre kärnkraftverk har återupptagit elproduktionen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ExxonMobils påstådda hackerkampanj riktad mot klimataktivister]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil anklagas för att ha organiserat en hackningskampanj, &quot;Fox Hunt,&quot; som riktade sig mot över 500 klimataktivister och journalister med hjälp av avancerade cyberförmågor.</li>
<li>Operationen påstås ha involverat nätfiskeattacker och läckta e-postmeddelanden för att underminera miljöförespråkare och stödja Exxons juridiska strategier, trots företagets förnekande av inblandning.</li>
<li>Detta fall understryker den växande trenden av digital krigföring i företagskonflikter, vilket leder till FBI-utredningar och krav på starkare rättsliga åtgärder för att bekämpa sådana cyberoperationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobils påstådda hackerkampanj riktad mot klimataktivister</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, som lanseras den 5 december 2024, erbjuder företag ett integritetsfokuserat sök- och AI-verktyg, med betoning på inga annonser, spårning eller datainsamling.</li>
<li>Servicen inkluderar en premium sökmotor och universell AI-åtkomst, med flexibel prissättning baserad på aktiva användare, och erbjuder Professional och Ultimate-planer.</li>
<li>Kagi lovar snabb installation, tillgängligt stöd och betydande avkastning på investeringen (ROI) genom snabbare forskningstider, vilket säkerställer datasekretess för företag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag tillbringade ett år med att bygga en Android-kurs för äldre.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren utvecklade en videokurs för att lära äldre individer hur man använder Android-smartphones, och tog upp vanliga utmaningar som rädsla för gränssnitt och brist på grundläggande färdigheter som att rulla eller svepa.</li>
<li>Den kursen inkluderar ett 400-sidigt manus, videoinspelningar och en Android-app med övningar, som initialt var värd på Udemy och senare flyttades till en dedikerad webbplats, &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>Att marknadsföra kursen är utmanande på grund av målgruppens svårigheter med online-registrering och betalning, och författaren söker feedback för förbättring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZJag tillbringade ett år med att bygga en Android-kurs för äldre.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey-enhet kommer att betala 123 miljoner dollar för att lösa påståenden om att den mutade sydafrikanska tjänstemän.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett dotterbolag till McKinsey &amp; Company har gått med på att betala 123 miljoner dollar för att lösa anklagelser om mutor till sydafrikanska tjänstemän, enligt rapporter från det amerikanska justitiedepartementet.</li>
<li>Mutskandalen, som involverade McKinsey Africa, resulterade i 85 miljoner dollar i vinster genom kontrakt med statligt kontrollerade energibolag.</li>
<li>Den tidigare McKinsey-partnern Vikas Sagar erkände sig skyldig till konspirationsanklagelser enligt lagen om utländska korrupta praxis, och McKinsey Africa har gått med på ett treårigt uppskjutet åtal, där de lovar att förbättra efterlevnadsåtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey-enhet kommer att betala 123 miljoner dollar för att lösa påståenden om att den mutade sydafrikanska tjänstemän.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Installera postmarketOS på Android-telefon och använd Docker som en hemserver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden beskriver hur man installerar Docker på en OnePlus 6T med hjälp av postmarketOS, vilket effektivt omvandlar den till en hemserver, men det raderar all telefondata.</li>
<li>Viktiga krav inkluderar en OnePlus 6 eller 6T, Fastboot på en PC och postmarketOS-filer, med steg som involverar att aktivera utvecklarläge, flasha postmarketOS och ställa in SSH.</li>
<li>Även om denna setup erbjuder ett alternativ till en Raspberry Pi med en integrerad skärm och batteri, saknar den Ethernet-stöd och är begränsad till intern lagring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstallera postmarketOS på Android-telefon och använd Docker som en hemserver</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – likt HN men med crowdsourcade bilder och undertexter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren, tillsammans med den tidigare instruktören Arnav och studenten Archis, har lanserat ett projekt kallat Hacker Herald, en front-end för Hacker News. Projektet utvecklades under en onlinekurs i JavaScript-programmering och syftar till att erbjuda en visuellt tilltalande layout liknande populära tidningssajter. Inkluderingen av visuella element, såsom bilder, är avsedd att förbättra berättarupplevelsen genom att ge omedelbar kontext utan att behöva klicka igenom artiklar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – likt HN men med crowdsourcade bilder och undertexter</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Regeringen i Kongo säger att den är 'på alerten' över mystisk influensaliknande sjukdom som dödat dussintals]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZRegeringen i Kongo säger att den är &apos;på alerten&apos; över mystisk influensaliknande sjukdom som dödat dussintals</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – En systematisk metod för att skapa teknisk dokumentation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis är en systematisk metod för teknisk dokumentation som fokuserar på användarbehov genom att kategorisera innehåll i fyra typer: handledningar, instruktioner, tekniska referenser och förklaringar.</li>
<li>Denna metod tar itu med problem relaterade till innehåll, stil och organisation, vilket gynnar både användare och skapare genom att förbättra dokumentationens kvalitet och tillgänglighet.</li>
<li>Diátaxis har framgångsrikt implementerats i projekt som Gatsby och Cloudflare, vilket visar dess praktiska effektivitet i att förbättra tydlighet och användartillgänglighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – En systematisk metod för att skapa teknisk dokumentation</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Införa K/V-kontextkvantisering till Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZInföra K/V-kontextkvantisering till Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nästa stopp: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One planerar att utöka sin autonoma, helt elektriska taxitjänst till Miami år 2026, med hjälp av Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Expansionen sker i samarbete med Moove och följer framgångsrika tester i Miamis utmanande väderförhållanden.</li>
<li>Detta drag ligger i linje med Miamis fokus på hållbar och ren energitransport, och tjänsten kommer att vara tillgänglig via Waymo One-appen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZNästa stopp: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal domstol säger att demontering av en telefon för att installera firmware inte är en 'sökning']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 är mottaglig för checkm8-exploiten, vilket är en känd säkerhetsbrist.</li>
<li>Enheter som iPhone XS och nyare modeller påverkas för närvarande inte av detta säkerhetsproblem, vilket tyder på förbättrade säkerhetsåtgärder i senare modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFederal domstol säger att demontering av en telefon för att installera firmware inte är en &apos;sökning&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Lagra 400k vektorer för $1 i PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord är en ny PostgreSQL-tillägg designad för effektiv vektorsökning, kapabel att lagra 400 000 vektorer för endast 1 dollar, vilket gör den mer kostnadseffektiv än konkurrenterna. Den använder IVF (Inverted File) och RaBitQ (Random Bit Quantization) tekniker för att förbättra sökhastighet och minneseffektivitet, vilket gör den lämplig för att hantera stora datamängder. VectorChord överträffar alternativ som Pinecone och pgvector både i pris och prestanda, och erbjuder skalbar vektorsökning med förbättrad hastighet och precision för applikationer som behöver snabba och exakta svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Lagra 400k vektorer för $1 i PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin är över 100 000 dollar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin är över 100 000 dollar</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mellan 2009 och 2012 hade iPhones en knapp &quot;Skicka till YouTube&quot; i appen Foton, vilket resulterade i många uppladdningar med standardfilnamn IMG_XXXX.- En bot utvecklades, inspirerad av Ben Wallace, för att lokalisera 5 miljoner av dessa videor, som visar råa och oredigerade ögonblick.- Samlingen av videor är tillgänglig för visning, presenterad i slumpmässig ordning, och erbjuder en inblick i ofiltrerat innehåll från den tiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Min son (9 år gammal) använde vanlig JavaScript för att skapa ett spel och vill ha din feedback.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 9-åring har lärt sig programmering, bemästrat HTML och CSS, och nyligen använt Google Gemini för att förbättra sina färdigheter. - Han skapade ett spel genom att koda HTML, CSS och JavaScript i VSCode och använde Piskel för animerad grafik, med vägledning från sina föräldrar och Google Gemini. - Barnet dokumenterade sin upplevelse i ett blogginlägg, där han diskuterade processen och fick feedback från sina programmerarföräldrar för att förfina sitt skrivande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMin son (9 år gammal) använde vanlig JavaScript för att skapa ett spel och vill ha din feedback.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egolös ingenjörskonst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Föredraget betonar vikten av att främja bättre arbetsmiljöer genom att bryta ner onödiga rolluppdelningar och uppmuntra samarbete över roller. Det lyfter fram ineffektivitet orsakad av överdriven rolluppdelning och missuppfattningen av &quot;devops&quot;-metoder som skapar hinder snarare än att främja samarbete. Talaren förespråkar att värdera samarbete, nyfikenhet och delat ansvar, och föreslår att elände inte bör likställas med produktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgolös ingenjörskonst</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 är här]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 har släppts och erbjuder en stor uppdatering som förenklar dynamiska server-renderade applikationer genom att minska behovet av JavaScript och förbättra realtidsfunktioner. - Nyckelfunktioner i denna release inkluderar en diff-motor för effektiva uppdateringar, HEEx-komponenter för förbättrad HTML-komposabilitet och interaktiva uppladdningar, allt utnyttjande Elixir och Erlang VM för överlägsen latens och skalbarhet. - Uppdateringen introducerar också nya funktioner som strömmar och asynkrona operationer, med framtida planer på att integrera JavaScript-krokar och webbkomponenter, vilket uppmuntrar utvecklare att utforska dess enkla installation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 är här</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: En storskalig grundläggande världsmodell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, släppt den 4 december 2024, är en storskalig grundläggande världsmodell utformad för att generera olika 3D-miljöer för AI-agentträning. Utvecklad av Jack Parker-Holders team, kan Genie 2 skapa handlingskontrollerbara, spelbara världar från en enda bildprompt, vilket stöder snabb prototypframställning och interaktiva upplevelser. Genie 2 främjar AI-forskning genom att modellera objektinteraktioner, karaktärsanimationer och miljöfysik, och tar itu med utmaningen att skapa rika träningsmiljöer för förkroppsligade agenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: En storskalig grundläggande världsmodell</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD är ett open source-simuleringsspel baserat på Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 släpptes den 3 maj 2024, med fokus på buggfixar sedan den ursprungliga lanseringen. - Viktiga uppdateringar inkluderar lösning av en desynkroniseringsbugg i multiplayer och förbättringar av skeppens vägledning och funktion för att undvika klumpbildning. - Spelare har visat stort engagemang och loggat 34 700 timmar i 17 219 spel under den senaste veckan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD är ett open source-simuleringsspel baserat på Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min C-kompilator kompilerade sig själv]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMin C-kompilator kompilerade sig själv</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så odlar du professionella relationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The TJS (The Journey to Synergy) Samarbetsmodell beskriver sju stadier av professionella relationer, från konkurrens till delad identitet, för att förbättra samarbetet.</li>
<li>Modellen betonar att gå från ett nollsummeperspektiv till högkvalitativ synergi, och uppmuntrar ett överflödsperspektiv samt anpassning till personliga mål och värderingar.</li>
<li>Viktiga steg inkluderar Konkurrens, Samexistens, Kommunicera, Samarbeta, Koordinera, Samverka och &quot;Vi är desamma&quot;, med det slutliga målet att uppnå mer kollektivt än individuellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZSå odlar du professionella relationer</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En partikelfysikkurs för gymnasieelever]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN:s forskargrupp för fysikutbildning har utvecklat en pilotkurs i partikelfysik för gymnasieelever, bestående av 16 kapitel med videor och frågesporter. Kursen, som varar ungefär 4 timmar, täcker grundläggande ämnen som &quot;Vad är en partikel?&quot; och &quot;Vad är en partikelaccelerator?&quot; och inkluderar gör-det-själv-experiment. Deltagarna kan slutföra kapitlen i valfri ordning och erhålla ett digitalt certifikat efter att ha slutfört alla frågesporter, med uppmuntran till feedback för att förbättra framtida versioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEn partikelfysikkurs för gymnasieelever</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nej NAT November: Min månad utan IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utmaningen &quot;No NAT November&quot; innebar att inaktivera IPv4 och endast använda IPv6, vilket belyste potentialen och utmaningarna med att övergå till nätverk som enbart använder IPv6. Författaren föreslår en &quot;IPv6-mestadels&quot; strategi, som prioriterar IPv6 samtidigt som man upprätthåller dual-stack-nätverk, vilket minskar underhåll och förbereder för en framtid utan IPv4. Övergångsteknologier som NAT64 och DNS64 hjälpte till att lösa kompatibilitetsproblem, där Apple-enheter anpassade sig väl, medan Windows och Linux visade blandade resultat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNej NAT November: Min månad utan IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldehyd orsakar mer cancer än något annat giftigt luftförorening.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyd, en vanlig luftförorening från källor som bilavgaser och fabriker, utgör betydande cancerrisker, särskilt kopplade till myeloid leukemi. Ansträngningar att reglera formaldehyd har hindrats av industrins inflytande och politiska förändringar, med märkbara bakslag under Trump-administrationen. ProPublicas undersökning betonar de underskattade riskerna med formaldehydexponering och de pågående utmaningarna i att genomföra effektiva regleringar, trots vissa framsteg under Biden-administrationen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyd orsakar mer cancer än något annat giftigt luftförorening.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 är planerad att hållas online den 7-8 december, med föreläsningar, volontärmöjligheter och diskussioner centrerade kring GNU Emacs och Emacs Lisp.</li>
<li>Evenemanget kommer att använda fri programvara för streaming och inkluderar ett satellitarrangemang i Lucerne, Schweiz, som erbjuder en hybridupplevelse.</li>
<li>Deltagare kan delta i diskussioner via e-postlistan emacsconf-discuss, organisera genom emacsconf-org och ansluta på IRC på #emacsconf på irc.libera.chat, med innehåll licensierat under CC BY-SA 4.0 och GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealthcares VD dödligt skjuten i centrala Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUnitedHealthcares VD dödligt skjuten i centrala Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King stänger ner sina 3 radiostationer i Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King stänger sina tre radiostationer i Bangor, Maine, efter över 40 års ägande, på grund av ekonomiska förluster och hans ålder.</li>
<li>Stationerna, som speglar Kings passion för rockmusik och lokal media, kommer att upphöra med verksamheten på nyårsafton.</li>
<li>Detta beslut markerar en betydande förändring i Kings affärsverksamhet, då han omorganiserar sina företag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King stänger ner sina 3 radiostationer i Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elbilen Porsche Macan återkallas eftersom dess strålkastare är för ljusa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche återkallar 2 941 Macan Electric-modeller i USA på grund av strålkastare som är för ljusa, vilket kräver ett besök på en servicecenter för en programuppdatering.</li>
<li>Problemet kan inte lösas genom en trådlös uppdatering, vilket kräver ett fysiskt besök på en servicecenter för den kostnadsfria åtgärden.</li>
<li>Återkallelsen påverkar fordon tillverkade mellan den 15 mars och 4 november 2024, med återförsäljare och ägare som meddelas i december 2024 respektive januari 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZElbilen Porsche Macan återkallas eftersom dess strålkastare är för ljusa</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebooks lilla röda bok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2012 skapade Facebook en &quot;Lilla Röda Boken&quot; för att behålla sin identitet och fokus när det expanderade till en miljard användare, med betoning på principer som att bryta saker, tänka stort och röra sig snabbt.</li>
<li>Den bok som designades av Ben Barry fungerade som ett manifest för att bevara Facebooks ethos under snabb tillväxt och visade på vikten av berättande för att skala företagets kultur.</li>
<li>En högkvalitativ digital version av denna sällsynta bok har skapats för att illustrera hur framgångsrika företag upprätthåller sin identitet och kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebooks lilla röda bok</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sydkoreas president utlyser undantagstillstånd och krigslagar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZSydkoreas president utlyser undantagstillstånd och krigslagar</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erfarenheter jag fick av att arbeta på ett konstgalleri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZErfarenheter jag fick av att arbeta på ett konstgalleri</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator och makt i Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2010 ställdes AdGrok, en liten startup, inför en stämning från deras tidigare arbetsgivare, Adchemy, vilket hotade deras finansiella stabilitet. Y Combinator, en startup-accelerator som stödde AdGrok, spelade en avgörande roll i att lösa stämningen genom att utnyttja sitt inflytande med Adchemys investerare och potentiella affärspartners. Trots att de vann stämningen ledde prövningen till att AdGrok såldes till Twitter 2011, medan Adchemy senare såldes till Walmart Labs i en nödförsäljning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator och makt i Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 månader med OCaml efter 8 år med Haskell i produktion (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren jämför Haskell och OCaml baserat på sina erfarenheter och framhäver att Haskell har fler funktioner och paket, men att OCaml:s enkelhet ökar produktiviteten. Haskells verktyg är kraftfulla men inkonsekventa, medan OCaml:s verktyg är enkla och pålitliga, med kortfattade kompilatormeddelanden. Båda språken är lämpliga för industriellt bruk, men författaren föredrar OCaml för dess fokus på utveckling snarare än överanalysering, trots Haskells mer omfattande dokumentation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 månader med OCaml efter 8 år med Haskell i produktion (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Två gånger årlig HIV-spruta visar 100% effektivitet hos kvinnor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTvå gånger årlig HIV-spruta visar 100% effektivitet hos kvinnor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blizzards borttagning av Warcraft I och II testar GOG:s nya bevarandeprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard har bett GOG att ta bort det DRM-fria paketet av Warcraft I &amp; II från sin butik på grund av lanseringen av remastrade versioner.</li>
<li>GOG erbjuder paketet till rabatterat pris innan det tas bort, vilket säkerställer att köpare fortfarande kommer att ha tillgång och få uppdateringar för kompatibilitet med moderna system.</li>
<li>Denna situation understryker den pågående spänningen mellan remastrade och ursprungliga spelversioner, där GOG strävar efter att bevara klassiska spel trots utgivarens beslut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzards borttagning av Warcraft I och II testar GOG:s nya bevarandeprogram</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi ökar Pi 5-prestandan med SDRAM-justering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi-ingenjörer har optimerat SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) tidsinställningar, vilket resulterar i en prestandaökning på 10-20% för Pi 5 och Pi 4 vid 2,4 GHz.</li>
<li>Överklockning, som innebär att öka klockfrekvensen bortom tillverkarens specifikationer, kan uppnå upp till 32 % hastighetsökning, med de flesta Pi 5 som når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Prestandaförbättringarna, inklusive NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulering för bättre hantering av flertrådade arbetsbelastningar, kan snart bli tillgängliga genom firmwareuppdateringar och potentiellt bli standardfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi ökar Pi 5-prestandan med SDRAM-justering</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingen anledning att mejla mig om Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författarens namn och e-postadress finns med i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grund av användningen av curl-biblioteket, vilket leder till förvirring bland användare som söker support. Författaren klargör att de är huvudutvecklare av curl, en komponent som används i appen, men inte är ansluten till Cisco eller AnyConnect. Användare som behöver support för AnyConnect bör kontakta Cisco direkt på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZIngen anledning att mejla mig om Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo donerar 25 000 dollar till Perl och Raku Foundation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo har donerat 25 000 dollar till The Perl and Raku Foundation (TPRF) på &quot;Giving Tuesday,&quot; vilket bidrar till deras uppdrag att främja programmeringsspråken Perl och Raku.</li>
<li>Sedan 2011 har DuckDuckGo donerat över 6 miljoner dollar till organisationer som stödjer onlineförtroende, vilket understryker dess engagemang för att främja säkra och pålitliga online-miljöer.</li>
<li>Donationen kommer att hjälpa till att finansiera grundläggande Perl-utveckling och gemenskapsprojekt, med TPRF som uttrycker tacksamhet för DuckDuckGos stöd och förtroende för deras uppdrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo donerar 25 000 dollar till Perl och Raku Foundation</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Företaget hävdar att en prisökning på 1000 % drev det från VMware till en öppen källkods-rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, en brittisk molnoperatör, övergick 20 000 virtuella maskiner (VM) från VMware till OpenNebula efter en prisökning på 1 000 % efter att Broadcom förvärvade VMware.</li>
<li>Denna migration ökade VM-effektiviteten med 200 % och gjorde det möjligt för Beeks att tilldela mer resurser till kundarbetsbelastningar.</li>
<li>Broadcoms förvärv av VMware har lett till ökade kostnader och minskat stöd, vilket har fått många företag, inklusive AT&amp;T, att söka alternativ på grund av kundmissnöje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZFöretaget hävdar att en prisökning på 1000 % drev det från VMware till en öppen källkods-rival</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel tillkännager Pat Gelsingers pensionering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intels VD Pat Gelsinger meddelade sin pensionering efter över 40 år, med verkan från den 1 december 2024, med David Zinsner och Michelle Johnston Holthaus som tillförordnade med-VD:ar.</li>
<li>Styrelsen är engagerad i att upprätthålla produktledarskap och effektivitet, med Frank Yeary som tillfällig verkställande ordförande under sökandet efter en ny VD.</li>
<li>Intel förblir en ledare inom halvledarteknologi, inspirerad av Moores lag, med fokus på innovation och kontinuitet i ledarskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel tillkännager Pat Gelsingers pensionering</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad kommer att bli allmän egendom år 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 1 januari 2025 kommer nya verk att träda in i public domain, inklusive de av skapare som dog 1954 och 1974, samt amerikanska filmer/böcker från 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, ett brittiskt Community Interest Company, använder vinster för samhällsnytta och är beroende av donationer från läsare.</li>
<li>Det uppmuntras läsare att utforska resurser som John Mark Ockerblooms &#39;Public Domain Day Countdown&#39; och Comunias manifest för mer information om allmän egendom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZVad kommer att bli allmän egendom år 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så studerar du matematik (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uppsatsen av Lawrence Neff Stout erbjuder strategier för att studera matematik på högskolenivå, med betoning på behovet av en djupare förståelse för teori, definitioner och bevis jämfört med gymnasiematematik. - Nyckelstrategier inkluderar att förstå precisa definitioner, memorera och förstå satser och bevis, samt använda tekniker som att arbeta baklänges för att se hur koncept hänger samman. - Uppsatsen framhäver vikten av att öva på problem för att utveckla tekniker och omdöme, och betonar att förståelse är viktigare än memorering i högskolematematik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZSå studerar du matematik (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genen bakom orange päls hos katter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGenen bakom orange päls hos katter</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Hjärnröta‘ utsedd till Årets ord 2024 av Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxford Word of the Year för 2024 är &quot;brain rot&quot;, utvalt genom en offentlig omröstning med över 37 000 deltagare, vilket understryker dess ökande relevans. &quot;Brain rot&quot; beskriver den mentala nedgången från att konsumera trivialt onlineinnehåll, med en ökning på 230% i användning från 2023 till 2024, vilket speglar oro över digital konsumtions påverkan på mental hälsa. Ursprungligen myntat av Henry David Thoreau 1854, har termen fått popularitet på plattformar som TikTok, och väckt diskussioner om effekterna av överdrivet onlineinnehåll, särskilt bland Gen Z och Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z’Hjärnröta‘ utsedd till Årets ord 2024 av Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programmera C64 med Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64-tillägget möjliggör programmering av Commodore 64 med Visual Studio Code på Mac, Windows och Linux, vilket ger ett modernt, plattformsoberoende alternativ till det Windows-exklusiva CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 stöder BASIC, Assembly och C-programmering med syntaxmarkering, verktyg och funktioner som automatisk numrering och etikettanvändning, vilket förbättrar utvecklingsupplevelsen.</li>
<li>Det integreras med ACME och Kick assemblers, CC65 och LLVM-MOS C/C++ kompilatorer, samt VICE C64-emulatorn för felsökning, vilket gör det till ett omfattande verktyg för C64-utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgrammera C64 med Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, skapat av Eric Wastl, är en adventskalender med programmeringspussel som passar alla färdighetsnivåer och kan lösas i vilket programmeringsspråk som helst.</li>
<li>De pussel är utformade för att köras effektivt på äldre hårdvara och är avsedda för övning, intervjuer eller underhållning, utan att kräva en bakgrund inom datavetenskap.</li>
<li>Deltagarna uppmuntras att dela med sig av sina erfarenheter, testa lösningar med exempel och söka hjälp vid behov, samtidigt som de följer riktlinjer som att inte använda AI för att lösa pussel och respektera varumärkesregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En brasiliansk certifikatutfärdare som endast är betrodd av Microsoft har utfärdat ett certifikat för google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZEn brasiliansk certifikatutfärdare som endast är betrodd av Microsoft har utfärdat ett certifikat för google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Öppen källkod privat hemövervakningskamerasystem (end-to-end-kryptering)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren utvecklade ett hemsäkerhetskamerasystem kallat Privastead, med fokus på integritet genom att använda end-to-end-kryptering med OpenMLS och implementera det mestadels i Rust. Privastead är öppen källkod för dem med integritetsbekymmer och kräver en kompatibel IP-kamera, en lokal maskin, en server och en Android-smartphone för installation. För närvarande stöder systemet endast en IP-kamera och Android, men författaren söker feedback och bidrag från samhället för att förbättra dess kapacitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZÖppen källkod privat hemövervakningskamerasystem (end-to-end-kryptering)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs utför en konvertering på plats av NTFS-filsystemet till det öppen källkod-baserade Btrfs.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs är ett verktyg utformat för att konvertera NTFS-filsystem till Btrfs på plats, samtidigt som den ursprungliga bilden bevaras som en reflink-kopia för potentiell återvinning av utrymme.</li>
<li>Verktyget är tillgängligt för både Windows och Linux, med specifika installationsinstruktioner och beroenden för varje plattform, och det inkluderar funktioner som komprimeringsstöd och återställning till NTFS.</li>
<li>Begränsningar inkluderar bristen på stöd för äldre utökade attribut, stora alternativa dataströmmar (ADS) och krypterade filer, med specifika villkor som krävs för att starta Windows från ett Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs utför en konvertering på plats av NTFS-filsystemet till det öppen källkod-baserade Btrfs.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD inaktiverar Zen 4:s loopbuffert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har inaktiverat loopbufferten i sina Zen 4-processorer, en funktion avsedd för strömoptimering snarare än prestandaförbättring. Prestandatester visar obetydliga skillnader med loopbufferten inaktiverad, eftersom op-cachen kompenserar med tillräcklig bandbredd. Beslutet att inaktivera loopbufferten, möjligen på grund av en hårdvarubugg, är osannolikt att påverka prestanda eller strömförbrukning avsevärt, och funktionen var inte allmänt dokumenterad av AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD inaktiverar Zen 4:s loopbuffert</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One släppt: Den första routern designad specifikt för OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) och OpenWrt har lanserat OpenWrt One, en trådlös router utformad för att främja programvarufrihet och rätten att reparera, prissatt till $89 med ett hölje eller $68,42 för kretskortet.</li>
<li>Routern är omöjlig att göra obrukbar, helt copyleft-kompatibel och har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, stöd för Power over Ethernet (PoE) och USB-C-ström, med ett USB-seriegränssnitt för avancerade användare.</li>
<li>Enheten är FCC-kompatibel, vilket visar att rätten till reparation av programvara kan överensstämma med regleringskrav, och varje köp inkluderar en donation på $10 till OpenWrt vid Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One släppt: Den första routern designad specifikt för OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean svarar EDA-industrin om AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean svarar EDA-industrin om AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ägare av en Opel Corsa från 2020 upptäckte en mystisk strömbrytare kopplad till ett flottspårningssystem, troligen installerat av den tidigare ägaren, ett stort företag.</li>
<li>Systemet fungerar som en GPS-spårare och möjligen en immobilisator, som spårar förarens rörelser och skickar data till en fordonsflottaansvarig.</li>
<li>Ägaren planerar att ta bort systemet på grund av integritetsproblem och belyser frågan om att ovetandes köra med spårningsenheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZVad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bryta 4Chan CAPTCHA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektet syftade till att utveckla en maskininlärningsmodell med TensorFlow för att lösa 4Chan CAPTCHA med över 80% noggrannhet, och uppnådde slutligen över 90% noggrannhet.</li>
<li>Modellen använde en LSTM CNN-arkitektur med CTC-kodning, tränad på 500 handlösta och 50 000 syntetiska bilder, och konverterades för webbläsaranvändning med TensorFlow.js.</li>
<li>Projektet gav värdefulla insikter i maskininlärning och datorseende, och övervann utmaningar som datainsamling, generering av syntetisk data och kompatibilitetsproblem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZBryta 4Chan CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konstruerad sömn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) är ett tillstånd där individer kan sova mindre utan negativa effekter på grund av en genetisk mutation, särskilt i DEC2-genen som påverkar orexinnivåerna. Orexin spelar en nyckelroll i regleringen av sömn, där obalanser kan leda till sömnighet eller sömnlöshet, och forskning utforskar replikering av FNSS genom orexinagonister eller genterapi. Trots dess potential är FNSS fortfarande underforskat, vilket indikerar ett behov av ytterligare studier för att utveckla förbättrade metoder för sömnengineering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZKonstruerad sömn</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles försämring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stängningen av Giant Freakin Robot understryker de utmaningar som oberoende utgivare står inför, då många sajter stänger ner på grund av minskad trafik från stora plattformar som Google och Facebook. Googles maskininlärningssystem, som är utformat för att förbättra sökresultat, har oavsiktligt avlistat många små sajter, vilket leder till ekonomiska svårigheter för innehållsskapare. Algoritmens komplexitet och Googles dominerande marknadsposition bidrar till det pågående problemet, vilket lämnar skapare med begränsade alternativ och lösningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGoogles försämring</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sol-Ark-tillverkaren rapporteras ha inaktiverat alla Deye-växelriktare i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark inaktiverade alla Deye-omvandlare i USA, vilket störde husägare genom att avsiktligt göra dem obrukbara med ett meddelande om regionala begränsningar.</li>
<li>Sol-Ark, som har exklusiva försäljningsrättigheter i USA, erbjöd ett rabatterat ersättningsprogram till drabbade kunder, vilket väckte oro kring kontroll och säkerhet för internetanslutna solinverterare.</li>
<li>Incidenten understryker vikten av att välja växelriktare med pålitligt stöd och säker nätverksanslutning för att undvika liknande störningar, särskilt med kinesiskt tillverkade produkter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-tillverkaren rapporteras ha inaktiverat alla Deye-växelriktare i USA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skicka ett officiellt 'Fortsätt och Håll Ut'-brev till någon du uppskattar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSkicka ett officiellt &apos;Fortsätt och Håll Ut&apos;-brev till någon du uppskattar</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenjörer får inte göra nybörjarmisstag när de bygger liggare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betalningsingenjörens handbok betonar den avgörande rollen som korrekta huvudböcker spelar i fintech-startups och lyfter fram fallgroparna med att försumma dubbel bokföring.</li>
<li>Alvaro Duran delar med sig av en varningshistoria från sin startup-erfarenhet, där avsaknaden av ett dubbelbokföringssystem ledde till ekonomiska avvikelser och kundmissnöje.</li>
<li>Duran överväger att författa en bok om att skapa skalbara och framtidssäkra liggare och söker feedback på dess potentiella intresse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIngenjörer får inte göra nybörjarmisstag när de bygger liggare</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bråka inte med Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-rullningsplugins kritiseras för att störa den naturliga webbupplevelsen genom att försämra användbarhet, tillgänglighet och prestanda. - Viktiga problem inkluderar att bryta mot användarens förväntningar, orsaka åksjuka, minska tillgängligheten och ge inkonsekvent prestanda, särskilt på äldre enheter. - Dessa plugins ökar också sidladdningstider, bryter inbyggda webbläsarfunktioner och lägger till underhållsöverhäng, vilket leder till användarfrustration och komplexitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZBråka inte med Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner höjer priserna samtidigt som de avsevärt sänker bandbredden (USA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner höjer priserna i USA med upp till 27,52 % för CPX21-servrar samtidigt som bandbredden minskas med i genomsnitt 88,19 %. Förändringarna, som tillkännagavs på Thanksgiving, syftar till att anpassa kostnaderna efter resursanvändning, eftersom lättare användare subventionerade tyngre användare. De nya priserna och bandbreddsbegränsningarna träder i kraft från december 2024 för nya servrar och februari 2025 för befintliga, med Hetzner som hävdar att de erbjuder det bästa pris-prestandaförhållandet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner höjer priserna samtidigt som de avsevärt sänker bandbredden (USA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bildäck släpper ut en fjärdedel av alla mikroplaster i miljön]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBildäck släpper ut en fjärdedel av alla mikroplaster i miljön</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framgången och misslyckandet av Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, ett byggsystem skapat som ett sidoprojekt, har blivit mycket populärt och används nu av stora projekt som Chrome, Android och Meson.</li>
<li>Systemet är utformat för hastighet och effektivitet, och använder en bipartit graf för bättre byggstruktur samt fokuserar på snabba inkrementella byggen.</li>
<li>Skaparen reflekterar över utmaningarna med att vara en open-source underhållare, och noterar de höga kraven och den begränsade tacksamheten trots Ninjas framgång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZFramgången och misslyckandet av Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur mycket minne behöver du år 2024 för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En riktmärke från 2024 testade minnesförbrukningen för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter med hjälp av koroutiner i olika programmeringsspråk, inklusive Rust, C#, Go och Java. C# med NativeAOT visade den bästa minneseffektiviteten och överträffade andra språk, medan Go förbrukade mer minne än förväntat, till och med mer än Java med GraalVM. Studien understryker att vissa språk, som .NET med NativeAOT och Javas GraalVM, har förbättrad skalbarhet, medan Gos goroutines var mindre effektiva, och Rusts minnesanvändning optimerades genom att justera uppgiftshanteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHur mycket minne behöver du år 2024 för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adjö, Rust. Jag önskar dig framgång men jag är tillbaka till C++ (förlåt, det är ett utbrott)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAdjö, Rust. Jag önskar dig framgång men jag är tillbaka till C++ (förlåt, det är ett utbrott)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 är på väg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 förväntas släppas snart och markerar den första stora uppdateringen sedan 2018, med ett moderniserat GTK 3-gränssnitt och förbättrad prestanda. - Viktiga uppdateringar inkluderar icke-destruktiv redigering, förbättrad färghantering, förbättrade lagerarbetsflöden och ett nytt tilläggssystem för enklare hantering av plugins. - Även om det exakta släppdatumet är okänt, finns utvecklingsversioner tillgängliga, vilket indikerar ett betydande framsteg för den öppna källkodsbildredigeraren med förväntade mer frekventa framtida uppdateringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 är på väg</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Ett självhostat alternativ till Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince är en Golang-baserad port av Plausible Analytics-instrumentpanelen, utformad som ett enda binärt, enanvändarsystem för flera webbplatser utan körberoenden. Det inkluderar funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), spårning av utgående länkar, spårning av filnedladdningar, spårning av 404-sidor och anpassad händelsespårning, vilket gör det nästan likvärdigt med Plausible-instrumentpanelen. Vince syftar till att göra Plausible-instrumentpanelen tillgänglig för egen hosting, och fungerar som en ersättning för personliga webbplatser, med en demo tillgänglig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Ett självhostat alternativ till Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australiens parlament förbjuder sociala medier för personer under 16 år]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustraliens parlament förbjuder sociala medier för personer under 16 år</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skärmdelning i webbläsaren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new är ett verktyg som gör det möjligt för användare att snabbt skapa webbapplikationer, vilket demonstreras genom att bygga en skärmdelningsapp på bara 30 minuter. Appen fungerar genom att generera en unik kod för ett rum, som andra kan använda för att ansluta och se den delade skärmen. Projektet utvecklades vidare med hjälp av Cursor och finns tillgängligt för visning på GitHub, med en live-demo som är värd på Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSkärmdelning i webbläsaren</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, den första stora versionen på 7 år, introducerar ett moderniserat användargränssnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-stöd, OTLP-stöd och inbyggda histogram.- Nyckelfunktioner inkluderar förbättrad protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, förbättrad interoperabilitet med OpenTelemetry genom OTLP-inmatning, och mer effektiva mätvärden med inbyggda histogram.- Användare bör vara medvetna om vissa brytande förändringar och konsultera migrationsguiden, men versionen bibehåller bakåtkompatibilitet och uppmuntrar användarfeedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
