<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 19:19:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Så här programmerar jag med LLM:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har integrerat stora språkmodeller (LLMs) i sitt programmeringsarbetsflöde och funnit dem fördelaktiga för uppgifter som autokomplettering, sökning och chattdriven programmering.</li>
<li>De utvecklar ett verktyg som heter sketch.dev, en Go-programmeringsintegrerad utvecklingsmiljö (IDE) utformad för att öka produktiviteten genom att automatisera repetitiva uppgifter och förbättra programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM:er är effektiva för att generera kodutkast och hantera frågor i examinstil, även om de ibland kan göra fel, och de förändrar avvägningar i programmering genom att möjliggöra mer specialiserad kod och omfattande tester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZSå här programmerar jag med LLM:er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidias Project Digits är en 'personlig AI-superdator']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia presenterade Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-superdator&quot; byggd på Grace Blackwell-hårdvaruplattformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheten erbjuder upp till en petaflop i prestanda, lämplig för AI-forskare, dataforskare och studenter, och kan hantera modeller med upp till 200 miljarder parametrar.</li>
<li>Prissatt till 3 000 dollar kommer Project Digits att finnas tillgängligt i maj och kan anslutas till Windows- eller Mac-datorer, och körs på Nvidias Linux-baserade DGX OS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidias Project Digits är en &apos;personlig AI-superdator&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En minimax-schackmotor i reguljära uttryck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini utvecklade en schackmotor vid namn Regex Chess, som använder 84 688 reguljära uttryck för att utföra giltiga schackdrag, vilket visar regex potential i okonventionella tillämpningar. - Motorn fungerar som en reguljärt uttrycks-CPU, med en unik instruktionsuppsättning för stackoperationer, variabelhantering och villkorlig exekvering, och stöder parallell draggenerering. - Regex Chess använder en förenklad minimax-sökning för att utvärdera och poängsätta pseudo-legala drag, vilket framhäver en kreativ utforskning av regex-förmågor, med koden tillgänglig på GitHub för allmän visning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEn minimax-schackmotor i reguljära uttryck</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zigs comptime är galet bra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig utforskar Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som ökar produktiviteten genom att möjliggöra metaprogrammering och tillåta kodexekvering under kompileringstid. - Han ger sex perspektiv på &#39;comptime&#39;, och betonar dess förmåga att förenkla kodläsning och felsökning, samt jämför den med generics, partiell utvärdering och kodgenerering. - Redig drar slutsatsen att Zigs &#39;comptime&#39; är både kraftfull och enkel, och rekommenderar vidare utforskning genom Zigs officiella resurser och standardbibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZigs comptime är galet bra</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia tillkännager nästa generations RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia presenterade sina nästa generations RTX 50-serie GPU:er på CES, med de avancerade RTX 5090 och RTX 5080, prissatta till $1,999 respektive $999. - RTX 5090 inkluderar 32GB GDDR7-minne och 21,760 CUDA-kärnor, vilket erbjuder dubbla hastigheten jämfört med sin föregångare, RTX 4090, medan RTX 5080 har 16GB minne och är dubbelt så snabb som RTX 4080. - Serien introducerar ny DLSS 4-teknologi, som förbättrar prestanda och bildkvalitet, och kommer att finnas tillgänglig för bärbara datorer från och med mars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia tillkännager nästa generations RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använde Meta AI, nu använder Instagram mitt ansikte i annonser riktade mot mig]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZAnvände Meta AI, nu använder Instagram mitt ansikte i annonser riktade mot mig</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC Trängselavgiftsbevakare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker är ett projekt av Benjamin och Joshua Moshes, under överinseende av Brown University-professorn Emily Oster, med fokus på trängselavgifter i New York. - Projektet inkluderar webbscripts och stilmallar, vilket indikerar en omfattande digital metod för att presentera information. - Webbsidan är optimerad för sökmotorer (SEO) och inkluderar en 404-felsida för att hantera innehåll som inte hittas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC Trängselavgiftsbevakare</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Första gången en produktion gjord i Blender har vunnit en Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den lettiske regissören Gints Zilbalodis&#39; indieanimation &quot;Flow&quot; vann en Golden Globe för bästa animerade film, vilket markerar en betydande prestation för oberoende filmer. - &quot;Flow,&quot; skapad med en blygsam budget på 3,7 miljoner dollar med hjälp av Blender, en gratis programvara, tävlade mot stora studioproduktioner och visade på animationens demokratisering. - Filmens seger speglar Golden Globes ökande inkludering av internationella titlar och kan påverka Oscar-racet för animerade filmer, vilket utmanar Disneys traditionella dominans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFörsta gången en produktion gjord i Blender har vunnit en Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag lever mitt liv en kvartsekel i taget]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 5 januari 2000 introducerade Steve Jobs Aqua-användargränssnittet för Mac OS X, inklusive Dock, på Macworld Expo, med betydande bidrag från en ingenjör baserad i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingenjören, som tidigare hade arbetat med DragThing, var avgörande för att omvandla Bas Ordings prototyper till fungerande kod för Dock, men avgick till slut på grund av flyttningspress.</li>
<li>Efter att ha lämnat Apple återupplivade ingenjören DragThing och PCalc, som fortsätter att vara populära, och upptäckte ett osignerat sekretessavtal (NDA) i sin ägo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZJag lever mitt liv en kvartsekel i taget</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triptykförslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych-förslag av Alexander Petros och Carson Gross syftar till att förbättra HTML:s förmåga att hantera nätverksförfrågningar genom att stödja ytterligare HTTP-metoder som PUT, PATCH och DELETE i formulär.</li>
<li>Förslagen inkluderar också att möjliggöra knappar för att göra HTTP-förfrågningar utan formulär och tillåta partiella sidbyten, vilket anpassar HTML närmare till REST-principer.</li>
<li>Dessa förslag presenterades på Big Sky Dev Con och beskrivs i Triptych Polyfill på GitHub, med pågående uppdateringar av specifikationerna för hämtning och navigering för att stödja dessa förbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTriptykförslag</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Den oheliga föreningen mellan Half-Life och Morrowind-motorerna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny gratis, öppen källkodsspelmotor utvecklas, liknande populära motorer som Unreal och Source, med stöd för open-world streaming. - Motorn är optimerad för modern hårdvara och erbjuder hög prestanda, men är ännu inte redo för produktionsanvändning. - Utvecklaren avser att slutföra flera stora projekt med denna motor, även om det nuvarande namnet troligen är tillfälligt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Den oheliga föreningen mellan Half-Life och Morrowind-motorerna</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Romarrikets användning av bly sänkte IQ-nivåerna i hela Europa, visar studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie indikerar att det romerska rikets användning av bly i metallbearbetning orsakade en sänkning av IQ med 2 till 3 poäng över hela Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskare använde isborrkärnor från Arktis för att spåra blyföroreningar från 500 f.Kr. till 600 e.Kr., vilket visade en betydande ökning under Romarrikets höjdpunkt.</li>
<li>Studien antyder att omfattande blyexponering kan ha bidragit till det romerska rikets nedgång, med föroreningsnivåer som minskade efter den romerska eran men som steg igen under den industriella revolutionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZRomarrikets användning av bly sänkte IQ-nivåerna i hela Europa, visar studie</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avsluta vårt tredjepartsfaktakontrollprogram och övergå till Community Notes-modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta prioriterar yttrandefrihet genom att förenkla sina system för innehållsmoderering, vilka har kritiserats för att vara alltför komplexa och restriktiva. - Företaget avslutar sitt program för faktagranskning av tredje part i USA och introducerar ett system för Community Notes, liknande X, för att ge kontext till potentiellt vilseledande inlägg genom användarbidrag. - Meta minskar restriktionerna på politiskt innehåll, förenklar verkställighetsprocesser för att fokusera på allvarliga överträdelser, och anpassar synligheten av politiskt innehåll baserat på användarpreferenser, i linje med Mark Zuckerbergs vision om yttrandefrihet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZAvsluta vårt tredjepartsfaktakontrollprogram och övergå till Community Notes-modellen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, galleriets upplevelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; är ett konstparodispel av bobatealee, som utspelar sig i en omarbetad version av den klassiska DOOM (1993) nivån E1M1, där spelare utforskar en gallerimiljö. - Spelet är kompatibelt med HTML5, Windows, mobila enheter och spelkontroller, och skapades med hjälp av Construct-spelutvecklingsplattformen. - Det har fått ett 5-stjärnigt betyg och beröms för sin kulturella satir och design, med bidrag från Filippo Meozzi och Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, galleriets upplevelse</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin-video togs ner på grund av upphovsrättsbrott]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, känd för sitt utbildningsinnehåll, rapporterade att hans video från 2017 om Bitcoin togs bort och att hans kanal fick en upphovsrättsvarning.</li>
<li>Upphovsrättsanspråket gjordes av Chainpatrol på uppdrag av Arbitrum, trots att videon helt och hållet var Sandersons originalinnehåll.</li>
<li>Denna händelse belyser pågående problem med upphovsrättsverkställighet på digitala plattformar, där skapare kan drabbas av varningar även för sitt eget arbete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin-video togs ner på grund av upphovsrättsbrott</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att nå OKR:er vs. att göra ditt jobb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ingenjörsvetenskap verkar kvartalsvisa mål och nyckelresultat (OKR) ofta överflödiga eftersom de tenderar att spegla produktplaner, vilket kan leda till potentiella konflikter om de skiljer sig åt.</li>
<li>Marknadsföring finner OKR:er fördelaktiga för att definiera kvartalsfokus, anpassa sig till projektets tidslinjer och lyfta fram nya kampanjer eller målgrupper, medan pågående uppgifter spåras med hjälp av nyckeltal (KPI:er).</li>
<li>Effektiva OKR:er bör betona unika eller föränderliga prioriteringar varje kvartal, snarare än rutinuppgifter, för att undvika stagnation och säkerställa att de ger värde utöver färdplanen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAtt nå OKR:er vs. att göra ditt jobb</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalidetektion i tidsserier: En decennieöversikt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; belyser betydelsen av avvikelsedetektering i tidsseriedata på grund av framsteg inom datainsamling och ökningen av strömmande data. - Den introducerar en processcentrerad taxonomi för att kategorisera befintliga metoder för avvikelsedetektering och erbjuder en metaanalys av forskningstrender inom detta område. - Forskningen är relevant för olika områden, inklusive cybersäkerhet, finans, brottsbekämpning och hälso- och sjukvård, och är tillgänglig på arXiv under kategorin Maskininlärning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAnomalidetektion i tidsserier: En decennieöversikt</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulering Klickare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulering Klickare</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple slösade bort den heliga Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, avsedd att förbättra smarttelefonens kapacitet, levde inte upp till förväntningarna, med vissa funktioner som Math Notes hyllade, men andra kritiserade för att vara otillräckliga.</li>
<li>Trots att den lovade integritet och säkerhet genom bearbetning på enheten och Private Cloud Compute, kändes produkten mer som en teknisk demo än ett banbrytande verktyg.</li>
<li>Den öppna källkodsgemenskapen överträffar ofta företagsinsatser som Apple Intelligence, vilket lämnade användare med endast marginella förbättringar istället för transformativa framsteg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple slösade bort den heliga Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenjör äter effektivt för 2,50 dollar om dagen (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ingenjör ger sig ut på en 46-dagars utmaning att spendera under 2,50 dollar dagligen på mat, och dokumenterar måltider, kostnader och matlagningsförsök. - Inspirerad av matlagningsprogram sätter han upp regler för att säkerställa nöje, näring och delning, och utforskar recept som kåldolmar och ramen samtidigt som han hanterar kostnader och minimerar avfall. - Experimentet involverar kreativ matlagning med begränsade ingredienser, med användning av tekniker som saltning och sous vide, och experimenterar med emulgeringsmedel, för att slutligen dela insikter om kostnadseffektiv matlagning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZIngenjör äter effektivt för 2,50 dollar om dagen (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dräpt av LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; är ett projekt som dokumenterar AI-benchmarktester som har överträffats av AI-framsteg, och visar på framsteg inom områden som resonemang, matematik och kodning. - Webbplatsen, inspirerad av &quot;Killed by Google&quot;, ger detaljer om ursprungliga och slutliga poäng för benchmarktester och de AI-modeller som överträffade dem, vilket belyser den snabba utvecklingen av AI-förmågor. - Termen &quot;Mättnad&quot; används för att beskriva benchmarktester som inte längre effektivt kan mäta de mest avancerade AI-förmågorna, och projektet inbjuder till bidrag för att säkerställa datans noggrannhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDräpt av LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau avgår]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det liberala partiet i Kanada inleder processen för att välja en ny ledare, som meddelats av partiets ordförande Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, som hyllas för sitt decennielånga ledarskap och sina insatser för att återuppbygga och göra partiet mer inkluderande, kommer att stanna kvar i sin roll tills en efterträdare har valts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau avgår</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Favoritblogg år 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZFavoritblogg år 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återpublicerar min Simpsons-fansajt, tjugo år senare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZÅterpublicerar min Simpsons-fansajt, tjugo år senare</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Öppen källkod 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>srsRAN-programvarusviten är en öppen källkodssamling av 4G- och 5G-radioapplikationer utvecklade av SRS, implementerade i C++ med minimala beroenden, och körs på Linux med standardhårdvara.</li>
<li>Det är licensierat under AGPLv3, vilket är en fri programvarulicens som säkerställer att programvaran förblir öppen källkod.</li>
<li>Sviten inkluderar en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit och Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stack, och en 4G-svit som tillhandahåller full nätverksimplementering för användarutrustning (UE), eNodeB (evolved Node B) och EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Öppen källkod 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regler som möjliggör 6 GHz Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flera länder, inklusive Argentina, Brasilien, Kanada och USA, har antagit det fulla spektrumintervallet 5925-7125 MHz för användning.</li>
<li>Europeiska unionen har antagit en del av detta frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andra länder, såsom Andorra, Österrike och Belgien, överväger att anta specifika delar av spektrumet, medan länder som Egypten, Oman och Tunisien fortfarande utvärderar sina alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegler som möjliggör 6 GHz Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Okapade sedlar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOkapade sedlar</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utvecklingen av en strukturell kodredigerare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten beskriver utvecklingen av en strukturell editor för programmeringsspråket eyg, som behandlar kod som ett strukturerat träd för att förhindra syntaxfel och förbättra kodförståelsen.</li>
<li>Ursprungligen byggd med Gleam och Svelte, använder redigeraren nu Gleam och Lustre, med en terminalversion i Go, och har utvecklats för att förenkla det abstrakta syntaxträdet (AST) för bättre navigering.</li>
<li>Den senaste versionen har en meny- och ikonbaserad användargränssnitt, vilket förbättrar användarvänligheten på olika enheter, och uppmuntrar användarfeedback för att förbättra kodningsupplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUtvecklingen av en strukturell kodredigerare</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forskare designar bärbar teknik som kan känna av glukosnivåer mer exakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid University of Waterloo har skapat en bärbar enhet som använder radarteknik för att övervaka glukosnivåer icke-invasivt, vilket eliminerar behovet av nålar.</li>
<li>Enheten, ledd av Dr. George Shaker, innehåller ett radarchip, en metasurface för förbättrad signalnoggrannhet och AI-algoritmer för exakta glukosmätningar.</li>
<li>För närvarande USB-driven, strävar enheten efter att bli batteridriven för förbättrad bärbarhet och kan så småningom övervaka ytterligare hälsomått, med ansträngningar på gång för att kommersialisera teknologin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZForskare designar bärbar teknik som kan känna av glukosnivåer mer exakt</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den dagen jag lärde AI att läsa kod som en seniorutvecklare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI:n ställdes initialt inför utmaningen att analysera React-kodbaser, och närmade sig dem som en nybörjarutvecklare. - Genom att efterlikna seniora utvecklares strategier, såsom att fokusera på kärnfiler och gruppera ändringar efter funktion, förbättrades AI:ns kodanalys avsevärt. - Fokus ligger på att förbättra kodförståelsen snarare än generering, med framtida planer på att identifiera teknisk skuld och förstå teamkonventioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDen dagen jag lärde AI att läsa kod som en seniorutvecklare</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webbsidesirritationer som jag inte utsätter dig för här]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZWebbsidesirritationer som jag inte utsätter dig för här</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så fungerar NAT Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-traversering möjliggör direkta enhetsanslutningar trots närvaron av Network Address Translators (NAT) och brandväggar, genom att använda UDP-baserade protokoll och direkt socket-kontroll.</li>
<li>Tekniker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjälper till att upptäcka offentliga IP-adresser, medan reläer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP används för mer utmanande NAT:er.</li>
<li>ICE-protokollet (Interactive Connectivity Establishment) optimerar anslutningsvägar genom att utvärdera alla möjliga alternativ och välja det mest effektiva, vilket säkerställer robust NAT-traversering med end-to-end-kryptering och autentisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZSå fungerar NAT Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: En liten tidningsskrivare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: En liten tidningsskrivare</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Självkörande 1993 Volvo med open pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett kompisgäng deltog i Carbage Run 2025 Winter edition, en 6-dagars rally genom Sverige till polcirkeln och tillbaka till Helsingfors, där bilarna måste vara minst 20 år gamla och värderade under 1000 €.</li>
<li>De förvandlade en Volvo 940 Estate från 1993 till ett självkörande fordon med hjälp av openpilot från comma.ai, och integrerade moderna komponenter som elektrisk servostyrning, en Bosch iBooster och en Tesla radarsensor.</li>
<li>Framtida uppdateringar kommer att inkludera detaljer om kablage, en anpassad motorstyrningsenhet (ECU) och planer på att göra koden öppen källkod, vilket belyser projektets innovativa tillvägagångssätt för att eftermontera äldre fordon med autonom teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSjälvkörande 1993 Volvo med open pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spel Comanche från 1992 använde Voxel Space-motorn, en 2.5D-renderingsteknik baserad på ray casting, för att skapa detaljerade terränger med skuggning och skuggor.</li>
<li>Voxel Space-motorn använde höjd- och färgkartor samt en enkel renderingsalgoritm, som ritade vertikala linjer från bak till fram, vilket kunde optimeras för prestanda.</li>
<li>Motorns kod är tillgänglig under MIT-licensen, men teknologin kan fortfarande vara patenterad i vissa regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så ritar du en kontur i ett videospel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar fem tekniker för att rendera konturer i Unity, en populär plattform för spelutveckling, och lyfter fram deras användning i spel som Sable och The Last of Us. - Teknikerna inkluderar Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm och Edge Detection, var och en med unika fördelar och kompromisser när det gäller prestanda och visuell kvalitet. - Artikeln ger insikter i hur man balanserar dessa metoder för optimal spelestetik och spelstöd, med ytterligare resurser och krediter för 3D-modeller inkluderade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSå ritar du en kontur i ett videospel</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag slutar på Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJag slutar på Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity har fått annonser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity har fått annonser</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZJag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk säkerhetsuppdatering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, släppt den 2 januari 2025, åtgärdar en kritisk säkerhetsbrist relaterad till SSH-integrationsfunktionen i tidigare versioner. - Buggen innebar loggning av in-/utdata till en fil på den fjärranslutna värden, som kunde nås av andra, vilket påverkade användare av versionerna 3.5.6 till 3.5.10 och vissa betaversioner. - Användare rekommenderas att uppdatera till version 3.5.11 omedelbart, ta bort filen /tmp/framer.txt och verifiera uppdateringen med den medföljande SHA-256 och PGP-signaturen för säkerhetsgaranti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk säkerhetsuppdatering</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan LLM:er skriva bättre kod om du fortsätter att be dem att 'skriva bättre kod'?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I november 2023 involverade en memetrend användare som bad ChatGPT att iterativt förbättra bilder, vilket sedan tillämpades på kod med Claude 3.5 Sonnet för att förbättra ett Python-program. - Inledande försök med vaga uppmaningar som &quot;skriv bättre kod&quot; visade vissa förbättringar, men strukturerad promptteknik med specifika optimeringsmål ledde till betydande prestandaförbättringar. - Experimentet betonade vikten av mänsklig övervakning, eftersom även om stora språkmodeller (LLM) kan erbjuda innovativa idéer, kan de också introducera subtila buggar under kodoptimering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKan LLM:er skriva bättre kod om du fortsätter att be dem att &apos;skriva bättre kod&apos;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 i ren SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann delade med sig av sin erfarenhet av att lösa Advent of Code 2024-utmaningarna med enbart SQL, och betonade det som en övning i alternativa problemlösningsmetoder. - Neumann lyckades slutföra alla utmaningar, även om han noterade SQL:s begränsningar i att hantera komplexa algoritmer och tillståndsuppdateringar, och föreslog potentiella förbättringar för SQL:s effektivitet. - Blogginlägget innehåller en detaljerad SQL-lösning för en utmaning och diskuterar möjligheten att förbättra SQL för att bättre stödja komplex algoritmexekvering direkt inom databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 i ren SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA:s appellationsdomstol upphäver FCC:s regler för nätneutralitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En amerikansk appellationsdomstol har ogiltigförklarat FCC:s regler för nätneutralitet, som krävde lika behandling av internettrafik av bredbandsleverantörer, med hänvisning till att FCC överskridit sin juridiska befogenhet.</li>
<li>Beslutet hänvisar till ett Högsta domstolens avgörande som begränsar de reglerande myndigheternas befogenheter, vilket påverkar FCC:s förmåga att upprätthålla nätneutralitet.</li>
<li>FCC-ordförande Jessica Rosenworcel uppmanade kongressen att lagstifta om nätneutralitet, medan kommissionär Brendan Carr stödde domstolens beslut som en kontroll mot överdriven reglering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZUSA:s appellationsdomstol upphäver FCC:s regler för nätneutralitet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var en fastighetsägare och inte en hyresgäst på internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att äga ditt digitala utrymme istället för att enbart förlita sig på stora internetplattformar, som ofta prioriterar sin egen tillväxt framför användarnas intressen. - Strategier för att behålla kontrollen över din online-närvaro inkluderar att äga en domän, diversifiera innehåll över flera plattformar och bygga direkta kontakter med publiken genom e-postlistor. - Genom att skapa din egen webbplats säkerställer du flexibilitet och motståndskraft i dina digitala strävanden, vilket minskar beroendet av ett enskilt nätverk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZVar en fastighetsägare och inte en hyresgäst på internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – En öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll är en öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar, med fokus på digitala utrymmen utanför stora teknikföretag, och underhålls på GitHub av Den Delimarsky. - Användare kan bidra till BlogScroll via GitHub eller genom att mejla skaparen, och uppdateringar är tillgängliga via en RSS-feed. - Katalogen inkluderar olika kategorier som design-och-ux, personligt, foto-video-produktion och teknik, och visar bidrag från många individer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – En öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalin Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot upptäckte att SHLX-instruktionen på Intels Alder Lake-processorer uppvisar en &quot;medelhög latens&quot; på 3 cykler, vilket är atypiskt för vänsterskiftoperationer som vanligtvis tar 1 cykel. - Detta latensproblem är specifikt för Alder Lakes prestandakärnor och påverkar inte effektivitetskärnorna, vilket motsäger Intels påståenden om en latens på 1 cykel. - Latensen varierar beroende på initialiseringen av skifträkneverket, där 32-bitars instruktioner eller 64-bitars instruktioner utan omedelbara värden uppnår 1-cykels latens, medan 64-bitars instruktioner med omedelbara värden resulterar i 3-cykels latens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAnomalin Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En av mina artiklar blev avvisad idag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn av mina artiklar blev avvisad idag</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automatiskt bakåtutveckla REST API:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger är ett verktyg som omvandlar mitmproxy-fångster till OpenAPI 3.0-specifikationer, vilket underlättar omvänd ingenjörskonst av REST API:er genom att fånga applikationstrafik. - Verktyget stöder nu HTTP Archive (HAR)-filer från webbläsarens utvecklarverktyg, vilket utökar dess användbarhet för utvecklare. - Installation kan göras med Python3 och pip eller Docker, och projektet använder verktyg som poetry, pre-commit och pytest för utveckling, med en MIT-licens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automatiskt bakåtutveckla REST API:er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU:n, inte TPM, är grunden för hårdvaru-DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU:n, inte TPM, är grunden för hårdvaru-DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Ett modernt och effektivt alternativ till JupyterLab, byggt i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper är en högpresterande integrerad utvecklingsmiljö (IDE) inspirerad av Jupyter, optimerad för massiv samtidighet och minimal minnesanvändning. - Den är byggd med programmeringsspråket Go för förbättrad samtidighet och prestanda, och erbjuder både Electron- och webbappversioner, samt är öppen källkod under AGPL-3.0-licensen. - Zasper stöder REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikationer och syftar till att expandera bortom Jupyter Notebooks för att stödja anpassade dataapplikationer, med fullt stöd på Mac och begränsat stöd på Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Ett modernt och effektivt alternativ till JupyterLab, byggt i Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails för allt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 är optimerat för små projekt och enskilda utvecklare, och erbjuder en omfattande guide &quot;Komma igång med Rails&quot; för att bygga fullfjädrade applikationer.</li>
<li>SQLite är nu produktionsklar i Rails 8, vilket minskar beroendet av PostgreSQL eller Redis, och inkluderar grundläggande konfiguration för kontinuerlig integration (CI) med 2000 gratis GitHub action-minuter.</li>
<li>Den nya autentiseringsgeneratorn och den enkla distributionen med Kamal gör användarinloggning och live-appinstallation med SSL enklare, vilket främjar bästa praxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails för allt</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var ska man arbeta efter 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZVar ska man arbeta efter 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt favoritknep för datorergonomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introducerar &quot;The Beeper&quot;, en gör-det-själv-enhet designad för att uppmuntra rörelse genom att pipa om datorskärmen förblir olåst för länge. - The Beeper består av hårdvara (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, strömbrytare, piezobuzzer), firmware (Lua-skript) och mjukvara som hanterar aktiveringen. - Trots sin enkelhet främjar enheten effektivt regelbunden rörelse, och Jacob erkänner sin frus stöd i projektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitt favoritknep för datorergonomi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-kod stulen av teamet bakom webbläsartillägget Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-kod stulen av teamet bakom webbläsartillägget Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bloggar ruttnar. Wikis väntar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten kontrasterar wikis bestående natur med bloggars flyktiga natur och antyder att wikis år 2025 kommer att bli mer personliga och meningsfulla.</li>
<li>Wikier beskrivs som dynamiska och reflekterande över författarens utvecklande tankar, medan bloggar liknas vid statiska, bortglömda skyltfönster.</li>
<li>Författaren övergår från en traditionell webbplats till ett wiki-format, vilket indikerar en förändring i hur personligt innehåll hanteras och delas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBloggar ruttnar. Wikis väntar</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta vill ha fler AI-botar på Facebook och Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta planerar att lansera AI-botar på Facebook och Instagram för att engagera yngre användare och utnyttja sin investering i generativ AI-teknik. - Dessa AI-botar kommer att ha profiler och skapa innehåll, och fungera på liknande sätt som vanliga sociala mediekonton, efter Metas förvärv av SocialAI. - Detta initiativ speglar Metas bredare strategi att automatisera sociala interaktioner och innehållskurering, i linje med trender som ses i appar som Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta vill ha fler AI-botar på Facebook och Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min 25-åriga äventyr inom AI och ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, en biträdande undervisningsprofessor vid Carnegie Mellon University, delar med sig av sin 25-åriga resa inom AI (Artificiell Intelligens) och ML (Maskininlärning), där han belyser sin övergång från initialt ointresse till aktivt engagemang genom olika projekt.</li>
<li>Hans karriärväg inkluderar att utveckla enkla spel, studera AI och neurala nätverk, samt att tillämpa besluts- och klustringsträd under sin doktorsexamen för att analysera data från kodredigerare.</li>
<li>Hensley gick med i Microsofts programsyntesteam 2022 och arbetade med AI-projekt, inklusive verktyg baserade på LLMs (stora språkmodeller), och fortsätter att utforska AI-verktyg självständigt samtidigt som han undervisar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMin 25-åriga äventyr inom AI och ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt Nytt År 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt Nytt År 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statiska sökträd: snabbare än binärsökning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar implementeringen och optimeringen av statiska sökträd (S+ träd) för betydligt snabbare sökning av sorterad data, med hastigheter 40 gånger snabbare än traditionell binärsökning. - Optimeringstekniker som batching, prefetching och manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) används för att förbättra frågegenomströmningen. - Artikeln utforskar också olika trädlayouter, nodstorlekar och minneshanteringsstrategier, med en diskussion om framtida arbete som branchy search och interpolationssökning för att ytterligare förbättra sökeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatiska sökträd: snabbare än binärsökning</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM är ett riktmärke utformat för att bedöma stora språkmodeller (LLMs) på avancerad matematisk resonemang med hjälp av problem från Putnam Mathematical Competition. - Riktmärket inkluderar 236 ursprungliga problem och en variation med 52 ändrade problem för att undvika datakontaminering. - OpenAIs bäst presterande modell uppnådde 41,95% noggrannhet på de ursprungliga problemen men upplevde en betydande prestationsminskning på cirka 30% på de ändrade problemen, vilket belyser utmaningar i att anpassa sig till variationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser år 2024: En årskrönika]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databasmiljön 2024 upplevde betydande förändringar, inklusive stora förvärv, licensförändringar och pågående rivaliteter bland nyckelaktörer som Redis, Elasticsearch, Databricks och Snowflake. - DuckDB blev populär för analytiska frågor, med integrationer i Postgres, medan anmärkningsvärda lanseringar inkluderade Amazon Aurora DSQL och Microsoft Garnet. - Förvärv som Tabular av Databricks och OrioleDB av Supabase var betydande, och trots bakslag som OtterTunes nedläggning förblir branschen dynamisk med nya projekt och finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser år 2024: En årskrönika</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De böcker jag älskade att läsa 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listan innehåller en mångfald av böcker, inklusive historiska, filosofiska, vetenskapliga och personliga berättelser, som alla erbjuder unika insikter och berikande upplevelser.</li>
<li>Höjdpunkter inkluderar Ciceros brev för insikter i det romerska livet, Ben-Aris verk om datalogisk logik och programverifiering, samt Steve Martins memoarer om komisk framgång.</li>
<li>Samlingen inkluderar även filosofiska utforskningar av Pierre Hadot och Nietzsche, grekiska tragedier av Aischylos, samt litterära verk av Ursula Le Guin och Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDe böcker jag älskade att läsa 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot är ett nytt verktyg som är utformat för att förenkla automatiseringen av affärsprocesser genom att automatiskt identifiera datakorrelations mellan API-förfrågningar och tillhandahålla en grafisk flödesrepresentation. - Det låter användare spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera dessa flöden som JavaScript-kod, vilket gör processen mer effektiv än manuell omvänd ingenjörskonst eller att använda mindre optimala teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktyget är byggt på Electron och är tillgängligt för både Windows och Linux-plattformar, med en handledning tillgänglig för omvänd ingenjörskonst av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hade en säkerhetsbrist liknande en från 2003, som tillät ASCII-escape-tecken att köra kommandon som att öppna applikationer. - Problemet var särskilt problematiskt med Zsh och Bash i vi-läge, men Ghostty 1.0.1 har löst detta genom att inaktivera funktionen som standard. - Trots säkerhetsbristen beröms Ghostty för sina funktioner, och utvecklaren åtgärdade snabbt problemet genom att tillhandahålla lösningar och alternativa metoder för användarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förrådet erbjuder implementationer för Large Concept Models (LCM), som använder &quot;koncept&quot; som en högre nivå av semantisk representation för språkmodellering.</li>
<li>LCM stöder 200 textspråk och 57 talspråk med hjälp av SONAR-inbäddningsutrymmet och är tränad för auto-regressiv meningsprediktion med metoder som MSE-regression och diffusionsbaserad generering.</li>
<li>Förrådet tillhandahåller installationsinstruktioner, databeredning, träning, finjustering och utvärderingsriktlinjer, och är släppt under MIT-licensen, med användning av fairseq2 med UV och pip-installationsalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
