<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Självkörande 1993 Volvo med open pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett kompisgäng deltog i Carbage Run 2025 Winter edition, en 6-dagars rally genom Sverige till polcirkeln och tillbaka till Helsingfors, där bilarna måste vara minst 20 år gamla och värderade under 1000 €.</li>
<li>De förvandlade en Volvo 940 Estate från 1993 till ett självkörande fordon med hjälp av openpilot från comma.ai, och integrerade moderna komponenter som elektrisk servostyrning, en Bosch iBooster och en Tesla radarsensor.</li>
<li>Framtida uppdateringar kommer att inkludera detaljer om kablage, en anpassad motorstyrningsenhet (ECU) och planer på att göra koden öppen källkod, vilket belyser projektets innovativa tillvägagångssätt för att eftermontera äldre fordon med autonom teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSjälvkörande 1993 Volvo med open pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spel Comanche från 1992 använde Voxel Space-motorn, en 2.5D-renderingsteknik baserad på ray casting, för att skapa detaljerade terränger med skuggning och skuggor.</li>
<li>Voxel Space-motorn använde höjd- och färgkartor samt en enkel renderingsalgoritm, som ritade vertikala linjer från bak till fram, vilket kunde optimeras för prestanda.</li>
<li>Motorns kod är tillgänglig under MIT-licensen, men teknologin kan fortfarande vara patenterad i vissa regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så ritar du en kontur i ett videospel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar fem tekniker för att rendera konturer i Unity, en populär plattform för spelutveckling, och lyfter fram deras användning i spel som Sable och The Last of Us. - Teknikerna inkluderar Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm och Edge Detection, var och en med unika fördelar och kompromisser när det gäller prestanda och visuell kvalitet. - Artikeln ger insikter i hur man balanserar dessa metoder för optimal spelestetik och spelstöd, med ytterligare resurser och krediter för 3D-modeller inkluderade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSå ritar du en kontur i ett videospel</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag slutar på Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJag slutar på Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity har fått annonser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity har fått annonser</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZJag är rik och har ingen aning om vad jag ska göra</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk säkerhetsuppdatering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, släppt den 2 januari 2025, åtgärdar en kritisk säkerhetsbrist relaterad till SSH-integrationsfunktionen i tidigare versioner. - Buggen innebar loggning av in-/utdata till en fil på den fjärranslutna värden, som kunde nås av andra, vilket påverkade användare av versionerna 3.5.6 till 3.5.10 och vissa betaversioner. - Användare rekommenderas att uppdatera till version 3.5.11 omedelbart, ta bort filen /tmp/framer.txt och verifiera uppdateringen med den medföljande SHA-256 och PGP-signaturen för säkerhetsgaranti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk säkerhetsuppdatering</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan LLM:er skriva bättre kod om du fortsätter att be dem att 'skriva bättre kod'?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I november 2023 involverade en memetrend användare som bad ChatGPT att iterativt förbättra bilder, vilket sedan tillämpades på kod med Claude 3.5 Sonnet för att förbättra ett Python-program. - Inledande försök med vaga uppmaningar som &quot;skriv bättre kod&quot; visade vissa förbättringar, men strukturerad promptteknik med specifika optimeringsmål ledde till betydande prestandaförbättringar. - Experimentet betonade vikten av mänsklig övervakning, eftersom även om stora språkmodeller (LLM) kan erbjuda innovativa idéer, kan de också introducera subtila buggar under kodoptimering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKan LLM:er skriva bättre kod om du fortsätter att be dem att &apos;skriva bättre kod&apos;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 i ren SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann delade med sig av sin erfarenhet av att lösa Advent of Code 2024-utmaningarna med enbart SQL, och betonade det som en övning i alternativa problemlösningsmetoder. - Neumann lyckades slutföra alla utmaningar, även om han noterade SQL:s begränsningar i att hantera komplexa algoritmer och tillståndsuppdateringar, och föreslog potentiella förbättringar för SQL:s effektivitet. - Blogginlägget innehåller en detaljerad SQL-lösning för en utmaning och diskuterar möjligheten att förbättra SQL för att bättre stödja komplex algoritmexekvering direkt inom databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 i ren SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA:s appellationsdomstol upphäver FCC:s regler för nätneutralitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En amerikansk appellationsdomstol har ogiltigförklarat FCC:s regler för nätneutralitet, som krävde lika behandling av internettrafik av bredbandsleverantörer, med hänvisning till att FCC överskridit sin juridiska befogenhet.</li>
<li>Beslutet hänvisar till ett Högsta domstolens avgörande som begränsar de reglerande myndigheternas befogenheter, vilket påverkar FCC:s förmåga att upprätthålla nätneutralitet.</li>
<li>FCC-ordförande Jessica Rosenworcel uppmanade kongressen att lagstifta om nätneutralitet, medan kommissionär Brendan Carr stödde domstolens beslut som en kontroll mot överdriven reglering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZUSA:s appellationsdomstol upphäver FCC:s regler för nätneutralitet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var en fastighetsägare och inte en hyresgäst på internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att äga ditt digitala utrymme istället för att enbart förlita sig på stora internetplattformar, som ofta prioriterar sin egen tillväxt framför användarnas intressen. - Strategier för att behålla kontrollen över din online-närvaro inkluderar att äga en domän, diversifiera innehåll över flera plattformar och bygga direkta kontakter med publiken genom e-postlistor. - Genom att skapa din egen webbplats säkerställer du flexibilitet och motståndskraft i dina digitala strävanden, vilket minskar beroendet av ett enskilt nätverk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZVar en fastighetsägare och inte en hyresgäst på internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – En öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll är en öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar, med fokus på digitala utrymmen utanför stora teknikföretag, och underhålls på GitHub av Den Delimarsky. - Användare kan bidra till BlogScroll via GitHub eller genom att mejla skaparen, och uppdateringar är tillgängliga via en RSS-feed. - Katalogen inkluderar olika kategorier som design-och-ux, personligt, foto-video-produktion och teknik, och visar bidrag från många individer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – En öppen katalog över personliga webbplatser och bloggar</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalin Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot upptäckte att SHLX-instruktionen på Intels Alder Lake-processorer uppvisar en &quot;medelhög latens&quot; på 3 cykler, vilket är atypiskt för vänsterskiftoperationer som vanligtvis tar 1 cykel. - Detta latensproblem är specifikt för Alder Lakes prestandakärnor och påverkar inte effektivitetskärnorna, vilket motsäger Intels påståenden om en latens på 1 cykel. - Latensen varierar beroende på initialiseringen av skifträkneverket, där 32-bitars instruktioner eller 64-bitars instruktioner utan omedelbara värden uppnår 1-cykels latens, medan 64-bitars instruktioner med omedelbara värden resulterar i 3-cykels latens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAnomalin Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En av mina artiklar blev avvisad idag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn av mina artiklar blev avvisad idag</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automatiskt bakåtutveckla REST API:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger är ett verktyg som omvandlar mitmproxy-fångster till OpenAPI 3.0-specifikationer, vilket underlättar omvänd ingenjörskonst av REST API:er genom att fånga applikationstrafik. - Verktyget stöder nu HTTP Archive (HAR)-filer från webbläsarens utvecklarverktyg, vilket utökar dess användbarhet för utvecklare. - Installation kan göras med Python3 och pip eller Docker, och projektet använder verktyg som poetry, pre-commit och pytest för utveckling, med en MIT-licens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automatiskt bakåtutveckla REST API:er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU:n, inte TPM, är grunden för hårdvaru-DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU:n, inte TPM, är grunden för hårdvaru-DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Ett modernt och effektivt alternativ till JupyterLab, byggt i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper är en högpresterande integrerad utvecklingsmiljö (IDE) inspirerad av Jupyter, optimerad för massiv samtidighet och minimal minnesanvändning. - Den är byggd med programmeringsspråket Go för förbättrad samtidighet och prestanda, och erbjuder både Electron- och webbappversioner, samt är öppen källkod under AGPL-3.0-licensen. - Zasper stöder REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikationer och syftar till att expandera bortom Jupyter Notebooks för att stödja anpassade dataapplikationer, med fullt stöd på Mac och begränsat stöd på Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Ett modernt och effektivt alternativ till JupyterLab, byggt i Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails för allt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 är optimerat för små projekt och enskilda utvecklare, och erbjuder en omfattande guide &quot;Komma igång med Rails&quot; för att bygga fullfjädrade applikationer.</li>
<li>SQLite är nu produktionsklar i Rails 8, vilket minskar beroendet av PostgreSQL eller Redis, och inkluderar grundläggande konfiguration för kontinuerlig integration (CI) med 2000 gratis GitHub action-minuter.</li>
<li>Den nya autentiseringsgeneratorn och den enkla distributionen med Kamal gör användarinloggning och live-appinstallation med SSL enklare, vilket främjar bästa praxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails för allt</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var ska man arbeta efter 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZVar ska man arbeta efter 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt favoritknep för datorergonomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introducerar &quot;The Beeper&quot;, en gör-det-själv-enhet designad för att uppmuntra rörelse genom att pipa om datorskärmen förblir olåst för länge. - The Beeper består av hårdvara (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, strömbrytare, piezobuzzer), firmware (Lua-skript) och mjukvara som hanterar aktiveringen. - Trots sin enkelhet främjar enheten effektivt regelbunden rörelse, och Jacob erkänner sin frus stöd i projektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMitt favoritknep för datorergonomi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-kod stulen av teamet bakom webbläsartillägget Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-kod stulen av teamet bakom webbläsartillägget Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bloggar ruttnar. Wikis väntar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten kontrasterar wikis bestående natur med bloggars flyktiga natur och antyder att wikis år 2025 kommer att bli mer personliga och meningsfulla.</li>
<li>Wikier beskrivs som dynamiska och reflekterande över författarens utvecklande tankar, medan bloggar liknas vid statiska, bortglömda skyltfönster.</li>
<li>Författaren övergår från en traditionell webbplats till ett wiki-format, vilket indikerar en förändring i hur personligt innehåll hanteras och delas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBloggar ruttnar. Wikis väntar</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta vill ha fler AI-botar på Facebook och Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta planerar att lansera AI-botar på Facebook och Instagram för att engagera yngre användare och utnyttja sin investering i generativ AI-teknik. - Dessa AI-botar kommer att ha profiler och skapa innehåll, och fungera på liknande sätt som vanliga sociala mediekonton, efter Metas förvärv av SocialAI. - Detta initiativ speglar Metas bredare strategi att automatisera sociala interaktioner och innehållskurering, i linje med trender som ses i appar som Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta vill ha fler AI-botar på Facebook och Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min 25-åriga äventyr inom AI och ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, en biträdande undervisningsprofessor vid Carnegie Mellon University, delar med sig av sin 25-åriga resa inom AI (Artificiell Intelligens) och ML (Maskininlärning), där han belyser sin övergång från initialt ointresse till aktivt engagemang genom olika projekt.</li>
<li>Hans karriärväg inkluderar att utveckla enkla spel, studera AI och neurala nätverk, samt att tillämpa besluts- och klustringsträd under sin doktorsexamen för att analysera data från kodredigerare.</li>
<li>Hensley gick med i Microsofts programsyntesteam 2022 och arbetade med AI-projekt, inklusive verktyg baserade på LLMs (stora språkmodeller), och fortsätter att utforska AI-verktyg självständigt samtidigt som han undervisar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMin 25-åriga äventyr inom AI och ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt Nytt År 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt Nytt År 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statiska sökträd: snabbare än binärsökning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar implementeringen och optimeringen av statiska sökträd (S+ träd) för betydligt snabbare sökning av sorterad data, med hastigheter 40 gånger snabbare än traditionell binärsökning. - Optimeringstekniker som batching, prefetching och manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) används för att förbättra frågegenomströmningen. - Artikeln utforskar också olika trädlayouter, nodstorlekar och minneshanteringsstrategier, med en diskussion om framtida arbete som branchy search och interpolationssökning för att ytterligare förbättra sökeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatiska sökträd: snabbare än binärsökning</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM är ett riktmärke utformat för att bedöma stora språkmodeller (LLMs) på avancerad matematisk resonemang med hjälp av problem från Putnam Mathematical Competition. - Riktmärket inkluderar 236 ursprungliga problem och en variation med 52 ändrade problem för att undvika datakontaminering. - OpenAIs bäst presterande modell uppnådde 41,95% noggrannhet på de ursprungliga problemen men upplevde en betydande prestationsminskning på cirka 30% på de ändrade problemen, vilket belyser utmaningar i att anpassa sig till variationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser år 2024: En årskrönika]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databasmiljön 2024 upplevde betydande förändringar, inklusive stora förvärv, licensförändringar och pågående rivaliteter bland nyckelaktörer som Redis, Elasticsearch, Databricks och Snowflake. - DuckDB blev populär för analytiska frågor, med integrationer i Postgres, medan anmärkningsvärda lanseringar inkluderade Amazon Aurora DSQL och Microsoft Garnet. - Förvärv som Tabular av Databricks och OrioleDB av Supabase var betydande, och trots bakslag som OtterTunes nedläggning förblir branschen dynamisk med nya projekt och finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser år 2024: En årskrönika</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De böcker jag älskade att läsa 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listan innehåller en mångfald av böcker, inklusive historiska, filosofiska, vetenskapliga och personliga berättelser, som alla erbjuder unika insikter och berikande upplevelser.</li>
<li>Höjdpunkter inkluderar Ciceros brev för insikter i det romerska livet, Ben-Aris verk om datalogisk logik och programverifiering, samt Steve Martins memoarer om komisk framgång.</li>
<li>Samlingen inkluderar även filosofiska utforskningar av Pierre Hadot och Nietzsche, grekiska tragedier av Aischylos, samt litterära verk av Ursula Le Guin och Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDe böcker jag älskade att läsa 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot är ett nytt verktyg som är utformat för att förenkla automatiseringen av affärsprocesser genom att automatiskt identifiera datakorrelations mellan API-förfrågningar och tillhandahålla en grafisk flödesrepresentation. - Det låter användare spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera dessa flöden som JavaScript-kod, vilket gör processen mer effektiv än manuell omvänd ingenjörskonst eller att använda mindre optimala teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktyget är byggt på Electron och är tillgängligt för både Windows och Linux-plattformar, med en handledning tillgänglig för omvänd ingenjörskonst av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hade en säkerhetsbrist liknande en från 2003, som tillät ASCII-escape-tecken att köra kommandon som att öppna applikationer. - Problemet var särskilt problematiskt med Zsh och Bash i vi-läge, men Ghostty 1.0.1 har löst detta genom att inaktivera funktionen som standard. - Trots säkerhetsbristen beröms Ghostty för sina funktioner, och utvecklaren åtgärdade snabbt problemet genom att tillhandahålla lösningar och alternativa metoder för användarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förrådet erbjuder implementationer för Large Concept Models (LCM), som använder &quot;koncept&quot; som en högre nivå av semantisk representation för språkmodellering.</li>
<li>LCM stöder 200 textspråk och 57 talspråk med hjälp av SONAR-inbäddningsutrymmet och är tränad för auto-regressiv meningsprediktion med metoder som MSE-regression och diffusionsbaserad generering.</li>
<li>Förrådet tillhandahåller installationsinstruktioner, databeredning, träning, finjustering och utvärderingsriktlinjer, och är släppt under MIT-licensen, med användning av fairseq2 med UV och pip-installationsalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
