<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV:s TW4 Energiåtervinningsventilator tillhandahåller effektivt frisk utomhusluft samtidigt som den återvinner cirka 90% av värmeenergin, vilket minskar behovet av ytterligare uppvärmning eller kylning.</li>
<li>WM12-modellen, som kombinerar två TW4-enheter för fönsterinstallation, är i betatestning och lovar hög luftflöde, tyst drift och en betydande avkastning på investeringen jämfört med traditionella system.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar valfria HEPA-filter, kompatibilitet med hemautomationssystem, låg energiförbrukning och förbättrad inomhusluftkvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karta över GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kartan visualiserar över 400 000 GitHub-projekt, där närhet indikerar delade stjärnskådare, med data från januari 2020 till mars 2023. Kartans skapande involverade beräkning av Jaccard-similaritet för klustring, användning av ngraph.forcelayout för layout och rendering med maplibre, med data i GeoJSON-format. Projektet är öppen källkod under MIT-licensen, inbjuder till bidrag och designförslag, och inkluderar en sökfunktion och landsetiketter genererade av ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKarta över GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enkla TV-apparater förtjänar en comeback]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smarta TV-apparater är benägna att snabbt bli föråldrade på grund av föråldrad programvara och bloatware, och de utgör integritetsrisker genom att samla in användardata.</li>
<li>Dumma TV-apparater, som fokuserar på bildkvalitet och livslängd, kan hålla i över ett decennium och erbjuda en mer privat tittarupplevelse när de används tillsammans med streaming-enheter som Roku eller Chromecast.</li>
<li>För att tilltala teknikmedvetna konsumenter behöver &quot;dumma&quot; TV-apparater förbättringar i bildkvalitet, storlek och anslutningsmöjligheter, och bör marknadsföras som ett integritetsmedvetet alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZEnkla TV-apparater förtjänar en comeback</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför är det så svårt att köpa saker som fungerar bra? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den effektiva marknadshypotesen, som hävdar att marknader naturligt eliminerar ineffektivitet, stämmer inte alltid, särskilt inom teknikanställning och produktkvalitet. - Företag i Silicon Valley står inför ihållande ineffektivitet på grund av brist på talang, och konsumenter förlitar sig ofta på marknadsföring snarare än informerade beslut för att bedöma produktkvalitet. - Outsourcing kan leda till missnöje jämfört med interna lösningar, vilket ses hos företag som Apple och Amazon, som har lyckats genom att bygga snarare än köpa, vilket belyser påverkan av kulturella normer och förtroendeproblem på effektivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZVarför är det så svårt att köpa saker som fungerar bra? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikanska lagstiftare uppmanar Apple och Google att vara redo att ta bort TikTok från sina butiker den 19 januari.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZAmerikanska lagstiftare uppmanar Apple och Google att vara redo att ta bort TikTok från sina butiker den 19 januari.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De flesta iPhone-ägare ser hittills litet till inget värde i Apple Intelligence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det ryktas att Apple planerar att släppa en vikbar iPad år 2028, som potentiellt skulle kunna stödja macOS-applikationer.</li>
<li>Denna utveckling antyder en konvergens av iPad- och Mac-funktioner, vilket erbjuder användarna en mer mångsidig enhet.</li>
<li>Introduktionen av en vikbar iPad skulle kunna markera en betydande innovation i Apples produktutbud, vilket skulle locka intresse från teknikentusiaster och branschobservatörer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZDe flesta iPhone-ägare ser hittills litet till inget värde i Apple Intelligence</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur hittar man deltidsarbete?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZHur hittar man deltidsarbete?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi har gett officiellt stöd för Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration för Home Assistant möjliggör användning av Xiaomi IoT-enheter inom Home Assistant-plattformen, vilket kräver specifika programvaruversioner för kompatibilitet.</li>
<li>Installationsalternativ inkluderar GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) eller manuella metoder, där konfigurationen kräver inloggning på ett Xiaomi-konto och val av enhet.</li>
<li>Integrationen stöder flera konton, lokal kontroll via en Xiaomi Central Hub Gateway, och är tillgänglig i olika regioner, använder MIoT-Spec-V2 för kommunikation, men lagrar användardata i klartext.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi har gett officiellt stöd för Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 år av Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, en lättviktswebbläsare som ursprungligen förgrenades från Gzilla/Armadillo 1999, firar sitt 25-årsjubileum i december 2024.</li>
<li>Webbläsaren har genomgått flera övergångar, inklusive att flytta från GTK 1.0 till FLTK 2 år 2008 och sedan till FLTK 1.3 år 2011, med utvecklingsutmaningar som förlusten av nyckelbidragsgivare och dess domän.</li>
<li>I 2023 revitaliserade Rodrigo Arias Mallo projektet, vilket ledde till lanseringen av version 3.1.0 i maj 2024, med pågående utveckling och den senaste versionen är 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 år av Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palms VD mejlar Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZPalms VD mejlar Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Tillbaka från de döda (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nokia 5110, en hållbar 2G-telefon, återupplivas med en modern twist genom att utrustas med en 4G-modul, SIM7600SA, som stöder SMS och samtal. Telefonens enkla design och två kretskort (Printed Circuit Boards) underlättar integrationen av den nya 4G-modulen, vilket gör retrofit-processen mer okomplicerad. Detta projekt belyser potentialen för att modernisera klassisk teknik, med ytterligare utvecklingar som kommer att beskrivas i en kommande del 2, med fokus på att designa ett nytt kort för utökad funktionalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Tillbaka från de döda (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skolans mobilförbud resulterar i bättre sömn och förbättrat humör: studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie av psykologer vid University of York fann att förbud mot smartphones i skolor förbättrade sömn och humör bland barn. Årskurs 8-elever vid The Stanway School i Colchester deltog i ett 21-dagars förbud mot smartphones, vilket resulterade i snabbare insomning och en extra timmes vila per natt. Studien rapporterade en 17% minskning av depression och en 18% minskning av ångest, vilket belyser potentiella fördelar med smartphoneförbud när regeringar utvärderar deras påverkan på ungdomar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZSkolans mobilförbud resulterar i bättre sömn och förbättrat humör: studie</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ser dina foton]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZDe ser dina foton</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En visuell bevisning att a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En visuell bevisning demonstrerar den algebraiska identiteten (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), vilket är ett grundläggande koncept inom algebra.</li>
<li>Uttalandet av Sophie Germain belyser sambandet mellan algebra och geometri, och antyder att algebra kan representeras visuellt genom geometriska diagram.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEn visuell bevisning att a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: En gemenskap för retro-datorentusiaster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE är en communityplattform för entusiaster av retro-datorer, som använder ett PLATO-baserat system känt för sina multi-användar, grafiska och interaktiva funktioner. Det stöder en rad klassiska datorplattformar som Atari, Commodore och Apple, vilket gör det möjligt för användare att ansluta via webterminaler eller specifik programvara som PLATOTERM. Plattformen erbjuder flerspelarspel, sociala funktioner och en utvecklingsmiljö med hjälp av programmeringsspråket TUTOR, vilket tillgodoser både spel- och utvecklingsintressen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: En gemenskap för retro-datorentusiaster</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent och läget för AI-hårdvarustartups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent och läget för AI-hårdvarustartups</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[När en kristallkula inte räcker för att göra dig rik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2023 års &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fick 118 finansutbildade unga vuxna $50 för att handla S&amp;P 500 och 30-åriga amerikanska statsobligationer med hjälp av nyheter en dag i förväg, men utan prisdata.</li>
<li>Trots att de hade förhandsinformation förlorade hälften av deltagarna pengar, och en av sex gick i konkurs, med en genomsnittlig vinst på endast 3,2 %, på grund av felaktiga marknadsprognoser och dålig handelsstorlek.</li>
<li>Experimentet visade att även med förutseende kräver framgångsrik handel skicklighet och strategi, vilket demonstrerades av fem erfarna handlare som uppnådde bättre resultat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZNär en kristallkula inte räcker för att göra dig rik</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-visselblåsare hittad död i lägenhet i San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den tidigare OpenAI-anställde och visselblåsaren Suchir Balaji hittades död i sin lägenhet i San Francisco, och myndigheterna har fastställt att det rör sig om ett självmord.</li>
<li>Balaji hade anklagat OpenAI för upphovsrättsbrott i träningen av dess ChatGPT-program, vilket ledde till flera stämningar mot företaget.</li>
<li>OpenAI förnekar anklagelserna och hävdar att dess metoder är lagliga enligt lagarna om &#39;fair use&#39;, medan Balaji var en nyckelfigur i de pågående rättsliga striderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI-visselblåsare hittad död i lägenhet i San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ville ha en vinstdrivande OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk ville ha en vinstdrivande OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey och Company ska betala 650 miljoner dollar för sin roll i opioidkrisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har gått med på en förlikning på 650 miljoner dollar för att lösa federala utredningar om dess inblandning i att främja opioideförsäljning för Purdue Pharma, vilket omfattar både civilrättsliga och straffrättsliga anklagelser.</li>
<li>Uppgörelsen följer på nästan 900 miljoner dollar som tidigare reglerats med statliga och lokala myndigheter, och McKinsey har åtagit sig att undvika framtida arbete med kontrollerade substanser och kommer att bli föremål för ökad federal tillsyn.</li>
<li>Den tidigare McKinsey-partnern Martin Elling kommer att erkänna sig skyldig till rättshinder för dokumentförstörelse, vilket belyser den pågående kritiken att företagsledare ofta undviker fängelsestraff trots betydande böter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey och Company ska betala 650 miljoner dollar för sin roll i opioidkrisen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 bryter möjligheten att kopiera operativsystemet till en annan enhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett betydande problem med macOS 15.2 stör replikatorn, vilket orsakar ett Resource Busy-fel under datareplikering och påverkar kopiering av tredjeparts-OS.</li>
<li>Användare rekommenderas att använda &quot;Backup - alla filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; för att säkerhetskopiera data, exklusive operativsystemet, tills Apple tillhandahåller en lösning.</li>
<li>Felet, identifierat som FB16090831, kommer sannolikt inte att lösas snart på grund av helgperioden, enligt rapporter från Dave Nanian från Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 bryter möjligheten att kopiera operativsystemet till en annan enhet</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Delar ny forskning, modeller och dataset från Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR har släppt nya open-source forskningsartefakter för att främja maskinintelligens, inklusive Meta Motivo och Meta Video Seal. Meta Motivo använder oövervakad förstärkningsinlärning för att möjliggöra mänskliga beteenden i virtuella agenter, medan Meta Video Seal erbjuder robusta möjligheter för videovattenmärkning. Ytterligare släpp inkluderar Flow Matching för generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind för social intelligens och Meta Large Concept Models för hierarkiskt språkresonemang, vilket understryker Metas engagemang för ansvarsfull AI-utveckling och samarbete med forskarsamhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDelar ny forskning, modeller och dataset från Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches skalar bättre än tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) är en ny byte-nivå stor språkmodell (LLM) arkitektur som uppnår prestanda jämförbar med tokeniseringsbaserade LLM:er med förbättrad effektivitet och robusthet.</li>
<li>BLT använder dynamiskt storleksanpassade patchar som beräkningsenheter, vilka justeras baserat på datakomplexiteten, vilket leder till förbättrad tränings- och inferenseffektivitet.</li>
<li>Studien visar att BLT kan skalas upp till 8 miljarder parametrar med 4 biljoner träningsbytes, och överträffar modeller baserade på tokenisering genom att effektivt skala både patch- och modellstorlek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches skalar bättre än tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS-föreläsning [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS-föreläsning [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programmeringsspråk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon är ett högnivåprogrammeringsspråk som kombinerar element från Oberon och Lua, speciellt utformat för LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introducerar statisk typning till Lua, vilket möjliggör sömlös integration med Lua- och C-bibliotek, och inkluderar funktioner som referenssemantik, en HASHMAP-typ och oföränderliga STRING-datatyper.</li>
<li>Projektet erbjuder en kompilator, en integrerad utvecklingsmiljö (IDE) och förkompilerade versioner för Linux och Windows, och är öppen källkod under GPL 2 eller 3 licenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programmeringsspråk</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Version 2.0.4 av Htmx släppt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den senaste uppdateringen, version 2.0.4, introducerar betydande förändringar såsom att ställa in standardmålet för htmx.ajax till kroppen, åtgärda problem med inbäddade skuggrots och förbättra händelsehantering och taggbeteende.</li>
<li>Denna uppdatering inkluderar även kompatibilitetsuppdateringar och buggfixar för tillägg, vilket belyser pågående förbättringar i htmx-biblioteket, som används för att förbättra HTML med AJAX, CSS-övergångar, WebSockets och server-sända händelser (SSE).</li>
<li>Ändringsloggen återspeglar en konsekvent insats för att förbättra funktioner och åtgärda problem, med anmärkningsvärda uppdateringar som förbättrat stöd för shadow DOM och tillägg av nya funktioner över tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZVersion 2.0.4 av Htmx släppt</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, en snabb Python-paket- och projektledare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; är ett snabbt Python-paket och projektledare skrivet i Rust, utformat för att ersätta flera verktyg som pip, poetry och virtualenv, och erbjuder en betydande hastighetsökning på 10-100x jämfört med pip.</li>
<li>Det erbjuder omfattande projektledning med funktioner som en universell låsfil, hantering av Python-versioner och stöd för Cargo-liknande arbetsytor, och kan installeras utan Rust eller Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; stöds av Astral och är kompatibelt med flera operativsystem, inklusive macOS, Linux och Windows, och erbjuder avancerade funktioner och effektivitet för att hantera beroenden och miljöer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, en snabb Python-paket- och projektledare</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är entropi? Ett mått på hur lite vi vet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, som ursprungligen introducerades av Sadi Carnot, mäter oordning och är avgörande för att förstå termodynamikens andra lag, som säger att entropi alltid ökar. Begreppet entropi har utvidgats bortom termodynamiken till att omfatta informationsteori, där det representerar osäkerhet och ses som subjektivt, beroende på en betraktares kunskap. Forskare utforskar användningen av information som en resurs, med experiment inom informationsmotorer och kvanttermodynamik, vilket erbjuder nya möjligheter för vetenskaplig innovation och förståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZVad är entropi? Ett mått på hur lite vi vet</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jag har skapat ett gratis Figma-bibliotek fyllt med komponenter för snabb prototypframställning.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZJag har skapat ett gratis Figma-bibliotek fyllt med komponenter för snabb prototypframställning.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, ett JavaScript-bibliotek för att arbeta med EPUB-publikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny EPUB-bibliotek för Node.js har utvecklats och släppts som ett NPM-paket, med syftet att erbjuda en väl underhållen lösning för att skapa EPUB-böcker.</li>
<li>Biblioteket skapades ursprungligen under utvecklingen av ett projekt kallat Storyteller och är nu tillgängligt för det bredare Node.js-samhället.</li>
<li>Utgivningen motiverades av en begäran om råd kring skapandet av EPUB-böcker, vilket belyser efterfrågan på ett sådant verktyg i samhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, ett JavaScript-bibliotek för att arbeta med EPUB-publikationer</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag designade en espressomaskin och en kaffekvarn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det soloprojektet innebär att designa en innovativ espressomaskin med en unik pump och justerbart tryck, med målet att förbättra föråldrad teknik som vibrerande pumpar från 1977. Maskinen är minimalistisk, användarvänlig och kan även brygga filterkaffe, vilket löser vanliga problem som behovet av vågar och droppbrickor. Projektet inkluderar ett uppgraderingskit för kugghjulspump för andra maskiner och har en kvarn med cylindriska kvarnstenar, även om den står inför utmaningar med oljiga rostningar. Båda maskinerna kräver en likströmskälla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZJag designade en espressomaskin och en kaffekvarn</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ny video fångar en demonstration från 1968 av IBMs Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1968 demonstrerade IBM sin Executive Terminal, ett tidigt försök att integrera datorer, video och digital information för att förbättra beslutsfattandet hos chefer.</li>
<li>Demonstrationen framhävde IBMs innovativa sätt att använda teknik för strategiska affärsändamål, vilket markerade ett betydande ögonblick i teknikens historia.</li>
<li>Denna händelse är anmärkningsvärd för att den visar potentialen hos digitala verktyg i företagsmiljöer, vilket banar väg för framtida framsteg inom teknologilösningar för ledningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn ny video fångar en demonstration från 1968 av IBMs Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den genomsnittliga åldern (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I början av 1990-talet använde de ryska konstnärerna Komar och Melamid marknadsundersökningar för att avslöja att människor i olika länder föredrog liknande blå landskap, vilket indikerade en brist på individualitet i konstpreferenser.</li>
<li>Denna trend av homogenitet observeras inom olika områden såsom inredningsdesign, arkitektur, bilar, personlig framtoning, media och varumärkesbyggande, vilket tyder på en dominans av konvention och kliché.</li>
<li>Artikeln föreslår att denna &#39;ålder av medelmåttighet&#39; erbjuder en möjlighet för djärva varumärken att särskilja sig genom att omfamna kreativitet och originalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZDen genomsnittliga åldern (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I samband med nedskärningar i grundforskning avskaffar Nya Zeeland allt stöd för samhällsvetenskaperna]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZI samband med nedskärningar i grundforskning avskaffar Nya Zeeland allt stöd för samhällsvetenskaperna</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vissa grundare säger att Carta gör det för svårt att säga upp prenumerationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grundare av startups har kritiserat Carta, en programvara för hantering av aktieböcker, för att göra det svårt att avbryta prenumerationer, vilket ofta kräver möten som schemaläggs efter förnyelsedatum.</li>
<li>Carta tillskriver avbokningsproblemen till en &quot;engångsutmaning med personal&quot; och siktar på att klargöra processen för kunderna.</li>
<li>Konkurenter som AngelList och Pulley erbjuder enklare avbokningsmetoder, och trots kritiken berömmer vissa användare fortfarande Cartas produkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZVissa grundare säger att Carta gör det för svårt att säga upp prenumerationer</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden fördjupar sig i hot code swapping i Elixir/Erlang, vilket möjliggör koduppdateringar utan att stoppa systemet, en betydande funktion för att upprätthålla drifttid. Den förklarar viktiga koncept, inklusive Erlang-applikationer, .app- och .rel-filer, samt verktyg som Relups och Distillery för att hantera uppgraderingar och releaser. Guiden belyser komplexiteten i releasehantering i Elixir och den kontinuerliga utvecklingen av verktyg för att stödja denna process.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematiker avslöjar ett nytt sätt att räkna primtal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikerna Ben Green och Mehtaab Sawhney har utvecklat en ny metod för att räkna en specifik typ av primtal, vilket förbättrar vår förståelse av dessa väsentliga matematiska element.</li>
<li>Deras arbete bygger på en förmodan av Friedlander och Iwaniec, som bevisar att det finns oändligt många primtal av formen p² + 4q², där både p och q är primtal.</li>
<li>Detta genombrott belyser potentialen för nya tillämpningar av Gowers normer, ett matematiskt verktyg, inom talteori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematiker avslöjar ett nytt sätt att räkna primtal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tämja LLMs – En praktisk guide till LLM-fallgropar med öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; är en praktisk guide som tar upp utmaningarna och fallgroparna med att använda stora språkmodeller (LLMs) i applikationer, och erbjuder lösningar för att hantera ostrukturerad output och hantera kontextfönster.</li>
<li>Boken erbjuder praktiska Python-exempel och open-source-lösningar, och täcker ämnen som strukturerad output, tokenbegränsningar, utvärderingsluckor, hallucination, säkerhetsfrågor, kostnadsfaktorer och hur man undviker leverantörsinlåsning.</li>
<li>Den syftar till att utrusta ingenjörer och produktchefer med kunskap för att effektivt utnyttja LLM:er samtidigt som de undviker vanliga fallgropar, vilket gör den till en värdefull resurs för dem som arbetar med dessa modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTämja LLMs – En praktisk guide till LLM-fallgropar med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad varje systemprogrammerare bör veta om samtidighet (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZVad varje systemprogrammerare bör veta om samtidighet (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federala myndigheter hjälper sjukförsäkringsbolag att dölja deras smutsiga hemlighet: avslag ökar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hälsoförsäkringsbolag har avsevärt ökat sina avvisningsfrekvenser för anspråk från 1-2% år 2013 till ett genomsnitt på 15% år 2022, med vissa företag som avvisar nästan hälften av alla anspråk.</li>
<li>Den prisvärda vårdlagen kräver transparens i avslagsfrekvenser, men brist på efterlevnad har tillåtit försäkringsbolag att dra nytta av dessa avslag, medan patienter sällan överklagar trots höga framgångsfrekvenser.</li>
<li>Betsy McCaughey förespråkar federal intervention för att säkerställa transparens och ansvarsskyldighet på försäkringsmarknaderna genom att avslöja försäkringsbolagens avslagsfrekvenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFederala myndigheter hjälper sjukförsäkringsbolag att dölja deras smutsiga hemlighet: avslag ökar</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En litium-luftbatteri baserat på Li2O vid rumstemperatur möjliggjort av en fast elektrolyt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn litium-luftbatteri baserat på Li2O vid rumstemperatur möjliggjort av en fast elektrolyt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh blir den yngsta världsmästaren i schack i historien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D blev den yngsta världsmästaren i världsmästerskapet i schack 2024 genom att besegra GM Ding Liren i omgång 14.</li>
<li>Matchen var anmärkningsvärd för Gukeshs strategiska spel och djupa förberedelser, där han utnyttjade Dings misstag i ett slutspel med kung och bonde.</li>
<li>Lichess erbjöd direktsänd täckning med kommentarer från GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk och gästande GM Ivan Cheparinov, vilket belyste evenemangets betydelse och känslosamma ögonblick.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh blir den yngsta världsmästaren i schack i historien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Interaktiv karta över historien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Interaktiv karta över historien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mystiska drönarobservationer i New Jersey leder till krav på 'nödläge']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Över 3 000 drönarobservationer i New Jersey och nordöstra USA har lett till krav på ett &quot;begränsat nödläge&quot; och ett tillfälligt drönarförbud av delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymmer har ökat på grund av att drönare har observerats nära känsliga platser, såsom den nyvalde presidenten Trumps golfbana och kritisk infrastruktur.</li>
<li>Trots det stora antalet observationer har FBI inte gett någon förklaring, och Pentagon har avfärdat påståenden om utländsk inblandning, inklusive från ett &quot;iranskt moderskepp.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMystiska drönarobservationer i New Jersey leder till krav på &apos;nödläge&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett ChatGPT-klon, i 3000 byte C, stödd av GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini har utvecklat en ChatGPT-klon med en minimal C-implementation av GPT-2, som bara är cirka 3000 byte stor. Projektet är beroendefritt och optimerat för att köra GPT-2 Small på moderna maskiner, även om det ger lågkvalitativt resultat. Detta initiativ belyser enkelheten hos neurala nätverk och förmågan att kondensera komplexa maskininlärningsmodeller till kompakt kod, med källkoden tillgänglig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZEtt ChatGPT-klon, i 3000 byte C, stödd av GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Domare i konkursmål avvisar försäljning av Infowars till The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En domare har stoppat försäljningen av Infowars till The Onion, som avsåg att omvandla det till en satirisk plattform.</li>
<li>Beslutet fattades trots stöd från familjerna till Sandy Hook-offren, vilket lämnar Infowars framtid i limbo.</li>
<li>Ett av domstolen utsedd förvaltare är nu ansvarig för att bestämma en ny handlingsplan, medan The Onion fortfarande är intresserad av förvärvet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZDomare i konkursmål avvisar försäljning av Infowars till The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: vår nya AI-modell för den agentiska eran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind har lanserat Gemini 2.0, en avancerad AI-modell designad för den &quot;agentiska eran&quot;, med funktioner som inbyggd bild- och ljudutgång samt verktygsanvändning. - Gemini 2.0 Flash är för närvarande tillgänglig för utvecklare och betrodda testare, med en bredare lansering förväntad tidigt nästa år, vilket indikerar en fasad utrullningsstrategi. - Google fokuserar på ansvarsfull AI-utveckling, med betoning på säkerhet och trygghet, med potentiella tillämpningar inom sökning, spel och robotik, vilket framhäver modellens mångsidighet och engagemang för etiska AI-praktiker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: vår nya AI-modell för den agentiska eran</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM lämnar robotaximarknaden, kommer att ta hem Cruise-verksamheten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) avbryter sin finansiering för Cruise robotaxi-divisionen och väljer istället att integrera den i sitt tekniska team för att fokusera på autonoma system för personbilar.</li>
<li>GM siktar på att förvärva de återstående Cruise-aktierna till 2025, vilket avsevärt minskar dess årliga utgifter för divisionen med mer än hälften.</li>
<li>Cruise har stött på utmaningar, såsom en böter på 1,5 miljoner dollar för att inte ha rapporterat en krasch, medan konkurrenter som Waymo och Tesla fortsätter att göra framsteg på robotaximarknaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM lämnar robotaximarknaden, kommer att ta hem Cruise-verksamheten</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrisk (Postgres synkmotor) beta-version]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrics synkmotor, nu i BETA med version 1.0.0-beta.1, möjliggör realtidsdelreplikering av Postgres-data till lokala appar, vilket ger omedelbar lokal dataåtkomst utan att ändra befintliga teknikstackar. Motorn inkluderar PGlite, en lättviktsversion av Postgres i WebAssembly (WASM) för webbläsare, och är produktionsklar efter en sex månaders omskrivning, redan använd av företag som Google och Supabase. Electric stöder höggenomströmningsarbetsbelastningar med låg latens, är lätt att anamma med enkla API:er och kan integreras stegvis, med Electric Cloud, en hanterad hostingtjänst, under utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZElektrisk (Postgres synkmotor) beta-version</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. mot Automattic– Beslut om begäran om interimistiskt föreläggande]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. mot Automattic– Beslut om begäran om interimistiskt föreläggande</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad vi vet om den misstänkte i skjutningen av VD:n]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-åring från en anmärkningsvärd familj i Baltimore, har åtalats för mordet på UnitedHealthcares VD Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Mangione arresterades i Pennsylvania med ett spökvapen och ett dokument som antydde ett motiv relaterat till ilska mot företagsamerika.</li>
<li>Trots sina akademiska prestationer och karriär som dataingenjör tyder Mangiones sociala medier på en nylig isolering från familj och vänner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZVad vi vet om den misstänkte i skjutningen av VD:n</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detta är inget skämt, Funko ringde precis min mamma]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDetta är inget skämt, Funko ringde precis min mamma</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trädberäkning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trädkalkyl är en Turing-fullständig beräkningsmodell med en enda operator, vilket möjliggör programanalys, typkontroll, kompilering och optimering direkt inom koden. Den stöder godtyckliga typsystem och gradvis typning, vilket möjliggör kraftfulla Read-Eval-Print Loops (REPLs) och programdistribution utan externa verktyg. Dess minimala syntax och semantik gör den portabel och enkel att implementera tolkar på vilken plattform som helst, lämplig för modellering, formella specifikationer och utbildningsändamål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrädberäkning</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – 3D mesh generativ modell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten introducerar en ny 3D-genereringsmetod som använder en enhetlig strukturerad LATent (SLAT) representation, vilket förbättrar skapandet av mångsidiga och högkvalitativa 3D-tillgångar.</li>
<li>Modellen, som heter TRELLIS, använder rektifierade flödestransformatorer och är tränad på en stor datamängd, vilket överträffar befintliga metoder inom 3D-generering.</li>
<li>Tillvägagångssättet stöder flexibla utdataformat och lokal 3D-redigering, med planer på att släppa koden, modellen och data till allmänheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – 3D mesh generativ modell</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rädda musiken, rädda arkivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Över 500 musiker förespråkar att stora skivbolag ska dra tillbaka en stämning på 621 miljoner dollar mot Internet Archive, en ideell kulturinstitution.</li>
<li>Musikerna betonar behovet av rättvis ersättning, skydd av musikaliska arv och investeringar i levande artister istället för att stödja monopolistiska metoder.</li>
<li>De hävdar att musikindustrins överlevnad beror på att prioritera artisternas framtid och bevara deras verk, och uppmanar till allmänhetens stöd genom ett öppet brev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZRädda musiken, rädda arkivet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Från där jag slutade]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZFrån där jag slutade</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utvecklare skrev 25 000 rader Neovim-plugin-kod med hjälp av telefon och pekskärm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZUtvecklare skrev 25 000 rader Neovim-plugin-kod med hjälp av telefon och pekskärm</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avbankning (och Avslöjande?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avbankning, den ofrivilliga stängningen av bankkonton, är en omstridd fråga som särskilt påverkar kryptoföretag, med oro för att det kan användas som ett politiskt verktyg.</li>
<li>Debatten involverar komplexa interaktioner mellan privata och statliga aktörer, där vissa ser avbankning som nödvändig för riskhantering, medan andra anser att den är orättvis och saknar rättssäkerhet.</li>
<li>Historiska regleringsåtgärder som Operation Choke Point, som pressade banker att bryta banden med vissa industrier, nämns av kritiker som liknande de nuvarande åtgärderna mot kryptoföretag, kallade &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZAvbankning (och Avslöjande?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dubbel (YC W24) – Indexinvestering med 0 % förvaltningsavgifter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double är en finansiell plattform som möjliggör investering i över 50 aktiemarknadsindex utan kostnadskvoter, och tar ut en fast avgift på 1 dollar per månad för förvaltning, ombalansering och skatteförlustavdrag.</li>
<li>Plattformen erbjuder direktindexering genom att köpa enskilda aktier från populära index, vilket ger anpassning och daglig portföljoptimering, och skiljer sig därmed från andra robotrådgivare.</li>
<li>Double har uppnått 10 miljoner dollar i förvaltade tillgångar (AUM) och siktar på att revolutionera den 100 miljarder dollar per år stora ETF- och fondmarknaden genom att erbjuda investeringsstrategier med låga avgifter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDubbel (YC W24) – Indexinvestering med 0 % förvaltningsavgifter</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det itch.io togs ner av Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZDet itch.io togs ner av Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att kompromettera OpenWrt:s leveranskedja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En säkerhetsingenjör identifierade sårbarheter i OpenWrt:s firmwareuppgraderingsprocess, inklusive kommandoinjektion och SHA-256 hashkollisionsproblem. Sårbarheterna gjorde det möjligt för potentiella angripare att injicera kommandon och skapa hashkollisioner, vilket ledde till installation av skadlig firmware. OpenWrt-teamet åtgärdade och fixade snabbt dessa sårbarheter och betonade behovet av stark säkerhet i mjukvaruförsörjningskedjor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZAtt kompromettera OpenWrt:s leveranskedja</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger var fel för Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trots sin tekniska expertis och sina ledaregenskaper ansågs Pat Gelsinger olämplig som Intels VD på grund av sin oförmåga att hantera företagets kulturella och strategiska utmaningar.</li>
<li>Hans ledarskapsbeslut, såsom att upprätthålla utdelningar och aggressiv reklam, kritiserades för att återspegla ett fredstidsförhållningssätt snarare än det nödvändiga krigstidsledarskapet.</li>
<li>Gelsingers hantering av Intels Foundry Services och avslutandet av Tofino-projektet, en lovande programmerbar switch-kisel, sågs som betydande misstag, vilket lämnade Intels kulturella problem olösta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger var fel för Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON för människor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, en utvidgning av JSON, är utformad för enklare manuell redigering, vilket gör det idealiskt för konfigurationsfiler men inte lämpligt för maskinkommunikation.</li>
<li>Sedan lanseringen 2012 har JSON5 blivit mycket populärt, med över 65 miljoner nedladdningar varje vecka, och används av stora projekt som Chromium och Next.js.</li>
<li>JSON5 är en övermängd av JSON, som införlivar funktioner från ECMAScript 5.1, vilket möjliggör flexibel syntax, och är kompatibel med ES5, med ett JavaScript-bibliotek tillgängligt för parsning och serialisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON för människor</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritannien förbjuder TV-reklam på dagtid för flingor, muffins och hamburgare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den brittiska regeringen inför ett förbud mot TV-reklam för sockerhaltiga och &quot;mindre hälsosamma&quot; livsmedel, såsom flingor, muffins och hamburgare, under dagtid för att motverka barnfetma.</li>
<li>Från och med nästa oktober kommer dessa annonser endast att tillåtas sändas efter kl. 21:00, med målet att förhindra 20 000 fall av barndomsfetma varje år.</li>
<li>Health Secretary Wes Streeting betonade vikten av att stoppa riktandet av skräpmatsreklam mot barn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZStorbritannien förbjuder TV-reklam på dagtid för flingor, muffins och hamburgare</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner har beslutat att avsluta vårt konto och stänga av alla servrar.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner har beslutat att avsluta vårt konto och stänga av alla servrar.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, vårt kvantchip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har introducerat Willow, ett kvantchip som markerar ett betydande framsteg inom kvantfelkorrigering och beräkningshastighet. Willow visade sin kapacitet genom att utföra en beräkning på under fem minuter, en uppgift som skulle ta en superdator 10 septiljoner år, vilket indikerar dess potential att hantera komplexa problem bortom klassiska datorer. Denna utveckling är avgörande för framtiden för kommersiellt gångbara kvantdatorer, med konsekvenser för att revolutionera industrier som medicin, energi och artificiell intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, vårt kvantchip</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Hackarens webbläsare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt är en webbläsare designad för avancerade användare, med betoning på tangentbordsnavigering och effektivitet i analys och extraktion av onlineinformation.</li>
<li>Den har kraftfulla verktyg som länkledtrådar, Jump Headings för dokumentnavigering och fuzzy search för enkel flikhantering och kommandoutförande.</li>
<li>Ytterligare funktioner inkluderar en inbyggd REPL (Read-Eval-Print Loop) för programmerbarhet, smart bokmärkessökning, anpassningsbara autofyllningar, urklippshistorik och en träd-baserad historik för att spåra besökta sidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Hackarens webbläsare</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den syriska regeringen faller i slutet på 50-årigt styre av Assad-familjen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZDen syriska regeringen faller i slutet på 50-årigt styre av Assad-familjen</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd konstruktion av Sega Channel-spelbildsfilformatet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel var en banbrytande spel-on-demand-tjänst för Sega Genesis, aktiv från 1994 till 1998, som erbjöd cirka 50 spel varje månad. År 2024 upptäckte en användare en Sega Channel-spelbild-CD från 1996, vilket ledde till ansträngningar i omvänd ingenjörskonst för att extrahera och bevara dess data. Projektet lyckades avkoda exklusiva spel, vilket betonade vikten av gemenskapsinsatser och omvänd ingenjörskonst i bevarandet av spelhistorien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZOmvänd konstruktion av Sega Channel-spelbildsfilformatet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame-katedralen öppnar igen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame-katedralen öppnar igen</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs undersöker internets mest hänsynslösa hackare – från en hemlig plats]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs undersöker internets mest hänsynslösa hackare – från en hemlig plats</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyginformatör fick tusentals från passagerares kontantbeslag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZFlyginformatör fick tusentals från passagerares kontantbeslag</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att bläddra bland negativt innehåll online förvärrar psykiska hälsoproblem: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid MIT har skapat ett webbläsartillägg kallat &quot;Digital Diet&quot; för att hjälpa användare att göra informerade val om onlineinnehåll för att skydda deras mentala hälsa.</li>
<li>Verktyget använder naturlig språkbehandling (NLP) för att utvärdera webbsidor baserat på känsla, kunskap och handlingsbarhet, och styr användare mot mer positivt innehåll.</li>
<li>Forskningen understryker det ömsesidiga förhållandet mellan onlinebeteende och mental hälsa, med resultat publicerade i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZAtt bläddra bland negativt innehåll online förvärrar psykiska hälsoproblem: Studie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt andra år utan jobb]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMitt andra år utan jobb</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: Dialogelementet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML-elementet `` används för att skapa dialogrutor, som kan vara modala (pausa sidinteraktion) eller icke-modala (tillåta interaktion).</li>
<li>JavaScript-metoderna <code>.showModal()</code> och <code>.show()</code> används för att visa modala respektive icke-modala dialogrutor, medan <code>.close()</code> används för att stänga dem.</li>
<li>Tillgänglighet är avgörande; se till att fokus är korrekt inställt och tillhandahåll en stängningsmekanism, såsom en knapp, samtidigt som du använder CSS <code>::backdrop</code> för att styla modala bakgrunder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z: Dialogelementet</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me-medgrundare försöker stänga ner Organic Maps open-source-fork]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps har släppt källkoden för sin &quot;metaserver&quot;, som optimerar nedladdningshastigheter för kartor genom att dirigera användare till de bästa Content Delivery Network (CDN)-servrarna baserat på deras plats.</li>
<li>Den ursprungliga koden, som var stängd för att förhindra obehöriga förgreningar, är nu öppen under MIT-licensen, vilket främjar transparens och gemenskapsengagemang.</li>
<li>Teamet överväger att använda Cloudflare Workers för att undvika leverantörsinlåsning och har återställt obehöriga ändringar gjorda av en bidragsgivare, vilket betonar deras engagemang för integritet och transparens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me-medgrundare försöker stänga ner Organic Maps open-source-fork</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så använder du Postgres för allt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres för Allt&quot; är ett arkiv som främjar användningen av PostgreSQL, en populär öppen källkod relationsdatabas, för en mängd olika applikationer utöver traditionella databashanteringsuppgifter. Arkivet inbjuder till bidrag och spårar olika innovativa användningar av PostgreSQL, inklusive cron-jobb, meddelandeköer, analys och mer, vilket belyser dess mångsidighet. Initiativet inkluderar 11 objekt relaterade till Supabase, en plattform som tillhandahåller backend-tjänster med hjälp av PostgreSQL, och visar dess integration och användbarhet i modern applikationsutveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSå använder du Postgres för allt</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Del 1: Lögner jag fick höra om samarbetsredigering: Algoritmer för offline-redigering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I början av 2024 belyste forskning om samarbetsredigeringssystem för Moments textredigerare utmaningar med offline-redigering, där populära algoritmer som CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) och OT (Operational Transformation) ofta misslyckas. Offline-redigering ökar direkta konflikter, där 20-30% av dessa konflikter resulterar i oacceptabla utfall, vilket tyder på att problemet mer är en användargränssnitts/användarupplevelse (UI/UX) utmaning än en algoritmisk. Forskare fokuserar nu på att förbättra användarupplevelsen vid offline-redigering, och drar paralleller till hur git hanterar dokumentfusion, vilket är en lovande utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZDel 1: Lögner jag fick höra om samarbetsredigering: Algoritmer för offline-redigering</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturerade utdata med Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama har introducerat stöd för strukturerade utdata, vilket gör det möjligt för modeller att generera utdata i ett specifikt format med hjälp av ett JSON-schema.</li>
<li>Denna funktion är nu tillgänglig i de uppdaterade Ollama Python- och JavaScript-biblioteken, användbar för uppgifter som dataparsering från dokument och bilder.</li>
<li>Användare bör uppdatera till den senaste versionen av Ollama och använda formatparametern i cURL-förfrågningar eller bibliotek, med framtida uppdateringar som lovar prestandaförbättringar och fler formatalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStrukturerade utdata med Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon var den sista i sitt slag [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon var den sista i sitt slag [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktos i kosten främjar tumörtillväxt: forskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoskonsumtionen har ökat avsevärt under de senaste 50 åren, främst på grund av högfruktos majssirap i drycker och bearbetade livsmedel.</li>
<li>Forskning från Washington University i St. Louis visar att även om fruktos inte direkt driver tumörer, omvandlar levern det till näringsämnen som stödjer tumörtillväxt i cancerformer som melanom, bröst- och livmoderhalscancer.</li>
<li>Studien föreslår potentiella nya cancerbehandlingar genom att utforska metoder för att förhindra att fruktos bidrar till tumörtillväxt, möjligen genom kostförändringar eller läkemedel, med delvis finansiering från National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZFruktos i kosten främjar tumörtillväxt: forskning</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Största shell-programmen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sidan lyfter fram betydande shell-program, med fokus på omfattande handskrivna skript snarare än de som genereras av verktyg som autoconf. - Noterbara poster inkluderar akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K rader kod (LoC), och kalua, ett OpenWRT-tillägg med 56K källkodsrader (SLoC). - Listan ger insikter i komplexiteten och mångfalden av shell-skript, med program som använder datastrukturer och algoritmer, vanligtvis överstigande 5 000 rader kod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStörsta shell-programmen</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmering–inte promptning–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy är ett ramverk utformat för att bygga modulära AI-system med hjälp av kompositionell Python-kod, med fokus på att förbättra språkmodellens (LM) resultat utan att enbart förlita sig på uppmaningar. Det stöder flera stora språkmodellsleverantörer (LLM) som OpenAI, Anthropic och Databricks, vilket gör det möjligt för användare att beskriva AI-beteende som kod, vilket underlättar enklare iteration och optimering. Ursprungligen från Stanford NLP har DSPy en stark närvaro i communityn på GitHub och Discord, och bidrar till öppen källkods AI-forskning samt utvecklar programarkitekturer och optimerare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmering–inte promptning–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
