<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv:s främsta funktion är att göra ad-hoc-miljöer enkla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv erbjuder en unik funktion som förenklar ad-hoc-skriptning i Python genom att effektivisera hanteringen av beroenden och miljöer. - Användare kan köra ett enda kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, för att köra skript utan att ändra den globala miljön. - Denna användarvänlighet och minnesvärdhet gör uv till ett attraktivt alternativ för hantering av Python-paket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv:s främsta funktion är att göra ad-hoc-miljöer enkla.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag raderade mina sociala mediekonton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren raderade sina sociala mediekonton på grund av oro över att plattformar som Meta och Twitter prioriterar vinst framför etiska överväganden.</li>
<li>Framträdande frågor inkluderar Mark Zuckerbergs beslut att släppa faktagranskare och samarbeta med Trump, samt Elon Musks kontroversiella handlingar, vilket bidrar till en giftig miljö.</li>
<li>Författaren betonar den negativa påverkan som sociala medier har på mental hälsa, särskilt för tonåringar, och undersöker försiktigt alternativ som bloggande och nya plattformar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZJag raderade mina sociala mediekonton</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rätt till root-åtkomst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konsumenter bör ha rätt att installera vilken programvara som helst på enheter de äger, men företag låser ofta bootloaders och begränsar root-åtkomst, vilket begränsar användarens kontroll. - Även om säkerhet är en giltig oro, ses dessa begränsningar som konsumentfientliga och konkurrenshämmande, vilket bidrar till e-avfall och begränsar reparationsalternativ. - Förespråkare föreslår att en &quot;rätt till root-åtkomst&quot; bör inkluderas i diskussioner om rätt till reparation, med undantag för kritiska system där riskerna är för höga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRätt till root-åtkomst</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undergång (1993) i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvecklare har skapat en Doom-källport som fungerar inom en PDF-fil, inspirerad av ett liknande Tetris-projekt. - Projektet använder en äldre version av Emscripten för att kompilera C-kod till asm.js, vilket gör det möjligt att köra i PDF:ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderar en 6-färgs monokrom skärm och är endast kompatibel med Chromium-baserade webbläsare som använder PDFium-motorn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZUndergång (1993) i en PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Felsökning: Oumbärliga regler för att hitta även de mest svårfångade problemen (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler recenserar &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; av David J. Agans och framhäver den som en klassisk resurs för utvecklare.</li>
<li>Denna bok betonar grundläggande felsökningsprinciper som är tillämpliga för både nybörjare och erfarna utvecklare, med praktiska exempel och verkliga &quot;krigsberättelser&quot; för att illustrera dess nio nyckelregler.</li>
<li>Wheeler berömmer boken för dess fokus på datainsamling och hantering av intermittenta problem, även om han uttrycker en önskan om mer specifika verktygsråd, och rekommenderar den slutligen för dess tidlösa insikter om felsökning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZFelsökning: Oumbärliga regler för att hitta även de mest svårfångade problemen (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur fick de bilar att falla isär i gamla filmer (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHur fick de bilar att falla isär i gamla filmer (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standardmönster i valbaserade spel (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget av Sam Kabo Ashwell utforskar återkommande designmönster i valbaserade spel, inklusive Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck och andra, som påverkar spelupplägg och berättelsestruktur.</li>
<li>Dessa mönster påverkar spelarens upplevelse och berättelsens utveckling, med exempel från interaktiv fiktion som illustrerar deras tillämpning.</li>
<li>Texten noterar att dessa mönster är flexibla och kan överlappa varandra, snarare än att vara strikta kategorier inom speldesign.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZStandardmönster i valbaserade spel (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den fria filmen: Bild-för-bild, handritad reproduktion av "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive har lanserat &quot;The FREE Movie,&quot; ett samarbetsprojekt där användare återskapar BEE Movie bildruta för bildruta, med 92% av bildrutorna redan färdiga.</li>
<li>Deltagarna kan aktivt delta genom att rita, sudda ut och förhandsgranska sina bidrag till projektet.</li>
<li>Det nästa ambitiösa projektet planerat av MSCHF Interactive är en bild-för-bild-återskapning av filmen DUNE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDen fria filmen: Bild-för-bild, handritad reproduktion av &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium Utforskare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disco Elysium Explorer Project låter användare visualisera och lyssna på dialoger från spelet Disco Elysium, med alla rättigheter förbehållna av studion ZA/UM. - Projektet erbjuder funktioner som att söka dialoger, bygga konversationer och visualisera dem, vilket förbättrar den interaktiva upplevelsen. - Det stöder flera språk, inklusive kinesiska, tyska och koreanska, vilket gör det tillgängligt för en bredare publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium Utforskare</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om vi hade den bästa produktutvecklingsorganisationen, hur skulle den se ut?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keynoten vid Regional Scrum Gathering Tokyo av ingenjörschefen fokuserade på nyckelelementen i en framgångsrik produktutvecklingsorganisation: Människor, Intern Kvalitet, Älskvärdhet, Synlighet, Rörlighet och Lönsamhet.</li>
<li>Betonade vikten av att attrahera toppkompetens, upprätthålla intern kvalitet genom att minska avfall och säkerställa produktens attraktivitet genom att förstå intressenternas behov.</li>
<li>Framhävde användningen av Extreme Programming (XP) och Fluid Scaling Technology (FaST) för att öka smidighet och anpassningsförmåga, samtidigt som produkterna anpassas till affärsmål för lönsamhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZOm vi hade den bästa produktutvecklingsorganisationen, hur skulle den se ut?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Live London Underground / bus-kartor togs ner efter klagomål om varumärkesintrång från TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I juni 2010 skapades en levande karta över Londons tunnelbana med hjälp av Transport for Londons (TfL) öppna data-API, vilket fick popularitet och uppmärksamhet i media.</li>
<li>Den 7 januari 2025 begärde TfL att kartan skulle tas bort på grund av varumärkesproblem, vilket ledde till att den avbröts trots potentiella justeringar.</li>
<li>Skaparens webbplats, traintimes.org.uk, är fortfarande aktiv, och liveinformation om bussar finns tillgänglig på bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive London Underground / bus-kartor togs ner efter klagomål om varumärkesintrång från TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Ett rimligt säkert operativsystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS är ett mycket säkert operativsystem som rekommenderas av experter, inklusive Edward Snowden, för dess starka isoleringsförmåga, vilket gör det lämpligt för känsliga uppgifter. - Det stöder att köra flera operativsystem och integreras med Whonix för att förbättra användarens integritet, vilket tilltalar journalister och organisationer som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-gemenskapen är välkomnande mot nykomlingar och erbjuder stöd, resurser och möjligheter att bidra eller donera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Ett rimligt säkert operativsystem</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-avbrottet: en annan berättelse om mättnad och motståndskraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avbrottet på Canva orsakades av en implementering av en ny version av redigeringssidan, vilket ledde till en &quot;thundering herd&quot;-effekt med 1,5 miljoner förfrågningar per sekund som överbelastade API-gatewayen. - En inaktuell trafikregel dirigerade användartrafik över det offentliga internet, vilket orsakade hög latens och en eftersläpning, medan ett känt prestandaproblem i API-gatewayen förvärrade situationen. - Canvas ingenjörer ingrep manuellt genom att öka kapaciteten och använda Cloudflares brandvägg för att tillfälligt blockera trafik, vilket belyser vikten av mänsklig intervention vid hantering av systemprestandaproblem under kriser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-avbrottet: en annan berättelse om mättnad och motståndskraft</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sluta försöka boka ett samtal med mig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ny tjänsteprövning resulterar ofta i ihärdiga uppföljningar och marknadsföringsmejl, vilket förvandlar den inledande kontakten till obevekliga försäljningsargument.</li>
<li>Försäljningsprocessen är ofta tråkig och tidskrävande, särskilt i stora företag, där produkterna ofta inte uppfyller förväntningarna och erbjuder begränsat stöd.</li>
<li>Kunder byter ofta till bättre open source-alternativ, vilket leder till en tyst avvikelse från den ursprungliga tjänsten trots ansträngningar för att behålla dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZSluta försöka boka ett samtal med mig</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Gratis spelresurser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Gratis spelresurser</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerade guiden till en doktorsexamen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En illustrerad guide används för att förklara för nya doktorander hur en doktorsexamen utvidgar gränsen för mänsklig kunskap, symboliserad som en liten inbuktning.</li>
<li>Intäkterna från den tryckta guiden stödjer forskning om genetiska störningar, motiverad av författarens personliga koppling till sin sons sällsynta tillstånd.</li>
<li>Guiden är licensierad under Creative Commons, vilket tillåter delning med attribuering, och finns tillgänglig på flera språk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZDen illustrerade guiden till en doktorsexamen</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför jag valde Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren övergick från Clojure till Common Lisp på grund av frustration över Clojures långsamma starttider för kommandoradsgränssnitt (CLI) applikationer och en upplevd brist på engagemang från gemenskapen.</li>
<li>Common Lisp valdes för sin förmåga att skapa snabbt startande fristående körbara filer, kompatibilitet med textredigeraren Vim, stöd över Windows, Mac och Linux, samt dess starka community och ekosystem.</li>
<li>Författaren delar med sig av sina erfarenheter för att hjälpa nykomlingar att förstå fördelarna med Common Lisp och hur de anpassade sig till att använda det effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZVarför jag valde Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-grundare kommer att lära sig den bittra läxan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Historiskt sett har generella AI-metoder överträffat specialiserade, vilket har setts inom områden som taligenkänning och datorseende. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; betonar att generella metoder som använder beräkning är mer effektiva än de som förlitar sig på mänsklig domänkunskap. - Inlägget föreslår att AI-grundare bör fokusera på att skapa produkter som utnyttjar modellförbättringar snarare än att kompensera för nuvarande modellbegränsningar, eftersom detta är en mer hållbar strategi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI-grundare kommer att lära sig den bittra läxan</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz och Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz och Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uppenbara saker C borde göra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dlang-gemenskapen har integrerat en C-kompilator inom D-kompilatorn, känd som ImportC, för att hantera olösta problem i Standard C, nu vid C23. - ImportC möjliggör att funktioner kan köras vid kompileringstid, vilket underlättar enhetstestning vid kompileringstid utan behov av separata byggen. - Den stöder också framåtreferenser och import av deklarationer utan .h-filer, vilket förenklar utvecklingsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZUppenbara saker C borde göra</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Världens mörkaste och klaraste himlar hotas av industriellt megaprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Europeiska sydobservatoriet (ESO) är oroat över ett föreslaget industriellt komplex av AES Andes nära dess Paranal-observatorium i Chile, vilket kan orsaka ljusföroreningar som påverkar astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet är avgörande för projekt som det Extremt stora teleskopet (ELT), vilket betonar vikten av att bevara de mörka himlarna. - ESO förespråkar en omlokalisering av det industriella projektet för att skydda observatoriets miljö.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZVärldens mörkaste och klaraste himlar hotas av industriellt megaprojekt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple men det är 6 500 regexer som jag söker efter i Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En &quot;Bad Apple&quot;-video återskapades i textredigeraren Vim med hjälp av sökfrågor, där var och en av de 6 500 bilderna representerades som ett 120x90 rutnät av binära siffror.</li>
<li>Python användes för att bearbeta ramarna, och olika algoritmer testades för att optimera söksträngarna för bättre prestanda i Vim.</li>
<li>The project was a creative experiment conducted at The Recurse Center, showcasing the use of Vim-makron för att spela videon genom att cykla genom sökmönster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple men det är 6 500 regexer som jag söker efter i Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobes Lightrooms AI-funktion för borttagning lade till en Bitcoin till ett foto av en fågel i flykt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobes Lightrooms AI-funktion för borttagning lade till en Bitcoin till ett foto av en fågel i flykt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mullenweg stänger ner WordPress hållbarhetsteam, vilket väcker motreaktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, medgrundare av WordPress, har upplöst WordPress hållbarhetsteam, vilket har lett till betydande motreaktioner från samhället.</li>
<li>Teamet upplöstes efter att teamrepresentanten Thijs Buijs avgick och hänvisade till ledarskapsproblem, samt Mullenwegs påstående att teamet inte uppfyllde sina mål.</li>
<li>Kritiker har anklagat Mullenweg för hyckleri, eftersom han initialt stödde teamets bildande, och upplösningen har väckt oro över framtiden för hållbarhetsinitiativ inom WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg stänger ner WordPress hållbarhetsteam, vilket väcker motreaktioner</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-adresser fram till 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln av Geoff Huston ger en årlig uppdatering om IP-adresser, med fokus på den långsamma övergången från IPv4 till IPv6 trots det förutspådda behovet av ett större adressutrymme.</li>
<li>Den diskuterar uttömningen av IPv4-adresser, rollen av adressöverföringar och utmaningar i att anta IPv6, och belyser fragmenteringen och marknadsdynamiken för IPv4-adresser.</li>
<li>Texten undersöker trender i IPv6-allokering, noterar regionala skillnader och påverkan av stora allokeringar, och reflekterar över bredare konsekvenser för internetets framtid, inklusive nätneutralitet och marknadskoncentration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-adresser fram till 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var medveten om Makefile-effekten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Effekten av &quot;Makefile&quot; beskriver praxis där ingenjörer kopierar och modifierar befintliga komplexa konfigurationer, som Makefiles, istället för att skapa nya från grunden. - Detta tillvägagångssätt är vanligt i olika system, såsom Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurationer och byggsystem, och kan indikera alltför komplexa eller dåligt designade verktyg. - Även om det inte är negativt i sig, kan Makefile-effekten hindra lärande, komplicera säkerhet och leda till ineffektiv felsökning, vilket understryker behovet av genomtänkt verktygsdesign som tar hänsyn till konfigurerbarhet och användarvänlighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVar medveten om Makefile-effekten</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portaler och Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln är den första i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, som fokuserar på Quakes förberäknade synlighetssystem för att hantera överritning, där pixlar renderas flera gånger. - Quake använder portalavskärmning och potentiellt synliga set (PVS) genom att dela upp världen i celler och portar, förberäkna synlighet för att optimera rendering. - Artikeln introducerar Portal- och Leaf-klasserna i vis.py, en Python-återimplementering av Quakes synlighetsalgoritm, och belyser användningen av en blad-till-blad-synlighetsmatris.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortaler och Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 Bug Fixar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 Bug Fixar</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Väldigt fel matematik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett design- och byggföretag gjorde ett matematiskt fel på Facebook, där de felaktigt beräknade jordens radie till 4 333 fot, vilket ledde till en kraftigt underskattad omkrets på drygt 5 miles.</li>
<li>Felet uppstod från att beräkna båglängder utan att använda jordens faktiska radie, som är ungefär 3 959 miles.</li>
<li>Det inlägget betonade att den yttre bågen var mindre än 1 % längre än den inre bågen, vilket antyder en potentiell minskning av flygtiden på grund av minskat luftmotstånd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVäldigt fel matematik</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble är ett 3D-modellerings- och renderingsverktyg som använder signerade avståndsfunktioner (SDF) för att skapa komplexa former och animationer. - Ursprungligen ett grundläggande system för att generera GLSL-shaders, har Bauble skrivits om för att inkludera funktioner som 3D-modell-export, interaktiv redigering och anpassad belysning. - Verktyget stöder nu webbinbäddning, interaktiv vektoredigering och erbjuder omfattande dokumentation, vilket gör det tillgängligt för kreativa projekt och användare intresserade av 3D-design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBygga Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nästan alla binära sökningar och mergesorteringar är trasiga (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2006 identifierade Joshua Bloch en bugg i binärsökningsalgoritmen, som ursprungligen noterades i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls&quot;, där ett overflow inträffar när &#39;low&#39; och &#39;high&#39; överstiger det maximala int-värdet.</li>
<li>Denna bugg, som påverkar arrayer med längder på 2^30 eller mer, var sällsynt på 1980-talet men är vanligare idag, och påverkar även mergesort och andra dela-och-härska-algoritmer.</li>
<li>Bloch rekommenderar att lösa problemet genom att beräkna mittpunkten som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, vilket belyser utmaningarna med att skriva felfri kod och nödvändigheten av noggrann testning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZNästan alla binära sökningar och mergesorteringar är trasiga (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spåra dina enheter via Apple FindMy-nätverket i Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack möjliggör spårning av personliga Bluetooth-enheter via Apples &quot;Hitta&quot;-nätverk utan att kräva Apple-hårdvara, genom att använda OpenHaystack och Macless-Haystack med Go/TinyGo-verktyg.</li>
<li>Användare kan skapa sina egna beacons med TinyGo-firmware på hårdvara som Adafruit Bluefruit-kort och BBC Microbit, där installationen kräver ett Apple-ID med tvåfaktorsautentisering (2FA).</li>
<li>Processen innebär att installera verktyget go-haystack, använda kommandon som <code>haystack scan</code> för att lokalisera enheter, generera nycklar, flasha enheten och ladda upp en JSON-fil till macless-haystack för att göra enheten synlig i webbgränssnittet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZSpåra dina enheter via Apple FindMy-nätverket i Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vims tillstånd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter att Vims grundare Bram Moolenaar gick bort 2023 har Vim-gemenskapen omorganiserat sig för att säkerställa projektets fortsatta utveckling, med Christian Brabandt som nuvarande ansvarig. - På VimConf 2024 diskuterades det att teamet har utökats, med fokus på att uppdatera Vim-webbplatsen, hantera säkerhet och förbättra kommunikationskanaler. - Vim förblir i underhållsläge, prioriterar gemenskapens behov och integrerar nya funktioner noggrant, samtidigt som de fortsätter att stödja ICCF Holland, en välgörenhetsorganisation som grundades av Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVims tillstånd</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plattning av AST:er och andra kompilatorstrukturer (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten diskuterar datastrukturutjämning, en teknik för kompilatorer som optimerar abstrakta syntaxträd (AST) genom att använda en enda array med index istället för pekare. - Denna metod förbättrar prestanda genom att förbättra minneslokalitet, minska referensstorlek och förenkla minneshantering, vilket resulterar i en 2,4× hastighetsökning i ett mikrobenchmark. - Tekniken används särskilt i Rust-projekt och erbjuder ergonomiska fördelar, såsom enklare minneshantering, och jämförs med bytekodtolkare för ytterligare prestandaförbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZPlattning av AST:er och andra kompilatorstrukturer (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avsmartning av Marshall Uxbridge Bluetooth-högtalaren]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAvsmartning av Marshall Uxbridge Bluetooth-högtalaren</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAIs bot krossade detta sju-personers företags webbplats 'som en DDoS-attack']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triplegangers e-handelswebbplats utsattes för en DDoS-liknande attack på grund av OpenAI:s bot som gjorde tiotusentals förfrågningar för att skrapa över 65 000 produktsidor. - Webbplatsen saknade en korrekt konfigurerad robots.txt-fil för att blockera sådana botar, vilket ledde till ökade AWS-kostnader och oro för datasäkerhet. - Denna incident understryker vikten av att AI-företag får tillstånd innan de skrapar data och fungerar som en varning för småföretag att övervaka AI-botaktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAIs bot krossade detta sju-personers företags webbplats &apos;som en DDoS-attack&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har skaffat en ny superkraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Reddit-användare upptäckte en teknik för att enkelt upptäcka skillnader i &quot;hitta skillnaden&quot;-pussel genom att korsa ögonen för att skapa en tredje, skimrande bild.</li>
<li>Denna metod gör att skillnader blir mer uppenbara, och användaren kände att det var som att få en ny färdighet eller &quot;superkraft&quot; efter att ha övat.</li>
<li>Användaren delade denna teknik med andra och uppmuntrade dem att prova den genom att fokusera på den mellersta bilden som skapas när de korsar ögonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZJag har skaffat en ny superkraft</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisera alla ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Annas Arkiv, det största öppna biblioteket, har visualiserat alla ISBN för att spåra framstegen med bokbackup, vilket visar att endast 16% av böckerna har säkerhetskopierats hittills.</li>
<li>En belöning på $10,000 erbjuds för att förbättra visualiseringens zoombarhet, interaktivitet och användbarhet, med priser för de tre bästa bidragen, och all kod måste vara öppen källkod.</li>
<li>Detta initiativ är avgörande för att bevara sällsynta böcker, eftersom Annas Arkiv har den största öppna samlingen av bokmetadata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualisera alla ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prognosresultat, 2025 januari 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren ger en årlig uppdatering om de förutsägelser som gjordes 2018 om självkörande bilar, robotik, AI, maskininlärning och mänsklig rymdfärd, med planer på att göra nya förutsägelser för 2026-2036.</li>
<li>Trots betydande framsteg inom AI och självkörande bilar under 2024, förblir full autonomi och ersättningen av mänskliga jobb med AI avlägsna, med fortsatt behov av fjärrövervakning av människor för självkörande bilar.</li>
<li>Framstegen inom bemannad rymdfart går långsamt, med SpaceX:s Starship och NASA:s Artemis som står inför förseningar, medan Blue Origins New Glenn närmar sig uppskjutning, och suborbital turism visar begränsade framsteg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrognosresultat, 2025 januari 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag var tvungen att ta ner min kursbyteswebbplats eller bli avstängd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, en datavetenskapsstudent, utvecklade HuskySwap, en app utformad för att underlätta handel med kursplatser bland studenter vid University of Washington. - Trots dess ursprungliga syfte som ett klassprojekt, ställdes Kaim inför en &quot;Notice of Violation&quot; från universitetet när han försökte integrera appen med det officiella registreringssystemet. - Situationen har genererat blandade reaktioner, med vissa som kritiserar universitetets agerande och andra som ger stöd och råd till Kaim, som förblir optimistisk om framtida projekt och jobbmöjligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZJag var tvungen att ta ner min kursbyteswebbplats eller bli avstängd</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luigi Mangiones konto har bytt namn på Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll belyser raderingen av Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, där hans konto döptes om till &quot;user4616250&quot; utan tydlig motivering, vilket väcker oro kring tillskrivning under Creative Commons-licensen.</li>
<li>Carrolls undersökning av denna fråga resulterade i ett årslångt förbud från Stack Exchange, vilket han uppfattar som vedergällning, i kontrast till andra plattformar som GitHub och LinkedIn som inte har raderat Mangione.</li>
<li>Situationen understryker en unik hållning från Stack Exchange och kräver rättvis behandling av Mangione, som inte har blivit dömd för något brott.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLuigi Mangiones konto har bytt namn på Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du behöver inte betala prishöjningen för Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 har ökat sina prenumerationspriser med cirka 40 %, med hänvisning till integrationen av sitt AI-verktyg, Copilot, även om full tillgång till Copilot kräver en ytterligare prenumeration. - Kunder kan undvika prishöjningen genom att välja en dold &quot;Microsoft 365 Classic&quot;-plan, som behåller den gamla prissättningen men inte annonseras öppet. - Denna situation belyser användningen av &quot;mörka mönster&quot;, där användargränssnitt är utformade för att manipulera konsumentval, vilket väcker etiska frågor om transparens och konsumenträttigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZDu behöver inte betala prishöjningen för Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skogsbränder i Los Angeles tvingar tusentals att evakuera, NASA JPL stängt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skogsbränder i Los Angeles County har lett till evakuering av 70 000 personer och strömavbrott som påverkar 400 000 invånare, med över 1 000 förstörda byggnader och två rapporterade dödsfall. - Kaliforniens guvernör Gavin Newsom har utlyst nödläge, och satt in nationalgardet och brandmän, inklusive fångar, för att hantera krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) är hotat, med nödåtgärder på plats och beredskapsplaner för att vid behov överföra kontrollen av Mars-uppdraget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSkogsbränder i Los Angeles tvingar tusentals att evakuera, NASA JPL stängt</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En spelbar version av Tetris inuti en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderna skrivbordswebbläsares PDF-motorer, såsom PDFium och PDF.js, kan stödja JavaScript med tillräckliga in-/utmatningsmöjligheter för att skapa enkla spel som Tetris.</li>
<li>Projektet visar mångsidigheten hos PDF-skriptning genom att använda annoteringsfält för monokroma pixlar och en textruta för tangentbordsinmatning, trots vissa begränsningar.</li>
<li>PDF-filen är tillgänglig i ASCII-format, vilket gör det möjligt för användare att öppna den i en textredigerare eller visa källkoden på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZEn spelbar version av Tetris inuti en PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Salesforce kommer inte att anställa fler mjukvaruingenjörer år 2025, säger Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planerar att stoppa anställningen av fler mjukvaruingenjörer år 2025, och tillskriver en 30% produktivitetsökning till AI-framsteg, enligt VD Marc Benioff. - Företaget kommer att fokusera på sin AI-produkt, Agentforce, och öka anställningen av säljare för att kommunicera AI:s värde till kunder. - Trots nyliga uppsägningar på grund av överanställning under pandemin, förutser Benioff företags tillväxt under de kommande fem åren, med kommande evenemang som Japan Dreamin’ och Architect Dreamin’ i sikte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce kommer inte att anställa fler mjukvaruingenjörer år 2025, säger Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, en av Ubuntu Linux främsta profiler, har avlidit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, en framstående bidragsgivare till Linux-gemenskapen, särskilt Debian och Ubuntu, avled den 1 januari 2025 vid 45 års ålder. - Langasek var känd för sina betydande bidrag till systemadministration, mjukvaruutveckling och paketunderhåll, vilket påverkade projekt som Linux-PAM, Samba och OpenLDAP. - Hans ledarskap, mentorskap och engagemang för öppen källkod-principer var högt uppskattade, med framstående personer som Mark Shuttleworth och Dustin Kirkland som berömde hans tekniska insikt och anda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, en av Ubuntu Linux främsta profiler, har avlidit</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Blueprint Visualizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny webbplats har utvecklats för att visualisera Factorio-ritningar med hjälp av vektorgrafik (SVG), vilket gör det möjligt för användare att importera och ändra ritningar konstfullt. - Verktyget stöder Factorio 2.0 och Factorio: Space Age, med förbättrad prestanda efter att ha portats från Python till JavaScript. - Användare kan justera ritningsinställningar och använda verktyget för text-till-bild-generering eller penplotting, med uppmuntran till bidrag och feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Blueprint Visualizer</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Misstag som ingenjörer gör i stora etablerade kodbaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Att arbeta i stora, etablerade kodbaser, ofta med miljontals rader kod och involverande hundratals ingenjörer, innebär betydande utmaningar för mjukvaruingenjörer. - Ett vanligt misstag är inkonsekvens, där ingenjörer ignorerar befintliga kodmönster och implementerar funktioner isolerat, vilket kan leda till underhållsproblem och hindra framtida förbättringar. - För att effektivt arbeta inom stora kodbaser bör ingenjörer undersöka befintliga mönster, förstå kodbasens produktionspåverkan, vara försiktiga med beroenden och noggrant ta bort onödig kod för att bibehålla kvalitet och värde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMisstag som ingenjörer gör i stora etablerade kodbaser</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magiska/tragiska e-postlänkar: gör dem inte till det enda alternativet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magiska länkar erbjuder en lösenordsfri inloggningsmetod via e-postlänkar, vilket ger ökad säkerhet men kan vara besvärligt på grund av e-postförseningar och användning av flera enheter.</li>
<li>De kan utgöra säkerhetsrisker genom att uppmuntra användare att komma åt personliga e-postmeddelanden på arbetsenheter, vilket understryker behovet av alternativ som engångslösenord (OTP).</li>
<li>För en förbättrad användarupplevelse, särskilt för tekniskt kunniga användare, rekommenderas lösenordsnycklar som ett mer flexibelt och säkert alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMagiska/tragiska e-postlänkar: gör dem inte till det enda alternativet</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operativsystem på 1 000 rader – Intro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Denna bok vägleder läsarna genom att bygga ett litet operativsystem från grunden, och täcker viktiga funktioner som kontextväxling, paging och filoperationer i C, allt inom cirka 1 000 rader kod.</li>
<li>Det betonar att lära sig nya felsökningstekniker, särskilt för utmaningar som startprocessen och sidindelning, och erbjuder nedladdningsbara exempel på GitHub.</li>
<li>Denna bok är licensierad under CC BY 4.0, med kod under MIT-licensen, och kräver förtrogenhet med C och en UNIX-liknande miljö som förkunskaper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZOperativsystem på 1 000 rader – Intro</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Knäcka en 512-bitars DKIM-nyckel för mindre än 8 dollar i molnet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie av SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) och DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) poster för de 1 miljon största webbplatserna avslöjade över 1 700 offentliga DKIM-nycklar kortare än 1 024 bitar, vilka anses osäkra. - Forskare lyckades knäcka en 512-bitars DKIM-nyckel från redfin.com med hjälp av Python och CADO-NFS för under 8 dollar på en molnserver, vilket demonstrerar sårbarheten hos korta nycklar. - Studien betonar behovet av att e-postleverantörer avvisar DKIM-signaturer med nycklar kortare än 1 024 bitar, eftersom vissa leverantörer som Yahoo Mail, Mailfence och Tuta accepterade den komprometterade signaturen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZKnäcka en 512-bitars DKIM-nyckel för mindre än 8 dollar i molnet</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft maskerar Bing som Google för att lura ouppmärksamma sökare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft rapporteras ändra Bings utseende för att likna Googles gränssnitt, vilket potentiellt kan vilseleda användare att använda Bing oavsiktligt. - Denna strategi understryker Microsofts utmaningar i att konkurrera med Googles betydande marknadsandel inom sökmotorindustrin. - Kritiker menar att denna taktik kan prioritera Microsofts affärsmål framför att erbjuda en äkta användarupplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft maskerar Bing som Google för att lura ouppmärksamma sökare</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uppsagd för första gången i min karriär, och två gånger på ett år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin erfarenhet av att bli uppsagd två gånger på ett år och betonar vikten av att upprätthålla goda relationer med tidigare arbetsgivare samt att vara förberedd för jobbsökningar. - Viktiga tecken på potentiella uppsägningar inkluderar brist på företagsvision, distraktioner, låg produktanvändning och plötsliga företagsmöten, vilket antyder att anställda bör vara vaksamma. - Råd för de som blivit uppsagda inkluderar att uppdatera CV:n, ansöka om arbetslöshetsersättning, utnyttja LinkedIn och nätverkande, förstå affärsmodeller och att upprätthålla självvärde bortom anställning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZUppsagd för första gången i min karriär, och två gånger på ett år</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fippla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget är ett Rust-baserat bibliotek utformat för att hantera storskaliga matematiska uttryck, särskilt för implicita ytor, som är kompakta och stöder operationer som union och snitt. - Biblioteket är strukturerat i tre lager: frontend (konverterar skript till bytekod), backend (utvärderar uttryck effektivt) och demos, med stöd för SIMD (Single Instruction, Multiple Data) och automatisk differentiering. - Fidget är nu offentligt tillgängligt på GitHub under MPL 2.0-licensen, med framtida planer för GPU-integration och förbättrad meshing, vilket uppmuntrar användare till utforskning och utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZFippla</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servoåterupplivning: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitaliserade Servo-projektet, en experimentell webbläsarmotor som ursprungligen skapades av Mozilla, genom att ta över dess underhåll i januari 2023. - Betydande framsteg inkluderar uppgradering av beroenden, förbättring av kontinuerlig integration (CI) och verktyg, utökning av gemenskapsstöd och tillägg av stöd för Android och OpenHarmony. - Projektet har samlat in över 24 500 dollar i donationer, med framtida mål att bli en standardwebbmotor för Rust-applikationer och utveckla en fullfjädrad webbläsare, trots utmaningar som konkurrens och finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServoåterupplivning: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet för en produktiv röstfiskningsgrupp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple och Google har utfärdat varningar om telefonsvindel, men en grupp kallad &quot;Crypto Chameleon&quot; utnyttjar deras tjänster för att genomföra nätfiskeattacker, vilket resulterar i betydande ekonomiska förluster för offer som kryptovalutainvesteraren Tony, som förlorade 4,7 miljoner dollar.</li>
<li>Phishingligan använder sofistikerade metoder, inklusive phishing-kit som efterliknar autentiseringssidor och falska Apple-supportsamtal, med roller som Uppringare, Operatör, Dränerare och Ägare för att genomföra sina bedrägerier.</li>
<li>Trots interna förräderier fortsätter dessa cyberkriminella grupper att frodas på plattformar som Telegram och Discord, med fokus på att rikta in sig på förmögna individer, särskilt de med kryptovalutatillgångar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZEn dag i livet för en produktiv röstfiskningsgrupp</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adjö Windows-spel? SteamOS expanderar officiellt bortom Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovos Legion Go S kommer att vara den första icke-Valve-enheten som officiellt är &quot;Driven av SteamOS&quot;, vilket indikerar en betydande förändring från Windows för spel-PC.</li>
<li>SteamOS-versionen av enheten kommer att vara mer prisvärd och börja på $500, jämfört med Windows-versionen som kostar $730.</li>
<li>Valves plan att släppa en betaversion av SteamOS för personliga installationer kan utmana Windows dominans inom PC-spel, vilket kan främja en bredare övergång mot Linux-baserat spelande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZAdjö Windows-spel? SteamOS expanderar officiellt bortom Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så här programmerar jag med LLM:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har integrerat stora språkmodeller (LLMs) i sitt programmeringsarbetsflöde och funnit dem fördelaktiga för uppgifter som autokomplettering, sökning och chattdriven programmering.</li>
<li>De utvecklar ett verktyg som heter sketch.dev, en Go-programmeringsintegrerad utvecklingsmiljö (IDE) utformad för att öka produktiviteten genom att automatisera repetitiva uppgifter och förbättra programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM:er är effektiva för att generera kodutkast och hantera frågor i examinstil, även om de ibland kan göra fel, och de förändrar avvägningar i programmering genom att möjliggöra mer specialiserad kod och omfattande tester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZSå här programmerar jag med LLM:er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidias Project Digits är en 'personlig AI-superdator']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia presenterade Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-superdator&quot; byggd på Grace Blackwell-hårdvaruplattformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheten erbjuder upp till en petaflop i prestanda, lämplig för AI-forskare, dataforskare och studenter, och kan hantera modeller med upp till 200 miljarder parametrar.</li>
<li>Prissatt till 3 000 dollar kommer Project Digits att finnas tillgängligt i maj och kan anslutas till Windows- eller Mac-datorer, och körs på Nvidias Linux-baserade DGX OS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidias Project Digits är en &apos;personlig AI-superdator&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En minimax-schackmotor i reguljära uttryck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini utvecklade en schackmotor vid namn Regex Chess, som använder 84 688 reguljära uttryck för att utföra giltiga schackdrag, vilket visar regex potential i okonventionella tillämpningar. - Motorn fungerar som en reguljärt uttrycks-CPU, med en unik instruktionsuppsättning för stackoperationer, variabelhantering och villkorlig exekvering, och stöder parallell draggenerering. - Regex Chess använder en förenklad minimax-sökning för att utvärdera och poängsätta pseudo-legala drag, vilket framhäver en kreativ utforskning av regex-förmågor, med koden tillgänglig på GitHub för allmän visning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEn minimax-schackmotor i reguljära uttryck</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zigs comptime är galet bra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig utforskar Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som ökar produktiviteten genom att möjliggöra metaprogrammering och tillåta kodexekvering under kompileringstid. - Han ger sex perspektiv på &#39;comptime&#39;, och betonar dess förmåga att förenkla kodläsning och felsökning, samt jämför den med generics, partiell utvärdering och kodgenerering. - Redig drar slutsatsen att Zigs &#39;comptime&#39; är både kraftfull och enkel, och rekommenderar vidare utforskning genom Zigs officiella resurser och standardbibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZigs comptime är galet bra</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia tillkännager nästa generations RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia presenterade sina nästa generations RTX 50-serie GPU:er på CES, med de avancerade RTX 5090 och RTX 5080, prissatta till $1,999 respektive $999. - RTX 5090 inkluderar 32GB GDDR7-minne och 21,760 CUDA-kärnor, vilket erbjuder dubbla hastigheten jämfört med sin föregångare, RTX 4090, medan RTX 5080 har 16GB minne och är dubbelt så snabb som RTX 4080. - Serien introducerar ny DLSS 4-teknologi, som förbättrar prestanda och bildkvalitet, och kommer att finnas tillgänglig för bärbara datorer från och med mars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia tillkännager nästa generations RTX 5090 och RTX 5080 GPU:er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använde Meta AI, nu använder Instagram mitt ansikte i annonser riktade mot mig]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZAnvände Meta AI, nu använder Instagram mitt ansikte i annonser riktade mot mig</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC Trängselavgiftsbevakare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker är ett projekt av Benjamin och Joshua Moshes, under överinseende av Brown University-professorn Emily Oster, med fokus på trängselavgifter i New York. - Projektet inkluderar webbscripts och stilmallar, vilket indikerar en omfattande digital metod för att presentera information. - Webbsidan är optimerad för sökmotorer (SEO) och inkluderar en 404-felsida för att hantera innehåll som inte hittas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC Trängselavgiftsbevakare</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Första gången en produktion gjord i Blender har vunnit en Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den lettiske regissören Gints Zilbalodis&#39; indieanimation &quot;Flow&quot; vann en Golden Globe för bästa animerade film, vilket markerar en betydande prestation för oberoende filmer. - &quot;Flow,&quot; skapad med en blygsam budget på 3,7 miljoner dollar med hjälp av Blender, en gratis programvara, tävlade mot stora studioproduktioner och visade på animationens demokratisering. - Filmens seger speglar Golden Globes ökande inkludering av internationella titlar och kan påverka Oscar-racet för animerade filmer, vilket utmanar Disneys traditionella dominans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFörsta gången en produktion gjord i Blender har vunnit en Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag lever mitt liv en kvartsekel i taget]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 5 januari 2000 introducerade Steve Jobs Aqua-användargränssnittet för Mac OS X, inklusive Dock, på Macworld Expo, med betydande bidrag från en ingenjör baserad i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingenjören, som tidigare hade arbetat med DragThing, var avgörande för att omvandla Bas Ordings prototyper till fungerande kod för Dock, men avgick till slut på grund av flyttningspress.</li>
<li>Efter att ha lämnat Apple återupplivade ingenjören DragThing och PCalc, som fortsätter att vara populära, och upptäckte ett osignerat sekretessavtal (NDA) i sin ägo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZJag lever mitt liv en kvartsekel i taget</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triptykförslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych-förslag av Alexander Petros och Carson Gross syftar till att förbättra HTML:s förmåga att hantera nätverksförfrågningar genom att stödja ytterligare HTTP-metoder som PUT, PATCH och DELETE i formulär.</li>
<li>Förslagen inkluderar också att möjliggöra knappar för att göra HTTP-förfrågningar utan formulär och tillåta partiella sidbyten, vilket anpassar HTML närmare till REST-principer.</li>
<li>Dessa förslag presenterades på Big Sky Dev Con och beskrivs i Triptych Polyfill på GitHub, med pågående uppdateringar av specifikationerna för hämtning och navigering för att stödja dessa förbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTriptykförslag</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Den oheliga föreningen mellan Half-Life och Morrowind-motorerna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny gratis, öppen källkodsspelmotor utvecklas, liknande populära motorer som Unreal och Source, med stöd för open-world streaming. - Motorn är optimerad för modern hårdvara och erbjuder hög prestanda, men är ännu inte redo för produktionsanvändning. - Utvecklaren avser att slutföra flera stora projekt med denna motor, även om det nuvarande namnet troligen är tillfälligt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Den oheliga föreningen mellan Half-Life och Morrowind-motorerna</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Romarrikets användning av bly sänkte IQ-nivåerna i hela Europa, visar studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie indikerar att det romerska rikets användning av bly i metallbearbetning orsakade en sänkning av IQ med 2 till 3 poäng över hela Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskare använde isborrkärnor från Arktis för att spåra blyföroreningar från 500 f.Kr. till 600 e.Kr., vilket visade en betydande ökning under Romarrikets höjdpunkt.</li>
<li>Studien antyder att omfattande blyexponering kan ha bidragit till det romerska rikets nedgång, med föroreningsnivåer som minskade efter den romerska eran men som steg igen under den industriella revolutionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZRomarrikets användning av bly sänkte IQ-nivåerna i hela Europa, visar studie</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avsluta vårt tredjepartsfaktakontrollprogram och övergå till Community Notes-modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta prioriterar yttrandefrihet genom att förenkla sina system för innehållsmoderering, vilka har kritiserats för att vara alltför komplexa och restriktiva. - Företaget avslutar sitt program för faktagranskning av tredje part i USA och introducerar ett system för Community Notes, liknande X, för att ge kontext till potentiellt vilseledande inlägg genom användarbidrag. - Meta minskar restriktionerna på politiskt innehåll, förenklar verkställighetsprocesser för att fokusera på allvarliga överträdelser, och anpassar synligheten av politiskt innehåll baserat på användarpreferenser, i linje med Mark Zuckerbergs vision om yttrandefrihet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZAvsluta vårt tredjepartsfaktakontrollprogram och övergå till Community Notes-modellen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, galleriets upplevelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; är ett konstparodispel av bobatealee, som utspelar sig i en omarbetad version av den klassiska DOOM (1993) nivån E1M1, där spelare utforskar en gallerimiljö. - Spelet är kompatibelt med HTML5, Windows, mobila enheter och spelkontroller, och skapades med hjälp av Construct-spelutvecklingsplattformen. - Det har fått ett 5-stjärnigt betyg och beröms för sin kulturella satir och design, med bidrag från Filippo Meozzi och Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, galleriets upplevelse</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin-video togs ner på grund av upphovsrättsbrott]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, känd för sitt utbildningsinnehåll, rapporterade att hans video från 2017 om Bitcoin togs bort och att hans kanal fick en upphovsrättsvarning.</li>
<li>Upphovsrättsanspråket gjordes av Chainpatrol på uppdrag av Arbitrum, trots att videon helt och hållet var Sandersons originalinnehåll.</li>
<li>Denna händelse belyser pågående problem med upphovsrättsverkställighet på digitala plattformar, där skapare kan drabbas av varningar även för sitt eget arbete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin-video togs ner på grund av upphovsrättsbrott</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att nå OKR:er vs. att göra ditt jobb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ingenjörsvetenskap verkar kvartalsvisa mål och nyckelresultat (OKR) ofta överflödiga eftersom de tenderar att spegla produktplaner, vilket kan leda till potentiella konflikter om de skiljer sig åt.</li>
<li>Marknadsföring finner OKR:er fördelaktiga för att definiera kvartalsfokus, anpassa sig till projektets tidslinjer och lyfta fram nya kampanjer eller målgrupper, medan pågående uppgifter spåras med hjälp av nyckeltal (KPI:er).</li>
<li>Effektiva OKR:er bör betona unika eller föränderliga prioriteringar varje kvartal, snarare än rutinuppgifter, för att undvika stagnation och säkerställa att de ger värde utöver färdplanen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAtt nå OKR:er vs. att göra ditt jobb</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalidetektion i tidsserier: En decennieöversikt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; belyser betydelsen av avvikelsedetektering i tidsseriedata på grund av framsteg inom datainsamling och ökningen av strömmande data. - Den introducerar en processcentrerad taxonomi för att kategorisera befintliga metoder för avvikelsedetektering och erbjuder en metaanalys av forskningstrender inom detta område. - Forskningen är relevant för olika områden, inklusive cybersäkerhet, finans, brottsbekämpning och hälso- och sjukvård, och är tillgänglig på arXiv under kategorin Maskininlärning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAnomalidetektion i tidsserier: En decennieöversikt</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulering Klickare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulering Klickare</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple slösade bort den heliga Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, avsedd att förbättra smarttelefonens kapacitet, levde inte upp till förväntningarna, med vissa funktioner som Math Notes hyllade, men andra kritiserade för att vara otillräckliga.</li>
<li>Trots att den lovade integritet och säkerhet genom bearbetning på enheten och Private Cloud Compute, kändes produkten mer som en teknisk demo än ett banbrytande verktyg.</li>
<li>Den öppna källkodsgemenskapen överträffar ofta företagsinsatser som Apple Intelligence, vilket lämnade användare med endast marginella förbättringar istället för transformativa framsteg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple slösade bort den heliga Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenjör äter effektivt för 2,50 dollar om dagen (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ingenjör ger sig ut på en 46-dagars utmaning att spendera under 2,50 dollar dagligen på mat, och dokumenterar måltider, kostnader och matlagningsförsök. - Inspirerad av matlagningsprogram sätter han upp regler för att säkerställa nöje, näring och delning, och utforskar recept som kåldolmar och ramen samtidigt som han hanterar kostnader och minimerar avfall. - Experimentet involverar kreativ matlagning med begränsade ingredienser, med användning av tekniker som saltning och sous vide, och experimenterar med emulgeringsmedel, för att slutligen dela insikter om kostnadseffektiv matlagning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZIngenjör äter effektivt för 2,50 dollar om dagen (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dräpt av LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; är ett projekt som dokumenterar AI-benchmarktester som har överträffats av AI-framsteg, och visar på framsteg inom områden som resonemang, matematik och kodning. - Webbplatsen, inspirerad av &quot;Killed by Google&quot;, ger detaljer om ursprungliga och slutliga poäng för benchmarktester och de AI-modeller som överträffade dem, vilket belyser den snabba utvecklingen av AI-förmågor. - Termen &quot;Mättnad&quot; används för att beskriva benchmarktester som inte längre effektivt kan mäta de mest avancerade AI-förmågorna, och projektet inbjuder till bidrag för att säkerställa datans noggrannhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDräpt av LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau avgår]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det liberala partiet i Kanada inleder processen för att välja en ny ledare, som meddelats av partiets ordförande Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, som hyllas för sitt decennielånga ledarskap och sina insatser för att återuppbygga och göra partiet mer inkluderande, kommer att stanna kvar i sin roll tills en efterträdare har valts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau avgår</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Favoritblogg år 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZFavoritblogg år 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återpublicerar min Simpsons-fansajt, tjugo år senare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZÅterpublicerar min Simpsons-fansajt, tjugo år senare</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Öppen källkod 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>srsRAN-programvarusviten är en öppen källkodssamling av 4G- och 5G-radioapplikationer utvecklade av SRS, implementerade i C++ med minimala beroenden, och körs på Linux med standardhårdvara.</li>
<li>Det är licensierat under AGPLv3, vilket är en fri programvarulicens som säkerställer att programvaran förblir öppen källkod.</li>
<li>Sviten inkluderar en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit och Distributed Unit) med en komplett ORAN-native stack, och en 4G-svit som tillhandahåller full nätverksimplementering för användarutrustning (UE), eNodeB (evolved Node B) och EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Öppen källkod 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regler som möjliggör 6 GHz Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flera länder, inklusive Argentina, Brasilien, Kanada och USA, har antagit det fulla spektrumintervallet 5925-7125 MHz för användning.</li>
<li>Europeiska unionen har antagit en del av detta frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andra länder, såsom Andorra, Österrike och Belgien, överväger att anta specifika delar av spektrumet, medan länder som Egypten, Oman och Tunisien fortfarande utvärderar sina alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegler som möjliggör 6 GHz Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Okapade sedlar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOkapade sedlar</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utvecklingen av en strukturell kodredigerare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten beskriver utvecklingen av en strukturell editor för programmeringsspråket eyg, som behandlar kod som ett strukturerat träd för att förhindra syntaxfel och förbättra kodförståelsen.</li>
<li>Ursprungligen byggd med Gleam och Svelte, använder redigeraren nu Gleam och Lustre, med en terminalversion i Go, och har utvecklats för att förenkla det abstrakta syntaxträdet (AST) för bättre navigering.</li>
<li>Den senaste versionen har en meny- och ikonbaserad användargränssnitt, vilket förbättrar användarvänligheten på olika enheter, och uppmuntrar användarfeedback för att förbättra kodningsupplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUtvecklingen av en strukturell kodredigerare</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forskare designar bärbar teknik som kan känna av glukosnivåer mer exakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid University of Waterloo har skapat en bärbar enhet som använder radarteknik för att övervaka glukosnivåer icke-invasivt, vilket eliminerar behovet av nålar.</li>
<li>Enheten, ledd av Dr. George Shaker, innehåller ett radarchip, en metasurface för förbättrad signalnoggrannhet och AI-algoritmer för exakta glukosmätningar.</li>
<li>För närvarande USB-driven, strävar enheten efter att bli batteridriven för förbättrad bärbarhet och kan så småningom övervaka ytterligare hälsomått, med ansträngningar på gång för att kommersialisera teknologin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZForskare designar bärbar teknik som kan känna av glukosnivåer mer exakt</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den dagen jag lärde AI att läsa kod som en seniorutvecklare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI:n ställdes initialt inför utmaningen att analysera React-kodbaser, och närmade sig dem som en nybörjarutvecklare. - Genom att efterlikna seniora utvecklares strategier, såsom att fokusera på kärnfiler och gruppera ändringar efter funktion, förbättrades AI:ns kodanalys avsevärt. - Fokus ligger på att förbättra kodförståelsen snarare än generering, med framtida planer på att identifiera teknisk skuld och förstå teamkonventioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDen dagen jag lärde AI att läsa kod som en seniorutvecklare</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webbsidesirritationer som jag inte utsätter dig för här]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZWebbsidesirritationer som jag inte utsätter dig för här</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så fungerar NAT Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-traversering möjliggör direkta enhetsanslutningar trots närvaron av Network Address Translators (NAT) och brandväggar, genom att använda UDP-baserade protokoll och direkt socket-kontroll.</li>
<li>Tekniker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjälper till att upptäcka offentliga IP-adresser, medan reläer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP används för mer utmanande NAT:er.</li>
<li>ICE-protokollet (Interactive Connectivity Establishment) optimerar anslutningsvägar genom att utvärdera alla möjliga alternativ och välja det mest effektiva, vilket säkerställer robust NAT-traversering med end-to-end-kryptering och autentisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZSå fungerar NAT Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: En liten tidningsskrivare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: En liten tidningsskrivare</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Självkörande 1993 Volvo med open pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett kompisgäng deltog i Carbage Run 2025 Winter edition, en 6-dagars rally genom Sverige till polcirkeln och tillbaka till Helsingfors, där bilarna måste vara minst 20 år gamla och värderade under 1000 €.</li>
<li>De förvandlade en Volvo 940 Estate från 1993 till ett självkörande fordon med hjälp av openpilot från comma.ai, och integrerade moderna komponenter som elektrisk servostyrning, en Bosch iBooster och en Tesla radarsensor.</li>
<li>Framtida uppdateringar kommer att inkludera detaljer om kablage, en anpassad motorstyrningsenhet (ECU) och planer på att göra koden öppen källkod, vilket belyser projektets innovativa tillvägagångssätt för att eftermontera äldre fordon med autonom teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSjälvkörande 1993 Volvo med open pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spel Comanche från 1992 använde Voxel Space-motorn, en 2.5D-renderingsteknik baserad på ray casting, för att skapa detaljerade terränger med skuggning och skuggor.</li>
<li>Voxel Space-motorn använde höjd- och färgkartor samt en enkel renderingsalgoritm, som ritade vertikala linjer från bak till fram, vilket kunde optimeras för prestanda.</li>
<li>Motorns kod är tillgänglig under MIT-licensen, men teknologin kan fortfarande vara patenterad i vissa regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrängrenderingsalgoritm på mindre än 20 rader kod (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så ritar du en kontur i ett videospel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar fem tekniker för att rendera konturer i Unity, en populär plattform för spelutveckling, och lyfter fram deras användning i spel som Sable och The Last of Us. - Teknikerna inkluderar Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm och Edge Detection, var och en med unika fördelar och kompromisser när det gäller prestanda och visuell kvalitet. - Artikeln ger insikter i hur man balanserar dessa metoder för optimal spelestetik och spelstöd, med ytterligare resurser och krediter för 3D-modeller inkluderade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSå ritar du en kontur i ett videospel</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag slutar på Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJag slutar på Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity har fått annonser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity har fått annonser</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
