<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript Temporal är på väg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>JavaScript Temporal är en ny funktion i experimentella webbläsarversioner som syftar till att förbättra hanteringen av datum och tid för webbutvecklare, och åtgärda begränsningarna hos det gamla Date-objektet.
 Temporal erbjuder exakt hantering av datum, tider, varaktigheter och kalendrar, med över 200 hjälpfunktioner, och stödjer olika kalendrar och tidszoner.
 Även om fullständigt stöd för alla webbläsare fortfarande pågår, leder Firefox med den mest avancerade implementeringen, och utvecklare kan experimentera med Temporal genom att använda @js-temporal/polyfill.</p>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZJavaScript Temporal är på väg</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exponerad DeepSeek-databas läcker känslig information, inklusive chattloggar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Wiz Research identifierade en säkerhetsbrist i en offentligt tillgänglig ClickHouse-databas hos DeepSeek, en kinesisk AI-startup, som exponerade över en miljon rader av känslig data, inklusive chattloggar och hemliga nycklar. Databasen var öppen och utan autentisering, vilket innebar betydande säkerhetsrisker, men säkrades snabbt efter Wiz Researchs ansvarsfulla rapportering. Denna incident understryker säkerhetsutmaningarna i den snabba adoptionen av AI-teknologier och belyser det kritiska behovet av robusta säkerhetsåtgärder för att skydda känslig data när AI blir alltmer integrerat i affärsverksamheter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZExponerad DeepSeek-databas läcker känslig information, inklusive chattloggar</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Passagerarflygplan kolliderar med Black Hawk-helikopter nära Reagan-flygplatsen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ett kollision i luften inträffade mellan ett passagerarplan och en amerikansk armé Black Hawk-helikopter nära Reagan Airport, Virginia, vilket orsakade flygstörningar.
 Passagerarplanet, en PSA Airlines Bombardier CRJ700, hade 60 passagerare och fyra besättningsmedlemmar, medan helikoptern transporterade tre soldater.
 Minst 18 kroppar har återfunnits, och en omfattande sök och räddningsinsats pågår i Potomacfloden.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZPassagerarflygplan kolliderar med Black Hawk-helikopter nära Reagan-flygplatsen</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Small 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mistral AI har släppt Mistral Small 3, en modell med 24 miljarder parametrar optimerad för låg latens, under Apache 2.0-licensen, och erbjuder ett öppen källkods-alternativ till större proprietära modeller.
 Modellen utmärker sig i generativa AI-uppgifter, med över 81 % noggrannhet på MMLU och en latens på 150 tokens/s, och är lämplig för lokal implementering på enheter som en RTX 4090 eller en Macbook med 32 GB RAM.
 Mistral Small 3 finns tillgänglig på plattformar som Hugging Face, Ollama och Kaggle, och är utformad för snabb respons i konversationsassistans och finjustering för domänspecifik expertis.</p>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-small-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZMistral Small 3</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antiqua et Nova: Anteckning om förhållandet mellan AI och mänsklig intelligens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dokumentet undersöker AI och mänsklig intelligens ur ett kristet perspektiv, med fokus på de etiska och antropologiska utmaningar som AI medför. Det betonar kyrkans tro på intelligens som en gudomlig gåva, väsentlig för mänsklig värdighet, och behovet av ansvarsfull användning av AI för att gynna samhället. Texten uppmanar till etiska riktlinjer för att säkerställa att AI respekterar mänsklig värdighet, och tar upp frågor som integritet, desinformation och dess effekter på arbete och relationer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAntiqua et Nova: Anteckning om förhållandet mellan AI och mänsklig intelligens</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Råd till en vän som vill starta en blogg]]></title>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZRåd till en vän som vill starta en blogg</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yngre cannabisanvändare har nedsatt hjärnfunktion, visar den hittills största studien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En studie från University of Colorado Anschutz Medical Campus indikerar att cannabisbruk kan försämra hjärnfunktionen hos unga vuxna, särskilt påverka arbetsminnet. Forskningen, som involverade 1 003 deltagare och MRI-skanningar, fann att tunga och nyliga cannabisbrukare uppvisade minskad hjärnaktivitet under minnesuppgifter, vilket påverkade områden relaterade till känslor, kognition och socialt beteende. Publicerad i JAMA Network Open, föreslår studien att avstå från cannabis före kognitiva uppgifter kan förbättra prestation, men tunga användare kan uppleva abstinenssymptom, vilket understryker behovet av ytterligare forskning om cannabisens långsiktiga effekter på hjärnan.</p>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZYngre cannabisanvändare har nedsatt hjärnfunktion, visar den hittills största studien</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Från C++ till Clojure: Jank-språket lovar det bästa av båda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jeaye Wilkerson, en tidigare ingenjör på Electronic Arts (EA), skapar &quot;jank,&quot; ett nytt programmeringsspråk som kombinerar Clojures interaktiva funktioner med inhemsk kompilering, genom att utnyttja LLVM (Low-Level Virtual Machine).
 Jank införlivar aspekter av C++, Clojure och Rust, med målet att förbättra prestanda och användbarhet, och är avsedd för applikationer inom spel, utveckling av grafiska användargränssnitt (GUI) och datavetenskap.
 Språket har väckt intresse i samhället, med en utvecklingsplan som inkluderar förbättrad felrapportering, interoperabilitet med C++ och distribution på Linux, med potentiella tillämpningar i spelmotorer och webbtjänster.</p>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZFrån C++ till Clojure: Jank-språket lovar det bästa av båda</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Göra videon som gjorde Gorillaz]]></title>
            <link>https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZGöra videon som gjorde Gorillaz</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PCB:er, kopparfyllningar, jordplan och du]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZPCB:er, kopparfyllningar, jordplan och du</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airflow – Strömma mediefiler direkt från macOS till AirPlay-enheter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Airflow är en videostreamingapplikation som är kompatibel med Chromecast, Apple TV och AirPlay 2 TV-apparater, och har funktioner som HEVC-streaming, adaptivt ljud och realtids-OCR (Optical Character Recognition) för undertexter.
 Den stöder 4K HDR (High Dynamic Range) och olika ljudformat, vilket ger högkvalitativ uppspelning med minimal CPU-användning.
 Airflow är tillgänglig för ett engångsköp på $19.99 och inkluderar en gratis fjärrkontrollapp för Android och iPhone, kompatibel med macOS 10.12+, 64-bitars Windows 10+ och 32-bitars Windows 10+.</p>
]]></description>
            <link>https://airflow.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAirflow – Strömma mediefiler direkt från macOS till AirPlay-enheter</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mathesar – ett intuitivt kalkylbladsliknande gränssnitt för Postgres-data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mathesar är en webbapplikation som erbjuder ett kalkylblads-liknande gränssnitt för PostgreSQL-databaser, vilket gör det möjligt för användare att hantera data utan att behöva koda.
 Det är öppen källkod, självhostat och integreras direkt med PostgreSQL, vilket säkerställer datasäkerhet genom inbyggd åtkomstkontroll.
 Mathesar är för närvarande i offentlig beta, uppmuntrar till bidrag från samhället och underhålls av den ideella Mathesar Foundation.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/mathesar-foundation/mathesar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZMathesar – ett intuitivt kalkylbladsliknande gränssnitt för Postgres-data</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LibreOffice 400 miljoner nedladdningar, och räknar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LibreOffice har nått en betydande milstolpe, med över 400 miljoner nedladdningar den 30 januari 2025, vilket understryker dess fortsatta popularitet och användbarhet.
 Efter en inledande snabb tillväxt från 2011 till 2014 återupplivades intresset för LibreOffice efter en period av stagnation, då användare uppskattade värdet av skrivbordskontorssviter tillsammans med molnbaserade lösningar.
 Trots att LibreOffice utsattes för attacker mot sin nedladdningsräknare 2019 fortsatte det att växa och nådde över 35 miljoner nedladdningar årligen fram till 2024, vilket visar på dess motståndskraft och fortsatta relevans.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZLibreOffice 400 miljoner nedladdningar, och räknar</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analysera PDF-filer (och mer) i Elixir med Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Att tolka PDF-filer i Elixir är utmanande på grund av bristen på enkla lösningar, men att integrera Rust genom NIFs (Native Implemented Functions) erbjuder ett robust alternativ.
 Den kombination av Rusts hastighet och effektivitet med Elixirs kapaciteter möjliggör skapandet av en LiveView Elixir-applikation för PDF-uppladdningar, med användning av Extractous-biblioteket i Rust och Rustler för integration.
 Denna metod betonar styrkorna hos båda språken och erbjuder en kostnadseffektiv och effektiv lösning för PDF-parsing, med hela implementeringen tillgänglig på GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZAnalysera PDF-filer (och mer) i Elixir med Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI rasande över att DeepSeek kan ha stulit all data som OpenAI stal från oss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft och AI-experten David Sacks påstår att DeepSeek orättvist använde OpenAIs data för att utveckla en överlägsen språkmodell.
 Undersökningar av Bloomberg och Financial Times granskar om DeepSeek otillbörligt tränade sin R1-modell med hjälp av OpenAI-utdata, eventuellt genom en teknik kallad &quot;destillation,&quot; som extraherar kunskap från befintliga modeller.
 Situationen är anmärkningsvärd eftersom OpenAI, som ofta kritiseras för att använda data utan tillstånd, nu uttrycker oro över liknande metoder av andra.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI rasande över att DeepSeek kan ha stulit all data som OpenAI stal från oss</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag gillar fortfarande Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text förblir ett föredraget val år 2025 tack vare dess snabbhet, plattformsoberoende kompatibilitet och funktioner som Language Server Protocol (LSP), snippets och flera markörer.
 Programvaran anses vara &quot;färdig&quot;, vilket innebär att den är stabil och pålitlig, med den senaste uppdateringen släppt i januari 2025, vilket bibehåller dess relevans och effektivitet.
 Sublime Text har haft en betydande inverkan på moderna redigerare, och dess enkelhet och distraktionsfria miljö fortsätter att attrahera användare som söker en snabb och effektiv kodningsupplevelse.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJag gillar fortfarande Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vetenskaps-YouTubern physicsgirl (Dianna Cowern) står upp för första gången på 2 år]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZVetenskaps-YouTubern physicsgirl (Dianna Cowern) står upp för första gången på 2 år</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför DeepSeek var tvungen att vara öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, ett kinesiskt AI-laboratorium, har gjort sin resonemangsmodell R1 öppen källkod, vilket är jämförbart med OpenAI:s o1, för att bygga förtroende på västerländska marknader och bemöta skepsis mot kinesisk teknik, särskilt när det gäller datasäkerhet. Att göra R1 öppen källkod är också ett strategiskt drag för att effektivt innovera mitt i exportkontroller på avancerade chips, vilket framhäver kostnadsfördelen med öppen källkod-modeller jämfört med proprietära som OpenAI. Öppen källkod-modeller, såsom DeepSeeks R1, erbjuder anpassningsbarhet och lägre kostnader, vilket utmanar proprietära modeller, även om OpenAI behåller en ledande position tack vare sin fördel som först på marknaden och sina resurser.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZVarför DeepSeek var tvungen att vara öppen källkod</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag vill inte att AI ska "polera" mig]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJag vill inte att AI ska &quot;polera&quot; mig</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frågor censurerade av DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, en öppen källkodsmodell från Kina, granskas för att vara föremål för censur av Kinas kommunistiska parti (KKP), med oro över dess vägran att hantera känsliga ämnen. En dataset med 1 360 uppmaningar användes för att testa modellen, vilket avslöjade att cirka 85 % av uppmaningarna om ämnen som taiwanesisk självständighet censurerades, men försök att kringgå detta visade att censuren lätt kunde övervinnas. Framtida utvärderingar kommer att jämföra hanteringen av känsliga ämnen mellan kinesiska och amerikanska modeller, vilket belyser skillnader i censur och innehållsmoderering.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZFrågor censurerade av DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adjö, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En användare uttrycker missnöje med Spotifys Discover Weekly-spellista, som nu inkluderar AI-genererad musik och covers. Användaren kritiserar Spotifys app för att vara överbelastad och klumpig, vilket leder till deras beslut att avsluta prenumerationen. Denna situation belyser en växande oro över AI-genererat innehåll i musikströmningstjänster och dess påverkan på användarupplevelsen och stödet för riktiga artister.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZAdjö, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bakterier (och deras metaboliter) och depression]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBakterier (och deras metaboliter) och depression</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeeks multi-head latent attention och andra KV cache-tricks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nyckel-värde (KV) cacheminnen ökar hastigheten hos språkmodeller, såsom ChatGPT, genom att minska redundanta beräkningar, vilket förbättrar inferenseffektiviteten.
 KV-cachning minskar den beräkningsmässiga komplexiteten från 𝑂(𝑛³) till 𝑂(𝑛²) genom att lagra nyckel och värdeinformation för varje token, även om det ökar minnesanvändningen.
 Innovationer inom tokenval, kompression och arkitektoniska omdesignar, såsom Multi-head Latent Attention, hanterar minneskraven för KV-caching och optimerar Transformer-baserade modeller.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZDeepSeeks multi-head latent attention och andra KV cache-tricks</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parkinsonpatient "känner sig botad" med ny adaptiv djup hjärnstimuleringsenhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, en Parkinsonpatient, rapporterar att han känner sig &quot;botad&quot; efter att ha fått ett banbrytande hjärnimplantat som skickar elektriska signaler till hans hjärna, vilket avsevärt lindrar hans symtom.
 Det adaptiva djup hjärnstimuleringssystemet, utvecklat av Medtronic, justerar automatiskt behandlingen baserat på hjärnaktivitet, vilket erbjuder potentiella förbättringar i patienters livskvalitet.
 Med cirka 153 000 personer i Storbritannien som drabbas av Parkinsons, kan denna innovation ha en betydande inverkan eftersom antalet fall förväntas öka.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZParkinsonpatient &quot;känner sig botad&quot; med ny adaptiv djup hjärnstimuleringsenhet</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: 'nya' hårddiskar använda i tiotusentals timmar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De tyska kunderna har rapporterat att de köpt &quot;nya&quot; Seagate-hårddiskar som faktiskt var begagnade, där vissa visade omfattande användningstimmar.
 Problemet identifierades av Heise.de efter flera rapporter om Seagate Exos HDD:er, som såldes som nya men saknade den standardmässiga femårsgarantin.
 Seagate utreder potentiellt bedrägeri, eftersom hårddiskarnas SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistik har återställts, och problemet involverar flera återförsäljare, inklusive Amazon och Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: &apos;nya&apos; hårddiskar använda i tiotusentals timmar</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upptäcktskodning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Discovery Coding är en programmeringsmetod där kodare skriver kod för att förstå ett problem, liknande discovery writing inom skönlitteratur, där berättelsen utvecklas under skrivprocessen.
 Denna metod kan verka mindre organiserad jämfört med strukturerad planering men kan ändå ge rigorösa och effektiva slutprodukter genom att fokusera på att förstå systembegränsningar.
 Programmeringsgemenskapen uppmuntras att erkänna och acceptera olika tillvägagångssätt för mjukvarudesign, med insikten att det inte finns någon enda korrekt metod, eftersom det är en mänsklig process som varierar mellan individer.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZUpptäcktskodning</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple och SpaceX samarbetar för att stödja Starlink-satellitnätverket på iPhones]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple och SpaceX samarbetar för att stödja Starlink-satellitnätverket på iPhones</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bibliotek och välbefinnande: En fallstudie från New York Public Library]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En studie av New York Public Library avslöjar att bibliotek avsevärt förbättrar välbefinnande och gemenskap, särskilt i områden med lägre inkomster. Viktiga resultat visar att 92% av användarna känner sig lugna efter ett besök, 74% känner sig bättre rustade att hantera livet, och 90% tycker om att lära sig mer. Bibliotek identifieras som platser som främjar optimism, empati och gemenskap, och fungerar som ett kraftfullt motgift mot moderna stressfaktorer.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBibliotek och välbefinnande: En fallstudie från New York Public Library</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Våra telefoner dödar vår förmåga att känna oss sexiga (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZVåra telefoner dödar vår förmåga att känna oss sexiga (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi tar tillbaka Pebble]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZVi tar tillbaka Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google släpper Pebble OS som öppen källkod]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle släpper Pebble OS som öppen källkod</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starta DeepSeek R1 Dynamic 1,58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZStarta DeepSeek R1 Dynamic 1,58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lovande resultat från DeepSeek R1 för kod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ett pull-begäran (PR) av Xuan-Son Nguyen för llama.cpp förbättrar WebAssembly (WASM) hastighet genom att använda Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instruktioner, med betydande bidrag från DeekSeek-R1.
 PR:en inkluderar en dynamisk model_map som byggs från API-svar, vilket eliminerar behovet av hårdkodade versioner och visar på innovation inom pluginutveckling.
 Simon Willisons Weblog täcker också nyligen ämnen som open source-projekt, Anthropics Citations API och projekt med stora språkmodeller (LLM), vilket indikerar ett fokus på diskussioner om den senaste tekniken.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLovande resultat från DeepSeek R1 för kod</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerade DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 är en nyligen släppt AI-modell som betonar förbättrade resonemangsförmågor genom en strukturerad trestegs träningsprocess: språkmodellering, övervakad finjustering (SFT) och preferensjustering. Modellen integrerar långa resonemangskedjor, en interimistisk resonemangsmodell och storskalig förstärkningsinlärning (RL), och utmärker sig i resonemangsuppgifter genom att generera tänkande tokens. Den använder en blandning-av-experter-arkitektur, vilket gör det möjligt för den att effektivt hantera komplexa resonemangsuppgifter, vilket markerar ett betydande framsteg i designen av AI-modeller.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZDen illustrerade DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskininlärning i produktion (CMU-kurs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University erbjuder en kurs med titeln &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; för våren 2025, med fokus på att bygga, distribuera och underhålla mjukvaruprodukter med maskininlärning. Kursen betonar ansvarsfulla AI-praktiker och MLOps (Machine Learning Operations), och täcker hela livscykeln från prototyp till produktion. Den är utformad för studenter med datavetenskap och grundläggande programmeringskunskaper, och innehåller föreläsningar, laborationer och ett grupprojekt, med resurser tillgängliga på GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZMaskininlärning i produktion (CMU-kurs)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: en öppen reproduktion av DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 är ett initiativ för att replikera DeepSeek-R1, en resonemangsmodell jämförbar med OpenAI:s o1, med fokus på transparens och öppen källkodssamarbete.
 Projektet syftar till att återskapa DeepSeek-R1:s dataset och träningspipeline, som för närvarande är hemliga, genom att använda förstärkningsinlärning (RL) utan mänsklig övervakning.
 Open-R1 uppmuntrar gemenskapsbidrag för att utöka modellens tillämpningar bortom matematik, inklusive områden som kodning och medicin.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: en öppen reproduktion av DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framtiden för Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZFramtiden för Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alfamyt: Hur fångenskap av vargar vilseledde oss]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZAlfamyt: Hur fångenskap av vargar vilseledde oss</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.24:s go-verktyg är en av de bästa tilläggen till ekosystemet på flera år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introducerar ett nytt <code>go tool</code>-kommando och <code>tool</code>-direktiv i <code>go.mod</code>, vilket förbättrar hanteringen av projektverktyg i Go-ekosystemet.
 Denna uppdatering åtgärdar problem med <code>tools.go</code>-mönstret, såsom prestandapåverkan och uppblåsta beroendeträd, genom att möjliggöra mer effektiv verktygshantering och minska onödiga beroenden.
 Även om kommandot <code>go tool</code> förbättrar prestandan genom att cachelagra anrop av <code>go run</code>, finns det oro över att verktygsberoenden behandlas som indirekta, vilket potentiellt kan leda till beroendekonflikter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24:s go-verktyg är en av de bästa tilläggen till ekosystemet på flera år</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag litade på en LLM, nu är jag på dag 4 av ett eftermiddagsprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren påbörjade ett projekt kallat Deskthang, med avsikt att skapa en skrivbordsapparat med hjälp av en Raspberry Pi Pico, LCD-skärm och RGB-LEDs, samtidigt som AI:s kapaciteter testades.
 AI-verktyg som ChatGPT och Claude hjälpte initialt men ledde slutligen till en buggig implementering, vilket orsakade problem som buffertkonflikter och datakorruption.
 Viktiga lärdomar inkluderar att se AI som ett verktyg snarare än en medpilot, att förstå värdet av friktion och misstag i lärande, samt vikten av tålamod över överdrivet självförtroende.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJag litade på en LLM, nu är jag på dag 4 av ett eftermiddagsprojekt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia tappar nästan 600 miljarder dollar i börsvärde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidias börsvärde drabbades av en historisk förlust på nästan 600 miljarder dollar, med aktier som föll med 17% på grund av konkurrensbekymmer från det kinesiska AI-labbet DeepSeek.
 Utförsäljningen påverkade den bredare amerikanska tekniksektorn, vilket orsakade nedgångar i företag som Dell och Oracle, och bidrog till en nedgång på 3,1 % i Nasdaq-indexet.
 DeepSeeks nya AI-modell, utvecklad med hjälp av Nvidias H800-chip, har ökat konkurrensrädslan, vilket påverkar Nvidias aktie trots dess tidigare vinster och minskar VD Jensen Huangs förmögenhet med 21 miljarder dollar.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia tappar nästan 600 miljarder dollar i börsvärde</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B körs 100% lokalt i webbläsaren på WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B körs 100% lokalt i webbläsaren på WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berkeley-forskare replikerar DeepSeek R1:s kärnteknik för bara 30 dollar: En liten modifiering]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZBerkeley-forskare replikerar DeepSeek R1:s kärnteknik för bara 30 dollar: En liten modifiering</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En uppsägning förändrade i grunden hur jag uppfattar arbete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren fick ett oväntat uppsägningsbesked från företagets COO, trots tidigare försäkringar om att uppsägningar inte skulle ske, vilket indikerar en bristande överensstämmelse mellan företagets kommunikation och handlingar.
 Upplevelsen ledde till en förlust av förtroende för moderna arbetsmiljöer, där anställda känner sig utbytbara även när företag är ekonomiskt stabila, vilket framkallar en övergång mot minimal ansträngning och skepsis mot arbetssäkerhet.
 I Tyskland prioriterar arbetslagarna att skydda utsatta anställda vid uppsägningar, men detta garanterar inte arbetstrygghet för alla, vilket leder till råd för anställda att strikt följa kontraktstimmar och söka andra jobbmöjligheter.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEn uppsägning förändrade i grunden hur jag uppfattar arbete</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – En sökmotor som prioriterar icke-kommersiellt innehåll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search har lanserat en ny webbplats med fokus på icke-kommersiellt innehåll och upptäcktsverktyg, med betoning på användarens integritet och dataskydd.
 Den sökmotorn fungerar med hjälp av öppen källkodsteknik, utan AI eller molntjänster, och följer GDPR och EU:s cookiedirektiv.
 Programkällkoden är tillgänglig under en AGPL-licens, vilket främjar transparens och gemenskapssamarbete.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – En sökmotor som prioriterar icke-kommersiellt innehåll</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kansas tuberkulosutbrott är Amerikas största registrerade sedan 1950-talet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas står inför det största tuberkulosutbrottet i USA:s historia, med 66 aktiva fall och 79 latenta infektioner rapporterade i Kansas City-området sedan 2024, främst i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjälper lokala hälsoansvariga att hantera utbrottet, som pågår men där antalet aktiva fall har minskat till cirka 32. Tuberkulos är en bakteriell infektion som påverkar lungorna, sprids genom luften och kan behandlas med antibiotika, med en låg risk för allmänheten.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas tuberkulosutbrott är Amerikas största registrerade sedan 1950-talet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openhaystack: Bygg 'AirTags' – spåra Bluetooth-enheter via Apples nätverk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack är ett ramverk som möjliggör spårning av personliga Bluetooth-enheter med hjälp av Apples Find My-nätverk, utvecklat av Secure Mobile Networking Lab vid TU Darmstadt.
 Det är baserat på omvänd ingenjörskonst av Apples Find My-nätverk och kräver macOS 11 samt en Bluetooth-enhet, såsom en BBC micro:bit, för att fungera.
 OpenHaystack är öppen källkod under GNU Affero General Public License v3.0, stöder olika enheter och inkluderar en mobil version för Android och iOS, även om den fortfarande är experimentell och inte är ansluten till Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Bygg &apos;AirTags&apos; – spåra Bluetooth-enheter via Apples nätverk</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lektioner i att skapa familjefoton som folk vill behålla (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLektioner i att skapa familjefoton som folk vill behålla (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Min Användaragent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 är en ny modell utformad för att avslöja tankekedjan för användare, tillgänglig gratis på chat.deepseek.com eller genom ett mer prisvärt API jämfört med OpenAI.
 Efter artikelns publicering stötte DeepSeek API på problem, där platform.deepseek.com returnerade 404-fel, vilket indikerar potentiella störningar orsakade av DeepSeek My User Agent.
 Användare kan utforska toppdomar på Hacker News och använda &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com för en personlig upplevelse.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Min Användaragent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Billig, okomplicerad e-post]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail erbjuder kostnadseffektiv e-posthosting med kompatibilitet för IMAP och POP3, vilket möjliggör användning med de flesta e-postapplikationer eller via Roundcube webmail.
 Denna tjänst är märkbart prisvärd och erbjuder ett enda e-postkonto med 3 GB lagringsutrymme för 10 dollar per år, vilket är billigare än konkurrenter som Protonmail, Fastmail och Google Workspace.
 Även om Purelymail är i beta och kan ha tillfälliga problem som e-postblockering och brist på dygnet runt-support, betonar det säkerhet och säljer inte användardata.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Billig, okomplicerad e-post</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astromomer raderar asteroid eftersom det visade sig vara en Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astronomer klassificerade initialt felaktigt Elon Musks Tesla Roadster som en asteroid, vilket betonar behovet av förbättrad transparens i spårningen av objekt i djup rymd.
 Minor Planet Center rättade till klassificeringsfelet och betonade svårigheten i att skilja mellan naturliga och konstgjorda objekt i rymden.
 Incidenten pekar på avsaknaden av ett centralt register för att spåra djup-rum-objekt, vilket försvårar ansträngningarna att övervaka potentiella asteroidhot, där amatörastronomer spelar en viktig roll i identifieringen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstromomer raderar asteroid eftersom det visade sig vara en Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek släpper Janus Pro, en text-till-bild-generator [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek släpper Janus Pro, en text-till-bild-generator [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasilien förbjuder Sam Altmans teknikföretag Tools for Humanity från att betala för irisskanningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Brasiliens dataskyddsmyndighet har förbjudit Tools for Humanity från att erbjuda ersättning, inklusive kryptovaluta, för irisskanningar för att förhindra otillbörlig påverkan på individers beslut att dela biometriska data.
 Tools for Humanity, medgrundat av OpenAIs VD Sam Altman, syftar till att utveckla ett globalt identitetssystem genom irisskanningar under sitt World-projekt.
 Företaget hävdar att de följer brasilianska lagar och samarbetar med myndigheten för att lösa bekymmer efter en utredning som började i november förra året.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrasilien förbjuder Sam Altmans teknikföretag Tools for Humanity från att betala för irisskanningar</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt misslyckade försök att minska alla NPM-paket med 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2022 gjordes ett förslag att använda Zopfli-kompressorn för att minska npm-paketens storlek med 5 %, med målet att förbättra prestanda och sänka lagringskostnaderna. Förslaget avslogs av npm-underhållare på grund av oro över Zopflis långsamma komprimeringshastighet, dekomprimeringstid, problem med låsfiler och integrationskomplexitet. Erfarenheten gav insikter i att skriva förslag och utvärdera kompromisser, trots att förslaget drogs tillbaka.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMitt misslyckade försök att minska alla NPM-paket med 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Före detta teknik-VD stämmer för att få bort uppgifterna om hans arrestering från internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den tidigare teknik-VD:n Maury Blackman stämmer journalisten Jack Poulson på 25 miljoner dollar för att få bort en arrestering för våld i hemmet från 2021 från internet, trots att uppgiften har förseglats av en domare.
 Rättegången har väckt debatter om det första tillägget, där Electronic Frontier Foundation försvarar Poulson och betonar det allmänna intresset i publiceringen.
 First Amendment Coalition har lämnat in en stämningsansökan som utmanar Kaliforniens lag som förhindrar publicering av förseglade arresteringar, vilket belyser spänningen mellan integritet och yttrandefrihet.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZFöre detta teknik-VD stämmer för att få bort uppgifterna om hans arrestering från internet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, ASML rasar när DeepSeek utlöser försäljning av teknikaktier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidias aktievärde sjönk med 560 miljarder dollar, vilket markerar den största nedgången i marknadens historia, främst på grund av oro över den kinesiska AI-startupen DeepSeek.
 DeepSeeks konkurrenskraftiga lågkostnads-AI-modell har väckt oro för framtiden för amerikanska företags AI-investeringar, vilket påverkar Nvidias aktier och stora index som S&amp;P 500 och Nasdaq 100.
 Trots Nvidias utmaningar planerar Meta att öka utgifterna för AI-projekt, och OpenAI, SoftBank och Oracle har tillkännagett ett betydande AI-infrastrukturprojekt på 100 miljarder dollar.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML rasar när DeepSeek utlöser försäljning av teknikaktier</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Denna man är en fegis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg kritiseras för sin tystnad medan den tidigare presidenten Donald Trump avvecklar National Institutes of Health, vilket påverkar 40 miljarder dollar i forskningsfinansiering, trots Zuckerbergs tidigare åtaganden för sjukdomsforskning.
 Zuckerbergs handlingar på Meta, inklusive att minska faktagranskning, innehållsmoderering och mångfaldsinitiativ, samtidigt som han främjar republikanska chefer, tyder på en förändring i principer, i linje med Trumps krav.
 Kritiker hävdar att Zuckerbergs eftergivenhet gentemot Trumps auktoritära tendenser återspeglar en brist på mod, vilket kan påverka andra teknikföretag som Amazon att potentiellt anta liknande hållningar, och därmed påverka hans arv.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Denna man är en fegis</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside och teorin om transmissionslinjer (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM:s amatörradio-webbplats fördjupar sig i tekniska ämnen som enkelbands-FM, mjukvarudefinierade radio (SDR) ljudkort och antenndesign.
 Webbplatsen lyfter fram Oliver Heavisides bidrag till teorin om transmissionslinjer, inklusive hans förbättringar av Maxwells ekvationer och telegrafkabelmodeller.
 Texten är anpassad från en artikel i november 2021 i den nederländska amatörradiotidningen Electron, som ger historiska och tekniska insikter i signalöverföring och kabeldesign.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside och teorin om transmissionslinjer (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Ingen skärm, ingen kontroll, bara en strömknapp och en USB-port]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Steam Brick Mod är ett specialprojekt som modifierar en Steam Deck för att bli mindre och lättare genom att ta bort skärmen och kontrollerna, och endast lämna kvar de nödvändiga komponenterna. Modifikationen använder en 1TB OLED Steam Deck och innebär att skapa ett specialanpassat hölje med en 3D-skrivare, vilket resulterar i en enhet som är ungefär en tredjedel så stor och 24% lättare än originalet. Trots dess fördelar i bärbarhet har modden begränsningar, såsom ingen BIOS-åtkomst och svårigheter att avgöra om enheten är på, och den stöds inte officiellt av Valve, vilket medför risker för skador.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Ingen skärm, ingen kontroll, bara en strömknapp och en USB-port</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det är inte ett brott om vi gör det med en app]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Stora livsmedelsföretag anklagas för att använda appar för att delta i prissamverkan, en praxis som kallas &quot;girighetsinflation&quot;, genom att samordna prissättning via tredjepartsdatamäklare som Potatotrac.
 Detta problem är inte begränsat till livsmedelsindustrin utan påverkar även bostadssektorn och andra sektorer, vilket drar uppmärksamhet från konkurrensmyndigheter.
 Cory Doctorows nya bok, &#39;Picks and Shovels&#39;, fördjupar sig i dessa teman, med författaren som gör flera framträdanden för att marknadsföra den.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZDet är inte ett brott om vi gör det med en app</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varje HTML-element]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZVarje HTML-element</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den sydvietnamesiska piloten som landade en Cessna på ett hangarfartyg för att rädda sin familj (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I april 1975 genomförde major Buang-Ly, en sydvietnamesisk pilot, en djärv flykt med sin familj i ett litet flygplan under Sydvietnams fall. Kapten Lawrence Chambers på USS Midway fattade det aldrig tidigare skådade beslutet att rensa däck för Buangs landning, till och med att kasta bort helikoptrar, vilket gjorde det möjligt för Buang att landa säkert. Denna händelse var en del av Operation Frequent Wind, den sista fasen av evakueringen av amerikanska civila och &quot;riskutsatta&quot; vietnameser från Saigon, och Buangs flygplan visas nu på National Naval Aviation Museum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDen sydvietnamesiska piloten som landade en Cessna på ett hangarfartyg för att rädda sin familj (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 inaktiva Y Combinator-startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>YC Graveyard listar 821 inaktiva startups från Y Combinator, en framstående startup-accelerator, vilket belyser de utmaningar som nya företag står inför. Dessa startups, från 39 omgångar och 50 industrier, inkluderar sektorer som finans, hälsovård, detaljhandel och teknologi, vilket visar på Y Combinators breda inflytande. Anmärkningsvärda företag som Blume Benefits, Fileforge och Celest är bland de som har upphört med sin verksamhet, vilket återspeglar den höga risken i startup-äventyr.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 inaktiva Y Combinator-startups</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett ogiltigt 68030-instruktion tillät av misstag Mac Classic II att starta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identifierade en bugg i Macintosh Classic II:s ROM som borde ha hindrat den från att starta, men en odefinierad instruktion på Motorola MC68030 CPU:n tillät den att fortsätta. Med hjälp av MAME-emulatorn upptäckte Doug att Classic II misslyckades med att starta i 32-bitarsläge på grund av ett bussfel från en ogiltig adress, vilket korrigerades av en odokumenterad instruktion på faktisk hårdvara. Denna upptäckt understryker emulatorers roll i att avslöja dolda hårdvarubuggar och komplexiteten hos odokumenterade CPU-instruktioner, med tester på verklig hårdvara som bekräftar den odokumenterade instruktionens betydelse för att starta.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZEtt ogiltigt 68030-instruktion tillät av misstag Mac Classic II att starta</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltrains elektriska flotta mer effektiv än väntat]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZCaltrains elektriska flotta mer effektiv än väntat</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, en öppen källkod headless webbläsare i Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda är en ny öppen källkod headless-webbläsare utvecklad i Zig, designad för att vara snabbare och mer effektiv än befintliga alternativ som Chrome headless, särskilt för webbskrapning och automatiseringsuppgifter. Den har en HTTP-laddare, HTML-parser, DOM-träd, JavaScript-runtime och en CDP-server, vilket gör den kompatibel med verktyg som Puppeteer och Playwright, samtidigt som den är ungefär 10 gånger snabbare och använder 10 gånger mindre minne än Chrome headless. För närvarande i beta, stöder Lightpanda begränsade webb-API:er, med planer på expansion, och erbjuder en Managed Cloud-tjänst som en del av sin affärsmodell.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, en öppen källkod headless webbläsare i Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums och teorin om det döda internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hall of Impossible Dreams&quot; är ett arkiv som innehåller varierat innehåll, inklusive kod och litteratur, och som nyligen diskuterade nedgången av PhysicsForums på grund av AI-genererat innehåll. PhysicsForums, som grundades 2001, var ett blomstrande vetenskapsforum tills uppkomsten av centraliserade plattformar som StackExchange och infiltrationen av AI-genererade inlägg år 2025. Inlägget väcker oro över &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hävdar att en stor del av internet nu består av icke-mänskligt innehåll, och belyser de utmaningar och etiska implikationer som finns i att upprätthålla onlinegemenskaper i takt med att teknologin utvecklas.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums och teorin om det döda internet</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer är sammanslagen med Helix-redigeraren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Helix-redigeraren har introducerat en ny filutforskarfunktion, inspirerad av telescope-file-browser, som gör det möjligt för användare att navigera i filer som en filväljare.
 Utvecklad av bidragsgivaren drybalka har funktionen tagits emot positivt, med feedback för förbättringar som katalogsnedstreck och ikoner.
 Vissa användare på MacOS rapporterade problem med kommandopaletten, men filutforskaren fungerar effektivt med kortkommandon, och framtida uppdateringar kan åtgärda undantag för .gitignore-filer.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer är sammanslagen med Helix-redigeraren</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En QR-kod som skickar dig till en annan destination – lentikulär och motstridig]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZEn QR-kod som skickar dig till en annan destination – lentikulär och motstridig</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vims tillstånd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Efter Bram Moolenaars död, Vims grundare, år 2023, har gemenskapen omorganiserat sig för att säkerställa fortsättningen av Vims utveckling, med Christian Brabandt som tar en mer aktiv roll. Projektet hanterar utmaningar som att administrera Vim GitHub-organisationen, uppdatera webbplatsen och överväga förändringar som XDG-stöd, samtidigt som det förblir i underhållsläge. VimConf 2024 i Tokyo betonade internationellt samarbete, med presentationer på engelska och japanska, och framhävde gemenskapens input och noggrann testning framför ett enskilt ledarskap.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZVims tillstånd</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Användargränssnitt är ett helvete: fyrfunktionsräknare]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZAnvändargränssnitt är ett helvete: fyrfunktionsräknare</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg det själv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher tar upp problemet med beroendeförändringar inom mjukvaruutveckling, särskilt i JavaScript och Rust-ekosystemen, där frekventa uppdateringar och många beroenden kan leda till säkerhetsbrister och komplexitet.
 Han föreslår en övergång mot att skriva kod med minimala beroenden, och betonar fördelarna med stabila, egenutvecklade funktioner över omfattande beroendegrafer.
 Ronacher uppmanar till en kulturell förändring både inom företags och öppen källkodssamhällen för att prioritera enkelhet och stabilitet i kodningspraxis, vilket kan leda till minskat underhåll och snabbare implementering.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZBygg det själv</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZJag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så förbättrar du din belysning vid hemarbete för att minska ögonbelastning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>För att minimera ögonbelastning när du arbetar hemifrån, skapa en balanserad belysningsmiljö med naturligt ljus, tunna gardiner och flimmerfria artificiella ljus. Använd 20/20/20-regeln: var 20:e minut, titta på något 20 fot bort i 20 sekunder för att slappna av ögonen. Komplettera din arbetsplats med ljusfiltrerande gardiner och skrivbordsbelysning som matchar skärmens ljusstyrka, och ta regelbundna pauser för att bibehålla den allmänna hälsan.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSå förbättrar du din belysning vid hemarbete för att minska ögonbelastning</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introducerar en högpresterande motor som möjliggör upp till 5 gånger snabbare byggen och inkrementella byggen över 100 gånger snabbare, vilket förbättrar prestanda och flexibilitet för utvecklare. Uppdateringen inkluderar moderna CSS-funktioner som kaskadlager, color-mix() och inbyggda containerfrågor, tillsammans med ett förstaparts Vite-plugin för förbättrad integration och förenklad installation. Nya funktioner som 3D-transformationsverktyg, utökade gradient-API:er och CSS-först-konfiguration med designtoken som CSS-variabler gör det enklare och snabbare att bygga moderna webbprojekt, med en uppgraderingsguide tillgänglig för befintliga projekt.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal domstol (äntligen) beslutar att bakdörrssökningar av data är grundlagsstridiga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En federal distriktsdomstol har beslutat att bakdörrssökningar i databaser som innehåller amerikaners privata kommunikationer enligt Section 702 kräver en husrannsakningsorder, vilket markerar ett betydande rättsligt beslut i United States v. Hasbajrami. Trots att kongressen har förnyat Section 702 visar bevis på missbruk av FBI och underrättelsegemenskapen, med 3,4 miljoner sökningar utan husrannsakningsorder genomförda 2021, vilket har lett till krav på reformer för att säkerställa konstitutionella skydd. Domstolens beslut belyser den okonstitutionella naturen av sökningar utan husrannsakningsorder enligt Section 702 och uppmanar kongressen att kräva husrannsakningsorder för sökningar som involverar data om amerikanska personer innan dess utgång 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFederal domstol (äntligen) beslutar att bakdörrssökningar av data är grundlagsstridiga</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De mest inflytelserika artiklarna i datavetenskapens historia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Listan lyfter fram sju banbrytande artiklar i datavetenskapens historia, var och en bidrar med grundläggande koncept som ligger till grund för modern teknik, såsom Turingmaskinen, informationsteori och den relationella databasmodellen.
 Dessa artiklar introducerade banbrytande idéer som NP-fullständighet, TCP/IP, World Wide Web och PageRank, vilka har haft en betydande inverkan på beräkning, kommunikation och internetutveckling.
 Bonusomnämnanden inkluderar inflytelserika verk om Lisp, distribuerade system och artikeln &quot;Attention Is All You Need&quot;, som visar på utvecklingen och mångfalden inom datavetenskaplig forskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZDe mest inflytelserika artiklarna i datavetenskapens historia</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droids framsteg och vad som kommer 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2024 gjorde F-Droid betydande framsteg i att decentralisera appdistribution, förbättra sin infrastruktur och utöka sitt ekosystem, främst tack vare stöd och finansiering från samhället. Betydande prestationer inkluderade infrastrukturuppgraderingar och expansion av verktyg som Repomaker och Mobifree, med över 7205 appuppdateringar och 402 nya appar tillagda. Inför 2025 planerar F-Droid att använda ett bidrag från Open Technology Fund för att ytterligare förbättra infrastrukturen och fortsätta fokusera på att decentralisera appdistribution och främja öppen källkods-alternativ.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droids framsteg och vad som kommer 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå gRPC, OpenAPI och REST och när man ska använda dem i API-design (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-design använder främst två modeller: gRPC (Remote Procedure Call) och REST (Representational State Transfer), båda ofta kopplade till HTTP, där gRPC använder HTTP/2 för effektiv kommunikation.
 REST API:er är kända för sin enkelhet och stabilitet, medan gRPC erbjuder effektiva klientbibliotek och serverimplementeringar, vilket gör det lämpligt för interna API:er eller när man använder specifika verktyg som Cloud Endpoints.
 OpenAPI, liknande RPC, kräver att man konstruerar URL:er från mallar, exponerar HTTP-detaljer och kan involvera komplexa anpassade HTTP-mappningar, vilket erbjuder bredare kompatibilitet med HTTP-verktyg jämfört med gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFörstå gRPC, OpenAPI och REST och när man ska använda dem i API-design (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH drabbas av stopp för möten, resor, kommunikation och anställningar]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH drabbas av stopp för möten, resor, kommunikation och anställningar</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 har släppts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 är en betydande uppdatering för JavaScript och TypeScript-utveckling, som förbättrar Node.js-kompatibilitet och lägger till inbyggt stöd för S3 och Postgres. Uppdateringen introducerar Bun.sql för SQL-databaser, en snabbare pakethanterare och en inbyggd testkörning, tillsammans med förbättrad prestanda och nya JavaScript-funktioner. Bun 1.2 förbättrar också paketering med HTML-importer, fristående körbara filer och en ny CSS-parser, samtidigt som den förblir gratis och öppen källkod med pågående bidrag från samhället.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 har släppts</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekniken tar Paretoprincipen för långt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritiserar teknikindustrins beroende av Paretoprincipen och MVP:er, vilket ofta resulterar i ofärdiga produkter på grund av otillräckliga incitament att slutföra dem.
 Han kontrasterar detta med spelindustrins &#39;vertikal skiva&#39;-metod, som fokuserar på att skapa en polerad produkt från början.
 Lockhart förespråkar ett hantverksmässigt förhållningssätt till mjukvaruutveckling och betonar vikten av att slutföra och förfina produkter för ett välpolerat slutresultat.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTekniken tar Paretoprincipen för långt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag skapade ett multiplayer-skjutspel i Lisp, här är min resa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spelet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, utvecklades med hjälp av Clojure, en Lisp-dialekt, och finns tillgängligt på CrazyGames. Clojure valdes för sina full-stack-möjligheter och interaktiva REPL-system, medan Babylon.js användes för grafik på grund av dess funktioner och stöd från communityn. Utmaningar inkluderade komplex nätverkshantering med Clojures asynkrona bibliotek, tillståndshantering med Clojures oföränderlighet, och bristen på en stark Clojure-spelutvecklingsgemenskap, vilket belyser de potentiella fördelarna med att övergå till mer etablerade motorer som Unity eller Unreal för framtida projekt.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJag skapade ett multiplayer-skjutspel i Lisp, här är min resa</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: En AI-driven IDE av ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: En AI-driven IDE av ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunderna för stora språkmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den bok som heter &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao och Jingbo Zhu utforskar nyckelkoncept som förträning, generativa modeller, prompttekniker och justeringsmetoder i stora språkmodeller. Den riktar sig till högskolestudenter, yrkesverksamma och praktiker inom området för naturlig språkbehandling, vilket gör den till en värdefull resurs för dem som är intresserade av beräkning och språk, artificiell intelligens och maskininlärning. Boken finns tillgänglig för vidare läsning på arXiv under identifieraren 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZGrunderna för stora språkmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacka Subaru: Spåra och Kontrollera Bilar via Starlink Admin Panel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En säkerhetsbrist i Subarus STARLINK-tjänst upptäcktes den 20 november 2024, vilket möjliggjorde obehörig åtkomst till fordon och kundkonton i USA, Kanada och Japan. Bristen gjorde det möjligt för angripare att fjärrstyra fordon och få tillgång till personlig information med minimal data, såsom ett efternamn och ett postnummer, på grund av problem i STARLINK:s administratörspanel. Sårbarheten rapporterades och åtgärdades inom 24 timmar utan någon skadlig exploatering, vilket understryker utmaningarna med att säkra uppkopplade bilsystem på grund av breda åtkomstbehörigheter.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHacka Subaru: Spåra och Kontrollera Bilar via Starlink Admin Panel</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var finns Londons mest centrala får?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, som grundades 1976, är den närmaste stadsfarmen till centrala London, belägen drygt en mile från Trafalgar Square.
 På gården finns flera får, inklusive en Shetland och en Herdwick vid namn Daffodil, som visar upp den lantliga charmen i den urbana miljön.
 Spitalfields City Farm, den näst närmaste till centrala London, har en Herdwick-får tacka vid namn Beatrix och flera Castlemilk Moorits, vilket betonar den unika dragningskraften hos stadsjordbruk i London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZVar finns Londons mest centrala får?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht beviljades full benådning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross har beviljats en fullständig benådning av den tidigare presidenten Donald Trump, vilket resulterade i hans frigivning.
 Benådningen har mötts med stor tacksamhet, och Trump har berömts för att ha hållit sitt löfte.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht beviljades full benådning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-projektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ska bygga datacenter]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-projektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ska bygga datacenter</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Är det någon som gör något häftigt med små språkmodeller?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZÄr det någon som gör något häftigt med små språkmodeller?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generering av högupplösta 3D-tillgångar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio har lanserat 3D-genereringsfunktioner på sin webbplats och släppt inferenskod och förtränade modeller för Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 är ett avancerat system för att skapa högupplösta 3D-tillgångar, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) och en textursyntesmodell (Hunyuan3D-Paint), som erbjuder överlägsna geometriska detaljer och texturkvalitet.
 Användare kan få tillgång till Hunyuan3D 2.0 via kod eller Gradio-appen, med mer information tillgänglig på deras officiella webbplats och öppen källkodsplan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generering av högupplösta 3D-tillgångar</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS-fel förblev oupptäckt i flera år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard löste ett DNS-fel (Domain Name System) som kunde ha lett till trafikavlyssning genom att registrera en oanvänd domän, vilket hade varit en sårbarhet i nästan fem år. Säkerhetsforskaren Philippe Caturegli identifierade problemet, som involverade ett skrivfel i ett DNS-servernamn, och registrerade domänen för 300 dollar för att förhindra potentiellt missbruk, trots MasterCards påstående om att det inte fanns någon säkerhetsrisk. Catureglis åtgärder och offentliga avslöjande belyste potentiella sårbarheter och kritiserade MasterCards respons, vilket avslöjade en historia av liknande DNS-skrivfel med domänen.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS-fel förblev oupptäckt i flera år</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är dessa knölar på toppen av en dragflikburk?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZVad är dessa knölar på toppen av en dragflikburk?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS avlägsnar alla medlemmar i cybersäkerhetsrådgivande styrelser, stoppar utredningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Stilinställningarna för startskärmen är minimala och definieras, medan ytterligare stilar finns i en separat CSS-fil, vilket säkerställer ett konsekvent och optimerat användargränssnitt.
 Department of Homeland Security (DHS) har avslutat alla rådgivande kommittémedlemskap, vilket påverkar cybersäkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).
 Cybersäkerhetsgranskningsnämndens utredning av Salt Typhoon-incidenten har avbrutits, vilket indikerar ett stopp i framstegen med denna cybersäkerhetsfråga.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS avlägsnar alla medlemmar i cybersäkerhetsrådgivande styrelser, stoppar utredningar</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att isolera komplexitet är kärnan i framgångsrika abstraktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Komplexitet i mjukvaruutveckling bör hanteras och isoleras snarare än elimineras, som betonas av Fred Hebert. I mikrotjänster är komplexitet ofta dold inom enskilda tjänster, medan programmeringsspråk som Rust och TypeScript hanterar komplexitet genom typsystem och verktyg som Rusts lånekontroll. Rust och TypeScript är omtyckta av utvecklare för deras förmåga att avslöja och hantera komplexitet, vilket möjliggör framgångsrika abstraktioner genom att isolera komplexitet i väl definierade områden.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZAtt isolera komplexitet är kärnan i framgångsrika abstraktioner</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min kamp med doomscrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren tar itu med sin vana att doom scrolla genom att ta bort distraherande appar som YouTube och Instagram samt inaktivera webbläsaren på sin telefon. De upplevde vissa olägenheter, såsom begränsad tillgång till tjänster, men fann det fördelaktigt för att sätta gränser och minska distraktioner. Att återinföra en begränsad webbläsare med ett minimalt användargränssnitt hjälpte dem att återfå kontrollen över mediekonsumtionen, vilket ledde till mer lästid och ett lugnare sinne.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMin kamp med doomscrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturlöshetens tyranni (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, även känd som Joreen, kritiserar konceptet &quot;strukturlöshet&quot; inom kvinnors befrielserörelse och argumenterar för att alla grupper bildar strukturer, vare sig de är formella eller informella. Artikeln belyser problem med informella strukturer, såsom elitism och brist på ansvarsskyldighet, och föreslår principer för demokratisk strukturering. Den betonar nödvändigheten av formella strukturer för att förhindra maktobalanser och för att hjälpa rörelsen att uppnå sina mål effektivt och inkluderande.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZStrukturlöshetens tyranni (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 15-årig gymnasieelev upptäckte en 0-klick deanonymiseringsattack genom att använda Cloudflares cache-system, vilket kan lokalisera användare inom en radie av 250 mil. Denna sårbarhet påverkar populära appar som Signal och Discord, vilket möjliggör för angripare att spåra användare utan deras samtycke. Trots att problemet rapporterades, åtgärdades endast en relaterad bugg av Cloudflare, vilket lämnade den centrala sårbarheten oadresserad, och understryker behovet för användare, särskilt journalister och aktivister, att vara vaksamma om sin integritet.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-vinter: Hacker News förlorade sin tro]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-vinter: Hacker News förlorade sin tro</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd ingenjörskonst av Call of Duty anti-fusk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War är ett användarläges anti-cheat-system, som saknar den kärnlägeskomponent som finns i Modern Warfares Ricochet. TAC använder Arxan för obfuskering, vilket försvårar omvänd ingenjörskonst genom tekniker som dekryptering av körbara filer i realtid, körbara kontrollsummor och pekarkryptering. Viktiga anti-cheat-funktioner inkluderar detektering av API-hooking, debug-register, nätverkstrafikövervakning och externa överlägg, tillsammans med olika anti-debugging-tekniker och anpassade syscall-stubbar för att kringgå hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOmvänd ingenjörskonst av Call of Duty anti-fusk</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framträdde Elon Musk med en Sieg Heil vid Trumps invigning?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk observerades göra en gest vid Trumps installation som vissa tolkade som en nazisthälsning, vilket ledde till kontroverser på sociala medier. Anti-Defamation League (ADL) föreslog att gesten troligen var ett klumpigt ögonblick snarare än en avsiktlig hälsning, med vissa som tillskrev det till Musks Aspergers syndrom. Musk svarade på kontroversen med en skrattande emoji och uttryckte entusiasm över Trumps omnämnande av Mars, vilket stämmer överens med hans mål för rymdutforskning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFramträdde Elon Musk med en Sieg Heil vid Trumps invigning?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk verkar göra fascisthälsningar i rad vid invigningsrally]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk mötte motreaktioner för att ha gjort en gest som liknade en fascistisk hälsning under Donald Trumps invigningsfirande, vilket vissa tolkade som en nazisthälsning.
 Anti-Defamation League erkände gestens likhet med en nazisthälsning men föreslog senare att det var ett klumpigt ögonblick av entusiasm, vilket drog kritik från Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s handlingar hyllades av vissa högerextrema personer, vilket eldade på debatter om hans politiska tillhörigheter och avsikter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk verkar göra fascisthälsningar i rad vid invigningsrally</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurerar '#Democrat' på Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurerar &apos;#Democrat&apos; på Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisera lokala samhällen utan Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Individen försöker övergå lokala gemenskapsinteraktioner från Facebook till en egenvärd, federerad plattform, vilket möjliggör decentraliserad kontroll och hantering.
 De letar efter färdiga lösningar eller samarbetspartners för att underlätta denna övergång, vilket indikerar ett behov av tillgängliga och anpassningsbara alternativ.
 Sammanhanget involverar landsbygdsområden med flera småstäder, var och en med en befolkning på omkring 50 000, vilket understryker vikten av uppkoppling och samhällsengagemang.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganisera lokala samhällen utan Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metakognitiv lättja: Effekter av generativ AI på inlärningsmotivation]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiv lättja: Effekter av generativ AI på inlärningsmotivation</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Officiell DeepSeek R1 nu på Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek har introducerat sina förstegenerations resonemangsmodeller, som presterar i nivå med OpenAI-o1 i uppgifter som involverar matematik, kod och resonemang. Modellerna varierar avsevärt i storlek, från 1,5 miljarder till 671 miljarder parametrar, vilket indikerar olika lagringsbehov. Dessa modeller är tillgängliga under MIT-licensen, vilket möjliggör bred användning och modifiering.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOfficiell DeepSeek R1 nu på Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Människor är dåliga på att rapportera vad de äter. Det är ett problem för kostforskning.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMänniskor är dåliga på att rapportera vad de äter. Det är ett problem för kostforskning.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Önskelista för ROCm-enhetsstöd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm samlar in feedback från communityn för att avgöra vilka GPU:er som ska stödjas i framtida uppdateringar, med nuvarande kompatibilitetsdetaljer tillgängliga på deras webbplats. Användare förespråkar bredare stöd, särskilt för äldre och konsumentklassade GPU:er, samt förbättrad integration med Windows-system. Det finns en stark efterfrågan på konsekvent stöd över alla arkitekturer, med betoning på betydelsen av VRAM för AI-applikationer, och krav på förbättringar i AMD:s APU-stöd och en utvecklingsprocess liknande NVIDIAs CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZÖnskelista för ROCm-enhetsstöd</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python-linter och kodformaterare skriven i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground är en Python-linter och kodformatterare skriven i Rust, som erbjuder hastigheter 10-100 gånger snabbare än traditionella verktyg som Flake8 och Black. Den stöder Python 3.13, integreras med redigerare som VS Code, och kan ersätta flera verktyg som Flake8, Black och isort, samtidigt som den är monorepo-vänlig. Ruff är allmänt antagen i stora projekt som Apache Airflow, FastAPI och Pandas, och är tillgänglig för installation via pip, pipx och andra pakethanterare, med konfigurationsstöd genom pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python-linter och kodformaterare skriven i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Skala upp förstärkningsinlärning med LLM:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 är en banbrytande multimodal modell som avsevärt överträffar GPT-4o och Claude Sonnet 3.5 i korta kedjor av tankegångar (CoT) uppgifter, med förbättringar upp till 550% på riktmärken som AIME, MATH-500 och LiveCodeBench.
 Det matchar OpenAI:s o1 i lång-CoT-prestanda över olika modaliteter, genom att använda förstärkningsinlärning med lång kontextskalning och förbättrad policyoptimering, samtidigt som det undviker komplexa metoder som Monte Carlo-trädsökning.
 Kimi k1.5 är tränad på både text och bilddata, vilket möjliggör gemensamt resonemang, och kommer snart att vara tillgänglig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Skala upp förstärkningsinlärning med LLM:er</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Författare söker Metas torrentklientloggar och seedningsdata i AI-piratkopieringsutredning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta står inför en stämning för påstådd användning av piratkopierat material, specifikt upphovsrättsskyddade böcker från LibGen, för att träna sina AI-modeller via BitTorrent.
 Författare, inklusive Richard Kadrey och Sarah Silverman, anklagar Meta för upphovsrättsintrång, medan Meta hävdar att dess handlingar faller under fair use.
 Domstolen har tillåtit nya anklagelser om Metas torrentverksamhet, där författare söker tillgång till Metas torrentklientloggar och seedingdata, vilket understryker de juridiska utmaningarna kring AI-träningsdata och upphovsrättsfrågor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFörfattare söker Metas torrentklientloggar och seedningsdata i AI-piratkopieringsutredning</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon gör nazisthälsning under invigningstal]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon gör nazisthälsning under invigningstal</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
