<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt Nytt År 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt Nytt År 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statiska sökträd: snabbare än binärsökning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar implementeringen och optimeringen av statiska sökträd (S+ träd) för betydligt snabbare sökning av sorterad data, med hastigheter 40 gånger snabbare än traditionell binärsökning. - Optimeringstekniker som batching, prefetching och manuell SIMD (Single Instruction, Multiple Data) används för att förbättra frågegenomströmningen. - Artikeln utforskar också olika trädlayouter, nodstorlekar och minneshanteringsstrategier, med en diskussion om framtida arbete som branchy search och interpolationssökning för att ytterligare förbättra sökeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatiska sökträd: snabbare än binärsökning</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM är ett riktmärke utformat för att bedöma stora språkmodeller (LLMs) på avancerad matematisk resonemang med hjälp av problem från Putnam Mathematical Competition. - Riktmärket inkluderar 236 ursprungliga problem och en variation med 52 ändrade problem för att undvika datakontaminering. - OpenAIs bäst presterande modell uppnådde 41,95% noggrannhet på de ursprungliga problemen men upplevde en betydande prestationsminskning på cirka 30% på de ändrade problemen, vilket belyser utmaningar i att anpassa sig till variationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % minskning i o1-förhandsgranskningsnoggrannhet när Putnam-problem är något varierade</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser år 2024: En årskrönika]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databasmiljön 2024 upplevde betydande förändringar, inklusive stora förvärv, licensförändringar och pågående rivaliteter bland nyckelaktörer som Redis, Elasticsearch, Databricks och Snowflake. - DuckDB blev populär för analytiska frågor, med integrationer i Postgres, medan anmärkningsvärda lanseringar inkluderade Amazon Aurora DSQL och Microsoft Garnet. - Förvärv som Tabular av Databricks och OrioleDB av Supabase var betydande, och trots bakslag som OtterTunes nedläggning förblir branschen dynamisk med nya projekt och finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser år 2024: En årskrönika</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De böcker jag älskade att läsa 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listan innehåller en mångfald av böcker, inklusive historiska, filosofiska, vetenskapliga och personliga berättelser, som alla erbjuder unika insikter och berikande upplevelser.</li>
<li>Höjdpunkter inkluderar Ciceros brev för insikter i det romerska livet, Ben-Aris verk om datalogisk logik och programverifiering, samt Steve Martins memoarer om komisk framgång.</li>
<li>Samlingen inkluderar även filosofiska utforskningar av Pierre Hadot och Nietzsche, grekiska tragedier av Aischylos, samt litterära verk av Ursula Le Guin och Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDe böcker jag älskade att läsa 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En av mina artiklar blev refuserad idag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot är ett nytt verktyg som är utformat för att förenkla automatiseringen av affärsprocesser genom att automatiskt identifiera datakorrelations mellan API-förfrågningar och tillhandahålla en grafisk flödesrepresentation. - Det låter användare spela in förfrågningar, definiera in- och utdata, och exportera dessa flöden som JavaScript-kod, vilket gör processen mer effektiv än manuell omvänd ingenjörskonst eller att använda mindre optimala teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Verktyget är byggt på Electron och är tillgängligt för både Windows och Linux-plattformar, med en handledning tillgänglig för omvänd ingenjörskonst av USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk omvänd ingenjörskonst av HTTP-API:er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Största hemmagjorda sprängämnesgömman i byråns historia hittad i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, hade en säkerhetsbrist liknande en från 2003, som tillät ASCII-escape-tecken att köra kommandon som att öppna applikationer. - Problemet var särskilt problematiskt med Zsh och Bash i vi-läge, men Ghostty 1.0.1 har löst detta genom att inaktivera funktionen som standard. - Trots säkerhetsbristen beröms Ghostty för sina funktioner, och utvecklaren åtgärdade snabbt problemet genom att tillhandahålla lösningar och alternativa metoder för användarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spöklika CVE:er i min terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förrådet erbjuder implementationer för Large Concept Models (LCM), som använder &quot;koncept&quot; som en högre nivå av semantisk representation för språkmodellering.</li>
<li>LCM stöder 200 textspråk och 57 talspråk med hjälp av SONAR-inbäddningsutrymmet och är tränad för auto-regressiv meningsprediktion med metoder som MSE-regression och diffusionsbaserad generering.</li>
<li>Förrådet tillhandahåller installationsinstruktioner, databeredning, träning, finjustering och utvärderingsriktlinjer, och är släppt under MIT-licensen, med användning av fairseq2 med UV och pip-installationsalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStora konceptmodeller: Språkmodellering i ett meningsrepresentationrum</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[God Jul allihopa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGod Jul allihopa</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS-menyradsapp som visar hur full ISS urintank är i realtid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream är en macOS-menyradsapplikation som visar den aktuella statusen för den internationella rymdstationens (ISS) urintankkapacitet. Appen är utvecklad med Swift och macOS, vilket markerar utvecklarens första försök, vilket kan resultera i potentiella buggar och begränsad felhantering. Data för appen hämtas från ISS Mimic-projektet, även om utvecklaren inte planerar att inkludera ytterligare statistik från källan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS-menyradsapp som visar hur full ISS urintank är i realtid</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Utsmyckad julgran (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Utsmyckad julgran (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detta öppna problem lärde mig vad topologi är [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZDetta öppna problem lärde mig vad topologi är [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introducerar nya funktioner såsom blockparameterreferens med <code>it</code>, Prism som standardparser och Happy Eyeballs Version 2 för förbättrad nätverksanslutning.</li>
<li>Uppdateringen inkluderar prestandaförbättringar, nya kommandoradsalternativ och olika buggfixar, tillsammans med avskrivningsvarningar för muterbara strängliteraler och stöd för nyckelordsplattning av nil.</li>
<li>Kompatibilitetsproblem och uppdateringar av C API åtgärdas, med uppdateringar av kärnklasser och standardbiblioteket, vilket gör det till en betydande release för utvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provar QvQ – Qwens nya modell för visuell resonemang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba har släppt en ny modell för visuell resonemang, QvQ-72B-Preview, i december 2024, som integrerar syn med textuppmaningar för att förbättra visuella resonemangsförmågor.</li>
<li>Modellen är tillgänglig för testning på Hugging Face Spaces och kan köras lokalt med hjälp av Prince Canumas mlx-vlm-paket, vilket visar dess öppen källkod och tillgänglighet.</li>
<li>Simon Willisons blogg lyfter fram modellens potential för kreativa tillämpningar, trots blandade resultat, och betonar dess underhållande sätt att lösa problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZProvar QvQ – Qwens nya modell för visuell resonemang</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masker, Rök och Speglar: Historien om EgyptAir flight 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMasker, Rök och Speglar: Historien om EgyptAir flight 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – en lättviktswebbläsare skapad från grunden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny lättviktswebbläsare med fokus på integritet utvecklas, som unikt fungerar utan JavaScript och istället använder uppdaterade skript för att förbättra webbplatser. Webbläsaren använder en vitlistestrategi för att blockera resurser från olika domäner, vilket effektivt undviker spårare och förbättrar användarens integritet. Utvecklaren driver en insamling för att stödja projektets framsteg och bjuder in bidrag från intresserade parter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – en lättviktswebbläsare skapad från grunden</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag skapade en webbplats för att semantiskt söka ArXiv-artiklar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En forskarstuderande med ADHD utvecklade en webbplats för att underlätta systematiska litteraturöversikter genom att hitta liknande artiklar baserat på betydelse. Webbplatsen använder MixedBreads inbäddningsmodell för vektorrepresentation, Milvus för lagring och sökning, och Gradio för att tillhandahålla applikationen. Vektordatabasen uppdateras veckovis med hjälp av Kaggle-data, och sökeffektiviteten förbättras genom att binarisera inbäddningar och använda Hamming-avstånd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJag skapade en webbplats för att semantiskt söka ArXiv-artiklar</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulering i en GPU-shader, ser bättre ut än svart raminsättning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbete med Timothy Lottes, har introducerat en ny öppen källkodsalgoritm för att simulera CRT (Cathode Ray Tube) displayer, tillgänglig på Shadertoy och GitHub. Denna algoritm minskar rörelseoskärpa på 240Hz+ displayer och erbjuder en mjukare flimmer jämfört med BFI (Black Frame Insertion), och har integrerats i Retroarch-emulatorn. Simuleringen är kompatibel med LCD- och OLED-skärmar, och erbjuder realtids- och slow-motion-lägen, och är särskilt effektiv för att minska rörelseoskärpa i äldre 60fps-innehåll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulering i en GPU-shader, ser bättre ut än svart raminsättning</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung har avlidit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, en respekterad redaktör på PCWorld och hårdvarujournalist, gick bort vid 58 års ålder efter en kamp mot bukspottkörtelcancer, och lämnade ett betydande avtryck inom teknikjournalistik.</li>
<li>Med över 25 år i branschen var han känd för sin djupa kunskap, engagerande skrivande och engagemang för journalistisk integritet, och bidrog till Maximum PC och PCWorld.</li>
<li>Gordons arbete, inklusive podcasten &quot;The Full Nerd&quot;, inspirerade många inom teknikgemenskapen, och han beundrades för sitt engagemang för konsumentförespråkande och för att förenkla komplex teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung har avlidit</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har precis uppdaterat min frus Chrome, och uBlock stöds inte längre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJag har precis uppdaterat min frus Chrome, och uBlock stöds inte längre</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En pilot rusade genom flygplatsen för att överraska kvinnan som räddade hans liv]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEn pilot rusade genom flygplatsen för att överraska kvinnan som räddade hans liv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad hände med världens största rör-TV? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZVad hände med världens största rör-TV? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Numret pi har en ond tvilling]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZNumret pi har en ond tvilling</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38:e Chaos Communication Congress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 38:e Chaos Communication Congress (38C3) är planerad att äga rum i Hamburg från den 27-30 december 2024, organiserad av Chaos Computer Club. Detta årliga evenemang betonar skärningspunkten mellan teknik, samhälle och utopi, och erbjuder föreläsningar, workshops och diskussioner om teknikens påverkan. Deltagarna uppmanas att engagera sig genom att volontärarbeta, arrangera evenemang eller presentera projekt, med viktig information tillgänglig på evenemangets informationssidor och blogg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38:e Chaos Communication Congress</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg en lågkostnadsdrönare med ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZBygg en lågkostnadsdrönare med ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att göra AMD GPU:er konkurrenskraftiga för LLM-inferens (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM underlättar kompilering och distribution av stora språkmodeller (LLMs) på AMD GPU:er med hjälp av ROCm, och uppnår prestanda nära NVIDIAs högpresterande GPU:er. AMD Radeon RX 7900 XTX erbjuder konkurrenskraftig prestanda, når 80% av NVIDIA RTX 4090:s hastighet och 94% av RTX 3090 Ti:s för specifika modeller, samtidigt som den är betydligt mer prisvärd. Projektet belyser potentialen hos AMD GPU:er för LLM-inferens, med pågående förbättringar i mjukvarustöd och planer för framtida förbättringar som batching och stöd för flera GPU:er.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAtt göra AMD GPU:er konkurrenskraftiga för LLM-inferens (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför är cancerrekommendationer fast i PDF-filer?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZVarför är cancerrekommendationer fast i PDF-filer?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fullständig dekompilering av Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektet innebär en fullständig dekompilering av LEGO Island (Version 1.1, Engelska), med målet att replikera den ursprungliga maskinkoden så nära som möjligt.</li>
<li>Den använder CMake för att bygga, med Microsoft Visual C++ 4.20 rekommenderat för optimala resultat, och involverar att ställa in miljön, konfigurera med CMake och bygga med nmake.</li>
<li>Bidrag uppmuntras, med särskilt fokus på den engelska utgåvan av version 1.1, med pågående förbättringar av dekompilerade ISLE.EXE- och LEGO1.DLL-filerna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZFullständig dekompilering av Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel-aktieägare lämnar in stämning och ber tidigare VD och CFO att återbetala tre års lön]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intels aktieägare söker återbetalning av ersättning från tidigare VD Pat Gelsinger och CFO David Zinsner, och anklagar dem för att ha vilselett aktieägarna om den finansiella prestationen hos Intels foundry-enhet.</li>
<li>Stämningen hävdar ett brott mot förtroendeuppdrag, efter Intels misslyckade vändningsplan och en rekordstor kvartalsförlust på 16,6 miljarder dollar, vilket ledde till en nedgång på 9,2 % i Intels aktier.</li>
<li>Enheten för gjuteriet, som initialt förväntades driva tillväxt, identifierades senare som ett betydande kostnadscentrum, vilket ledde till omstruktureringsinsatser av Zinsner, nu tillförordnad med-VD, medan Gelsinger har avgått.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel-aktieägare lämnar in stämning och ber tidigare VD och CFO att återbetala tre års lön</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo släppte punktmolnsdata över hela staden gratis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo har gjort tillgängligt gratis punktmolndata för hela staden, vilket möjliggör offentlig nedladdning.</li>
<li>Point cloud-data är en samling datapunkter i rymden, ofta använd i 3D-modellering och geografiska informationssystem (GIS).</li>
<li>Denna utgåva är betydelsefull eftersom den erbjuder värdefulla resurser för utvecklare, forskare och stadsplanerare som är intresserade av 3D-modellering och rumslig analys av Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo släppte punktmolnsdata över hela staden gratis</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avmystifiera Debuggers, Del 2: Anatomin av ett Körande Program]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; förklarar de komponenter som är involverade i programkörning, såsom virtuella adressutrymmen, trådar och processer. Den beskriver hur operativsystem använder virtuell minne och schemaläggning för att hantera flera program som körs samtidigt. Inlägget är en del av en serie som fokuserar på att förklara hur felsökare interagerar med dessa processer för att analysera programkörning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAvmystifiera Debuggers, Del 2: Anatomin av ett Körande Program</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatisera sökandet efter artificiellt liv med grundmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den automatiserade sökningen efter artificiellt liv (ASAL) algoritmen använder AI vision-språk grundmodeller för att upptäcka artificiella livsformer i simuleringar, vilket förbättrar forskningsfältet för artificiellt liv (ALife). ASAL har framgångsrikt identifierat nya livsformer i simuleringar som Lenia, Boids, Particle Life och Game of Life, och visar upp dynamiska mönster och nya regler för cellulära automater. Detta tillvägagångssätt automatiserar upptäcktsprocessen, övervinner begränsningarna hos manuellt designade simuleringar och uppmuntrar till vidare utforskning och samarbete för att integrera ALife-koncept i AI för mer adaptiva och kreativa system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatisera sökandet efter artificiellt liv med grundmodeller</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analysera miljontals URL:er per sekund (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZAnalysera miljontals URL:er per sekund (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paris till Berlin med tåg är nu fem timmar snabbare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn och SNCF har lanserat en ny direkt dagtågförbindelse från Paris till Berlin, vilket minskar restiden med fem timmar till 7 timmar och 59 minuter.</li>
<li>Rutten inkluderar natursköna vyer och stopp i Strasbourg, Karlsruhe och Frankfurt, med biljetter som börjar på €59,99 för andra klass.</li>
<li>Även om tjänsten erbjuder en mer avkopplande reseupplevelse, hävdar vissa att den behöver vara snabbare för att effektivt kunna konkurrera med flygresor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZParis till Berlin med tåg är nu fem timmar snabbare</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[United Healthcare använder DMCA mot Luigi Mangione-bilder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare rapporteras använda DMCA-förfrågningar för att ta bort onlineinnehåll relaterat till Luigi Mangione, trots att de inte innehar upphovsrätterna, vilket väcker oro över missbruk av upphovsrättslagen. Situationen understryker hur DMCA kan utnyttjas av upphovsrättstroll för att pressa innehållsvärdar till att följa potentiellt grundlösa krav. Det är osäkert om United Healthcare är direkt ansvariga för dessa förfrågningar eller om en tredje part utger sig för att vara dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUnited Healthcare använder DMCA mot Luigi Mangione-bilder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt är en decentraliserad, minimalistisk mikrobloggtjänst för hackare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt har släppt version v1.3.2-dev, en decentraliserad, minimalistisk mikrobloggtjänst riktad till hackare.</li>
<li>Dokumentationen innehåller avsnitt om Installation, Snabbstart, Användning, Konfiguration och API, med communitysupport tillgänglig på IRC.</li>
<li>API-kapitlet beskriver slutpunkter för användare, tweets, omnämnanden, taggar och upptäckbarhet, och uppmuntrar till bidrag på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt är en decentraliserad, minimalistisk mikrobloggtjänst för hackare</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förutsägelser för 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFörutsägelser för 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommerciella tepåsar släpper ut mikroplaster som tränger in i mänskliga celler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKommerciella tepåsar släpper ut mikroplaster som tränger in i mänskliga celler</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan AI göra matematik än? Tankar från en matematiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAIs nya språkmodell, o3, uppnådde en poäng på 25% på FrontierMath-datasetet, som innehåller utmanande matematikfrågor med definitiva svar.</li>
<li>Datasettet hålls hemligt för att förhindra att språkmodeller tränar på det, och det inkluderar problem som kräver expertis inom specifika matematikområden.</li>
<li>Även om o3:s prestation är anmärkningsvärd, kommer det verkliga framsteget att ske när AI kan lösa mer komplexa, bevisbaserade frågor, eftersom nuvarande modeller som DeepMinds AlphaProof fortfarande är begränsade till problem på gymnasienivå.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKan AI göra matematik än? Tankar från en matematiker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA-vallen lever fortfarande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jämförelser av MI300X, H100 och H200 GPU:er visar att AMD:s MI300X presterar sämre på grund av mjukvaruproblem, trots dess lovande specifikationer.</li>
<li>Nvidias GPU:er visar överlägsen prestanda direkt vid leverans, medan AMD:s MI300X kräver betydande justeringar och buggfixar för att nå sin potential.</li>
<li>Rekommendationer för AMD inkluderar att förbättra mjukvarukvaliteten, öka intern testning och samarbeta med partners för att förbättra dess konkurrensposition mot Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA-vallen lever fortfarande</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Specifikationer för klassificerade stridsflygplan läckta på War Thunder-forum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Klassificerade specifikationer för Eurofighter Typhoon-radarn läcktes på War Thunder-forumen, vilket orsakade kontroverser och väckte säkerhetsbekymmer.</li>
<li>Denna incident är en del av ett mönster, eftersom tidigare läckor på plattformen har involverat andra militära system som stridsvagnen Challenger 2.</li>
<li>Användaren som var ansvarig för läckan blev avstängd, och materialet togs snabbt bort, vilket understryker de utmaningar War Thunder står inför när det gäller att balansera militär noggrannhet med informationssäkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSpecifikationer för klassificerade stridsflygplan läckta på War Thunder-forum</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny Google Sheet på halva 13,6" MacBook Air-skärmen är helt täckt av popup-fönster]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZNy Google Sheet på halva 13,6&quot; MacBook Air-skärmen är helt täckt av popup-fönster</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox förvärvar Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox planerar att förvärva Lexmark för 1,5 miljarder dollar, med målet att förbättra sina utskriftstjänster och utöka sin globala räckvidd.</li>
<li>Förvärvet, som förväntas avslutas under andra halvan av 2025, kommer att finansieras genom kontanter och skulder, med en reducerad utdelning för att hantera skulden.</li>
<li>Regulatoriska godkännanden är under behandling, och affären syftar till att kombinera styrkorna hos båda företagen för att erbjuda en omfattande portfölj och förbättra den finansiella prestationen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox förvärvar Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: All din datainfrastruktur, i en Ruby-gem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack är en Ruby-gem som konsoliderar flera datainfrastrukturkomponenter i ett enda paket för Ruby- och Ruby on Rails-applikationer, med hjälp av SQLite. Den erbjuder funktioner som en SQL-databas, cache, jobbkön, meddelandebroker, fulltextsökmotor och metrikplattform, vilket förbättrar prestanda och minskar kostnader genom att eliminera behovet av separata servrar. Gemet integreras med fiberbaserade IO-ramverk för optimerad CPU- och minnesanvändning och är öppen källkod under MIT-licensen, med bidrag välkomna på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: All din datainfrastruktur, i en Ruby-gem</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Saker och ting 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus reflekterar över sina erfarenheter och upptäckter från 2024, och täcker ett brett spektrum av ämnen inklusive programmering, media och personliga intressen.</li>
<li>Han diskuterar sitt arbete med programmeringsspråket Clojure och sina framtida planer, såsom att utforska konkatenerande språk och förenkla sin blogg.</li>
<li>Anmärkningsvärda omnämnanden inkluderar spelet Elite, historien om amatörradio, och japanska badrumsspöken, tillsammans med erkännanden av personer som inspirerade honom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Saker och ting 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den tyska tillsynsmyndigheten beordrar Sam Altmans biometriska ID-projekt World att radera data]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZDen tyska tillsynsmyndigheten beordrar Sam Altmans biometriska ID-projekt World att radera data</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag byggde en plattform för att upptäcka och dela samlingar av Chrome-tillägg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net är en plattform som samlar kollektioner av Chrome-tillägg och teman, med fokus på produktivitet, AI-verktyg och sociala medier. Användare kan utforska olika kategorier, inklusive populära och trendande tillägg, med analys tillhandahållen för Chrome Web Store-tillägg. Plattformen är oberoende och inte ansluten till Google eller Chrome Web Store, och hämtar all data från offentliga källor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZJag byggde en plattform för att upptäcka och dela samlingar av Chrome-tillägg</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
