<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, skapat av Eric Wastl, är en adventskalender med programmeringspussel som passar alla färdighetsnivåer och kan lösas i vilket programmeringsspråk som helst.</li>
<li>De pussel är utformade för att köras effektivt på äldre hårdvara och är avsedda för övning, intervjuer eller underhållning, utan att kräva en bakgrund inom datavetenskap.</li>
<li>Deltagarna uppmuntras att dela med sig av sina erfarenheter, testa lösningar med exempel och söka hjälp vid behov, samtidigt som de följer riktlinjer som att inte använda AI för att lösa pussel och respektera varumärkesregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En brasiliansk certifikatutfärdare som endast är betrodd av Microsoft har utfärdat ett certifikat för google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZEn brasiliansk certifikatutfärdare som endast är betrodd av Microsoft har utfärdat ett certifikat för google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Öppen källkod privat hemövervakningskamerasystem (end-to-end-kryptering)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren utvecklade ett hemsäkerhetskamerasystem kallat Privastead, med fokus på integritet genom att använda end-to-end-kryptering med OpenMLS och implementera det mestadels i Rust. Privastead är öppen källkod för dem med integritetsbekymmer och kräver en kompatibel IP-kamera, en lokal maskin, en server och en Android-smartphone för installation. För närvarande stöder systemet endast en IP-kamera och Android, men författaren söker feedback och bidrag från samhället för att förbättra dess kapacitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZÖppen källkod privat hemövervakningskamerasystem (end-to-end-kryptering)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs utför en konvertering på plats av NTFS-filsystemet till det öppen källkod-baserade Btrfs.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs är ett verktyg utformat för att konvertera NTFS-filsystem till Btrfs på plats, samtidigt som den ursprungliga bilden bevaras som en reflink-kopia för potentiell återvinning av utrymme.</li>
<li>Verktyget är tillgängligt för både Windows och Linux, med specifika installationsinstruktioner och beroenden för varje plattform, och det inkluderar funktioner som komprimeringsstöd och återställning till NTFS.</li>
<li>Begränsningar inkluderar bristen på stöd för äldre utökade attribut, stora alternativa dataströmmar (ADS) och krypterade filer, med specifika villkor som krävs för att starta Windows från ett Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs utför en konvertering på plats av NTFS-filsystemet till det öppen källkod-baserade Btrfs.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD inaktiverar Zen 4:s loopbuffert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har inaktiverat loopbufferten i sina Zen 4-processorer, en funktion avsedd för strömoptimering snarare än prestandaförbättring. Prestandatester visar obetydliga skillnader med loopbufferten inaktiverad, eftersom op-cachen kompenserar med tillräcklig bandbredd. Beslutet att inaktivera loopbufferten, möjligen på grund av en hårdvarubugg, är osannolikt att påverka prestanda eller strömförbrukning avsevärt, och funktionen var inte allmänt dokumenterad av AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD inaktiverar Zen 4:s loopbuffert</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One släppt: Den första routern designad specifikt för OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) och OpenWrt har lanserat OpenWrt One, en trådlös router utformad för att främja programvarufrihet och rätten att reparera, prissatt till $89 med ett hölje eller $68,42 för kretskortet.</li>
<li>Routern är omöjlig att göra obrukbar, helt copyleft-kompatibel och har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, stöd för Power over Ethernet (PoE) och USB-C-ström, med ett USB-seriegränssnitt för avancerade användare.</li>
<li>Enheten är FCC-kompatibel, vilket visar att rätten till reparation av programvara kan överensstämma med regleringskrav, och varje köp inkluderar en donation på $10 till OpenWrt vid Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One släppt: Den första routern designad specifikt för OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean svarar EDA-industrin om AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean svarar EDA-industrin om AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ägare av en Opel Corsa från 2020 upptäckte en mystisk strömbrytare kopplad till ett flottspårningssystem, troligen installerat av den tidigare ägaren, ett stort företag.</li>
<li>Systemet fungerar som en GPS-spårare och möjligen en immobilisator, som spårar förarens rörelser och skickar data till en fordonsflottaansvarig.</li>
<li>Ägaren planerar att ta bort systemet på grund av integritetsproblem och belyser frågan om att ovetandes köra med spårningsenheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZVad gör den här knappen? – Min nya bil har en mystisk och odokumenterad strömbrytare</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bryta 4Chan CAPTCHA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektet syftade till att utveckla en maskininlärningsmodell med TensorFlow för att lösa 4Chan CAPTCHA med över 80% noggrannhet, och uppnådde slutligen över 90% noggrannhet.</li>
<li>Modellen använde en LSTM CNN-arkitektur med CTC-kodning, tränad på 500 handlösta och 50 000 syntetiska bilder, och konverterades för webbläsaranvändning med TensorFlow.js.</li>
<li>Projektet gav värdefulla insikter i maskininlärning och datorseende, och övervann utmaningar som datainsamling, generering av syntetisk data och kompatibilitetsproblem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZBryta 4Chan CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrisk linjekonst av Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konstruerad sömn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) är ett tillstånd där individer kan sova mindre utan negativa effekter på grund av en genetisk mutation, särskilt i DEC2-genen som påverkar orexinnivåerna. Orexin spelar en nyckelroll i regleringen av sömn, där obalanser kan leda till sömnighet eller sömnlöshet, och forskning utforskar replikering av FNSS genom orexinagonister eller genterapi. Trots dess potential är FNSS fortfarande underforskat, vilket indikerar ett behov av ytterligare studier för att utveckla förbättrade metoder för sömnengineering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZKonstruerad sömn</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles försämring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stängningen av Giant Freakin Robot understryker de utmaningar som oberoende utgivare står inför, då många sajter stänger ner på grund av minskad trafik från stora plattformar som Google och Facebook. Googles maskininlärningssystem, som är utformat för att förbättra sökresultat, har oavsiktligt avlistat många små sajter, vilket leder till ekonomiska svårigheter för innehållsskapare. Algoritmens komplexitet och Googles dominerande marknadsposition bidrar till det pågående problemet, vilket lämnar skapare med begränsade alternativ och lösningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGoogles försämring</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sol-Ark-tillverkaren rapporteras ha inaktiverat alla Deye-växelriktare i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark inaktiverade alla Deye-omvandlare i USA, vilket störde husägare genom att avsiktligt göra dem obrukbara med ett meddelande om regionala begränsningar.</li>
<li>Sol-Ark, som har exklusiva försäljningsrättigheter i USA, erbjöd ett rabatterat ersättningsprogram till drabbade kunder, vilket väckte oro kring kontroll och säkerhet för internetanslutna solinverterare.</li>
<li>Incidenten understryker vikten av att välja växelriktare med pålitligt stöd och säker nätverksanslutning för att undvika liknande störningar, särskilt med kinesiskt tillverkade produkter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-tillverkaren rapporteras ha inaktiverat alla Deye-växelriktare i USA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skicka ett officiellt 'Fortsätt och Håll Ut'-brev till någon du uppskattar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSkicka ett officiellt &apos;Fortsätt och Håll Ut&apos;-brev till någon du uppskattar</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenjörer får inte göra nybörjarmisstag när de bygger liggare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betalningsingenjörens handbok betonar den avgörande rollen som korrekta huvudböcker spelar i fintech-startups och lyfter fram fallgroparna med att försumma dubbel bokföring.</li>
<li>Alvaro Duran delar med sig av en varningshistoria från sin startup-erfarenhet, där avsaknaden av ett dubbelbokföringssystem ledde till ekonomiska avvikelser och kundmissnöje.</li>
<li>Duran överväger att författa en bok om att skapa skalbara och framtidssäkra liggare och söker feedback på dess potentiella intresse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIngenjörer får inte göra nybörjarmisstag när de bygger liggare</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bråka inte med Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-rullningsplugins kritiseras för att störa den naturliga webbupplevelsen genom att försämra användbarhet, tillgänglighet och prestanda. - Viktiga problem inkluderar att bryta mot användarens förväntningar, orsaka åksjuka, minska tillgängligheten och ge inkonsekvent prestanda, särskilt på äldre enheter. - Dessa plugins ökar också sidladdningstider, bryter inbyggda webbläsarfunktioner och lägger till underhållsöverhäng, vilket leder till användarfrustration och komplexitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZBråka inte med Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner höjer priserna samtidigt som de avsevärt sänker bandbredden (USA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner höjer priserna i USA med upp till 27,52 % för CPX21-servrar samtidigt som bandbredden minskas med i genomsnitt 88,19 %. Förändringarna, som tillkännagavs på Thanksgiving, syftar till att anpassa kostnaderna efter resursanvändning, eftersom lättare användare subventionerade tyngre användare. De nya priserna och bandbreddsbegränsningarna träder i kraft från december 2024 för nya servrar och februari 2025 för befintliga, med Hetzner som hävdar att de erbjuder det bästa pris-prestandaförhållandet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner höjer priserna samtidigt som de avsevärt sänker bandbredden (USA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bildäck släpper ut en fjärdedel av alla mikroplaster i miljön]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBildäck släpper ut en fjärdedel av alla mikroplaster i miljön</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framgången och misslyckandet av Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, ett byggsystem skapat som ett sidoprojekt, har blivit mycket populärt och används nu av stora projekt som Chrome, Android och Meson.</li>
<li>Systemet är utformat för hastighet och effektivitet, och använder en bipartit graf för bättre byggstruktur samt fokuserar på snabba inkrementella byggen.</li>
<li>Skaparen reflekterar över utmaningarna med att vara en open-source underhållare, och noterar de höga kraven och den begränsade tacksamheten trots Ninjas framgång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZFramgången och misslyckandet av Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur mycket minne behöver du år 2024 för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En riktmärke från 2024 testade minnesförbrukningen för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter med hjälp av koroutiner i olika programmeringsspråk, inklusive Rust, C#, Go och Java. C# med NativeAOT visade den bästa minneseffektiviteten och överträffade andra språk, medan Go förbrukade mer minne än förväntat, till och med mer än Java med GraalVM. Studien understryker att vissa språk, som .NET med NativeAOT och Javas GraalVM, har förbättrad skalbarhet, medan Gos goroutines var mindre effektiva, och Rusts minnesanvändning optimerades genom att justera uppgiftshanteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHur mycket minne behöver du år 2024 för att köra 1 miljon samtidiga uppgifter?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adjö, Rust. Jag önskar dig framgång men jag är tillbaka till C++ (förlåt, det är ett utbrott)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAdjö, Rust. Jag önskar dig framgång men jag är tillbaka till C++ (förlåt, det är ett utbrott)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 är på väg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 förväntas släppas snart och markerar den första stora uppdateringen sedan 2018, med ett moderniserat GTK 3-gränssnitt och förbättrad prestanda. - Viktiga uppdateringar inkluderar icke-destruktiv redigering, förbättrad färghantering, förbättrade lagerarbetsflöden och ett nytt tilläggssystem för enklare hantering av plugins. - Även om det exakta släppdatumet är okänt, finns utvecklingsversioner tillgängliga, vilket indikerar ett betydande framsteg för den öppna källkodsbildredigeraren med förväntade mer frekventa framtida uppdateringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 är på väg</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Ett självhostat alternativ till Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince är en Golang-baserad port av Plausible Analytics-instrumentpanelen, utformad som ett enda binärt, enanvändarsystem för flera webbplatser utan körberoenden. Det inkluderar funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), spårning av utgående länkar, spårning av filnedladdningar, spårning av 404-sidor och anpassad händelsespårning, vilket gör det nästan likvärdigt med Plausible-instrumentpanelen. Vince syftar till att göra Plausible-instrumentpanelen tillgänglig för egen hosting, och fungerar som en ersättning för personliga webbplatser, med en demo tillgänglig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Ett självhostat alternativ till Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australiens parlament förbjuder sociala medier för personer under 16 år]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustraliens parlament förbjuder sociala medier för personer under 16 år</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skärmdelning i webbläsaren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new är ett verktyg som gör det möjligt för användare att snabbt skapa webbapplikationer, vilket demonstreras genom att bygga en skärmdelningsapp på bara 30 minuter. Appen fungerar genom att generera en unik kod för ett rum, som andra kan använda för att ansluta och se den delade skärmen. Projektet utvecklades vidare med hjälp av Cursor och finns tillgängligt för visning på GitHub, med en live-demo som är värd på Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSkärmdelning i webbläsaren</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, den första stora versionen på 7 år, introducerar ett moderniserat användargränssnitt, Remote Write 2.0, UTF-8-stöd, OTLP-stöd och inbyggda histogram.- Nyckelfunktioner inkluderar förbättrad protokolleffektivitet med Remote Write 2.0, förbättrad interoperabilitet med OpenTelemetry genom OTLP-inmatning, och mer effektiva mätvärden med inbyggda histogram.- Användare bör vara medvetna om vissa brytande förändringar och konsultera migrationsguiden, men versionen bibehåller bakåtkompatibilitet och uppmuntrar användarfeedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skadlig programvara kan stänga av webbkamerans LED och spela in video, demonstrerat på ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förrådet erbjuder verktyg för att manipulera webbkamerans LED på en ThinkPad X230, vilket illustrerar hur skadlig programvara potentiellt skulle kunna spela in video utan LED-notifikation. Processen involverar att omprogrammera webbkamerans firmware via USB, en teknik som skulle kunna tillämpas på olika bärbara datorer, med hjälp av skript för firmware-manipulation och LED-kontroll. Webbkameran använder en Ricoh R5U8710-kontroller, och försiktighet rekommenderas eftersom omprogrammering kan skada webbkameran; ytterligare insikter finns tillgängliga i &quot;Lights Out&quot;-föredraget på POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZSkadlig programvara kan stänga av webbkamerans LED och spela in video, demonstrerat på ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner minskar trafiken på amerikanska VPS:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taxestrukturen för molnservrar (CCX- och CPX-linjer) och lastbalanserare i Ashburn och Hillsboro, USA, uppdateras. Nya priser och trafikmängder kommer att gälla för nysskapade och omskalade servrar från och med den 1 december 2024, medan befintliga servrar kommer att se förändringar från den 1 februari 2025. Uppdateringen syftar till att erbjuda rättvisare prissättning baserat på lokala förhållanden, medan priser för trafiköverskridanden förblir oförändrade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner minskar trafiken på amerikanska VPS:er</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australien: Barn under 16 år förbjuds från sociala medier efter att senaten antagit lagar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australien har antagit ny lagstiftning som förbjuder barn under 16 år från att använda sociala medier, med syftet att skydda den mentala hälsan.</li>
<li>Sociala medieföretag har ett år på sig att följa reglerna och riskerar böter på upp till 50 miljoner dollar vid bristande efterlevnad, medan användare och föräldrar inte står inför några straff.</li>
<li>Den lagen gäller inte meddelandeappar, onlinespel eller utbildningstjänster och har fått blandade reaktioner från experter inom mental hälsa, politiker och teknikföretag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralien: Barn under 16 år förbjuds från sociala medier efter att senaten antagit lagar</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen med Frågor) är en AI-modell utformad för att utforska problem med nyfikenhet och filosofisk undersökning, ständigt ifrågasättande sina antaganden.</li>
<li>Trots begränsningar som språkblandning och rekursiva resonemangsslingor utmärker sig QwQ inom tekniska områden och uppnår höga poäng på riktmärken som GPQA, AIME, MATH-500 och LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen visar starka problemlösningsförmågor inom matematik och programmering, vilket bidrar till den pågående resan att förstå AI-resonemang och maskinintelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I lovord för tryck: Läsning är nödvändig i en era av epistemologisk kollaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon betonar den bestående betydelsen av att läsa tryckt material och hänvisar till Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; för att belysa oro över digitala mediers påverkan på djup läsning och desinformation.</li>
<li>Simon hävdar att tryckta böcker erbjuder en unik, uppslukande upplevelse som digitala medier inte kan replikera, vilket främjar introspektion och avskildhet bort från internetets ständiga brus.</li>
<li>Han drar slutsatsen att bevara läskunnighet och djup läsning är avgörande för att upprätthålla individuellt tänkande och motstå det genomgripande inflytandet av digital teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZI lovord för tryck: Läsning är nödvändig i en era av epistemologisk kollaps</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – AI-röstkloningens magi: Förvandla vilken röst som helst på 15 sekunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro är en öppen källkod Gradio WebUI designad för avancerad ljudmanipulation, inklusive zero-shot röstkloning och en röstförändrare med över 50 kändisröster.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som YouTube-ljudnedladdning, röstisolering, flerspråkig text-till-tal och översättning, med hjälp av Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro är särskilt fördelaktigt för innehållsskapare, utvecklare och ljudentusiaster, med resurser tillgängliga på GitHub och videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI-röstkloningens magi: Förvandla vilken röst som helst på 15 sekunder</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[850 år gamla matmarknader i London stänger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De historiska Smithfield- och Billingsgate-marknaderna i London, betydelsefulla för sin 850-åriga historia, kommer att stängas senast 2028 då City of London Corporation drar tillbaka sitt stöd. Marknaderna, kända som Storbritanniens största grossistmarknader för kött och inlandsfisk, kommer att ersättas av nya utvecklingar, med handlare som får kompensation och hjälp med omlokalisering. Planerna på att flytta marknaderna till Dagenham övergavs på grund av höga kostnader, vilket väcker oro över den framtida fiskförsörjningen i London och markerar en förlust av tradition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z850 år gamla matmarknader i London stänger</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – en liten modellskapare för små modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, ett 3D-modelleringsverktyg för att skapa retro-stil modeller, släpptes den 27 november 2024 av Apskeppet, och riktar sig till både nybörjare och experter. Verktyget finns tillgängligt för Windows och macOS, med ett introduktionspris på $5,09 fram till den 4 december 2024. Användare uppmuntras att gå med i communityn och utforska handledningar för att förbättra sin kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – en liten modellskapare för små modeller</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flytande självtaggning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln introducerar &quot;självtaggning,&quot; en metod för att koda typinformation inom 64-bitars objekt, vilket optimerar minneslayouten för dynamiska språk utan att offra datarymden.</li>
<li>Self-tagging förbättrar exekveringstiden i flyttalsintensiva benchmarktester med 2,3 gånger i Scheme och 2,7 gånger i JavaScript, och erbjuder ett mer effektivt alternativ till befintliga metoder som taggade pekare och NaN-taggning.</li>
<li>Denna metod möjliggör effektiv kodning av både data och typ, vilket förbättrar prestandan utan att påverka andra operationer, vilket gör det till en lovande lösning för hantering av 64-bitars IEEE754 dubbelprecision flyttal i dynamiska språk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFlytande självtaggning</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utveckla ett cancerläkemedel utan Big Pharma: detta sjukhus visar att det är möjligt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De stigande sjukvårdskostnaderna i Nederländerna tillskrivs byråkrati, slöseri och onödig vård, vilket belyser systemiska ineffektiviteter.</li>
<li>Ett nederländskt sjukhus utvecklade ett cancerläkemedel oberoende av stora läkemedelsföretag, och erbjöd en behandling som är fem gånger billigare än en jämförbar amerikansk terapi, vilket visar potentialen för ideella sjukhus att minska sjukvårdskostnader.</li>
<li>Trots innovationen avskräcker den dyra och komplexa registreringsprocessen hos Europeiska läkemedelsmyndigheten (EMA) sjukhusen; dock har AVL-sjukhuset finansierat en fas 3-studie genom donationer, med målet att få EMA-godkännande för att behålla sin prisvärda terapi mot kostsam farmaceutisk konkurrens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUtveckla ett cancerläkemedel utan Big Pharma: detta sjukhus visar att det är möjligt</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1974 anordnade M.I.T. en kurs där deltagarna, inklusive Marc Rosenbaum och Harriet Fell, byggde cykelramar av aluminium, med Rosenbaums design som den lättaste banracercykeln vid den tiden. Rosenbaums cykel, tillverkad av 6061-T6 aluminium och titan, hade större diameter på rören och precisionslager, vägde 12 lbs. 5 oz., och visas nu på M.I.T. Museum. Harriet Fells ram var inblandad i en patenttvist mellan Cannondale och Klein, där Cannondale använde den för att argumentera mot Kleins patent genom att hävda tidigare konst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell publicerar osignerade uppdateringar på sin webbplats som misslyckas med att installeras]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell publicerar osignerade uppdateringar på sin webbplats som misslyckas med att installeras</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den bortglömda historien om hur IBM uppfann den automatiserade fabriken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1970 initierade IBM:s Bill Harding Project SWIFT, med målet att automatisera wafer-tillverkning för att producera integrerade kretsar (IC) på mindre än en dag, en betydande minskning från den typiska månadslånga processen. SWIFT uppnådde en 5-timmars genomströmning per lager, en bedrift som fortfarande är oöverträffad, och introducerade innovationer som automatiserad bearbetning och realtidskontroll, vilka är grundläggande för modern halvledartillverkning. Trots sin korta existens påverkade Project SWIFT:s framsteg och Hardings visionära ledarskap avsevärt utvecklingen av halvledarproduktionstekniker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDen bortglömda historien om hur IBM uppfann den automatiserade fabriken</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avvisat en stor insats för bevarande av spel.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avslagit en begäran om undantag från DMCA som syftade till att tillåta bibliotek att dela digital tillgång till bevarade videospel på distans, vilket avslutar en treårig kampanj av Video Game History Foundation (VGHF) och Software Preservation Network.</li>
<li>Det föreslagna undantaget skulle ha underlättat ett digitalt bibliotek för historiker och forskare att få tillgång till utgångna spel, men avslogs på grund av oro för potentiell rekreationsanvändning och marknadsskada, som argumenterats av branschgrupper.</li>
<li>VGHF uttryckte besvikelse och kritiserade beslutet för att vara starkt påverkat av industrilobbying, vilket prioriterade industrins intressen framför allmänhetens tillgång till historiska spel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDen amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avvisat en stor insats för bevarande av spel.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att härleda neural aktivitet före plasticitet för lärande bortom backpropagation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln introducerar &quot;prospektiv konfiguration,&quot; en ny princip för kreditfördelning i lärande, som ett alternativ till den traditionella backpropageringsmetoden.</li>
<li>Prospektiv konfiguration innebär att neurala nätverk förutser önskade mönster av neural aktivitet innan de justerar synaptiska vikter, vilket förbättrar effektiviteten och effektiviteten i lärandet.</li>
<li>Denna metod stämmer bättre överens med observerad neural aktivitet i studier på människor och djur och kan erbjuda fördelar i både biologiska och artificiella lärsystem jämfört med backpropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAtt härleda neural aktivitet före plasticitet för lärande bortom backpropagation</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App som frågar 'varför?' varje gång du låser upp din telefon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty är en app som uppmuntrar användare att utveckla hälsosammare telefonvanor genom medvetenhetspåminnelser när de låser upp sina enheter. Appen betonar integritet genom att fungera helt lokalt utan annonser eller spårning, och den använder Android-behörigheter enbart för funktionalitet utan datainsamling. Med en minimalistisk design och smart anpassning har Intenty ett betyg på 4,4 stjärnor och över 10 000 nedladdningar, vilket tilltalar användare som strävar efter att minska tanklös telefonanvändning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp som frågar &apos;varför?&apos; varje gång du låser upp din telefon</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den kondensator som Apple lödde felaktigt på fabriken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown påpekar ett tillverkningsfel i Apples Macintosh LC III, där en kondensator installerades baklänges, vilket potentiellt kan orsaka problem.</li>
<li>Macintosh LC III, som producerades mellan 1993 och 1994 för utbildningsmarknaden, genomgick inte en större återkallelse trots detta fel.</li>
<li>Brown råder till försiktighet vid byte av kondensatorer, särskilt med moderna tantalumkondensatorer, och rekommenderar att de installeras korrekt, i motsats till PCB:ns silkscreen-instruktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDen kondensator som Apple lödde felaktigt på fabriken</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag behövde inte Kubernetes, och det gör förmodligen inte du heller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren övergick från Kubernetes till Google Cloud Run och nämnde Kubernetes komplexitet, kostnad och långsamma autoskalning som nackdelar. Google Cloud Run lyfts fram som ett enklare, kostnadseffektivt alternativ som endast debiterar för faktisk CPU- och minnesanvändning och erbjuder snabb skalning utan Kubernetes hanteringsöverbelastning. Författaren använder GitHub Actions för kontinuerlig integration/kontinuerlig distribution (CI/CD), hanterade databaser och pub-sub-meddelanden, och betonar Cloud Runs lämplighet för projekt som behöver enkelhet och effektivitet över Kubernetes omfattande funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJag behövde inte Kubernetes, och det gör förmodligen inte du heller</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker i Snowflake-utpressningar kan vara en amerikansk soldat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Två personer greps för datastöld från företag som använder Snowflake, medan en tredje misstänkt, känd som &quot;Kiberphant0m,&quot; fortfarande är på fri fot och tros vara en amerikansk soldat i Sydkorea.</li>
<li>Gruppen har varit involverad i att sälja stulna data och utpressa företag, där AT&amp;T enligt uppgift betalade 370 000 dollar för att få stulna register raderade.</li>
<li>Kanadensiska myndigheter har arresterat Alexander Moucka, och John Erin Binns är fängslad i Turkiet, båda kopplade till intrången, medan Kiberphant0m fortfarande är aktiv på cyberbrottsforum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker i Snowflake-utpressningar kan vara en amerikansk soldat</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice i webbläsaren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introducerar LibreOffice till webbläsare, vilket möjliggör åtkomst från vilken enhet som helst med alternativ för egen hosting eller användning av ett Content Delivery Network (CDN) för datakontroll. - Paketet inkluderar Writer, Calc och Impress för ordbehandling, kalkylblad och presentationer, och är tillgängligt för både webben och skrivbordet på Linux och Windows, vilket säkerställer dokumentkompatibilitet. - ZetaOffice erbjuder öppen källkod med betalda alternativ för CDN-användning och support, och integreras med befintliga system via LibreOffice UNO API, och fungerar effektivt i moderna webbläsare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice i webbläsaren</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link säger att de inte kommer att patcha 60 000 äldre modem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link har meddelat att de inte kommer att tillhandahålla säkerhetsuppdateringar för 60 000 äldre modem som har nått slutet av sin livscykel, och uppmanar användare att uppgradera till nyare modeller istället.</li>
<li>De oskyddade säkerhetsbristerna kan potentiellt tillåta hackare att ta kontroll över dessa enheter, vilket utgör en betydande risk.</li>
<li>De flesta av de drabbade modem finns i Taiwan, och för användare som inte kan uppgradera rekommenderar D-Link att begränsa fjärråtkomst och använda säkra lösenord som försiktighetsåtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link säger att de inte kommer att patcha 60 000 äldre modem</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain dog timmar efter att ha påstått vedergällning vid NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State-professorn Marshall Brain, grundare av HowStuffWorks.com, hittades avliden i sitt kontor den 20 november, efter att ha påstått vedergällning från universitetsledningen.</li>
<li>Brain hävdade att han tvingades till pensionering efter etiska klagomål, men universitetet har inte kommenterat dessa anklagelser eller hans död.</li>
<li>Före detta studenter och kollegor har uttryckt besvikelse över universitetets tystnad och betonat den pågående karaktären av denna utvecklande historia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain dog timmar efter att ha påstått vedergällning vid NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet för dödliga (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har släppt en gratis onlinebok med titeln &quot;Janet for Mortals,&quot; som fokuserar på programmeringsspråket Janet och tog 20 veckor att skriva. Boken innehåller 44 000 ord och åtföljs av en webbplats med en REPL (Read-Eval-Print Loop) för interaktivt lärande. Boken och relaterade projekt, såsom C++-biblioteksbindningar och ett testningsramverk, har fått positiv uppmärksamhet på plattformar som Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet för dödliga (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 är en snabbare, direkt uppgradering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) är en betydande uppgradering från CM4, med 2-3 gånger snabbare prestanda, USB 3 och PCIe Gen 3-kompatibilitet samtidigt som den behåller samma formfaktor.</li>
<li>CM5 är prissatt liknande som CM4, med 8GB-modellen som börjar på $75, och inkluderar en snabbare CPU, RAM och förbättrad grafik, även om den använder mer ström vid full kapacitet.</li>
<li>En uppdaterad IO-kort släpps också för $20, med USB-C-ström och andra förbättringar, vilket framhäver CM5:s stöd och modularitet trots konkurrens från andra enkortsdatorer (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 är en snabbare, direkt uppgradering</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internetleverantörer säger att deras 'utmärkta kundservice' är anledningen till att användare inte byter leverantör]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hävdar att konkurrens säkerställer höga kundservicestandarder, vilket gör ytterligare regleringar onödiga, eftersom dålig service skulle få kunder att byta leverantör.</li>
<li>Regulatorer i Kalifornien och Oregon rapporterar utbrett missnöje bland kunder, och lyfter fram problem som långa väntetider och faktureringsproblem, vilket motsäger internetleverantörernas påståenden.</li>
<li>FCC granskar kundtjänstpraxis, men med Brendan Carrs ledarskap, utsedd av den nyvalde presidenten Trump, är nya regleringar osannolika, eftersom fokus skiftar mot att minska regleringsbördan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternetleverantörer säger att deras &apos;utmärkta kundservice&apos; är anledningen till att användare inte byter leverantör</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekommendation för en SWE som vill komma ikapp med det senaste inom AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Användaren söker aktivt efter pålitliga källor för de senaste uppdateringarna inom artificiell intelligens (AI), särskilt genom teknikbloggar liknande Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfarenhet av att använda ChatGPT och OpenAI API, specifikt version 3.5, vilket indikerar ett praktiskt intresse för AI-verktyg.</li>
<li>Användaren hittade Simon Willisons blogg men känner att den saknar sammanhållning, vilket tyder på ett behov av mer strukturerade och omfattande AI-informationskällor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRekommendation för en SWE som vill komma ikapp med det senaste inom AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI pausar videomodellen Sora efter att konstnärer läckt tillgång i protest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI pausar videomodellen Sora efter att konstnärer läckt tillgång i protest</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ja, det 'ser ut som en anka', men transportörer gillar den nya USPS-postbilen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska posttjänsten introducerar nya elektriska postbilar som en del av en moderniseringsplan på 9,6 miljarder dollar, med funktioner som luftkonditionering, ökat lastutrymme och förbättrad säkerhet.</li>
<li>Ursprungligen avsett att vara mestadels gasdrivet, kommer nu 75% av flottan att vara elektrisk på grund av juridiska utmaningar, vilket markerar en betydande övergång mot hållbarhet.</li>
<li>Trots deras okonventionella design har lastbilarna tagits emot positivt för sin komfort och effektivitet, med input från brevbärare och inkluderande funktioner som halkfria ytor, krockkuddar och ett kollisionsundvikande system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJa, det &apos;ser ut som en anka&apos;, men transportörer gillar den nya USPS-postbilen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMY – Asynkron, ren Python-renderingsmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; är en ren Python-renderingsmotor som stöder asynkrona och synkrona funktionskomponenter, React-liknande kontexthantering och inbyggda HTML-taggar, vilket gör den mångsidig för olika webbutvecklingsbehov. Den erbjuder funktioner som Markdown-stöd, JSON-baserad internationalisering och enkel integration med alla backend- eller frontend-ramverk, vilket förbättrar dess anpassningsförmåga och anpassning. Biblioteket är öppen källkod under MIT-licensen, vilket uppmuntrar till bidrag från samhället, och kan installeras via PyPI med hjälp av <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHTMY – Asynkron, ren Python-renderingsmotor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introducerar villkorliga skrivningar, vilket möjliggör uppdateringar endast om ett objekt förblir oförändrat, och förhindrar samtidiga överskrivningar genom att verifiera objektets ETag. Denna funktion, liknande HTTP:s if-none-match-header, tillåter klienter att använda if-match-headern för att säkerställa ETag-konsistens innan skrivning, vilket förbättrar effektiviteten för distribuerade applikationer. Tillgänglig utan extra kostnad i alla AWS-regioner, kan implementeringen göras med hjälp av AWS SDK, API eller CLI, med ytterligare detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 lägger till Put-If-Match (Jämför-och-Byt)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De lögner vi berättar för oss själva för att fortsätta använda Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln kritiserar Golang och noterar att även om det har tilltalande funktioner som en asynkron runtime och en skräpsamlare, har det också betydande nackdelar, såsom avsaknaden av summatyper och otillräcklig felhantering. Den argumenterar för att Go:s upplevda enkelhet kan vara bedräglig, vilket leder till dolda komplexiteter och utmaningar i produktionsmiljöer, och betonar vikten av att känna igen dessa problem istället för att anta Go enbart för dess användarvänlighet. Artikeln jämför Go med Rust och föreslår att trots Rusts utmaningar, erbjuder det mer robusta lösningar för att hantera komplexitet och säkerställa kodens korrekthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDe lögner vi berättar för oss själva för att fortsätta använda Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertrucks många återkallelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck har upplevt flera återkallelser sedan lanseringen, där den senaste involverar felaktiga drivomvandlare som påverkar över 2 400 enheter, vilket väcker oro över dess tillförlitlighet.</li>
<li>Trots kvalitetsproblem fortsätter Cybertrucks unika design att locka köpare, även om dess oförmåga att uppfylla europeiska säkerhetsstandarder begränsar dess marknadsräckvidd.</li>
<li>Återkallelserna, samtidigt som de visar på regleringens effektivitet, kan skada Teslas varumärkesrykte, särskilt med tanke på Elon Musks betydande inflytande på amerikanska regleringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertrucks många återkallelser</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator stöder ofta startups som duplicerar andra YC-företag, visar data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en framstående startup-accelerator, är känd för att ha lanserat framgångsrika företag som Airbnb och Stripe, men många av dess startups bygger liknande eller identiska produkter som tidigare YC-företag.</li>
<li>Kontroversen kring PearAI belyste denna trend, där PearAI anklagades för att ha klonat en annan YC-produkt, men YC:s VD Garry Tan försvarade praktiken och betonade vikten av valfrihet och innovation.</li>
<li>Deckmatchs analys av YC-trender visar att populära startupkategorier inkluderar AI-kodredigerare, restaurang-PoS-system och verktyg för affärsfinansiering, medan vissa områden som kryptohandel ser minskat intresse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator stöder ofta startups som duplicerar andra YC-företag, visar data</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io avbrott – åtgärdat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io avbrott – åtgärdat</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En kort introduktion till fordonslidarteknik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viks nyhetsbrev fördjupar sig i bilindustrins lidar-teknik, som är avgörande för självkörande bilar tack vare dess förmåga att producera högupplösta bilder med hjälp av infraröda lasrar. Nyhetsbrevet diskuterar lidars funktionsprinciper, inklusive val av våglängder, fotodetektorer och avståndsmätningstekniker som Time-of-Flight och Frequency Modulated Continuous Wave. Det granskar också olika lidarsystem, såsom mekaniska och solid-state-alternativ, med målet att minska kostnaderna och förbättra tekniken för bredare användning i autonoma fordon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZEn kort introduktion till fordonslidarteknik</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Behöver du ID för att läsa REAL-ID-reglerna?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En försök att få tillgång till TSA:s nya regler för digitala ID avslöjade problem med REAL-ID-lagen, eftersom reglerna inte är offentligt tillgängliga och kräver ID för åtkomst, vilket väcker oro över hemliga lagar och rättssäkerhet.</li>
<li>TSA:s digitala ID-standarder, som härrör från privata dokument, involverar komplexa interaktioner mellan appar, enheter och statliga myndigheter, med integritetsbekymmer över loggad ID-användning.</li>
<li>Författaren hävdar att TSA:s praxis bryter mot allmänhetens tillgångsrättigheter och har rapporterat problemet till Office of the Federal Register, i syfte att få regeln återkallad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZBehöver du ID för att läsa REAL-ID-reglerna?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En lösning på The Onion-problemet av J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten behandlar &quot;lökproblemet&quot;, som handlar om att skära lökar för att uppnå minimal variation i skivvolymer för enhetlighet. - En matematisk utforskning med hjälp av kalkylus fastställde att den optimala skärpunkten är 55,73066 % under lökens centrum, kallad &quot;den sanna lök-konstanten&quot;. - Denna upptäckt förfinar ett tidigare förslag om att skära mot en punkt 60 % under centrum, vilket ger en mer exakt metod för jämna lökskivor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn lösning på The Onion-problemet av J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis försöker ta över alla OSS Redis-bibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis rapporteras ta kontroll över all öppen källkodsmjukvara (OSS) Redis-bibliotek, vilket inkluderar populära som Jedis, Lettuce och redis-py.</li>
<li>Dessa bibliotek är för närvarande nere, och ett annat bibliotek, redis-rs, står också inför potentiell kontroll eller nedstängning.</li>
<li>Denna situation är betydelsefull eftersom den påverkar utvecklare som är beroende av dessa bibliotek för Redis-integration i sina applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRedis försöker ta över alla OSS Redis-bibliotek</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: När finländarna klippte sina sedlar i hälften för att dämpa inflationen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1945 införde Finland &quot;setelinleikkaus&quot;, en policy som krävde att medborgarna skulle klippa stora sedlar i hälften för att bekämpa inflationen efter andra världskriget, där ena halvan behöll sitt värde och den andra blev en statsobligation. Policyn var ineffektiv eftersom den endast riktade sig mot fysiska kontanter, en mindre del av penningmängden, till skillnad från mer framgångsrika reformer i andra europeiska länder som Belgien. Artikeln spekulerar i att framtida inflationskontroll kan innebära digitala kontofrysningar, en mer exakt men potentiellt kontroversiell metod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: När finländarna klippte sina sedlar i hälften för att dämpa inflationen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbön, Placering och Absolution: Peter Hristoff om Islamiska Bönemattor (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffs konstverk utforskar skärningspunkten mellan konst och andlighet, särskilt genom mediet av bönemattor, med början från 1997. Hans skapelser, inklusive teckningar och serigrafitryck, utvecklas till större &quot;matta&quot;-stycken på rispapper, inspirerade av turkiska mattor och kelimer, som han ser som personliga dagböcker med symboliska betydelser. Hristoffs arbete förkroppsligar &quot;ljus sorg&quot;, en blandning av glädje och sorg, påverkad av patriark Bartholomeos skrifter, och fortsätter att utforska de andliga och fysiska aspekterna av människans natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZFörbön, Placering och Absolution: Peter Hristoff om Islamiska Bönemattor (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jämförelse mellan Deno och Oracle: Avbrytande av JavaScript-varumärket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno har lämnat in en ansökan till United States Patent and Trademark Office (USPTO) för att upphäva Oracles varumärke på &quot;JavaScript&quot;, med målet att göra det till en allmän nyttighet och ta bort juridiska hinder för dess användning.</li>
<li>Petitionen hävdar att &quot;JavaScript&quot; är en generisk term, att Oracle begick bedrägeri vid förnyelsen av varumärket, och att Oracle har övergett varumärket genom icke-användning.</li>
<li>Över 14 000 utvecklare stödjer Denos initiativ, och Oracle har fram till den 4 januari 2025 att svara, med Deno redo att dela alla förfaranden med samhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZJämförelse mellan Deno och Oracle: Avbrytande av JavaScript-varumärket</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-plugin för Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett Jekyll SQLite-plugin för att förbättra datamanipuleringsmöjligheterna inom Jekyll, en populär statisk webbplatsgenerator.</li>
<li>Denna plugin tillåter användare att utföra SQL-frågor för datahantering, vilket åtgärdar begränsningar i Liquid, Jekylls mallningsspråk, när det gäller att hantera komplexa dataoperationer.</li>
<li>Pluginet har framgångsrikt använts i produktion i ett år, demonstrerat med Northwind-datasetet, och författaren inbjuder till feedback och förslag på förbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-plugin för Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[För tidig gråning av hår: Översikt med uppdateringar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>För tidig gråhårighet (PGH) definieras som gråhårighet före 20 års ålder hos kaukasier och före 30 års ålder hos afroamerikaner, vilket påverkar självkänslan. Orsakerna till PGH är inte fullt förstådda men är associerade med åldringssjukdomar, autoimmuna sjukdomar och oxidativ stress, med faktorer som rökning och näringsbrister som bidrar. Vanliga behandlingar för PGH inkluderar hårfärger och näringstillskott, med studier som indikerar samband mellan PGH och emotionella faktorer, genetiska predispositioner och miljöpåverkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZFör tidig gråning av hår: Översikt med uppdateringar</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-driven avvirtualisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Praktiken på Thalium fokuserade på att deobfuskera virtualiserade binärer med hjälp av LLVM, ett kompilatorramverk, för att göra koden mer begriplig, särskilt i samband med skadlig programvara. - Virtualisering, en stark obfuskeringsteknik som används av verktyg som Tigress och VMProtect, kodar program till virtuella instruktioner, vilket gör omvänd ingenjörskonst komplex. - Projektet använde framgångsrikt dynamisk smittanalys för att rekonstruera kontrollflödesgrafen för Tigress-obfuskade binärer, även om det var begränsat till rena funktioner och enskilda exekveringsvägar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-driven avvirtualisering</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell är en ny tjänst från SpaceX som erbjuder global tillgång till text, röst och data för LTE-telefoner, vilket säkerställer anslutning på land, sjöar och kustvatten.</li>
<li>Tjänsten kommer att börja med texttjänster 2024, följt av röst-, data- och IoT-stöd (Internet of Things) 2025, utan behov av hårdvaruförändringar eller speciella appar.</li>
<li>Denna utveckling belyser SpaceX:s expansion inom telekommunikation, vilket erbjuder sömlös uppkoppling utan extra utrustning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Denna webbplats är värd på Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT-protokollet, som används av Bluesky, stöder hosting via personliga dataservrar (PDS), vilket visar dess flexibilitet utöver avsedda användningsområden. Innehåll på Bluesky organiseras i poster och blobbar, där blobbar är större data som media, vilka måste laddas upp innan de refereras i poster. Protokollets utbyggbarhet möjliggör kreativa tillämpningar, såsom att hosta webbplatser, vilket potentiellt kan leda till nya användningsområden i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDenna webbplats är värd på Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så här konfigurerar jag mina Git-identiteter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten diskuterar hur man konfigurerar Git-identiteter med hjälp av <code>includeIf</code> för villkorliga konfigurationer, vilket möjliggör olika inställningar baserat på katalogvägar eller fjärr-URL:er.</li>
<li>Författaren delar med sig av en metod för att hantera flera Git-identiteter och SSH-nycklar genom att använda olika <code>Host</code>-värden i <code>~/.ssh/config</code> och justera Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Det inlägget belyser en ny metod som använder <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> för villkorliga Git-konfigurationer baserade på fjärr-URL:er, vilket ökar flexibiliteten i hanteringen av Git-identiteter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSå här konfigurerar jag mina Git-identiteter</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Skapa, redigera, bläddra i SQLite-databaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio har släppt version 3.4.6, som åtgärdar problemet med &quot;svart SQL-kodrad&quot; från den tidigare versionen 3.4.5 och löser två ytterligare problem.</li>
<li>Denna programvara är öppen källkod, plattformsoberoende och portabel, tillgänglig gratis under GPL-licensen, och kompatibel med Windows, Linux och MacOS X.</li>
<li>Noterbart är att SQLiteStudio inte kräver någon installation, vilket gör det bekvämt för användare att skapa, redigera och bläddra i SQLite-databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Skapa, redigera, bläddra i SQLite-databaser</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De två fraktionerna av C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++-gemenskapen är delad mellan moderna teknikföretag som söker avancerade funktioner och äldre användare som är beroende av föråldrade system, vilket skapar en spänning i språkets utveckling. C++ Evolution Working Groups fokus på bakåtkompatibilitet står i konflikt med efterfrågan på moderna funktioner och säkerhet, vilket leder till missnöje bland vissa stora teknikaktörer. Som svar på dessa utmaningar utforskar den amerikanska regeringen och företag som Google alternativa språk, såsom Rust, som prioriterar säkerhet och moderna funktioner över bakåtkompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDe två fraktionerna av C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky är på väg att överträffa Threads på alla viktiga sätt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, en decentraliserad plattform som ursprungligen associerades med Jack Dorsey, får allt mer uppmärksamhet och har nu 3,5 miljoner dagliga aktiva användare, vilket närmar sig Metas Threads.</li>
<li>Plattformen upplevde en 300% ökning av användare sedan valet den 5 november, då journalister och akademiker migrerar från Elon Musks X, i sökandet efter en mer öppen offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys tillväxt utmanas av problem som avbrott och bedrägerier, men dess attraktionskraft stärks av Meta-VD:n Mark Zuckerbergs beslut att begränsa politiskt innehåll på Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky är på väg att överträffa Threads på alla viktiga sätt</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pusha AMD:s Infinity Fabric till dess gräns]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del av Zen-arkitekturen, kopplar samman CPU-kärnor och hanterar minneslatens, där Zen 5 visar förbättrad bandbreddshantering tack vare snabbare DDR5 och bättre trafikhantering.</li>
<li>Zen 2 ger insikter i Core Complex (CCX) och Core Complex Die (CCD) flaskhalsar, även om det är en äldre arkitektur.</li>
<li>Medan typiska applikationer som spel inte belastar bandbredden, kan krävande arbetsbelastningar som RawTherapee avslöja styrkor och begränsningar i latenshantering, särskilt i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZPusha AMD:s Infinity Fabric till dess gräns</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Exempel på märkliga rekursiva frågor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vanliga tabelluttryck (CTE) i SQL fungerar som tillfälliga vyer för ett enskilt uttalande, med två typer: vanliga och rekursiva, vilket förenklar komplexa frågor och hanterar hierarkisk data, respektive.</li>
<li>CTE:er skapas med en WITH-sats och kan inkludera flera CTE:er i ett enda uttalande, där rekursiva CTE:er kräver specifika regler som att använda UNION eller UNION ALL-operatörer.</li>
<li>Materialiseringshintar, tillgängliga i SQLite version 3.35.0 och senare, vägleder frågeplaneraren om CTE-implementering, med begränsningar som oförmågan att använda WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Exempel på märkliga rekursiva frågor</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vänta, är anställdas prestationer Gaussiskt fördelade?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZVänta, är anställdas prestationer Gaussiskt fördelade?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet: Den globala BGP-tabellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i de dagliga fluktuationerna i den globala BGP-tabellen (Border Gateway Protocol), med fokus på kortsiktiga beteenden som ovanliga vägattribut och fladdrande vägar.</li>
<li>Genom att använda ett verktyg som heter bgpsee analyserar författaren BGP-meddelanden för att avslöja insikter om väguppdateringar, cykliska beteenden och extrema AS (Autonomous System) väglängder.</li>
<li>Utforskningen belyser komplexiteten och motståndskraften hos BGP-systemet, och betonar de intrikata dynamikerna i global internetdirigering trots att den väcker fler frågor än svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEn dag i livet: Den globala BGP-tabellen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viltövervakningstekniker används för att skrämma och spionera på kvinnor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Cambridge har upptäckt att teknologier för övervakning av vilda djur, såsom kamerafällor och drönare, missbrukas i Indien för att spionera på kvinnor, vilket påverkar deras mentala hälsa och säkerhet. Dessa teknologier, som ursprungligen var avsedda för bevarandeändamål, används enligt uppgift av lokala myndigheter för att skrämma kvinnor och kränka deras rättigheter. Studien betonar behovet av noggrann övervägning av de sociala konsekvenserna av att använda sådana teknologier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZViltövervakningstekniker används för att skrämma och spionera på kvinnor</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden utforskar hur man skapar en frostat glaseffekt i HTML, inspirerad av AAA-spel som Forza Horizon 3 och Forza Motorsport 7, och tillhandahåller exempel på kod och tillgångar.</li>
<li>Viktiga tekniker inkluderar användning av CSS:s <code>backdrop-filter</code> för oskärpaeffekter, <code>box-shadow</code> för djup, och JavaScript för dynamiska ljusreflektioner, med både JavaScript- och icke-JavaScript-versioner för plattformsoberoende kompatibilitet.</li>
<li>Handledningen inkluderar en sektion kallad &#39;Slutlig Recept&#39; för en snabb start, vilket gör det möjligt för användare att skapa sina egna fantastiska glas-UI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrostat glas från spel till webben: HTML-glas-UI inspirerat av AAA-spelutveckling</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker implementerat i cirka 100 rader Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker är en minimal Docker-implementation skriven i ungefär 100 rader bash, utformad för lättviktscontainerhantering.</li>
<li>Det kräver specifika systempaket och konfigurationer, inklusive ett btrfs-filsystem och nätverksinställningar, och körs bäst i en virtuell maskin på grund av dess behov av root-åtkomst.</li>
<li>Bocker stöder grundläggande Docker-funktioner som att bygga, dra, köra containrar och hantera resurser, men saknar funktioner som datavolymcontainrar och portvidarebefordran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker implementerat i cirka 100 rader Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så ger du en senior ledare feedback utan att bli avskedad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kaos nyhetsbrev erbjuder strategier för att ge feedback till seniora ledare på ett säkert sätt, såsom &quot;ännu mer&quot;-tekniken och att använda diplomatisk språk.</li>
<li>Nyhetsbrevet betonar vikten av att stödja feedback med data och att dela personliga erfarenheter för att förbättra kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det främjar också Wes&#39;s kurs i Exekutiv Kommunikation &amp; Påverkan, som syftar till att förbättra kommunikationsfärdigheter på arbetsplatsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZSå ger du en senior ledare feedback utan att bli avskedad</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bevis på den äldsta kända alfabetiska skriften upptäckt i forntida syrisk stad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare från Johns Hopkins University har upptäckt vad som kan vara den äldsta kända alfabetiska skriften, daterad till cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Denna upptäckt tyder på att alfabetisk skrift är 500 år äldre än man tidigare trott, vilket potentiellt kan förändra förståelsen av dess ursprung.</li>
<li>Texten, som hittats på lercylindrar vid Tell Umm-el Marra i Syrien, är äldre än kända skriftsystem från Egypten och kommer att presenteras vid American Society of Overseas Researchs årsmöte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBevis på den äldsta kända alfabetiska skriften upptäckt i forntida syrisk stad</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenndiody i Pentium-processorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogg fördjupar sig i datorhistoria, med fokus på vintage-datorer och omvänd ingenjörskonst av integrerade kretsar (IC), och ger insikter i komplexiteten i chipdesign och tillverkning.</li>
<li>I ett inlägg om Pentium-processorn förklarar han &#39;antennadioder&#39;, som skyddar kretsar från plasmainducerade laddningar under etsprocessen, en kritisk aspekt av tillverkningen.</li>
<li>Trots att den släpptes 1993 med 3,1 miljoner transistorer är användningen av antenndioder i Pentium begränsad på grund av utrymmesbegränsningar, vilket belyser de pågående utmaningarna i modern IC-design för att mildra antenneffekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenndiody i Pentium-processorn</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett karriäravslutande misstag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln betonar vikten av att planera slutet av din karriär, med fokus på att uppnå karriärmål bortom bara pensionering.</li>
<li>Den beskriver tre potentiella karriärvägar: Senioritet (att bli en senior individuell bidragsgivare), Ledarskap (övergång till en chefsroll) och Självständighet (att arbeta för sig själv).</li>
<li>Texten betonar behovet av självreflektion, färdighetsutveckling och flexibilitet, och uppmuntrar läsarna att aktivt planera sina karriärvägar och vara öppna för förändringar och oväntade möjligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZEtt karriäravslutande misstag</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skaparen av Howstuffworks.com, Marshall Brain, har avlidit]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZSkaparen av Howstuffworks.com, Marshall Brain, har avlidit</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återgång till kontoret-lögnerna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget kritiserar påtryckningarna för att återvända till kontoret och argumenterar för att roller som datainmatning och digital kommunikation inte kräver fysisk närvaro.</li>
<li>Författaren lyfter fram fördelarna med distansarbete, såsom ökad produktivitet, minskad stress och bättre tillgänglighet för anställda med funktionsnedsättningar och kroniska sjukdomar.</li>
<li>Det finns oro för att unga talanger kan gå förlorade om möjligheterna till distansarbete begränsas, särskilt med tanke på avsaknaden av prestationsbonusar trots ökade arbetsbelastningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZÅtergång till kontoret-lögnerna</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Högupplösta bilder av solens hela yta som någonsin tagits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den europeiska rymdorganisationen (ESA) har släppt de högupplösta bilderna av solens yta, tagna av Solar Orbiter i mars 2023, från mindre än 46 miljoner mils avstånd.</li>
<li>Solar Orbiter, ett gemensamt uppdrag med NASA som lanserades 2020, har uppnått milstolpar som att ta de närmaste bilderna av solen och dess polarområden.</li>
<li>De nya bilderna, tagna av Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) och Extreme Ultraviolet Imager (EUI), ger enastående detaljer om solens magnetfält och yttre atmosfär, med målet att förbättra förståelsen av solens dynamiska natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZHögupplösta bilder av solens hela yta som någonsin tagits</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Källkod Granskning: Nätverksmodell (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglards recension berömmer Quake 3:s nätverksmodell för dess effektiva användning av UDP/IP, vilket föredras framför TCP/IP för att minimera latens i snabba spelmiljöer.</li>
<li>Servern hanterar UDP:s opålitlighet genom att använda ögonblicksbilder för att skapa deltapaketen, vilket säkerställer effektiv kommunikation mellan klienten och servern.</li>
<li>NetChannel-modulen förfragmenterar meddelanden för att förhindra routerfragmentering och hanterar garanterad leverans för vissa meddelanden, vilket förbättrar den övergripande nätverksprestandan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Källkod Granskning: Nätverksmodell (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaner ser sina besparingar försvinna i Synapse fintech-krisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fintech-företaget Synapses kollaps har resulterat i att tusentals amerikaner förlorat sina besparingar, med konton som initialt troddes vara statligt garanterade.</li>
<li>Ett tvist mellan Synapse och Evolve Bank ledde till saknade medel och olösta problem, vilket lämnade kunder utelåsta från sina konton i månader.</li>
<li>Incidenten understryker riskerna med fintech-företag som saknar direkta relationer med traditionella banker, eftersom tillsynsmyndigheter inte har ingripit för att lösa krisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikaner ser sina besparingar försvinna i Synapse fintech-krisen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Enkelt-header C99 fönsterabstraktionsbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) är ett lättviktigt, enkel-header-bibliotek för att skapa grafikapplikationer, och erbjuder ett flexibelt alternativ till GLFW. RGFW stöder flera plattformar, inklusive UNIX, MacOS, Windows och webASM, med experimentellt stöd för Wayland, och fungerar med olika grafik-backends som OpenGL och Vulkan. Det är designat för RSGL men kan användas självständigt eller med andra bibliotek, och har ett flexibelt händelsesystem samt kompatibilitet med flera kompilatorer, under Zlib/libPNG-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Enkelt-header C99 fönsterabstraktionsbibliotek</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- den lilla brodern till den stora SGI Desktop på IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har släppt en ny version med fokus på hög prestanda, stabilitet och produktivitet med en minimalistisk design och låg resursanvändning. Skrivbordsmiljön är utformad för att förbättra kreativiteten genom att prioritera användarens applikationer och minimera visuella distraktioner, vilket tilltalar IRIX-användare, grafiska konstnärer och utvecklare. Projektet övergår till en gemenskapsdriven modell och uppmuntrar användardeltagande och samarbete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- den lilla brodern till den stora SGI Desktop på IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interpretabilitet hos Llama 3.2 med glesa autoenkodare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det inlägget diskuterar ett personligt sidoprojekt som fokuserar på att replikera mekanistisk tolkningsforskning på proprietära stora språkmodeller (LLMs), inspirerat av nyligen utfört arbete från företag som Anthropic, OpenAI och DeepMind.</li>
<li>Författaren söker feedback och engagemang från HackerNews-gemenskapen, vilket indikerar en samarbetsvillig och öppen inställning till deras forskning.</li>
<li>Projektet är kopplat till nyligen publicerade akademiska artiklar, vilket tyder på att det är förankrat i den aktuella vetenskapliga diskursen och framstegen inom området AI-tolkbarhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZInterpretabilitet hos Llama 3.2 med glesa autoenkodare</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett WebGL-spel inspirerat av Marble Madness som vi byggde för Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett kreativt studio utvecklade ett interaktivt spel för Netlify för att fira att de nått 5 miljoner utvecklare, inspirerat av det klassiska spelet Marble Madness. Spelet använder Three.js för 3D-grafik och Rapier för fysik, och integrerar 2D-innehåll med CSS 3D-transformationer för att skapa en sömlös upplevelse. Studion bjuder in användare att prova spelet och ge feedback, och lyfter fram blandningen av marknadsföringsinnehåll med en spel-liknande upplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEtt WebGL-spel inspirerat av Marble Madness som vi byggde för Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återvändande laxar lägger ägg i historisk livsmiljö efter dammborttagningsprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter rivningen av fyra dammar på Klamathfloden har hundratals laxar återvänt för att leka i områden som tidigare var otillgängliga, vilket markerar en snabb ekologisk återhämtning.</li>
<li>Denna händelse är en betydande seger för lokala stammar som förespråkade för dammens borttagning för att återställa flodens ekosystem, vilket framhäver projektets framgång i att förbättra vattenkvaliteten och laxens hälsa.</li>
<li>Projektet noteras som den största dammborttagningen i USA:s historia, med den snabba återkomsten av lax som överträffar förväntningarna och ger optimism för flodens framtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZÅtervändande laxar lägger ägg i historisk livsmiljö efter dammborttagningsprojekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investerar ytterligare 4 miljarder dollar i Anthropic, OpenAIs största rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon har tillkännagett en betydande investering på 4 miljarder dollar i Anthropic, en AI-startup grundad av tidigare OpenAI-chefer, vilket ökar dess totala investering till 8 miljarder dollar. Amazon Web Services (AWS) kommer att fungera som Anthropics primära moln- och träningspartner, och erbjuda AWS-kunder tidig tillgång för att anpassa Anthropics Claude-chattbot med deras data. Denna investering belyser den konkurrensutsatta naturen hos den generativa AI-marknaden, där Anthropic nyligen har presenterat AI-agenter för komplexa uppgifter och Google tidigare har investerat 2 miljarder dollar i företaget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investerar ytterligare 4 miljarder dollar i Anthropic, OpenAIs största rival</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, ett grafbaserat RAG-verktyg och konverserande kunskapsbasverktyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow är en öppen källkod Knowledge Graph kallad GraphRAG, som använder TiDB Vector, LlamaIndex och DSPy, med en perplexity-stil konversationssökning och en webbplatscrawler för att skrapa URL:er från sitemaps.</li>
<li>Det kan distribueras med hjälp av Docker Compose, kräver 4 CPU-kärnor och 8GB RAM, och inkluderar en teknikstack bestående av TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js och shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow tillåter användare att redigera kunskapsgrafen för noggrannhet och erbjuder ett inbäddningsbart JavaScript-snippet för att integrera ett konversationssöksfönster på webbplatser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, ett grafbaserat RAG-verktyg och konverserande kunskapsbasverktyg</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 stöder nu möjligheten att lägga till data i ett objekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone stöder nu tillägg av data till befintliga objekt, vilket eliminerar behovet av lokal lagring och gynnar applikationer som loggbearbetning och mediesändning.</li>
<li>Denna funktion är tillgänglig i alla AWS-regioner och kan nås med hjälp av AWS SDK, CLI eller Mountpoint för Amazon S3 (version 1.12.0 eller högre).</li>
<li>Uppdateringen är särskilt fördelaktig för applikationer som kräver kontinuerliga filuppdateringar, vilket ökar effektiviteten och minskar lagringskostnaderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 stöder nu möjligheten att lägga till data i ett objekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En "meta-optik" kamera som är stor som ett saltkorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Princeton University och University of Washington har skapat en &quot;meta-optik&quot; kamera, anmärkningsvärt liten i storlek som ett saltkorn, och 500 000 gånger mindre än traditionella kameror.</li>
<li>Denna kamera använder en metasurface med 1,6 miljoner cylindriska stolpar för att fånga högkvalitativa, fullfärgsbilder, vilket potentiellt kan förändra områden som medicinsk avbildning, konsumentelektronik och rymdteleskop.</li>
<li>Metaytorna tillverkas med tekniker som liknar produktionen av datorchip, vilket kan sänka kostnaderna och bredda användningsområdet för dessa ultrakompakta kameror.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEn &quot;meta-optik&quot; kamera som är stor som ett saltkorn</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historien om de två tusen stulna Playdate-handhållna enheterna]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZHistorien om de två tusen stulna Playdate-handhållna enheterna</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är nästa steg för WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU-specifikationen är under aktiv utveckling, med stora teknikföretag som Google, Mozilla, Apple, Intel och Microsoft som samarbetar veckovis. Ett nyligen möte syftade till att avancera WebGPU till kandidatstatus för rekommendation hos World Wide Web Consortium (W3C) och diskuterade nya funktioner som subgrupper, texelbuffertar och 64-bitars atomics. Mötet betonade vikten av samarbete och feedback, med fokus på att förbättra WebGPU:s kapacitet för webb-grafik och artificiell intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZVad är nästa steg för WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 släpptes den 21 november 2024 och introducerade en snabbare motor och en enhetlig verktygskedja. Denna version betonar en CSS-först-konfiguration, anpassad för moderna webbutvecklingsbehov med funktioner som inbyggda kaskadlager och breda färgomfång. Användare uppmanas att utforska beta-dokumentationen för att bidra till förberedelserna inför den stabila versionen som förväntas tidigt nästa år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
