<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 19:22:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZJag gjorde en öppen källkod-laptop från grunden</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så förbättrar du din belysning vid hemarbete för att minska ögonbelastning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>För att minimera ögonbelastning när du arbetar hemifrån, skapa en balanserad belysningsmiljö med naturligt ljus, tunna gardiner och flimmerfria artificiella ljus. Använd 20/20/20-regeln: var 20:e minut, titta på något 20 fot bort i 20 sekunder för att slappna av ögonen. Komplettera din arbetsplats med ljusfiltrerande gardiner och skrivbordsbelysning som matchar skärmens ljusstyrka, och ta regelbundna pauser för att bibehålla den allmänna hälsan.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSå förbättrar du din belysning vid hemarbete för att minska ögonbelastning</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introducerar en högpresterande motor som möjliggör upp till 5 gånger snabbare byggen och inkrementella byggen över 100 gånger snabbare, vilket förbättrar prestanda och flexibilitet för utvecklare. Uppdateringen inkluderar moderna CSS-funktioner som kaskadlager, color-mix() och inbyggda containerfrågor, tillsammans med ett förstaparts Vite-plugin för förbättrad integration och förenklad installation. Nya funktioner som 3D-transformationsverktyg, utökade gradient-API:er och CSS-först-konfiguration med designtoken som CSS-variabler gör det enklare och snabbare att bygga moderna webbprojekt, med en uppgraderingsguide tillgänglig för befintliga projekt.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal domstol (äntligen) beslutar att bakdörrssökningar av data är grundlagsstridiga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En federal distriktsdomstol har beslutat att bakdörrssökningar i databaser som innehåller amerikaners privata kommunikationer enligt Section 702 kräver en husrannsakningsorder, vilket markerar ett betydande rättsligt beslut i United States v. Hasbajrami. Trots att kongressen har förnyat Section 702 visar bevis på missbruk av FBI och underrättelsegemenskapen, med 3,4 miljoner sökningar utan husrannsakningsorder genomförda 2021, vilket har lett till krav på reformer för att säkerställa konstitutionella skydd. Domstolens beslut belyser den okonstitutionella naturen av sökningar utan husrannsakningsorder enligt Section 702 och uppmanar kongressen att kräva husrannsakningsorder för sökningar som involverar data om amerikanska personer innan dess utgång 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFederal domstol (äntligen) beslutar att bakdörrssökningar av data är grundlagsstridiga</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De mest inflytelserika artiklarna i datavetenskapens historia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Listan lyfter fram sju banbrytande artiklar i datavetenskapens historia, var och en bidrar med grundläggande koncept som ligger till grund för modern teknik, såsom Turingmaskinen, informationsteori och den relationella databasmodellen.
 Dessa artiklar introducerade banbrytande idéer som NP-fullständighet, TCP/IP, World Wide Web och PageRank, vilka har haft en betydande inverkan på beräkning, kommunikation och internetutveckling.
 Bonusomnämnanden inkluderar inflytelserika verk om Lisp, distribuerade system och artikeln &quot;Attention Is All You Need&quot;, som visar på utvecklingen och mångfalden inom datavetenskaplig forskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZDe mest inflytelserika artiklarna i datavetenskapens historia</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droids framsteg och vad som kommer 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2024 gjorde F-Droid betydande framsteg i att decentralisera appdistribution, förbättra sin infrastruktur och utöka sitt ekosystem, främst tack vare stöd och finansiering från samhället. Betydande prestationer inkluderade infrastrukturuppgraderingar och expansion av verktyg som Repomaker och Mobifree, med över 7205 appuppdateringar och 402 nya appar tillagda. Inför 2025 planerar F-Droid att använda ett bidrag från Open Technology Fund för att ytterligare förbättra infrastrukturen och fortsätta fokusera på att decentralisera appdistribution och främja öppen källkods-alternativ.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droids framsteg och vad som kommer 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå gRPC, OpenAPI och REST och när man ska använda dem i API-design (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-design använder främst två modeller: gRPC (Remote Procedure Call) och REST (Representational State Transfer), båda ofta kopplade till HTTP, där gRPC använder HTTP/2 för effektiv kommunikation.
 REST API:er är kända för sin enkelhet och stabilitet, medan gRPC erbjuder effektiva klientbibliotek och serverimplementeringar, vilket gör det lämpligt för interna API:er eller när man använder specifika verktyg som Cloud Endpoints.
 OpenAPI, liknande RPC, kräver att man konstruerar URL:er från mallar, exponerar HTTP-detaljer och kan involvera komplexa anpassade HTTP-mappningar, vilket erbjuder bredare kompatibilitet med HTTP-verktyg jämfört med gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFörstå gRPC, OpenAPI och REST och när man ska använda dem i API-design (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH drabbas av stopp för möten, resor, kommunikation och anställningar]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH drabbas av stopp för möten, resor, kommunikation och anställningar</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 har släppts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 är en betydande uppdatering för JavaScript och TypeScript-utveckling, som förbättrar Node.js-kompatibilitet och lägger till inbyggt stöd för S3 och Postgres. Uppdateringen introducerar Bun.sql för SQL-databaser, en snabbare pakethanterare och en inbyggd testkörning, tillsammans med förbättrad prestanda och nya JavaScript-funktioner. Bun 1.2 förbättrar också paketering med HTML-importer, fristående körbara filer och en ny CSS-parser, samtidigt som den förblir gratis och öppen källkod med pågående bidrag från samhället.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 har släppts</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekniken tar Paretoprincipen för långt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritiserar teknikindustrins beroende av Paretoprincipen och MVP:er, vilket ofta resulterar i ofärdiga produkter på grund av otillräckliga incitament att slutföra dem.
 Han kontrasterar detta med spelindustrins &#39;vertikal skiva&#39;-metod, som fokuserar på att skapa en polerad produkt från början.
 Lockhart förespråkar ett hantverksmässigt förhållningssätt till mjukvaruutveckling och betonar vikten av att slutföra och förfina produkter för ett välpolerat slutresultat.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTekniken tar Paretoprincipen för långt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag skapade ett multiplayer-skjutspel i Lisp, här är min resa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spelet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, utvecklades med hjälp av Clojure, en Lisp-dialekt, och finns tillgängligt på CrazyGames. Clojure valdes för sina full-stack-möjligheter och interaktiva REPL-system, medan Babylon.js användes för grafik på grund av dess funktioner och stöd från communityn. Utmaningar inkluderade komplex nätverkshantering med Clojures asynkrona bibliotek, tillståndshantering med Clojures oföränderlighet, och bristen på en stark Clojure-spelutvecklingsgemenskap, vilket belyser de potentiella fördelarna med att övergå till mer etablerade motorer som Unity eller Unreal för framtida projekt.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJag skapade ett multiplayer-skjutspel i Lisp, här är min resa</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: En AI-driven IDE av ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: En AI-driven IDE av ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunderna för stora språkmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den bok som heter &quot;Foundations of Large Language Models&quot; av Tong Xiao och Jingbo Zhu utforskar nyckelkoncept som förträning, generativa modeller, prompttekniker och justeringsmetoder i stora språkmodeller. Den riktar sig till högskolestudenter, yrkesverksamma och praktiker inom området för naturlig språkbehandling, vilket gör den till en värdefull resurs för dem som är intresserade av beräkning och språk, artificiell intelligens och maskininlärning. Boken finns tillgänglig för vidare läsning på arXiv under identifieraren 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZGrunderna för stora språkmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacka Subaru: Spåra och Kontrollera Bilar via Starlink Admin Panel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En säkerhetsbrist i Subarus STARLINK-tjänst upptäcktes den 20 november 2024, vilket möjliggjorde obehörig åtkomst till fordon och kundkonton i USA, Kanada och Japan. Bristen gjorde det möjligt för angripare att fjärrstyra fordon och få tillgång till personlig information med minimal data, såsom ett efternamn och ett postnummer, på grund av problem i STARLINK:s administratörspanel. Sårbarheten rapporterades och åtgärdades inom 24 timmar utan någon skadlig exploatering, vilket understryker utmaningarna med att säkra uppkopplade bilsystem på grund av breda åtkomstbehörigheter.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHacka Subaru: Spåra och Kontrollera Bilar via Starlink Admin Panel</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var finns Londons mest centrala får?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, som grundades 1976, är den närmaste stadsfarmen till centrala London, belägen drygt en mile från Trafalgar Square.
 På gården finns flera får, inklusive en Shetland och en Herdwick vid namn Daffodil, som visar upp den lantliga charmen i den urbana miljön.
 Spitalfields City Farm, den näst närmaste till centrala London, har en Herdwick-får tacka vid namn Beatrix och flera Castlemilk Moorits, vilket betonar den unika dragningskraften hos stadsjordbruk i London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZVar finns Londons mest centrala får?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht beviljades full benådning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross har beviljats en fullständig benådning av den tidigare presidenten Donald Trump, vilket resulterade i hans frigivning.
 Benådningen har mötts med stor tacksamhet, och Trump har berömts för att ha hållit sitt löfte.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht beviljades full benådning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-projektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ska bygga datacenter]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-projektet: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ska bygga datacenter</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Är det någon som gör något häftigt med små språkmodeller?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZÄr det någon som gör något häftigt med små språkmodeller?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generering av högupplösta 3D-tillgångar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio har lanserat 3D-genereringsfunktioner på sin webbplats och släppt inferenskod och förtränade modeller för Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 är ett avancerat system för att skapa högupplösta 3D-tillgångar, med en formgenereringsmodell (Hunyuan3D-DiT) och en textursyntesmodell (Hunyuan3D-Paint), som erbjuder överlägsna geometriska detaljer och texturkvalitet.
 Användare kan få tillgång till Hunyuan3D 2.0 via kod eller Gradio-appen, med mer information tillgänglig på deras officiella webbplats och öppen källkodsplan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generering av högupplösta 3D-tillgångar</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS-fel förblev oupptäckt i flera år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard löste ett DNS-fel (Domain Name System) som kunde ha lett till trafikavlyssning genom att registrera en oanvänd domän, vilket hade varit en sårbarhet i nästan fem år. Säkerhetsforskaren Philippe Caturegli identifierade problemet, som involverade ett skrivfel i ett DNS-servernamn, och registrerade domänen för 300 dollar för att förhindra potentiellt missbruk, trots MasterCards påstående om att det inte fanns någon säkerhetsrisk. Catureglis åtgärder och offentliga avslöjande belyste potentiella sårbarheter och kritiserade MasterCards respons, vilket avslöjade en historia av liknande DNS-skrivfel med domänen.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS-fel förblev oupptäckt i flera år</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är dessa knölar på toppen av en dragflikburk?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZVad är dessa knölar på toppen av en dragflikburk?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS avlägsnar alla medlemmar i cybersäkerhetsrådgivande styrelser, stoppar utredningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Stilinställningarna för startskärmen är minimala och definieras, medan ytterligare stilar finns i en separat CSS-fil, vilket säkerställer ett konsekvent och optimerat användargränssnitt.
 Department of Homeland Security (DHS) har avslutat alla rådgivande kommittémedlemskap, vilket påverkar cybersäkerhetspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).
 Cybersäkerhetsgranskningsnämndens utredning av Salt Typhoon-incidenten har avbrutits, vilket indikerar ett stopp i framstegen med denna cybersäkerhetsfråga.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS avlägsnar alla medlemmar i cybersäkerhetsrådgivande styrelser, stoppar utredningar</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att isolera komplexitet är kärnan i framgångsrika abstraktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Komplexitet i mjukvaruutveckling bör hanteras och isoleras snarare än elimineras, som betonas av Fred Hebert. I mikrotjänster är komplexitet ofta dold inom enskilda tjänster, medan programmeringsspråk som Rust och TypeScript hanterar komplexitet genom typsystem och verktyg som Rusts lånekontroll. Rust och TypeScript är omtyckta av utvecklare för deras förmåga att avslöja och hantera komplexitet, vilket möjliggör framgångsrika abstraktioner genom att isolera komplexitet i väl definierade områden.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZAtt isolera komplexitet är kärnan i framgångsrika abstraktioner</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min kamp med doomscrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren tar itu med sin vana att doom scrolla genom att ta bort distraherande appar som YouTube och Instagram samt inaktivera webbläsaren på sin telefon. De upplevde vissa olägenheter, såsom begränsad tillgång till tjänster, men fann det fördelaktigt för att sätta gränser och minska distraktioner. Att återinföra en begränsad webbläsare med ett minimalt användargränssnitt hjälpte dem att återfå kontrollen över mediekonsumtionen, vilket ledde till mer lästid och ett lugnare sinne.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMin kamp med doomscrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturlöshetens tyranni (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, även känd som Joreen, kritiserar konceptet &quot;strukturlöshet&quot; inom kvinnors befrielserörelse och argumenterar för att alla grupper bildar strukturer, vare sig de är formella eller informella. Artikeln belyser problem med informella strukturer, såsom elitism och brist på ansvarsskyldighet, och föreslår principer för demokratisk strukturering. Den betonar nödvändigheten av formella strukturer för att förhindra maktobalanser och för att hjälpa rörelsen att uppnå sina mål effektivt och inkluderande.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZStrukturlöshetens tyranni (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 15-årig gymnasieelev upptäckte en 0-klick deanonymiseringsattack genom att använda Cloudflares cache-system, vilket kan lokalisera användare inom en radie av 250 mil. Denna sårbarhet påverkar populära appar som Signal och Discord, vilket möjliggör för angripare att spåra användare utan deras samtycke. Trots att problemet rapporterades, åtgärdades endast en relaterad bugg av Cloudflare, vilket lämnade den centrala sårbarheten oadresserad, och understryker behovet för användare, särskilt journalister och aktivister, att vara vaksamma om sin integritet.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klick de-anonymiseringsattack riktad mot Signal, Discord, andra plattformar</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-vinter: Hacker News förlorade sin tro]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-vinter: Hacker News förlorade sin tro</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd ingenjörskonst av Call of Duty anti-fusk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War är ett användarläges anti-cheat-system, som saknar den kärnlägeskomponent som finns i Modern Warfares Ricochet. TAC använder Arxan för obfuskering, vilket försvårar omvänd ingenjörskonst genom tekniker som dekryptering av körbara filer i realtid, körbara kontrollsummor och pekarkryptering. Viktiga anti-cheat-funktioner inkluderar detektering av API-hooking, debug-register, nätverkstrafikövervakning och externa överlägg, tillsammans med olika anti-debugging-tekniker och anpassade syscall-stubbar för att kringgå hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOmvänd ingenjörskonst av Call of Duty anti-fusk</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framträdde Elon Musk med en Sieg Heil vid Trumps invigning?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk observerades göra en gest vid Trumps installation som vissa tolkade som en nazisthälsning, vilket ledde till kontroverser på sociala medier. Anti-Defamation League (ADL) föreslog att gesten troligen var ett klumpigt ögonblick snarare än en avsiktlig hälsning, med vissa som tillskrev det till Musks Aspergers syndrom. Musk svarade på kontroversen med en skrattande emoji och uttryckte entusiasm över Trumps omnämnande av Mars, vilket stämmer överens med hans mål för rymdutforskning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFramträdde Elon Musk med en Sieg Heil vid Trumps invigning?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk verkar göra fascisthälsningar i rad vid invigningsrally]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk mötte motreaktioner för att ha gjort en gest som liknade en fascistisk hälsning under Donald Trumps invigningsfirande, vilket vissa tolkade som en nazisthälsning.
 Anti-Defamation League erkände gestens likhet med en nazisthälsning men föreslog senare att det var ett klumpigt ögonblick av entusiasm, vilket drog kritik från Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s handlingar hyllades av vissa högerextrema personer, vilket eldade på debatter om hans politiska tillhörigheter och avsikter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk verkar göra fascisthälsningar i rad vid invigningsrally</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurerar '#Democrat' på Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurerar &apos;#Democrat&apos; på Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisera lokala samhällen utan Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Individen försöker övergå lokala gemenskapsinteraktioner från Facebook till en egenvärd, federerad plattform, vilket möjliggör decentraliserad kontroll och hantering.
 De letar efter färdiga lösningar eller samarbetspartners för att underlätta denna övergång, vilket indikerar ett behov av tillgängliga och anpassningsbara alternativ.
 Sammanhanget involverar landsbygdsområden med flera småstäder, var och en med en befolkning på omkring 50 000, vilket understryker vikten av uppkoppling och samhällsengagemang.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganisera lokala samhällen utan Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metakognitiv lättja: Effekter av generativ AI på inlärningsmotivation]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiv lättja: Effekter av generativ AI på inlärningsmotivation</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Officiell DeepSeek R1 nu på Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek har introducerat sina förstegenerations resonemangsmodeller, som presterar i nivå med OpenAI-o1 i uppgifter som involverar matematik, kod och resonemang. Modellerna varierar avsevärt i storlek, från 1,5 miljarder till 671 miljarder parametrar, vilket indikerar olika lagringsbehov. Dessa modeller är tillgängliga under MIT-licensen, vilket möjliggör bred användning och modifiering.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOfficiell DeepSeek R1 nu på Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Människor är dåliga på att rapportera vad de äter. Det är ett problem för kostforskning.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMänniskor är dåliga på att rapportera vad de äter. Det är ett problem för kostforskning.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Önskelista för ROCm-enhetsstöd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm samlar in feedback från communityn för att avgöra vilka GPU:er som ska stödjas i framtida uppdateringar, med nuvarande kompatibilitetsdetaljer tillgängliga på deras webbplats. Användare förespråkar bredare stöd, särskilt för äldre och konsumentklassade GPU:er, samt förbättrad integration med Windows-system. Det finns en stark efterfrågan på konsekvent stöd över alla arkitekturer, med betoning på betydelsen av VRAM för AI-applikationer, och krav på förbättringar i AMD:s APU-stöd och en utvecklingsprocess liknande NVIDIAs CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZÖnskelista för ROCm-enhetsstöd</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python-linter och kodformaterare skriven i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground är en Python-linter och kodformatterare skriven i Rust, som erbjuder hastigheter 10-100 gånger snabbare än traditionella verktyg som Flake8 och Black. Den stöder Python 3.13, integreras med redigerare som VS Code, och kan ersätta flera verktyg som Flake8, Black och isort, samtidigt som den är monorepo-vänlig. Ruff är allmänt antagen i stora projekt som Apache Airflow, FastAPI och Pandas, och är tillgänglig för installation via pip, pipx och andra pakethanterare, med konfigurationsstöd genom pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python-linter och kodformaterare skriven i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Skala upp förstärkningsinlärning med LLM:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 är en banbrytande multimodal modell som avsevärt överträffar GPT-4o och Claude Sonnet 3.5 i korta kedjor av tankegångar (CoT) uppgifter, med förbättringar upp till 550% på riktmärken som AIME, MATH-500 och LiveCodeBench.
 Det matchar OpenAI:s o1 i lång-CoT-prestanda över olika modaliteter, genom att använda förstärkningsinlärning med lång kontextskalning och förbättrad policyoptimering, samtidigt som det undviker komplexa metoder som Monte Carlo-trädsökning.
 Kimi k1.5 är tränad på både text och bilddata, vilket möjliggör gemensamt resonemang, och kommer snart att vara tillgänglig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Skala upp förstärkningsinlärning med LLM:er</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Författare söker Metas torrentklientloggar och seedningsdata i AI-piratkopieringsutredning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta står inför en stämning för påstådd användning av piratkopierat material, specifikt upphovsrättsskyddade böcker från LibGen, för att träna sina AI-modeller via BitTorrent.
 Författare, inklusive Richard Kadrey och Sarah Silverman, anklagar Meta för upphovsrättsintrång, medan Meta hävdar att dess handlingar faller under fair use.
 Domstolen har tillåtit nya anklagelser om Metas torrentverksamhet, där författare söker tillgång till Metas torrentklientloggar och seedingdata, vilket understryker de juridiska utmaningarna kring AI-träningsdata och upphovsrättsfrågor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFörfattare söker Metas torrentklientloggar och seedningsdata i AI-piratkopieringsutredning</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon gör nazisthälsning under invigningstal]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon gör nazisthälsning under invigningstal</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det är dags att göra datoranvändning personlig igen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikeln belyser nedgången av personlig datorfrihet på grund av övervakningskapitalism och Digital Rights Management (DRM), vilket har överfört kontrollen från användare till företag.
 Den kontrasterar den tidigare eran av persondatorer, som erbjöd mer användarfrihet, med dagens tekniska miljö som domineras av affärsmodeller som urholkar integriteten.
 Författaren förespråkar att återta digital autonomi genom att stödja öppen källkodsprojekt, driva på för integritetslagstiftning och reformera DRM-lagar för att återställa personliga datorvärden.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDet är dags att göra datoranvändning personlig igen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 och DeepSeek-R1-Zero är förstegenerations resonemangsmodeller, där DeepSeek-R1 hanterar problem som upprepning och språkblandning som observerats i DeepSeek-R1-Zero.
 Modellerna, inklusive sex destillerade versioner, är öppen källkod, där DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B uppnår toppresultat inom resonemang, kod och matematikuppgifter.
 Dessa modeller är tillgängliga för nedladdning på HuggingFace, och användare kan interagera med dem via en chattwebbplats eller en OpenAI-kompatibel API, med instruktioner för lokal distribution tillhandahållna.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritanniens hårdvarutalang slösas bort]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Storbritannien upplever en talangflykt då toppstudenter inom ingenjörsvetenskap från prestigefyllda universitet möter lägre löner jämfört med Silicon Valley, vilket får många att byta till mer välbetalda områden som konsultverksamhet eller finans. Denna felallokering av talang hämmar innovation och ekonomisk tillväxt, med problem som geografiska begränsningar, brist på riskkapital för hårdvara och stagnerande traditionella ingenjörsföretag som bidrar till problemet. Storbritannien riskerar att förlora sina bästa talanger till utländska marknader, missa chansen att skapa teknikjättar, och måste agera nu för att utnyttja sina forskningsinstitutioner och ingenjörstalanger för en hårdvarurevolution.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZStorbritanniens hårdvarutalang slösas bort</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd ingenjörskonst av Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Guiden diskuterar hur man extraherar en privat nyckel från Bambu Connect-appen, en Electron-applikation med kända säkerhetsbrister. Användare varnas för att guiden kan vara ofullständig eller inaktuell och bör följas på egen risk. Processen involverar användning av verktyg som Ghidra och asarfix för att lokalisera och dekryptera den fördunklade privata nyckeln och certifikaten, med ett Python-skript som tillhandahålls för extraktion.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZOmvänd ingenjörskonst av Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath finansierades av OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Texten belyser en brist på transparens i samarbetet mellan OpenAI och FrontierMath, där finansieringsdetaljer endast avslöjades efter en försening, vilket orsakade förvirring bland bidragsgivare.
 Det finns oro över OpenAI:s potentiella tillgång till och användning av datasetet för träning, trots muntliga överenskommelser som antyder motsatsen, vilket betonar behovet av skriftliga avtal.
 Diskussionen understryker vikten av transparens och förtroende i samarbeten, särskilt de som involverar AI-förmågor, med åtaganden att förbättra transparensen i framtida projekt.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath finansierades av OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför är Git Autocorrect för snabb för Formel 1-förare?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git:s autokorrigeringsfunktion kör ett felstavat kommando efter en standardfördröjning på 0,1 sekunder, vilket ofta är för snabbt för att användare ska kunna avbryta. Funktionen, som introducerades 2008, använder en modifierad Levenshtein-avståndsalgoritm för att gissa det avsedda kommandot, men standardinställningen är att inte köra något kommando om det är felstavat. En föreslagen patch föreslår att tolka en inställning av &quot;1&quot; som &quot;omedelbart&quot; för att förbättra användbarheten, vilket gör det möjligt för användare att konfigurera fördröjningen eller be om bekräftelse.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZVarför är Git Autocorrect för snabb för Formel 1-förare?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag träffade Paul Graham en gång]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren deltog i Y Combinator 2015, där de träffade Paul Graham och fick råd om sin startup, Appcanary, som senare förvärvades av GitHub.
 Författaren, som nu är en transkvinna, uttrycker oro över Paul Grahams senaste essä om &quot;Wokeness&quot; och känner att den speglar ett avvisande av inkludering inom teknikindustrin.
 Författaren är orolig över den ökande intoleransen och potentiell diskriminering inom teknikindustrin men förblir engagerad i att leva med respekt och vänlighet.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJag träffade Paul Graham en gång</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly den inhägnade trädgården och algoritmens svarta lådor med RSS-flöden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) och Atom erbjuder decentraliserade alternativ till centraliserade sociala medier, vilket ger användare möjlighet att kontrollera sin innehållskonsumtion. Flödesläsare som Miniflux, NetNewsWire och Newsboat möjliggör prenumerationer på olika innehållskällor, inklusive YouTube-kanaler, poddar och bloggar. Verktyg som PolitePol kan skapa flöden för webbplatser som saknar dem, vilket främjar användarens självständighet i mediekonsumtion.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZFly den inhägnade trädgården och algoritmens svarta lådor med RSS-flöden</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vänligen tvinga inte mörkt läge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Webbdesigners rekommenderas att inte tvinga användare till mörkt läge, eftersom det kan orsaka ögonbelastning, särskilt med högkontrastinställningar som vit text på svart bakgrund. Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) föreslår för närvarande ett minimikontrastförhållande men tar inte upp maximal kontrast, vilket kan leda till obehag; detta kan komma att behandlas i den kommande WCAG 3.0. Mörkt läge är fördelaktigt i specifika scenarier, såsom att läsa på OLED-skärmar i mörka miljöer eller koda med integrerade utvecklingsmiljöer (IDEs) som erbjuder bekväma kontrastinställningar.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVänligen tvinga inte mörkt läge</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok blir mörkt i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok upplevde ett tillfälligt avbrott i USA på grund av ett federalt förbud, men tjänsten började återställas vid middagstid på söndagen.
 Förbudet drevs av oro över potentiell kinesisk övervakning, med tvåpartistöd för att kräva att ByteDance, TikToks ägare, säljer appen.
 Den nyvalde presidenten Donald Trump föreslog att skjuta upp förbudet och föreslog ett joint venture med amerikanskt ägande som en potentiell lösning, medan alternativa appar blev populära under förbudet.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok blir mörkt i USA</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalmanfilterhandledning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET erbjuder en handledning om Kalman-filtret, ett matematiskt verktyg för att uppskatta och förutsäga systemtillstånd under osäkra förhållanden, som ofta används inom spårning och navigering.
 Handledningen, som initierades 2017, inkluderar numeriska exempel och intuitiva förklaringar, och täcker både univariat och multivariat Kalman-filter, och har utökats till avancerade ämnen som icke-linjära Kalman-filter.
 En bok baserad på handledningen erbjuder en omfattande guide från grunderna till avancerade ämnen, med illustrativa exempel och praktiska tillämpningar, vilket gör Kalman-filtret tillgängligt och förståeligt, med vissa delar tillgängliga gratis.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalmanfilterhandledning</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: En självhostad lättviktsprogramvarusmedja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo är en självhostad mjukvarusmedja som betonar säkerhet, skalbarhet, federation och integritet, utvecklad av communityn under Codeberg e.V.
 Det fungerar som ett fri programvarualternativ till GitHub, och erbjuder en enkel installationsprocess och lågt underhåll för effektiv projektledning.
 Forgejo är utformat för att vara resurseffektivt, främja samarbete och produktivitet, och stödja innovation inom decentraliserad mjukvaruutveckling.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: En självhostad lättviktsprogramvarusmedja</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så du vill bygga ditt eget datacenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Järnvägen övergick från Google Cloud Platform till sina egna datacenter på grund av problem med prissättning, tjänstebegränsningar och support, och lanserade Railway Metal-projektet. - Efter nio månader gick de framgångsrikt live med sitt första datacenter i Kalifornien och planerar ytterligare regionala expansioner, med fokus på effektiv infrastrukturhantering. - De utvecklade verktyg som Railyard och MetalCP för att effektivisera verksamheten och rekryterar för närvarande till roller inom Infrastrukturteknik.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZSå du vill bygga ditt eget datacenter</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undersöker en "ond" RJ45-dongel]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUndersöker en &quot;ond&quot; RJ45-dongel</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har förespråkat stöd för RSS, och det borde du också göra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Texten förespråkar användningen av RSS (Really Simple Syndication) flöden, som gör det möjligt för användare att få uppdateringar från olika plattformar utan annonser eller algoritmer. - Författaren lyfter fram framgångsrika förfrågningar om RSS-stöd från plattformar som GovTrack.us och uppmuntrar andra att begära RSS från organisationer de är intresserade av. - Många plattformar, såsom NPR, YouTube, Substack och Blogger, stöder redan RSS, vilket gör det till ett värdefullt verktyg för att hålla sig informerad.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZJag har förespråkat stöd för RSS, och det borde du också göra</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Högre kaliumintag vid middag kopplat till färre sömnstörningar – studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En japansk studie som använde data från Asken-appen för matloggning undersökte sambandet mellan kalium- och natriumintag och sömnlöshet hos 4 568 vuxna. - Resultaten visade att högre kaliumintag, särskilt vid middag, var associerat med färre sömnstörningar, mätt med Athens Insomnia Scale (AIS). - Medan natriumintag tidigare har kopplats till sömnproblem, fann denna studie ingen signifikant koppling till AIS-poäng, vilket understryker behovet av ytterligare forskning om kostens påverkan på sömnen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHögre kaliumintag vid middag kopplat till färre sömnstörningar – studie</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att använda ChatGPT är inte dåligt för miljön]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZAtt använda ChatGPT är inte dåligt för miljön</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon vill att vi ska betala för att använda vår egen kamera som en webbkamera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren uttrycker frustration över Canons programvara för att använda Canon G5 X II-kameran som webbkamera på macOS, och lyfter fram problem med kompatibilitet och serverfel. - Vid macOS 15 var programvaruproblemen lösta, men många funktioner krävde en prenumeration, vilket väckte oro över extra kostnader för att använda ägd hårdvara. - Inlägget kritiserar trenden där hårdvaruföretag tar betalt för programvarufunktioner och ifrågasätter rättvisan i sådana metoder.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon vill att vi ska betala för att använda vår egen kamera som en webbkamera</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Flight 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX:s Dragon-rymdfarkost genomför framgångsrikt en serie manövrar för att docka med den internationella rymdstationen (ISS), vilket visar upp dess avancerade förmågor inom rymdoperationer.
 Dockningsprocessen involverar flera steg, inklusive uppskjutning med Falcon 9, aktivering av omloppsbana och en serie bränningar för att justera och närma sig ISS.
 Denna händelse belyser SpaceX:s fortsatta roll i att stödja ISS-uppdrag och främja kommersiell rymdflygteknik.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship Flight 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[USA:s högsta domstol beslutar att upprätthålla TikTok-förbudet, vilket banar väg för en nedstängning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Högsta domstolen har fastställt en lag som kräver att ByteDance avyttrar TikTok före en angiven tidsfrist, annars kommer appen att förbjudas i USA.
 Det råder osäkerhet kring huruvida tjänsteleverantörer som Apple och Google kommer att fortsätta stödja TikTok om avyttringen inte sker.
 Framtiden för TikTok i USA förblir osäker, med användare som utforskar alternativa plattformar och den kinesiska regeringen som överväger strategier för att upprätthålla dess verksamhet.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZUSA:s högsta domstol beslutar att upprätthålla TikTok-förbudet, vilket banar väg för en nedstängning</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blir världen oförsäkringsbar?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZBlir världen oförsäkringsbar?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interaktivt lärande med Yjs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs är en interaktiv handledning utformad för att lära användare hur man bygger realtids-samarbetsapplikationer med hjälp av Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Handledningen inkluderar levande exempel, demonstrationer och kodövningar, som täcker Yjs grunder, hantering av tillstånd i distribuerade appar och utmaningar i utvecklingen av samarbetsapplikationer. - Utvecklad av Jamsocket, använder handledningen Y-Sweet och är byggd med Astro, React och Yjs, vilket erbjuder användare en praktisk upplevelse med automatisk synkronisering och justeringar av nätverksinteraktion.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZInteraktivt lärande med Yjs</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankar om en månad med Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I mars 2024 introducerade ett nytt AI-företag Devin, en AI-mjukvaruingenjör, med en betydande investering på 21 miljoner dollar, med målet att automatisera uppgifter från att lära sig nya teknologier till att distribuera applikationer. - De första demonstrationerna av Devin var imponerande, men tester av Answer.AI visade blandade resultat, där Devin utmärkte sig i enkla uppgifter som API-integrationer men hade svårt med komplexa projekt. - Trots ett användarvänligt gränssnitt ledde Devins autonoma natur till ineffektivitet, med framgång i endast 3 av 20 uppgifter, vilket underströk skillnaden mellan AI-förväntningar och praktisk prestanda.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZTankar om en månad med Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Några saker att förvänta sig år 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net förutspår att den utbyggbara schemaläggningsklassen (sched-ext) kommer att bli vanligare i fler distributioner och att mängden Rust-kod inom Linux-kärnan kommer att öka fram till 2025. - Potentiella säkerhetshot, liknande XZ-bakdörren, och utmaningar från AI-genererad kod förväntas, tillsammans med oro över projekt med en enda underhållare. - Året kan bevittna mer öppen hårdvara, en återuppgång av distributioner för mobila enheter och säkerhetsproblem i molnbaserade produkter, med globala konflikter som potentiellt påverkar utvecklingsgemenskapen.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZNågra saker att förvänta sig år 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har fattat beslutet att upplösa Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, känt för att utmana bedrägeri och korruption, upplöses enligt ett meddelande från grundaren Nate Anderson. - Beslutet att upplösa drivs av Andersons önskan om personlig lättnad och att dela deras undersökningsmetoder med allmänheten genom att göra deras process öppen källkod. - Anderson uttrycker tacksamhet till sitt team, sin familj och sina läsare, och betonar den påverkan och det stöd de fått under sin resa.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJag har fattat beslutet att upplösa Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inga samtal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, grundare av Keygen, undvek initialt säljsamtal på grund av sin introverta natur och införde en &#39;inga samtal&#39;-policy, vilket ledde till mer direkta interaktioner och hans första företagsförsäljning.
 Gabrielse identifierade fyra nyckelfrågor att ta itu med för en framgångsrik &#39;inga samtal&#39;-strategi: oklara erbjudanden, dålig introduktion, dold prissättning och brist på förtroende, och föreslog tydlig kommunikation, transparent prissättning, självbetjäning vid introduktion och förtroendeskapande dokumentation.
 Även om vissa företag fortfarande förväntar sig samtal, använder Keygen korta &#39;upptäcktsamtal&#39; för att övergå till e-postdiskussioner, och Gabrielse uppmuntrar andra att överväga en #nocalls-strategi om det passar deras stil.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZInga samtal</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo tillkännager Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo tillkännager Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israel, Hamas når vapenvileavtal för att avsluta 15 månaders krig i Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael, Hamas når vapenvileavtal för att avsluta 15 månaders krig i Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige återinför fler böcker och handskriftsövningar i sina skolor (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSverige återinför fler böcker och handskriftsövningar i sina skolor (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokias interna presentation efter att iPhone lanserades (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokias interna presentation efter att iPhone lanserades (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth överdebiterade cancerpatienter för läkemedel med över 1 000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth har upptäckts ha överdebiterat vissa cancerpatienter för mediciner med över 1 000%.
 FTC:s ordförande Lina Khan fokuserar på stora apoteksförmånsförvaltare, inklusive UnitedHealths OptumRx, Cignas Express Scripts och CVS Caremark Rx, som en del av en bredare utredning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth överdebiterade cancerpatienter för läkemedel med över 1 000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin når omloppsbana på första flygningen av sin gigantiska New Glenn-raket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Origins New Glenn-raket nådde framgångsrikt omloppsbana för första gången, vilket markerar en betydande milstolpe för företaget. - Uppskjutningen stötte på initiala utmaningar, inklusive problem med motorens kylning och en vilsekommen båt, men uppnådde slutligen en omloppshastighet på 28 800 km/h. - Även om den första stegsboostern inte återvände till jorden, visar den framgångsrika uppskjutningen Blue Origins framsteg och effekten av Jeff Bezos investeringar.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin når omloppsbana på första flygningen av sin gigantiska New Glenn-raket</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x defekttolerans: Hur vi löste avkastningsproblemet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras har utvecklat ett wafer-skala chip, betydligt större än standardchip, genom att omdefiniera förhållandet mellan chipstorlek och feltolerans. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderar 970 000 små, feltoleranta kärnor och en sofistikerad routningsarkitektur, vilket uppnår hög avkastning och 93% kiselutnyttjande. - Denna innovation visar att wafer-skala databehandling är kommersiellt genomförbar och erbjuder större defekttolerans jämfört med traditionella GPU:er som Nvidias H100.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x defekttolerans: Hur vi löste avkastningsproblemet</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes är en tjärgrop för att fånga AI-webbspindlar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes är en tjärgropmjukvara utformad för att fånga och avskräcka webbcrawlers, särskilt de som samlar in data för stora språkmodeller (LLMs), genom att generera oändliga, loopande sidor. - Mjukvaran kan skapa betydande CPU-belastning och används för att skydda verkligt innehåll eller för att överväldiga AI-modeller med irrelevant data, vilket potentiellt kan påverka sökmotorsynlighet. - Installationsalternativ inkluderar Docker eller manuell installation, med konfiguration hanterad genom en YAML-fil, men användare bör vara försiktiga på grund av dess potential att betraktas som skadlig.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes är en tjärgrop för att fånga AI-webbspindlar</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag övergav algoritmen för RSS – och det borde du också göra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikeln förespråkar användningen av RSS (Really Simple Syndication) som ett alternativ till sociala mediers algoritmer, och betonar dess förmåga att leverera innehåll utan annonser eller onödiga distraktioner.
 RSS tillåter användare att prenumerera direkt på sina favoritwebbplatser, inklusive YouTube och Reddit, vilket ger en strömlinjeformad och personlig innehållsupplevelse.
 Den enkla processen att ställa in RSS-flöden och tillgången till flödesgeneratorer för webbplatser utan inbyggt RSS-stöd gör det till ett praktiskt verktyg för att hålla sig informerad och spara tid.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJag övergav algoritmen för RSS – och det borde du också göra</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI misslyckas med att leverera ett opt-out-system för fotografer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI missade sin deadline för 2025 för att släppa Media Manager, ett verktyg utformat för att hjälpa fotografer att välja bort att deras verk används i AI-träningsdata.
 Verktyget syftade till att identifiera upphovsrättsskyddat innehåll och hantera upphovsrättstvister, men det verkar ha blivit nedprioriterat, utan några uppdateringar sedan augusti.
 Fotografer står för närvarande inför en besvärlig process där de måste skicka in varje verk de vill undanta, vilket har lett till kritik om att systemet är orättvist och osannolikt att bli allmänt antaget.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI misslyckas med att leverera ett opt-out-system för fotografer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET-debugger och assembly-redigerare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx är en inofficiell fortsättning av dnSpy-projektet, som erbjuder en debugger och .NET-assemblyredigerare för att redigera och felsöka .NET- och Unity-assemblys utan källkod.
 Verktyget stöder felsökning av .NET Framework, .NET och Unity-spelmonteringar, och inkluderar funktioner som att sätta brytpunkter, utvärdera uttryck och redigera metadata.
 Den senaste stabila versionen och betaversionerna finns tillgängliga på GitHub, och den använder öppen källkodsbibliotek som ILSpy och Roslyn, licensierade under GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET-debugger och assembly-redigerare</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inga miljardärer på FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, tidigare VD för Twitter, är planerad att hålla ett huvudtal på FOSDEM, ett betydande evenemang för entusiaster av fri programvara, tack vare hans blockkedjeföretags sponsring. - Trots hans betydande förmögenhet och kontroversiella historia, inklusive försäljningen av Twitter till Elon Musk, har Dorseys deltagande väckt kritik och planer på en protest-sittning under hans tal. - Protesten är organiserad att äga rum klockan 11:45 utanför lokalen, med intresserade deltagare uppmuntrade att kontakta organisatören via e-post.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZInga miljardärer på FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels Tofino P4-programvara är nu öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel har gjort sin Tofino P4-programvara, som tidigare var proprietär, öppen källkod för att transformera programmerbara nätverk och främja innovation inom P4-gemenskapen. - Detta initiativ demokratiserar tillgången till avancerade nätverksprogrammeringsverktyg, vilket gynnar startups, akademiska institutioner och utvecklare globalt. - Källkoden är tillgänglig i p4lang-strukturen, med komponenter i p4c och open-p4studio-repositorierna, vilket uppmuntrar till bidrag och engagemang från gemenskapen.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntels Tofino P4-programvara är nu öppen källkod</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använd inte cosinuslikhet vårdslöst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kosinuslikhet, en metod för att jämföra vektorer, kan vara vilseledande om den används utan att förstå sammanhanget, eftersom den kanske inte exakt fångar semantiska likheter. - Inbäddningar, såsom de från word2vec eller meningsinbäddningar från stora språkmodeller (LLMs), kräver noggrann och avsiktlig användning för att säkerställa att de återspeglar de önskade relationerna. - För att förbättra resultaten av vektorsimilaritet, överväg att använda LLMs direkt, skapa uppgiftsspecifika inbäddningar genom finjustering, och säkerställ att texten är ren och att uppmaningarna är välkonstruerade innan inbäddning.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZAnvänd inte cosinuslikhet vårdslöst</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Domstol i Nevada stoppar polisens användning av federal kryphål för civil förverkande]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZDomstol i Nevada stoppar polisens användning av federal kryphål för civil förverkande</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok förbereder sig för avstängning i USA på söndag]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok förbereder sig för avstängning i USA på söndag</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generera ljudböcker från e-böcker med Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 är en ny text-till-tal-modell med 82 miljoner parametrar, som erbjuder högkvalitativt ljudutgång på flera språk, inklusive amerikansk och brittisk engelska, franska, koreanska, japanska och mandarin.
 Claudio Santini utvecklade Audiblez, ett verktyg som omvandlar e-böcker till ljudböcker med hjälp av Kokoro, bearbetar .epub-filer och genererar ljudfiler, med en konverteringstid på cirka 2 timmar för en bok på 100 000 ord på en M2 MacBook Pro.
 Audiblez kräver installation via pip, stöder olika språk och röster, och behöver ffmpeg för skapande av .m4b-filer, med verktyget tillgängligt på GitHub för vidare utveckling och förbättringar.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZGenerera ljudböcker från e-böcker med Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vägskyltar för att hjälpa människor att begränsa strålningsexponering i kontaminerade områden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Handboken om enhetliga trafikstyrningsanordningar (MUTCD) innehåller skyltar från kalla kriget-eran, såsom &quot;UPPRÄTTHÅLL HÖGSTA SÄKRA HASTIGHET,&quot; avsedda för radiologiska kontamineringszoner.
 Dessa skyltar var en del av civilförsvarsstrategier för att skydda medborgare under en potentiell kärnvapenapokalyps, även om de aldrig användes.
 Vissa av dessa skyltar ingår fortfarande i MUTCD som skyltar för krishantering, vilket belyser historiska rädslor och beredskapsinsatser från den perioden.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZVägskyltar för att hjälpa människor att begränsa strålningsexponering i kontaminerade områden</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF hände 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF hände 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur rqlite testas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite är en lättviktig distribuerad databas som kombinerar SQLite och Raft, med fokus på tillförlitlighet och kvalitet genom en strukturerad teststrategi. - Teststrategin följer testpyramiden, med betoning på enhetstester för isolerade komponenter, integrationstester för validering på systemnivå, och minimala end-to-end-tester för grundläggande funktionskontroller. - Viktiga lärdomar från rqlites testmetod inkluderar att börja testa tidigt, förenkla testkoden och säkerställa determinism, vilket hjälper till att upprätthålla hög kvalitet med minimal överbelastning.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHur rqlite testas</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omskriver min webbplats i enkel HTML och CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren byggde om sin webbplats med vanlig HTML och CSS, och övergav SvelteKit, för att förenkla webbplatsen och vara värd för den på Cloudflare Pages. - De använde Pandoc för att konvertera Markdown till HTML och Python för skriptning, vilket resulterade i en mindre webbplats, och minskade storleken på tillgångarna från ~356kb till ~88kb. - Projektet belyste utmaningar som kodduplicering och brist på live-omladdning, med planer på att utforska webbkomponenter och FastAPI för att hantera dessa problem, vilket potentiellt kan fungera som en mall för andra som söker en ramverksfri webbplats med Markdown-inlägg.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZOmskriver min webbplats i enkel HTML och CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En säkerhetsforskare från Snyk distribuerar skadliga NPM-paket som riktar sig mot cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En säkerhetsforskare från Snyk släppte skadliga NPM-paket som riktade sig mot Cursor.com, ett AI-kodningsföretag, för att samla in systemdata och skicka den till en tjänst kontrollerad av angriparen.
 Paketen, identifierade som &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; och &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, flaggades av OpenSSF:s paketanalysverktyg, vilket resulterade i rådgivningar MAL-2025-27, MAL-2025-28 och MAL-2025-29.
 Denna incident belyser vikten av att granska NPM-paket innan installation för att undvika potentiella säkerhetshot.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEn säkerhetsforskare från Snyk distribuerar skadliga NPM-paket som riktar sig mot cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag bytte till Firefox och har aldrig sett tillbaka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox beröms för sin överlägsna flikhantering, inbyggda Pocket-funktion för att spara länkar och en integritetsfokuserad e-postrelä, vilket gör det till ett starkt alternativ till Chrome. - Ytterligare funktioner som ett användarvänligt skärmdumpsverktyg, en ChatGPT-knapp, Bild-i-bild, anpassningsbara sökalternativ och smidig rullning förbättrar surfupplevelsen. - Även om Firefox saknar Chromes webbappfunktion, gör dess genomtänkta design och minskade resurskrav det till ett föredraget val för vissa användare.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZJag bytte till Firefox och har aldrig sett tillbaka</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonos VD avgår efter appuppdateringsfiasko]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZSonos VD avgår efter appuppdateringsfiasko</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I magen på MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZI magen på MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Git-operationer är nere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub drabbades av ett avbrott i Git-operationer den 13 januari 2025 på grund av en konfigurationsändring som påverkade den interna lastbalanseraren, vilket varade från 23:35 till 00:24 UTC. - Problemet löstes genom att återställa konfigurationsändringen, och GitHub arbetar på att förbättra övervaknings- och distributionsprocesser för att förhindra liknande incidenter. - Avbrottet påverkade även GitHubs Actions- och Pages-tjänster, vilket belyser den sammanlänkade naturen hos deras plattformstjänster.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitHub Git-operationer är nere</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 släppt med ZFS raidz-expansion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 har släppts och introducerar betydande funktioner som RAIDZ Expansion, snabb deduplicering, direkt in-/utmatning, JSON-utmatning och stöd för långa filnamn. - Utgåvan inkluderar viktiga buggfixar och prestandaförbättringar, kompatibel med Linux-kärnor 4.18 - 6.12 och FreeBSD-versioner 13.3, 14.0 - 14.2. - Uppdateringen är ett samarbetsprojekt från 134 bidragsgivare, med omfattande dokumentation och en ändringslogg tillgänglig för granskning.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 släppt med ZFS raidz-expansion</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora och Arch-containrar som innehåller fullständiga skrivbordsmiljöer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop tillhandahåller containrar baserade på Alpine, Ubuntu, Fedora och Arch med fullständiga skrivbordsmiljöer som är tillgängliga via webbläsare, och stöder både x86-64 och arm64-arkitekturer.
 Användare kan välja mellan olika skrivbordsmiljöer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox och IceWM genom att använda specifika bildtaggar, och få tillgång till Webtop via angivna URL:er.
 Till säkerhetsfunktionerna hör Dockers seccomp-alternativ och autentiseringsinställningar, med anpassningsmöjligheter tillgängliga via miljövariabler, samt stöd för GPU-acceleration med öppen källkod-drivrutiner.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Alpine, Ubuntu, Fedora och Arch-containrar som innehåller fullständiga skrivbordsmiljöer</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 av 5 jobbannonser online är antingen falska eller aldrig tillsatta, enligt en studie.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En nyligen genomförd studie visar att 20% av online-jobbannonser antingen är falska eller förblir obesatta, vilket ökar frustrationen hos arbetssökande. - Denna trend med &quot;spökjobb&quot; kan vara en taktik för företag att projicera en bild av tillväxt. - Jobbplattformar som Greenhouse och LinkedIn har infört tjänster för jobbverifiering för att hjälpa användare att identifiera äkta jobbmöjligheter.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 av 5 jobbannonser online är antingen falska eller aldrig tillsatta, enligt en studie.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att göra en korsning osäker för fotgängare för att spara sekunder för bilister]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZAtt göra en korsning osäker för fotgängare för att spara sekunder för bilister</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL är Årets Databashanteringssystem 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL har tilldelats utmärkelsen DBMS of the Year 2024 av DB-Engines, och har därmed uppnått denna erkänsla för femte gången, vilket överträffar 423 andra databashanteringssystem.
 PostgreSQL, med en historia som sträcker sig över nästan 35 år, fortsätter att förnya sig, vilket ses i de senaste förbättringarna av PostgreSQL 17, som släpptes i september 2024.
 Snowflake och Microsoft säkrade andra respektive tredje plats, där Snowflake noterades för sin molnbaserade datalagring och stöd för flera moln, medan Microsoft erbjuder robusta hanterade relationsdatabaser genom Azure SQL Database och SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL är Årets Databashanteringssystem 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles OAuth-inloggning skyddar inte mot att köpa en misslyckad startup-domän]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogles OAuth-inloggning skyddar inte mot att köpa en misslyckad startup-domän</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använda kodningsfärdigheter för att skapa passiv inkomst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Författaren övergick från en CTO-roll till att bli soloprenör och tjänade framgångsrikt mer genom en portfölj av mjukvaruprodukter.
 Nyckelstrategier inkluderar att fokusera på djupt arbete, börja med små projekt, iterera snabbt och ägna tid åt marknadsföringsinsatser.
 Resan betonar motståndskraft på grund av osäkerheter, men framhäver den oöverträffade autonomin och friheten i denna karriärväg, vilket uppmuntrar dem med kodningsfärdigheter att överväga den för passiv inkomst.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZAnvända kodningsfärdigheter för att skapa passiv inkomst</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spanien föreslår 100% skatt på bostäder köpta av icke-EU-invånare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spanien överväger en 100% skatt på fastighetsköp av icke-EU-invånare, med målet att hantera bostadskrisen och begränsa spekulativa köp.
 Premiärminister Pedro Sánchez förslag inkluderar att utöka socialt boende och reglera turistuthyrning för att hantera skillnaden mellan bostadspriser och inkomster.
 Förslagets framtid som lag är osäker, med vissa analytiker som ser det som en avskräckande faktor för utländska investerare snarare än en garanterad lagändring.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSpanien föreslår 100% skatt på bostäder köpta av icke-EU-invånare</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple kommer snart att få 'tillverkade i Amerika' chips från TSMC:s fabrik i Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple testar processorer från TSMC:s anläggning i Arizona, med planer på massproduktion under första kvartalet, vilket potentiellt gör dem till TSMC:s första amerikanska kund för lokalt tillverkade chip. - Detta initiativ syftar till att stärka USA:s kiseloberoende och minska beroendet av Taiwan, som är sårbart för geopolitiska och naturliga risker. - TSMC:s fabrik i Arizona ska producera avancerade 3nm och 2nm chip, med pågående ansträngningar för att förbättra lokal rekrytering och samarbeten med amerikanska universitet, även om förpackning initialt kommer att ske i Taiwan tills anläggningen i Peoria är i drift.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple kommer snart att få &apos;tillverkade i Amerika&apos; chips från TSMC:s fabrik i Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43 000 färre förare på Manhattans vägar efter att trängselavgifter införts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Efter att trängselavgifter infördes minskade antalet förare som körde in i Manhattan söder om 60:e gatan med 7,5 %, vilket motsvarar 43 000 färre förare varje vardag.
 Den minskade trafiken har förbättrat trafikflödet och ökat bussarnas hastighet, med vissa expressbussar som upplever högre passagerarantal.
 Metropolitan Transportation Authority (MTA) använder intäkterna från vägtullar, uppskattade till 500 miljoner dollar årligen, för förbättringar av kollektivtrafiken, trots viss politisk opposition.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 000 färre förare på Manhattans vägar efter att trängselavgifter införts</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
