<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 19:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[இன்டெல் பாட் ஜெல்சிங்கரின் ஓய்வை அறிவித்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இன்டெல் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பேட் ஜெல்சிங்கர் 40 ஆண்டுகளுக்கு மேல் பணியாற்றிய பிறகு, 2024 டிசம்பர் 1 முதல் அமலுக்கு வரும் வகையில் ஓய்வு பெறுவதாக அறிவித்தார், டேவிட் சின்ஸ்னர் மற்றும் மிசேல் ஜான்ஸ்டன் ஹோல்தாஸ் இடைக்கால இணை தலைமை நிர்வாக அதிகாரிகளாக பணியாற்றுவார்கள்.</li>
<li>குழு, புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியை தேடும் காலத்தில் இடைக்கால நிர்வாகத் தலைவராக ஃபிராங்க் யாரி இருப்பதுடன், தயாரிப்பு முன்னணியையும் திறமையையும் பராமரிக்க உறுதியாக உள்ளது.</li>
<li>இன்டெல், மூரின் சட்டத்தால் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட செமிகண்டக்டர் தொழில்நுட்பத்தில் முன்னணி நிறுவனமாக இருந்து வருகிறது, புதுமை மற்றும் தலைமைத் தொடர்ச்சியை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zஇன்டெல் பாட் ஜெல்சிங்கரின் ஓய்வை அறிவித்தது</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 இல் பொது உரிமையில் என்ன சேரும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2025 ஜனவரி 1 அன்று, 1954 மற்றும் 1974 இல் இறந்த படைப்பாளர்களின் படைப்புகள் மற்றும் 1929 இல் வெளியான அமெரிக்க திரைப்படங்கள்/புத்தகங்கள் பொதுமக்கள் உரிமையில் சேரும்.</li>
<li>பொது டொமைன் விமர்சனம், ஒரு ஐக்கிய இராச்சிய சமூக ஆர்வ நிறுவனம், லாபங்களை சமூக நன்மைக்காக பயன்படுத்துகிறது மற்றும் வாசகர் நன்கொடைகளின் மீது நம்பிக்கையுடன் உள்ளது.</li>
<li>பொது உரிமம் பற்றிய மேலும் தகவலுக்கு ஜான் மார்க் ஒக்கர்ப்ளூமின் “பொது உரிம நாள் கவுண்ட்டவுன்” மற்றும் கம்யூனியாவின் மானிபெஸ்டோ போன்ற வளங்களை ஆராய்வதற்கு வாசகர்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z2025 இல் பொது உரிமையில் என்ன சேரும்?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கணிதத்தை எப்படி படிப்பது (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லாரன்ஸ் நெஃப் ஸ்டவுட் எழுதிய கட்டுரை கல்லூரி மட்டத்த mathematics கற்கும் உத்திகளை வழங்குகிறது, இது உயர்நிலை பள்ளி கணிதத்துடன் ஒப்பிடும்போது கோட்பாடு, வரையறைகள் மற்றும் ஆதாரங்களை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்ள தேவையைக் குறிப்பிடுகிறது.- முக்கிய உத்திகள் துல்லியமான வரையறைகளைப் புரிந்துகொள்வது, கோட்பாடுகள் மற்றும் ஆதாரங்களை மனப்பாடம் செய்து புரிந்துகொள்வது, மற்றும் கருத்துக்கள் எப்படி ஒன்றோடொன்று இணைக்கப்படுகின்றன என்பதைப் பார்க்க பின்புறம் வேலை செய்வது போன்ற உத்திகளைப் பயன்படுத்துவது ஆகியவை அடங்கும்.- இந்த கட்டுரை நுண்ணறிவை வளர்க்க பிரச்சினைகளைப் பயிற்சி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் கல்லூரி mathematics இல் மனப்பாடம் செய்வதை விட புரிதல் முக்கியமானது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zகணிதத்தை எப்படி படிப்பது (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பூனைகளில் ஆரஞ்சு ரோமத்திற்கு காரணமான ஜீன்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zபூனைகளில் ஆரஞ்சு ரோமத்திற்கு காரணமான ஜீன்</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["பிரெயின் ராட்" 2024 ஆம் ஆண்டுக்கான ஆக்ஸ்ஃபோர்ட் வார்த்தையாக அறிவிக்கப்பட்டது.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 ஆம் ஆண்டிற்கான ஆக்ஸ்போர்டு வருடத்தின் சொல் &quot;மூளை சிதைவு&quot; ஆகும், இது 37,000 க்கும் மேற்பட்ட பங்கேற்பாளர்களுடன் பொதுமக்கள் வாக்கெடுப்பின் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது, இதன் வளர்ந்துவரும் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.- &quot;மூளை சிதைவு&quot; என்பது அற்பமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை நுகர்வதன் மூலம் ஏற்படும் மன அழுத்தத்தை விவரிக்கிறது, 2023 முதல் 2024 வரை 230% அதிகரித்துள்ளது, இது மனநலத்தில் டிஜிட்டல் நுகர்வின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை பிரதிபலிக்கிறது.- முதலில் 1854 இல் ஹென்றி டேவிட் தொரோவால் உருவாக்கப்பட்ட இந்த சொல், டிக்டாக் போன்ற தளங்களில் பிரபலமடைந்து, அதிகமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தின் விளைவுகள் குறித்து, குறிப்பாக ஜென் Z மற்றும் ஜென் ஆல்பா இடையே விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z&quot;பிரெயின் ராட்&quot; 2024 ஆம் ஆண்டுக்கான ஆக்ஸ்ஃபோர்ட் வார்த்தையாக அறிவிக்கப்பட்டது.</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விசுவல் ஸ்டுடியோ கோடு மூலம் C64 ஐ நிரலாக்குதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64 நீட்டிப்பு, மேக், விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் ஆகியவற்றில் Visual Studio Code ஐப் பயன்படுத்தி கமோடோர் 64 ஐ நிரலாக்க அனுமதிக்கிறது, இது விண்டோஸ் மட்டும் உள்ள CBM PRG ஸ்டுடியோவுக்கு ஒரு நவீன, குறுக்கு தள மாற்று வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, மற்றும் C நிரலாக்கத்தை ஆதரிக்கிறது, மேலும் சின்டாக்ஸ் ஹைலைட்டிங், கருவிகள், மற்றும் தன்னியக்க எண் இடைதேர்வு மற்றும் லேபிள் பயன்பாடு போன்ற அம்சங்களுடன், மேம்பாட்டு அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது ACME மற்றும் Kick அசெம்பிளர்கள், CC65 மற்றும் LLVM-MOS C/C++ தொகுப்பிகள், மற்றும் பிழைத்திருத்தத்திற்கான VICE C64 எமுலேட்டருடன் ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது, இதனால் இது C64 மேம்பாட்டிற்கான விரிவான கருவியாகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zவிசுவல் ஸ்டுடியோ கோடு மூலம் C64 ஐ நிரலாக்குதல்</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 குறியீட்டு வருகை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, எரிக் வாஸ்ட்லால் உருவாக்கப்பட்டது, அனைத்து திறன் நிலைகளுக்கும் ஏற்றதான நிரலாக்க புதிர்களை கொண்ட ஒரு Advent நாட்காட்டி ஆகும், இது எந்த நிரலாக்க மொழியிலும் தீர்க்கப்படலாம்.</li>
<li>பழைய ஹார்ட்வேர் மீது திறம்பட இயங்க하도록 புதிர்கள் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன மற்றும் கணினி அறிவியல் பின்னணி தேவையின்றி பயிற்சி, நேர்முகங்கள் அல்லது பொழுதுபோக்கு நோக்கங்களுக்காக உருவாக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்ளவும், உதாரணங்களுடன் தீர்வுகளைச் சோதிக்கவும், தேவைப்பட்டால் உதவியை நாடவும் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள், புதிர்களைத் தீர்க்க AI ஐப் பயன்படுத்தாதது மற்றும் வர்த்தக முத்திரை விதிகளை மதிப்பது போன்ற வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z2024 குறியீட்டு வருகை</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஒரு பிரேசிலிய CA, மைக்ரோசாஃப்ட் மட்டுமே நம்பிய, google.com க்கு ஒரு சான்றிதழை வழங்கியுள்ளது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zஒரு பிரேசிலிய CA, மைக்ரோசாஃப்ட் மட்டுமே நம்பிய, google.com க்கு ஒரு சான்றிதழை வழங்கியுள்ளது</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[திறந்த மூல தனியார் வீட்டு பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பு (முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கம்)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TEXT: ஆசிரியர் Privastead என்ற வீட்டுப் பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பை உருவாக்கினார், OpenMLS உடன் முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கத்தைப் பயன்படுத்தி தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்டு, பெரும்பாலும் Rust இல் செயல்படுத்தினார்.- Privastead தனியுரிமை பற்றாக்குறையுள்ளவர்களுக்கு திறந்த மூலமாக உள்ளது, அமைப்புக்கு பொருந்தக்கூடிய IP கேமரா, ஒரு உள்ளூர் இயந்திரம், ஒரு சர்வர் மற்றும் ஒரு Android ஸ்மார்ட்போன் தேவைப்படுகிறது.- தற்போது, இந்த அமைப்பு ஒரு IP கேமரா மற்றும் Android ஐ மட்டுமே ஆதரிக்கிறது, ஆனால் அதன் திறன்களை மேம்படுத்த சமூக கருத்துக்களையும் பங்களிப்புகளையும் ஆசிரியர் எதிர்பார்க்கிறார். TEXT:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zதிறந்த மூல தனியார் வீட்டு பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பு (முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கம்)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs NTFS கோப்பு முறைமையை திறந்த மூல Btrfs ஆக இடத்தில் மாற்றுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs என்பது NTFS கோப்பு அமைப்புகளை Btrfs ஆக மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கருவி ஆகும், இது அசல் படத்தை ஒரு ரெஃப்லிங்க் நகலாக பாதுகாத்து, இடத்தை மீட்டெடுக்க வாய்ப்பு அளிக்கிறது.</li>
<li>கருவி Windows மற்றும் Linux இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது, ஒவ்வொரு தளத்திற்கும் குறிப்பிட்ட நிறுவல் வழிமுறைகள் மற்றும் சார்புகளை உடையதாக உள்ளது, மேலும் இது சுருக்க ஆதரவு மற்றும் NTFS க்கு பின்வாங்குதல் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>வரையறைகள் என்பது பழைய விரிவாக்கப்பட்ட பண்புகளுக்கு ஆதரவு இல்லாமை, பெரிய மாற்று தரவோட்டங்கள் (ADS), மற்றும் குறியாக்கப்பட்ட கோப்புகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, குறிப்பிட்ட நிபந்தனைகள் Btrfs கோப்பு முறைமையிலிருந்து Windows ஐ துவக்குவதற்கு தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs NTFS கோப்பு முறைமையை திறந்த மூல Btrfs ஆக இடத்தில் மாற்றுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏஎம்டி சென் 4 இன் லூப் பஃபரை முடக்குகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD தனது Zen 4 CPUகளில் லூப் பஃபரை முடக்கியுள்ளது, இது செயல்திறன் மேம்பாட்டிற்காக அல்லாமல் மின்சார ஒப்பீட்டிற்காக உருவாக்கப்பட்ட ஒரு அம்சமாகும். - செயல்திறன் சோதனைகள் லூப் பஃபர் முடக்கப்பட்டபோது மிகச்சிறிய வேறுபாடுகளை காட்டுகின்றன, ஏனெனில் ஒப் கேச் போதுமான வலுவுடன் ஈடுகொடுக்கிறது. - ஒரு ஹார்ட்வேர் பிழை காரணமாக லூப் பஃபரை முடக்குவதற்கான முடிவு செயல்திறன் அல்லது மின்சார நுகர்வை குறிப்பிடத்தக்க வகையில் பாதிக்க வாய்ப்பில்லை, மேலும் இந்த அம்சம் AMD மூலம் பரவலாக ஆவணப்படுத்தப்படவில்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zஏஎம்டி சென் 4 இன் லூப் பஃபரை முடக்குகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TEXT: OpenWRT ஒன் வெளியிடப்பட்டது: OpenWrt க்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட முதல் ரூட்டர்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சாப்ட்வேர் சுதந்திரக் கன்சர்வன்சி (SFC) மற்றும் ஓபன்விர்ட், சாப்ட்வேர் சுதந்திரம் மற்றும் பழுது பார்க்கும் உரிமையை ஊக்குவிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஓபன்விர்ட் ஒன் என்ற வயர்லெஸ் ரவுடரை வெளியிட்டுள்ளன, இது கேஸுடன் $89 அல்லது போர்டுக்காக $68.42 விலையில் கிடைக்கிறது.</li>
<li>ரூட்டர் முற்றிலும் அழிக்க முடியாதது, முழுமையாக காப்புரிமை வலிமை கொண்டது மற்றும் MediaTek MT7981B SoC, MT7976C வைஃபை, 1 GiB DDR4 RAM கொண்டது, எதர்வழி மின்சாரம் (PoE) மற்றும் USB-C மின்சாரம் ஆதரிக்கிறது, மேலும் மேம்பட்ட பயனர்களுக்கான USB தொடர் இடைமுகத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சாதனம் FCC உடன் இணக்கமானது, மென்பொருள் பழுது பார்க்கும் உரிமை ஒழுங்குமுறை தேவைகளுடன் இணங்க முடியும் என்பதை காட்டுகிறது, மேலும் ஒவ்வொரு கொள்முதல் மற்றும் $10 நன்கொடை மென்பொருள் சுதந்திர பாதுகாப்பில் உள்ள OpenWrt க்கு வழங்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZTEXT: OpenWRT ஒன் வெளியிடப்பட்டது: OpenWrt க்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட முதல் ரூட்டர்.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜெஃப் டீன் அல்பா சிப் குறித்து EDA தொழில்துறைக்கு பதிலளிக்கிறார்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zஜெஃப் டீன் அல்பா சிப் குறித்து EDA தொழில்துறைக்கு பதிலளிக்கிறார்</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இந்த பொத்தான் என்ன செய்கிறது? – என் புதிய கார் ஒரு மர்மமான மற்றும் ஆவணப்படுத்தப்படாத சுவிட்ச் கொண்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2020 ஆம் ஆண்டின் ஓபெல் கோர்சா வாகனத்தின் உரிமையாளர், முந்தைய உரிமையாளரான பெரிய நிறுவனத்தால் நிறுவப்பட்டதாக இருக்கக்கூடிய ஒரு காப்பு கண்காணிப்பு அமைப்புடன் இணைக்கப்பட்ட மர்மமான ஒரு சுவிட்சை கண்டுபிடித்தார்.</li>
<li>கணினி ஒரு ஜிபிஎஸ் டிராக்கராகவும், சாத்தியமான ஒரு இயக்கத்தடைப்பியாகவும் செயல்படுகிறது, ஓட்டுனரின் இயக்கங்களை கண்காணித்து, தரவுகளை ஒரு காப்பக மேலாளருக்கு அனுப்புகிறது.</li>
<li>உரிமையாளர் தனியுரிமை பற்றிய கவலைகளால் அந்த அமைப்பை அகற்ற திட்டமிட்டுள்ளார், குறிப்பாக கண்காணிப்பு சாதனங்களுடன் தெரியாமல் வாகனம் ஓட்டுவதன் பிரச்சினையை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zஇந்த பொத்தான் என்ன செய்கிறது? – என் புதிய கார் ஒரு மர்மமான மற்றும் ஆவணப்படுத்தப்படாத சுவிட்ச் கொண்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4Chan CAPTCHA ஐ உடைத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இந்த திட்டம் 4Chan CAPTCHAs ஐ 80% க்கும் மேற்பட்ட துல்லியத்துடன் தீர்க்க TensorFlow ஐப் பயன்படுத்தி ஒரு இயந்திரக் கற்றல் மாதிரியை உருவாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டது, இறுதியில் 90% க்கும் மேற்பட்ட துல்லியத்தை அடைந்தது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: மாதிரி LSTM CNN கட்டமைப்பை CTC குறியீட்டுடன் பயன்படுத்தியது, 500 கையால் தீர்க்கப்பட்ட மற்றும் 50,000 செயற்கை படங்களில் பயிற்சி பெற்றது, மேலும் TensorFlow.js உடன் உலாவி பயன்பாட்டிற்காக மாற்றப்பட்டது.</li>
<li>திட்டம், தரவுச் சேகரிப்பு, செயற்கை தரவுத் தயாரிப்பு மற்றும் இணக்கத்தன்மை சிக்கல்களைத் தாண்டி, இயந்திரக் கற்றல் மற்றும் கணினி பார்வை தொடர்பான மதிப்புமிக்க பார்வைகளை வழங்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z4Chan CAPTCHA ஐ உடைத்தல்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வாட்சவ் ஸ்பகோவ்ஸ்கியின் (2017) ஜியோமெட்ரிக் கோடு கலை]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zவாட்சவ் ஸ்பகோவ்ஸ்கியின் (2017) ஜியோமெட்ரிக் கோடு கலை</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பொறியியல் தூக்கம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>குடும்ப இயற்கை குறுகிய நித்திரை (FNSS) என்பது ஒரு நிலை ஆகும், இதில் சில நபர்கள் DEC2 ஜீனில் உள்ள மரபணு மாற்றத்தால், குறிப்பாக ஓரெக்சின் அளவுகளை பாதிக்கும், தீமையான விளைவுகள் இல்லாமல் குறைவாக உறங்க முடியும்.- ஓரெக்சின் நித்திரை ஒழுங்குமுறையில் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது, சமநிலையின்மை தூக்கமின்மை அல்லது தூக்கமின்மை ஏற்படுவதற்கு வழிவகுக்கிறது, மேலும் FNSS நகலெடுப்பை ஓரெக்சின் ஆகோனிஸ்ட்கள் அல்லது ஜீன் சிகிச்சை மூலம் ஆராய்ச்சி செய்து வருகிறது.- அதன் சாத்தியக்கூறுகள் இருந்தாலும், FNSS குறைவாக ஆராயப்பட்டுள்ளது, மேம்பட்ட தூக்க பொறியியல் முறைகளை உருவாக்க மேலும் ஆய்வுகள் தேவை என்பதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zபொறியியல் தூக்கம்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கூகிளின் சிதைவடைதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜையன்ட் ஃப்ரீக்கின் ரோபோட் மூடப்படுவது சுயாதீன வெளியீட்டாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் கூகுள் மற்றும் ஃபேஸ்புக் போன்ற முக்கிய தளங்களில் இருந்து வருகை குறைவதால் பல தளங்கள் மூடப்படுகின்றன.- தேடல் முடிவுகளை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட கூகுளின் இயந்திர கற்றல் அமைப்பு, பல சிறிய தளங்களை தவறுதலாக பட்டியலிலிருந்து நீக்கியுள்ளது, இதனால் உள்ளடக்க உருவாக்குநர்களுக்கு நிதி சிக்கல்கள் ஏற்பட்டுள்ளன.- ஆல்காரிதத்தின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் கூகுளின் ஆதிக்கம் செலுத்தும் சந்தை நிலைமை தொடர்ச்சியான பிரச்சினைக்கு பங்களிக்கிறது, உருவாக்குநர்களை குறைந்த மாற்று வழிகள் மற்றும் தீர்வுகளுடன் விட்டு விடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zகூகிளின் சிதைவடைதல்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சோல்-ஆர்க் உற்பத்தியாளர் அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து டெய் இன்வெர்டர்களையும் முடக்கியதாக தகவல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TEXT: Sol-Ark அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து Deye இன்வெர்டர்களையும் முடக்கி, பிராந்தியக் கட்டுப்பாடுகள் பற்றிய செய்தியுடன் அவற்றை நோக்கமுடன் செயலிழக்கச் செய்து வீடுதோட்ட உரிமையாளர்களை பாதித்தது. TEXT:</li>
<li>சோல்-ஆர்க், அமெரிக்காவில் பிரத்யேக விற்பனை உரிமைகளை கொண்டிருப்பதால், பாதிக்கப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு தள்ளுபடி மாற்று திட்டத்தை வழங்கியது, இணையத்துடன் இணைக்கப்பட்ட சூரிய இன்வெர்டர்களின் கட்டுப்பாடு மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்து கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், குறிப்பாக சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட தயாரிப்புகளுடன், இதே போன்ற இடையூறுகளைத் தவிர்க்க நம்பகமான ஆதரவு மற்றும் பாதுகாப்பான நெட்வொர்க்கிங் கொண்ட இன்வெர்டர்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zசோல்-ஆர்க் உற்பத்தியாளர் அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து டெய் இன்வெர்டர்களையும் முடக்கியதாக தகவல்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ 'தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்' கடிதத்தை அனுப்புங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zநீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ &apos;தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்&apos; கடிதத்தை அனுப்புங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;பணம் செலுத்தும் பொறியாளர் விளையாட்டு புத்தகம்&quot; என்பது நிதி தொழில்நுட்ப தொடக்க நிறுவனங்களில் துல்லியமான கணக்குப் புத்தகங்களின் முக்கிய பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது, இரட்டை நுழைவு கணக்கியல் முறைகளை புறக்கணிக்கும் போது ஏற்படும் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அல்வாரோ டூரான் தனது தொடக்க நிறுவன அனுபவத்திலிருந்து ஒரு எச்சரிக்கை கதையை பகிர்ந்துள்ளார், அங்கு இரட்டை நுழைவு முறைமையின் இல்லாமை நிதி முரண்பாடுகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் அதிருப்திக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>துரான், அளவுகோல்படுத்தக்கூடிய மற்றும் எதிர்காலத்திற்கேற்ப பாதுகாக்கக்கூடிய லெட்ஜர்களை உருவாக்குவது பற்றிய ஒரு புத்தகத்தை எழுதுவதைக் குறித்து யோசிக்கிறார், அதன் சாத்தியமான ஆர்வத்தைப் பற்றிய கருத்துக்களை எதிர்பார்க்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zபொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மோமென்டம் ஸ்க்ரோலிங் பிளகின்கள் இயல்பான வலை உலாவல் அனுபவத்தை பாதிக்கின்றன என்று விமர்சிக்கப்படுகின்றன, ஏனெனில் அவை பயன்பாட்டை, அணுகல்தன்மையை மற்றும் செயல்திறனை குறைக்கின்றன.- முக்கிய பிரச்சினைகள் பயனர் எதிர்பார்ப்புகளை மீறுவது, இயக்க மயக்கத்தை ஏற்படுத்துவது, அணுகல்தன்மையை குறைப்பது மற்றும் குறிப்பாக பழைய சாதனங்களில் சீரற்ற செயல்திறனை ஏற்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.- இந்த பிளகின்கள் பக்க ஏற்ற நேரங்களை அதிகரிக்கின்றன, சொந்த உலாவி அம்சங்களை உடைக்கின்றன மற்றும் பராமரிப்பு சுமையை அதிகரிக்கின்றன, இது பயனர் விரக்தி மற்றும் சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஹெட்ஸ்னர் CPX21 சர்வர்களுக்கான விலைகளை அமெரிக்காவில் 27.52% வரை அதிகரிக்கிறது, அதே நேரத்தில் வலையமைப்பை சராசரியாக 88.19% குறைக்கிறது. - நன்றி தெரிவிக்கும் நாளில் அறிவிக்கப்பட்ட இந்த மாற்றங்கள், குறைந்த அளவில் பயன்படுத்துபவர்கள் அதிக அளவில் பயன்படுத்துபவர்களுக்கு மானியமாக இருந்ததை சரிசெய்யும் நோக்கத்துடன் செலவுகளை வளங்களின் பயன்பாட்டுடன் ஒத்திசைக்கின்றன. - புதிய விலை மற்றும் வலையமைப்பு வரம்புகள் டிசம்பர் 2024 முதல் புதிய சர்வர்களுக்கும், பிப்ரவரி 2025 முதல் உள்ள சர்வர்களுக்கும் அமலுக்கு வரும், ஹெட்ஸ்னர் சிறந்த விலை-செயல்திறன் விகிதத்தை வழங்குவதாகக் கூறுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zகார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நிஞ்சா, ஒரு பக்க திட்டமாக உருவாக்கப்பட்ட கட்டமைப்பு அமைப்பு, முக்கியமான பிரபலத்தைப் பெற்றுள்ளது மற்றும் இப்போது குரோம், ஆண்ட்ராய்டு, மற்றும் மேசான் போன்ற முக்கியமான திட்டங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அந்த அமைப்பு வேகம் மற்றும் திறமையை கருத்தில் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, சிறந்த கட்டமைப்பு அமைப்பிற்காக இருபகுதி வரைபடத்தை பயன்படுத்தி, வேகமான குறுக்கீட்டு கட்டமைப்புகளை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
<li>உருவாக்குநர் ஓப்பன்-சோர்ஸ் பராமரிப்பாளராக இருப்பதன் சவால்களைப் பற்றி சிந்திக்கிறார், நிஞ்சாவின் வெற்றியைத் தவிர, அதிகமான கோரிக்கைகள் மற்றும் குறைந்த நன்றி இருப்பதை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zநிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 முத்திரை சோதனை பல்வேறு நிரல்மொழிகளில், குறிப்பாக ரஸ்ட், C#, கோ, மற்றும் ஜாவா ஆகியவற்றில் கோரூட்டின்களைப் பயன்படுத்தி 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்படும் பணிகளை இயக்குவதற்கான நினைவக நுகர்வை சோதித்தது.- C# NativeAOT உடன் சிறந்த நினைவக திறனை வெளிப்படுத்தியது, மற்ற மொழிகளை விட மேம்பட்டது, அதே சமயம் கோ எதிர்பார்த்ததை விட அதிக நினைவகத்தை நுகர்ந்தது, ஜாவாவின் GraalVM உடன் கூட.- இந்த ஆய்வு சில மொழிகள், .NET NativeAOT மற்றும் ஜாவாவின் GraalVM போன்றவை, மேம்பட்ட அளவீட்டைக் கொண்டுள்ளன என்பதை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் கோவின் கோரூட்டின்கள் குறைவான திறனுடன் இருந்தன, மற்றும் ரஸ்டின் நினைவக பயன்பாடு பணிகளை கையாள்வதை சரிசெய்து மேம்படுத்தப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[குட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zகுட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜிஐஎம்ப் 3.0 விரைவில் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது 2018 முதல் முதல் முக்கிய புதுப்பிப்பு ஆகும், இது நவீனமயமாக்கப்பட்ட GTK 3 இடைமுகம் மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறனை கொண்டுள்ளது.- முக்கிய புதுப்பிப்புகளில் அழிக்காத திருத்தம், மேம்பட்ட நிற மேலாண்மை, மேம்பட்ட அடுக்கு வேலைப்பாடுகள் மற்றும் எளிதான பிளகின் மேலாண்மைக்கான புதிய நீட்டிப்பு அமைப்பு அடங்கும்.- துல்லியமான வெளியீட்டு தேதி தெரியாதபோதிலும், மேம்பாட்டு கட்டமைப்புகள் கிடைக்கின்றன, இது திறந்த மூல படத் திருத்தி மற்றும் எதிர்காலத்தில் அதிகமாக வெளியீடுகள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன என்பதற்கான முக்கிய முன்னேற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zகிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வின்ஸ் என்பது பிளாசிபிள் அனலிட்டிக்ஸ் டாஷ்போர்டின் கோலாங் அடிப்படையிலான போர்ட் ஆகும், இது பல வலைத்தளங்களுக்கு ஓர் ஒற்றை பைனரி, ஒற்றை பயனர் அமைப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இயக்க நேர சார்புகள் இல்லாமல்.- இது தானியங்கி TLS (டிரான்ஸ்போர்ட் லேயர் பாதுகாப்பு), வெளிப்புற இணைப்பு கண்காணிப்பு, கோப்பு பதிவிறக்கம் கண்காணிப்பு, 404 பக்கம் கண்காணிப்பு மற்றும் தனிப்பயன் நிகழ்வு கண்காணிப்பு போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, இதனால் இது பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டுக்கு நிகராக nearly உள்ளது.- வின்ஸ் பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டை சுய-ஹோஸ்டிங்கிற்கு அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களுக்கு ஒரு மாற்று தீர்வாக செயல்படுகிறது, $6 வல்ட்ர் உதாரணத்தில் ஒரு டெமோ கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zவின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உலாவியில் திரை பகிர்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>போல்ட்.நியூ என்பது பயனர்களுக்கு விரைவாக வலை பயன்பாடுகளை உருவாக்க அனுமதிக்கும் ஒரு கருவி ஆகும், 30 நிமிடங்களில் ஒரு திரை பகிர்வு பயன்பாட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் இது நிரூபிக்கப்பட்டது.- இந்த பயன்பாடு ஒரு அறைக்கு தனித்துவமான குறியீட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் செயல்படுகிறது, இதை மற்றவர்கள் இணைந்து பகிரப்படும் திரையை காண பயன்படுத்தலாம்.- இந்த திட்டம் கர்சர் பயன்படுத்தி மேலும் மேம்படுத்தப்பட்டது மற்றும் கிட்ட்ஹப் இல் பார்வைக்கு கிடைக்கிறது, மேலும் வெர்செல் இல் நேரடி டெமோ வழங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zஉலாவியில் திரை பகிர்வு</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ப்ரொமிதியஸ் 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ப்ரொமிதியஸ் 3.0, 7 ஆண்டுகளில் முதல் முக்கிய வெளியீடாக, நவீனமயமாக்கப்பட்ட UI, ரிமோட் ரைட் 2.0, UTF-8 ஆதரவு, OTLP ஆதரவு மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - முக்கிய அம்சங்களில் ரிமோட் ரைட் 2.0 மூலம் மேம்பட்ட நெறிமுறை திறன், OTLP உட்கொள்கை மூலம் ஓபன் டெலிமெட்ரியுடன் மேம்பட்ட இடையின்மை, மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களுடன் மேலும் திறமையான அளவுகோல்கள் அடங்கும். - பயனர்கள் சில உடைந்த மாற்றங்களை கவனிக்க வேண்டும் மற்றும் இடமாற்ற வழிகாட்டியை அணுக வேண்டும், ஆனால் வெளியீடு பின்தொடர்பை பராமரிக்கிறது மற்றும் பயனர் கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zப்ரொமிதியஸ் 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>களஞ்சியம் ThinkPad X230 இல் உள்ள வலைக்கேம் LED ஐ மாற்றுவதற்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, LED அறிவிப்பின்றி மால்வேர்கள் எப்படி வீடியோ பதிவு செய்யக்கூடும் என்பதை விளக்குகிறது.- இந்த செயல்முறை USB மூலம் வலைக்கேம் ஃபார்ம்வேர் மீள்நிறப்பைச் செய்யும், இது பல லேப்டாப்களில் பயன்படுத்தக்கூடிய ஒரு நுட்பமாகும், ஃபார்ம்வேர் மாற்றம் மற்றும் LED கட்டுப்பாட்டிற்கான ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துகிறது.- வலைக்கேம் Ricoh R5U8710 கட்டுப்பாட்டியைப் பயன்படுத்துகிறது, மீள்நிறப்பைச் செய்வது வலைக்கேமை சேதப்படுத்தக்கூடும் என்பதால் கவனம் தேவை; மேலும் தகவல்கள் POC 2024 இல் &quot;Lights Out&quot; உரையில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zமால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloud சேவையகங்கள் (CCX மற்றும் CPX வரிசைகள்) மற்றும் Ashburn மற்றும் Hillsboro, US இல் உள்ள சுமை சமநிலை அமைப்புகளுக்கான கட்டண அமைப்பு புதுப்பிக்கப்படுகிறது. - புதிய விலைகள் மற்றும் போக்குவரத்து அளவுகள் டிசம்பர் 1, 2024 முதல் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட மற்றும் மறுஆய்வு செய்யப்பட்ட சேவையகங்களுக்கு பொருந்தும், ஏற்கனவே உள்ள சேவையகங்கள் பிப்ரவரி 1, 2025 முதல் மாற்றங்களை காணும். - இந்த புதுப்பிப்பு உள்ளூர் நிலைமைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு நியாயமான விலைகளை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் போக்குவரத்து அதிகப்படியான விலைகள் மாறாமல் இருக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடை செய்யும் புதிய சட்டத்தை நிறைவேற்றியுள்ளது, இது மனநலத்தை பாதுகாப்பதற்கான நோக்கத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சமூக ஊடக நிறுவனங்களுக்கு இணக்கமாக இருக்க ஒரு வருடம் உள்ளது, இணக்கமில்லாமைக்கு $50 மில்லியன் வரை அபராதங்களை எதிர்கொள்ள வேண்டும், ஆனால் பயனர்கள் மற்றும் பெற்றோர்கள் எந்த தண்டனைகளையும் எதிர்கொள்ள வேண்டியதில்லை.</li>
<li>TEXT: இந்த சட்டம் செய்தி அனுப்பும் செயலிகள், ஆன்லைன் விளையாட்டுகள் அல்லது கல்வி சேவைகளுக்கு பொருந்தாது மற்றும் மனநல நிபுணர்கள், அரசியல்வாதிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடமிருந்து கலவையான எதிர்வினைகளை பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (க்வென் வித் குவெஸ்டியன்ஸ்) என்பது ஒரு செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி ஆகும், இது ஆர்வத்துடன் மற்றும் தத்துவ விசாரணையுடன் பிரச்சினைகளை ஆராய்வதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னிலைகளை தொடர்ந்து கேள்வி கேட்கும்.</li>
<li>மொழி கலப்பு மற்றும் மறுமொழி காரண மடக்கங்கள் போன்ற வரம்புகள் இருந்தாலும், QwQ தொழில்நுட்ப துறைகளில் சிறந்து விளங்குகிறது, GPQA, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் உயர் மதிப்பெண்களைப் பெறுகிறது.</li>
<li>மாதிரி கணிதம் மற்றும் நிரலாக்கத்தில் வலுவான பிரச்சினை தீர்க்கும் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது, AI காரணியையும் இயந்திர நுண்ணறிவையும் புரிந்துகொள்ளும் தொடர்ச்சியான பயணத்திற்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். எட் சைமன் அச்சு வாசிப்பின் நிலையான முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், ஸ்வென் பிர்கெர்ட்ஸ் எழுதிய &quot;தி கூட்டன்பெர்க் எலெஜீஸ்&quot; நூலை மேற்கோள் காட்டி, ஆழமான வாசிப்பு மற்றும் தவறான தகவலின் மீது டிஜிட்டல் ஊடகத்தின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>சைமன் வாதிடுகிறார், அச்சு புத்தகங்கள் ஒரு தனித்துவமான, மூழ்கடிக்கும் அனுபவத்தை வழங்குகின்றன, இது டிஜிட்டல் ஊடகங்கள் நகலெடுக்க முடியாதது, இணையத்தின் இடையறாத சத்தத்திலிருந்து தன்னிலைப் பார்வை மற்றும் தனியுரிமையை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
<li>அவர் முடிவுக்கு வருகிறார், எழுத்தறிவு மற்றும் ஆழமான வாசிப்பை பாதுகாப்பது தனிப்பட்ட சிந்தனையை பராமரிக்கவும், டிஜிட்டல் தொழில்நுட்பத்தின் பரவலான தாக்கத்தை எதிர்க்கவும் அவசியம் என்று.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஅச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ என்பது மேம்பட்ட ஆடியோ மாற்றத்திற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஓப்பன்-சோர்ஸ் கிரேடியோ வலை UI ஆகும், இதில் சுழலாத குரல் நகலெடுக்கும் மற்றும் 50 க்கும் மேற்பட்ட பிரபல குரல்களுடன் குரல் மாற்றி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>TEXT: இது YouTube ஆடியோ பதிவிறக்கம், குரல் தனிமைப்படுத்தல், பல மொழி உரை-மாற்றம் மற்றும் மொழிபெயர்ப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, Whisper என்ஜின்களை பயன்படுத்தி. TEXT:</li>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ குறிப்பாக உள்ளடக்க உருவாக்குநர்கள், டெவலப்பர்கள் மற்றும் ஆடியோ ஆர்வலர்களுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளது, இதற்கான வளங்கள் GitHub இல் மற்றும் YouTube இல் வீடியோ பயிற்சிகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zவாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லண்டனின் வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க ஸ்மித்ஃபீல்டு மற்றும் பில்லிங்ஸ்கேட் சந்தைகள், 850 ஆண்டுகால வரலாற்றுக்குப் பிரபலமானவை, 2028க்குள் மூடப்படும், ஏனெனில் லண்டன் நகரக் கழகம் ஆதரவை வாபஸ் பெறுகிறது.- இச்சந்தைகள், இங்கிலாந்தின் மிகப்பெரிய மொத்த இறைச்சி மற்றும் உள்நாட்டு மீன் சந்தைகளாக அறியப்படுகின்றன, புதிய வளர்ச்சிகளால் மாற்றப்படும், வியாபாரிகள் இழப்பீடு மற்றும் இடமாற்ற உதவியைப் பெறுவார்கள்.- சந்தைகளை டேஜன்ஹாமுக்கு மாற்றும் திட்டங்கள் அதிக செலவினால் கைவிடப்பட்டன, இது லண்டனில் மீன்களின் எதிர்கால விநியோகத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது மற்றும் பாரம்பரிய இழப்பை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zலண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, பழமையான பாணி மாடல்களை உருவாக்க 3D மாதிரி உருவாக்கும் கருவி, நவம்பர் 27, 2024 அன்று Apskeppet மூலம் வெளியிடப்பட்டது, இது தொடக்கநிலை மற்றும் நிபுணர்களுக்கு ஏற்றது.- இந்த கருவி Windows மற்றும் macOS க்கானது, 2024 டிசம்பர் 4 வரை அறிமுக விலை $5.09 ஆக உள்ளது.- பயனர்கள் சமுதாயத்தில் சேர்ந்து picoCAD உடன் தங்கள் படைப்பாற்றலை மேம்படுத்த டுடோரியல்களை ஆராய்வதற்கு ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தொங்கல் சுய-குறியிடல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>காகிதம் &quot;சுய-குறியிடல்&quot; என்ற முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது 64-பிட் பொருட்களில் வகை தகவலை குறியாக்குவதற்கான ஒரு முறை ஆகும், இது தரவுத் தளத்தை இழக்காமல் மாறுபாடான மொழிகளுக்கான நினைவக அமைப்பை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>சுய-குறியிடல், ஸ்கீம் மொழியில் 2.3 மடங்கு மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மொழியில் 2.7 மடங்கு மிதவை-கனமான தரவுகளைச் செயல்படுத்தும் நேரத்தை மேம்படுத்துகிறது, குறியிடப்பட்ட பாயிண்டர்கள் மற்றும் NaN-குறியிடல் போன்ற தற்போதைய முறைகளுக்கு மாற்றாக ஒரு திறமையான வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை தரவையும் வகையையும் திறமையாக குறியாக்கம் செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது, மற்ற செயல்பாடுகளை பாதிக்காமல், 64-பிட் IEEE754 இரட்டிப்பு-துல்லிய மிதவை எண்களை மாறும் மொழிகளில் கையாள ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க தீர்வாக இதை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zதொங்கல் சுய-குறியிடல்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நெதர்லாந்தில் அதிகரிக்கும் சுகாதார செலவுகள், அதிகாரப்பூர்வம், வீணாகும் செலவுகள் மற்றும் தேவையற்ற பராமரிப்பு ஆகியவற்றால் ஏற்படுகின்றன, இது அமைப்பின் செயல்திறனின்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு டச்சு மருத்துவமனை முக்கிய மருந்து நிறுவனங்களின் தலையீடு இல்லாமல் ஒரு புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்கியது, இது அமெரிக்க சிகிச்சையுடன் ஒப்பிடும்போது ஐந்து மடங்கு மலிவான சிகிச்சையை வழங்குகிறது, லாப நோக்கமற்ற மருத்துவமனைகள் சுகாதார செலவுகளை குறைக்கக்கூடிய திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>புதிய கண்டுபிடிப்புகளுக்கு மத்தியில், விலை உயர்ந்த மற்றும் சிக்கலான ஐரோப்பிய மருந்துகள் முகமை (EMA) பதிவு செயல்முறை மருத்துவமனைகளை தடுக்கிறது; எனினும், AVL மருத்துவமனை தானங்களின் மூலம் ஒரு கட்டம் 3 ஆய்வை நிதியளித்து, EMA ஒப்புதலுக்காக முயற்சிக்கிறது, விலையுயர்ந்த மருந்து போட்டிக்கு எதிராக தங்களின் மலிவான சிகிச்சையை பராமரிக்க.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zபெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1974 ஆம் ஆண்டில், எம்.ஐ.டி. ஒரு பாடநெறியை நடத்தியது, இதில் மார்க் ரோசன்பாம் மற்றும் ஹாரியட் ஃபெல் உள்ளிட்ட பங்கேற்பாளர்கள் அலுமினிய சைக்கிள் ஃப்ரேம்களை உருவாக்கினர், அதில் ரோசன்பாம் வடிவமைப்பு அப்போது மிக இலகுவான டிராக் சைக்கிளாக இருந்தது.- ரோசன்பாம் சைக்கிள், 6061-T6 அலுமினியமும் டைட்டானியமும் கொண்டு செய்யப்பட்டு, பெரிய விட்ட குழாய்கள் மற்றும் துல்லியமான தாங்கிகள் கொண்டது, 12 பவுண்டு 5 அவுன்ஸ் எடை கொண்டது, தற்போது எம்.ஐ.டி. அருங்காட்சியகத்தில் காட்சிக்கு வைக்கப்பட்டுள்ளது.- ஹாரியட் ஃபெல் ஃப்ரேம் கானண்டேல் மற்றும் கிளைன் இடையிலான காப்புரிமை விவகாரத்தில் ஈடுபட்டது, கானண்டேல் கிளைன் காப்புரிமைக்கு எதிராக முன் கலைகளை முன்வைத்து வாதிடுவதற்காக இதைப் பயன்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zஎம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[டெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zடெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1970 ஆம் ஆண்டில், IBM நிறுவனத்தின் பில் ஹார்டிங், ஒரே நாளில் ஒருங்கிணைந்த சுற்றுகள் (ICs) தயாரிக்க வெஃபர்-தயாரிப்பை தானியங்கி செய்யும் நோக்கில் Project SWIFT ஐ தொடங்கினார், இது வழக்கமான மாத கால செயல்முறையிலிருந்து ஒரு முக்கிய குறைப்பாகும். SWIFT ஒவ்வொரு அடுக்கிற்கும் 5 மணி நேர திருப்பத்தை அடைந்தது, இது இன்னும் எவராலும் எட்டப்படாத சாதனையாகும், மேலும் தானியங்கி செயலாக்கம் மற்றும் நேரடி கட்டுப்பாடு போன்ற புதுமைகளை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நவீன அரைமூலவியல் உற்பத்திக்கு அடிப்படையாக உள்ளது. அதன் குறுகிய கால இருப்பினையும் பொருட்படுத்தாமல், Project SWIFT இன் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் ஹார்டிங் இன் பார்வையாளரான தலைமையால் அரைமூலவியல் உற்பத்தி நுட்பங்களின் பரிணாமத்தில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம், பாதுகாக்கப்பட்ட வீடியோ விளையாட்டுகளுக்கு தொலைநிலை டிஜிட்டல் அணுகலை நூலகங்கள் பகிர அனுமதிக்க முயன்ற DMCA விலக்கு கோரிக்கையை நிராகரித்துள்ளது, இது வீடியோ கேம் வரலாறு அறக்கட்டளை (VGHF) மற்றும் மென்பொருள் பாதுகாப்பு நெட்வொர்க் மூன்று ஆண்டுகள் நீடித்த பிரச்சாரத்தை முடித்துள்ளது.</li>
<li>பரிந்துரைக்கப்பட்ட விலக்கு வரலாற்றாளர்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சியாளர்கள் அச்சு நிறுத்தப்பட்ட விளையாட்டுகளை அணுகுவதற்கான ஒரு டிஜிட்டல் நூலகத்தை எளிதாக்கியிருக்கும், ஆனால் பொழுதுபோக்கு பயன்பாடு மற்றும் சந்தை சேதம் பற்றிய கவலைகளால் மறுக்கப்பட்டது, என தொழில் குழுக்கள் வாதிட்டன.</li>
<li>VGHF தங்கள் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தி, இந்த முடிவு தொழில் லாபியிங் மூலம் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டதாகவும், வரலாற்று விளையாட்டுகளுக்கான பொது அணுகலை விட தொழில் நலன்களை முன்னிலைப்படுத்தியதாகவும் விமர்சித்தது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஅமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை &quot;எதிர்பார்க்கப்படும் கட்டமைப்பு&quot; என்ற புதிய கடன் ஒதுக்கீட்டு கோட்பாட்டை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பாரம்பரிய பின்நிரப்பல் முறைக்கு மாற்றாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>முன்னோக்கிய உள்ளமைவு நரம்பியல் வலையமைப்புகள், சினாப்டிக் எடைகளை சரிசெய்யும் முன், விரும்பிய நரம்பியல் செயல்பாட்டு முறைமைகளை கணிக்கிறது, இது கற்றலில் திறன் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முறை மனித மற்றும் விலங்கு ஆய்வுகளில் காணப்படும் நரம்பியல் செயல்பாட்டுடன் நெருக்கமாக இணைகிறது மற்றும் பின்வாங்குதலுக்கு மேல் உயிரியல் மற்றும் செயற்கை கற்றல் அமைப்புகளில் நன்மைகளை வழங்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zபிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் 'ஏன்?' என்று கேட்கும் பயன்பாடு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty என்பது பயனர்களை தங்கள் சாதனங்களை திறக்கும் போது விழிப்புணர்வு உந்துதல்களால் ஆரோக்கியமான தொலைபேசி பழக்கங்களை உருவாக்க ஊக்குவிக்கும் ஒரு பயன்பாடாகும்.- இந்த பயன்பாடு முழுமையாக உள்ளூரில் செயல்படுவதால் தனியுரிமையை வலியுறுத்துகிறது, விளம்பரங்கள் அல்லது கண்காணிப்பு இல்லாமல், மற்றும் தரவுகளை சேகரிக்காமல் செயல்பாட்டிற்காக மட்டுமே Android அனுமதிகளை பயன்படுத்துகிறது.- குறைந்தபட்ச வடிவமைப்பு மற்றும் புத்திசாலித்தனமான தனிப்பயனாக்கத்துடன், Intenty 4.4 நட்சத்திர மதிப்பீடு மற்றும் 10,000 க்கும் மேற்பட்ட பதிவிறக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது, மனமில்லாமல் தொலைபேசியைப் பயன்படுத்துவதை குறைக்க விரும்பும் பயனர்களை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஉங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் &apos;ஏன்?&apos; என்று கேட்கும் பயன்பாடு</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிள் தொழிற்சாலையில் தவறாக ஒட்டிய கெபாசிட்டர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டக் ப்ரவுன் ஆப்பிளின் மேகின்டோஷ் எல்.சி III இல் ஒரு உற்பத்தி பிழையை குறிப்பிடுகிறார், அங்கு ஒரு கெபாசிட்டர் பின்புறமாக நிறுவப்பட்டது, இது சிக்கல்களை ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: மெக்கின்டோஷ் எல்.சி III, 1993 மற்றும் 1994 க்கிடையில் கல்வி சந்தைக்கு தயாரிக்கப்பட்டது, இந்த பிழை இருந்தபோதிலும் பெரிய அளவிலான திரும்பப்பெறல் செய்யப்படவில்லை.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பழுப்பு கொண்டு எச்சரிக்கையாக இருக்கும்படி அறிவுறுத்துகிறார், குறிப்பாக நவீன டேன்டாலம் கெப்பாசிட்டர்களை மாற்றும்போது, மற்றும் அவற்றை சரியாக நிறுவ பரிந்துரைக்கிறார், PCB இன் சில்க்ஸ்கிரீன் வழிமுறைகளை மாறாக.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zஆப்பிள் தொழிற்சாலையில் தவறாக ஒட்டிய கெபாசிட்டர்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எனக்கு குபெர்னெட்ஸ் தேவையில்லை, உங்களுக்கும் தேவையில்லை என்று நினைக்கிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மூலம்: ஆசிரியர் குபெர்னெட்ஸிலிருந்து கூகுள் கிளவுட் ரன் நோக்கி மாறினார், குபெர்னெட்ஸின் சிக்கலான தன்மை, செலவு மற்றும் மெதுவான தன்னிச்சையான அளவீடு ஆகியவற்றை குறையாகக் குறிப்பிடுகிறார்.- கூகுள் கிளவுட் ரன் எளிமையான, செலவுச்செலுத்தக்கூடிய மாற்றாக வலியுறுத்தப்படுகிறது, உண்மையான CPU மற்றும் நினைவக பயன்பாட்டிற்கே கட்டணம் வசூலிக்கிறது, மற்றும் குபெர்னெட்ஸின் மேலாண்மை சுமையின்றி விரைவான அளவீட்டை வழங்குகிறது.- ஆசிரியர் தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு/தொடர்ச்சியான பிரயோகத்திற்காக (CI/CD) GitHub செயல்களைப் பயன்படுத்துகிறார், மேலாண்மை தரவுத்தளங்கள் மற்றும் பப்-சப் செய்தியிடல், குபெர்னெட்ஸின் விரிவான அம்சங்களை விட எளிமை மற்றும் திறமையை தேவைப்படும் திட்டங்களுக்கு கிளவுட் ரன் பொருத்தமாக இருப்பதை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஎனக்கு குபெர்னெட்ஸ் தேவையில்லை, உங்களுக்கும் தேவையில்லை என்று நினைக்கிறேன்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்னோஃப்ளேக் மிரட்டல்களில் ஹேக்கர் அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Snowflake&quot; பயன்படுத்தும் நிறுவனங்களில் இருந்து தரவு திருட்டு செய்ததற்காக இரண்டு اشخاص கைது செய்யப்பட்டனர், ஆனால் &quot;Kiberphant0m&quot; என்று அழைக்கப்படும் மூன்றாவது சந்தேக நபர் இன்னும் பிடிபடாமல் உள்ளார் மற்றும் அவர் தென் கொரியாவில் உள்ள அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம் என்று நம்பப்படுகிறது.</li>
<li>குழு திருடப்பட்ட தரவுகளை விற்பனை செய்வதிலும், நிறுவனங்களை மிரட்டுவதிலும் ஈடுபட்டுள்ளது, AT&amp;T திருடப்பட்ட பதிவுகளை நீக்க $370,000 செலுத்தியதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
<li>கனடிய அதிகாரிகள் அலெக்சாண்டர் மௌக்காவை கைது செய்துள்ளனர், ஜான் எரின் பின்ஸ் துருக்கியில் சிறையில் உள்ளார், இருவரும் மீறல்களுடன் தொடர்புடையவர்கள், இதற்கிடையில் கிபர்பாண்டம் சைபர் குற்றவியல் மன்றங்களில் செயல்படுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஸ்னோஃப்ளேக் மிரட்டல்களில் ஹேக்கர் அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: ZetaOffice: உலாவியில் LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web, LibreOffice-ஐ வலை உலாவிகளில் அறிமுகப்படுத்துகிறது, எந்த சாதனத்திலிருந்தும் அணுகலுக்கு அனுமதிக்கிறது, தானியங்கி ஹோஸ்டிங் அல்லது தரவுக் கட்டுப்பாட்டுக்கான உள்ளடக்க விநியோக வலைப்பின்னல் (CDN) பயன்படுத்தும் விருப்பங்களுடன். - இந்த தொகுப்பு Writer, Calc, மற்றும் Impress ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, இது சொற்தொகுப்பு, கணினி அட்டவணைகள், மற்றும் விளக்கத்தொடர்கள் ஆகியவற்றிற்காக, மற்றும் Linux மற்றும் Windows இல் வலை மற்றும் டெஸ்க்டாப் இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது, ஆவண இணக்கத்தன்மையை உறுதிசெய்கிறது. - ZetaOffice திறந்த மூல மென்பொருளை வழங்குகிறது, CDN பயன்பாடு மற்றும் ஆதரவு ஆகியவற்றிற்கான கட்டண விருப்பங்களுடன், மற்றும் LibreOffice UNO API வழியாக உள்ளமைக்கப்பட்டுள்ள அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, நவீன உலாவிகளில் திறம்பட செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZTEXT: ZetaOffice: உலாவியில் LibreOffice</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடங்களை திருத்தமிடாது என்று கூறுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடம்களுக்கு பாதுகாப்பு திருத்தங்களை வழங்காது என்று அறிவித்துள்ளது, அவை பயன்பாட்டு காலம் முடிவடைந்த நிலையில் உள்ளன, எனவே பயனர்கள் புதிய மாதிரிகளுக்கு மேம்படுத்துமாறு கேட்டுக்கொள்கிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு திருத்தம் செய்யப்படாத குறைபாடுகள், ஹேக்கர்கள் இந்த சாதனங்களை கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கக்கூடும், இது ஒரு முக்கியமான ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>பெரும்பாலான பாதிக்கப்பட்ட மோடங்கள் தைவானில் உள்ளன, மேலும் மேம்படுத்த முடியாத பயனர்களுக்கு, பாதுகாப்பு முன்னெச்சரிக்கையாக, தொலைநிலை அணுகலைக் கட்டுப்படுத்தவும் மற்றும் பாதுகாப்பான கடவுச்சொற்களைப் பயன்படுத்தவும் D-Link பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zடி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடங்களை திருத்தமிடாது என்று கூறுகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மார்ஷல் பிரெயின் NC மாநிலத்தில் பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு இறந்தார்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>என்.சி. மாநில பேராசிரியர் மார்ஷல் பிரெயின், HowStuffWorks.com நிறுவனத்தின் நிறுவனர், நவம்பர் 20 அன்று தனது அலுவலகத்தில் இறந்த நிலையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார், பல்கலைக்கழக அதிகாரிகளிடமிருந்து பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த பின்னர்.</li>
<li>பிரெயின் தன்னை ஓய்வுக்கு கட்டாயப்படுத்தப்பட்டதாக கூறினார், ஆனால் பல்கலைக்கழகம் இந்த குற்றச்சாட்டுகள் அல்லது அவரது மரணம் குறித்து கருத்து தெரிவிக்கவில்லை.</li>
<li>முன்னாள் மாணவர்கள் மற்றும் சக ஊழியர்கள் பல்கலைக்கழகத்தின் மௌனத்தைப் பற்றி ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர், இந்த வளர்ந்து வரும் கதையின் தொடர்ச்சியை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zமார்ஷல் பிரெயின் NC மாநிலத்தில் பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு இறந்தார்.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜானெட் ஃபார் மோர்டல்ஸ் (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் &quot;மர்த்தியர்களுக்கான ஜானெட்&quot; என்ற இலவச ஆன்லைன் புத்தகத்தை வெளியிட்டுள்ளார், இது ஜானெட் நிரலாக்க மொழியை மையமாகக் கொண்டது, எழுத 20 வாரங்கள் எடுத்தது.- இந்த புத்தகம் 44,000 வார்த்தைகளை கொண்டுள்ளது மற்றும் ஒரு இணையதளத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தொடர்புடைய கற்றலுக்கான REPL (வாசி-மதிப்பீடு-அச்சிடு மடக்கு) கொண்டுள்ளது.- இந்த புத்தகம் மற்றும் தொடர்புடைய திட்டங்கள், C++ நூலக இணைப்புகள் மற்றும் ஒரு சோதனை கட்டமைப்பு போன்றவை, ஹாக்கர் நியூஸ் போன்ற தளங்களில் நேர்மறையான கவனத்தை பெற்றுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zஜானெட் ஃபார் மோர்டல்ஸ் (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ராஸ்பெர்ரி பை CM5 என்பது வேகமான, உடனடி மேம்படுத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ராஸ்பெர்ரி பை கம்ப்யூட் மாட்யூல் 5 (CM5) என்பது CM4 இல் இருந்து ஒரு முக்கிய மேம்பாடு ஆகும், இது 2-3 மடங்கு வேகமான செயல்திறன், USB 3 மற்றும் PCIe Gen 3 இணக்கத்தன்மையை வழங்குகிறது, அதே வடிவமைப்பை பராமரிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: CM5, CM4 உடன் ஒப்பிடும்போது, 8GB மாடல் $75 இல் தொடங்குகிறது, மேலும் அதில் வேகமான CPU, RAM மற்றும் மேம்படுத்தப்பட்ட கிராபிக்ஸ் அடங்கும், ஆனால் முழு திறனில் அதிக மின்சாரத்தை பயன்படுத்துகிறது. TEXT:</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு புதுப்பிக்கப்பட்ட IO போர்டும் $20 க்கு வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இதில் USB-C பவர் மற்றும் பிற மேம்பாடுகள் இடம்பெற்றுள்ளன, CM5 இன் ஆதரவு மற்றும் தொகுதி தன்மையை, பிற ஒற்றை-போர்டு கணினிகளின் (SBCs) போட்டியை மீறி, வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zராஸ்பெர்ரி பை CM5 என்பது வேகமான, உடனடி மேம்படுத்தல்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஐஎஸ்பிக்கள் தங்கள் "சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை" தான் பயனர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றாமல் இருப்பதற்கான காரணம் என்று கூறுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP லாபி குழுக்கள், போட்டி உயர் வாடிக்கையாளர் சேவை தரநிலைகளை உறுதிசெய்யும் என்று வாதிடுகின்றன, மேலும் சேவை குறைவாக இருந்தால் வாடிக்கையாளர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றுவதால் கூடுதல் ஒழுங்குமுறைகள் தேவையற்றவை ஆகின்றன.</li>
<li>காலிஃபோர்னியா மற்றும் ஓரிகான் மாநிலங்களில் ஒழுங்குமுறை அதிகாரிகள் பரவலான வாடிக்கையாளர் அதிருப்தியைப் பதிவு செய்கின்றனர், இது நீண்ட காத்திருப்பு நேரங்கள் மற்றும் பில்லிங் பிரச்சினைகள் போன்ற பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, இது இணைய சேவை வழங்குநர்களின் கூற்றுக்களுக்கு முரணாக உள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். FCC வாடிக்கையாளர் சேவை நடைமுறைகளை பரிசீலிக்கிறது, ஆனால் ஜனாதிபதி தேர்தலில் வென்ற டிரம்பால் நியமிக்கப்பட்ட பிரெண்டன் காரின் தலைமையில், புதிய ஒழுங்குமுறை விதிகள் சாத்தியமில்லை, ஏனெனில் கவனம் ஒழுங்குமுறை சுமைகளை குறைப்பதற்குத் திரும்புகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஐஎஸ்பிக்கள் தங்கள் &quot;சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை&quot; தான் பயனர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றாமல் இருப்பதற்கான காரணம் என்று கூறுகின்றன</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI தொடர்பான சமீபத்திய தகவல்களை அறிந்து கொள்ள விரும்பும் மென்பொருள் பொறியாளருக்கு பரிந்துரை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பயனர் செயலில் நம்பகமான ஆதாரங்களைத் தேடுகிறார், குறிப்பாக ஹாக்கர் நியூஸ் (HN) போன்ற தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவுகள் மூலம், கலைமயமான நுண்ணறிவு (AI) குறித்த சமீபத்திய புதுப்பிப்புகளுக்காக.</li>
<li>அவர்கள் ChatGPT மற்றும் OpenAI API, குறிப்பாக பதிப்பு 3.5 ஐப் பயன்படுத்துவதில் அனுபவம் பெற்றுள்ளனர், இது AI கருவிகளில் நடைமுறை ஆர்வத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பயனர் சைமன் வில்லிசனின் வலைப்பதிவை கண்டுபிடித்தார், ஆனால் அது ஒருங்கிணைப்பை இழந்ததாக உணர்கிறார், மேலும் கட்டமைக்கப்பட்ட மற்றும் விரிவான AI தகவல் ஆதாரங்களின் தேவையை முன்மொழிகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAI தொடர்பான சமீபத்திய தகவல்களை அறிந்து கொள்ள விரும்பும் மென்பொருள் பொறியாளருக்கு பரிந்துரை</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI கலைஞர்கள் எதிர்ப்பில் அணுகலை கசியவிட்டதையடுத்து வீடியோ மாதிரி Sora-வை நிறுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI கலைஞர்கள் எதிர்ப்பில் அணுகலை கசியவிட்டதையடுத்து வீடியோ மாதிரி Sora-வை நிறுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆம், இது 'வாத்து போல' தோன்றுகிறது, ஆனால் புதிய USPS அஞ்சல் லாரி போன்ற கேரியர்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க அஞ்சல் சேவை $9.6 பில்லியன் நவீனமயமாக்கல் திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக புதிய மின்சார அஞ்சல் லாரிகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது காற்றோட்டம், அதிகரிக்கப்பட்ட சரக்கு இடம் மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>முதலில் பெரும்பாலும் எரிவாயு இயக்கத்திற்காக திட்டமிடப்பட்டிருந்த போதிலும், சட்ட சவால்களால் 75% கப்பல்கள் இப்போது மின்சாரமாக இருக்கும், இது நிலைத்தன்மை நோக்கி ஒரு முக்கிய மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>அவர்களின் வழக்கத்திற்கு மாறான வடிவமைப்புக்கு மாறாக, இந்த லாரிகள் தங்கள் வசதியும் திறமையையும் காரணமாக நேர்மறையாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளன, அஞ்சல் ஊழியர்களின் கருத்துக்களை உள்ளடக்கியதுடன், நழுவாத மேடைகள், காற்றுப்பைகள் மற்றும் மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்பு போன்ற அம்சங்களையும் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஆம், இது &apos;வாத்து போல&apos; தோன்றுகிறது, ஆனால் புதிய USPS அஞ்சல் லாரி போன்ற கேரியர்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹ்ட்மை – அசிங்க், தூய-பைதான் ரெண்டரிங் இயந்திரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; என்பது தூய Python ரெண்டரிங் என்ஜின் ஆகும், இது அசிங்க்ரோனஸ் மற்றும் சிங்க்ரோனஸ் செயல்பாட்டு கூறுகளை, React போன்ற சூழல் மேலாண்மையை, மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட HTML குறிச்சொற்களை ஆதரிக்கிறது, இதனால் பல்வேறு வலை மேம்பாட்டு தேவைகளுக்கு இது பல்துறை திறனாக உள்ளது.- இது Markdown ஆதரவு, JSON அடிப்படையிலான சர்வதேசமயமாக்கல், மற்றும் எந்த பின்புற அல்லது முன்னணி கட்டமைப்புகளுடனும் எளிதாக ஒருங்கிணைப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இதன் தழுவல் மற்றும் தனிப்பயனாக்கத்தை மேம்படுத்துகிறது.- இந்த நூலகம் MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது, சமூக பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது, மற்றும் <code>pip install htmy</code> பயன்படுத்தி PyPI மூலம் நிறுவப்படலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zஹ்ட்மை – அசிங்க், தூய-பைதான் ரெண்டரிங் இயந்திரம்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமேசான் S3 Put-If-Match (ஒப்பிடு மற்றும் மாற்று) சேர்க்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமேசான் S3 நிபந்தனை எழுத்துக்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, ஒரு பொருள் மாற்றமில்லாமல் இருக்கும் போது மட்டுமே புதுப்பிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது, பொருளின் ETag ஐ சரிபார்த்து ஒரே நேரத்தில் மீளெழுதல்களைத் தடுக்கிறது. - HTTP if-none-match தலைப்புக்கு ஒத்த இந்த அம்சம், ETag நிலைத்தன்மையை உறுதிப்படுத்த if-match தலைப்பைப் பயன்படுத்த வாடிக்கையாளர்களுக்கு அனுமதிக்கிறது, விநியோகிக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளுக்கான திறனை மேம்படுத்துகிறது. - அனைத்து AWS பிராந்தியங்களிலும் கூடுதல் செலவில்லாமல் கிடைக்கிறது, அமலாக்கம் AWS SDK, API அல்லது CLI ஐப் பயன்படுத்தி செய்யப்படலாம், மேலும் விவரங்கள் S3 பயனர் வழிகாட்டியில் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zஅமேசான் S3 Put-If-Match (ஒப்பிடு மற்றும் மாற்று) சேர்க்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோலாங் பயன்படுத்துவதற்காக நாமே நமக்கு சொல்வது பொய்கள் (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: கோலாங் பற்றிய விமர்சனம், அதில் அசிங்க்ரோனஸ் ரன்டைம் மற்றும் குப்பை சேகரிப்பாளர் போன்ற கவர்ச்சிகரமான அம்சங்கள் உள்ளன என்று குறிப்பிடுகிறது, ஆனால் அதில் முக்கியமான குறைகள், சுமை வகைகள் இல்லாமை மற்றும் போதியற்ற பிழை கையாளுதல் போன்றவை உள்ளன. கோவின் எளிமை தோற்றத்தில் மோசமாக இருக்கலாம், இது உற்பத்தி சூழல்களில் மறைந்துள்ள சிக்கல்களை மற்றும் சவால்களை உருவாக்குகிறது என்று வாதிடுகிறது, மற்றும் கோவை அதன் எளிமைக்காக மட்டுமே ஏற்றுக்கொள்வதை விட இந்த பிரச்சினைகளை உணர்வது முக்கியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது. கட்டுரை கோவை ரஸ்டுடன் ஒப்பிடுகிறது, ரஸ்டின் சவால்கள் இருந்தாலும், அது சிக்கல்களை மேலாண்மை செய்ய மற்றும் குறியீட்டு சரியானதை உறுதிப்படுத்துவதற்கு மேலும் வலுவான தீர்வுகளை வழங்குகிறது என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zகோலாங் பயன்படுத்துவதற்காக நாமே நமக்கு சொல்வது பொய்கள் (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சைபர்ட்ரக் பல மீள அழைப்புகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டெஸ்லா சைபர்ட்ரக் அதன் அறிமுகத்திலிருந்து பல முறை திரும்பப் பெறப்பட்டுள்ள நிலையில், சமீபத்தியது 2,400 க்கும் மேற்பட்ட யூனிட்களை பாதிக்கும் தவறான டிரைவ் இன்வெர்டர்களை உள்ளடக்கியுள்ளது, இது அதன் நம்பகத்தன்மையைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தரக் குறைபாடுகள் இருந்தாலும், சைபர்ட்ரக் வினோதமான வடிவமைப்பு வாங்குபவர்களை ஈர்க்கத் தொடர்கிறது, ஆனால் ஐரோப்பிய பாதுகாப்பு தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்ய முடியாததால் அதன் சந்தை வரம்பு குறைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மீளப்பெறுதல்கள், ஒழுங்குமுறை செயல்திறனை வெளிப்படுத்தினாலும், எலான் மஸ்கின் அமெரிக்க ஒழுங்குமுறைகளில் முக்கியமான செல்வாக்கை கருத்தில் கொண்டு, டெஸ்லாவின் பிராண்ட் மதிப்புக்கு தீங்கு விளைவிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zசைபர்ட்ரக் பல மீள அழைப்புகள்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator பெரும்பாலும் மற்ற YC நிறுவனங்களை நகலெடுக்கும் ஸ்டார்ட்அப்புகளை ஆதரிக்கிறது, தரவுகள் காட்டுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), ஒரு முக்கியமான ஸ்டார்ட்அப் ஆக்சிலரேட்டர், Airbnb மற்றும் Stripe போன்ற வெற்றிகரமான நிறுவனங்களை தொடங்குவதற்காக அறியப்படுகிறது, ஆனால் அதன் பல ஸ்டார்ட்அப்கள் முந்தைய YC நிறுவனங்களுக்கு ஒத்த அல்லது ஒரே மாதிரியான தயாரிப்புகளை உருவாக்குகின்றன.</li>
<li>பியர்ஏஐ சர்ச்சை இந்த போக்கை வெளிப்படுத்தியது, அங்கு பியர்ஏஐ மற்றொரு YC தயாரிப்பை நகலெடுத்ததாக குற்றம்சாட்டப்பட்டது, ஆனால் YC தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கேரி டான் இந்த நடைமுறையை பாதுகாத்தார், தேர்வு மற்றும் புதுமையின் முக்கியத்துவத்தை மேற்கோள் காட்டினார்.</li>
<li>டெக்மாட்சின் YC போக்குகளின் பகுப்பாய்வு, AI குறியீட்டு ஆசிரியர்கள், உணவக PoS அமைப்புகள் மற்றும் வணிக நிதி கருவிகள் போன்ற பிரபலமான தொடக்க நிறுவன வகைகளை காட்டுகிறது, சில பகுதிகள், குறிப்பாக கிரிப்டோ வர்த்தகம் போன்றவை குறைந்த ஆர்வத்தை சந்திக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator பெரும்பாலும் மற்ற YC நிறுவனங்களை நகலெடுக்கும் ஸ்டார்ட்அப்புகளை ஆதரிக்கிறது, தரவுகள் காட்டுகின்றன</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io சேவையிலான தடை – தீர்க்கப்பட்டது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io சேவையிலான தடை – தீர்க்கப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆட்டோமோட்டிவ் லிடார் தொழில்நுட்பத்திற்கு ஒரு குறுகிய அறிமுகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Vik&#39;s Newsletter&quot; வாகன லிடார் தொழில்நுட்பத்தை ஆராய்கிறது, இது தன்னிச்சையான வாகனங்களுக்கு முக்கியமானது, ஏனெனில் இது இன்ஃப்ராரெட் லேசர்களைப் பயன்படுத்தி உயர் தீர்மான படங்களை உருவாக்கும் திறன் கொண்டது. - இந்த செய்திமடல் லிடாரின் செயல்பாட்டு கோட்பாடுகளை, அதாவது அலைநீளத் தேர்வுகள், ஒளிச்சோதனிகள் மற்றும் நேரம்-ஆஃப்-ஃப்ளைட் மற்றும் அதிர்வெண் மாடுலேட்டட் தொடர்ச்சியான அலை போன்ற அளவீட்டு நுட்பங்களை விவரிக்கிறது. - இது பல்வேறு லிடார் அமைப்புகளை, உதாரணமாக இயந்திர மற்றும் திட நிலை விருப்பங்களை ஆராய்கிறது, செலவுகளை குறைத்து, தன்னிச்சையான வாகனங்களில் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ள தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்தும் நோக்கத்துடன்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zஆட்டோமோட்டிவ் லிடார் தொழில்நுட்பத்திற்கு ஒரு குறுகிய அறிமுகம்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உண்மையான அடையாள அட்டை விதிகளை படிக்க உங்களுக்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுமா?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிஜிட்டல் அடையாள அட்டையின் புதிய விதிகளை அணுக முயற்சித்த போது, அவை பொதுவாக அணுக முடியாதவையாகவும், அணுகுவதற்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுவதாலும், ரியல்-ஐடி சட்டத்துடன் தொடர்புடைய பிரச்சினைகள் வெளிப்பட்டன, இது ரகசிய சட்டங்கள் மற்றும் நியாயமான செயல்முறைகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். TSA இன் டிஜிட்டல்-அடையாள தரநிலைகள், தனியார் ஆவணங்களில் இருந்து பெறப்பட்டவை, பயன்பாடுகள், சாதனங்கள் மற்றும் அரசாங்க நிறுவனங்கள் ஆகியவற்றின் இடையிலான சிக்கலான தொடர்புகளை உள்ளடக்கியவை, பதிவு செய்யப்பட்ட அடையாள பயன்பாட்டின் தனியுரிமை கவலைகளுடன்.</li>
<li>ஆசிரியர், TSA இன் நடைமுறைகள் பொதுமக்களின் அணுகல் உரிமைகளை மீறுகின்றன என்று வாதிக்கிறார் மற்றும் இந்த பிரச்சினையை கூட்டாட்சி பதிவேடு அலுவலகத்திற்கு அறிவித்து, விதியை திரும்பப் பெற கோரியுள்ளார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zஉண்மையான அடையாள அட்டை விதிகளை படிக்க உங்களுக்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுமா?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J. Kenji Lopez-Alt (2021) இன் The Onion பிரச்சினைக்கு ஒரு தீர்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த பதிவு &quot;வெங்காய பிரச்சினை&quot;யை பற்றி பேசுகிறது, இது வெங்காயத்தை வெட்டுவதில் துண்டுகளின் அளவுகளில் குறைந்த மாற்றத்தை அடைவதற்கான பிரச்சினையாகும்.- கணித ஆராய்ச்சி கல்குலஸ் பயன்படுத்தி வெங்காயத்தின் மையத்திலிருந்து 55.73066% கீழே வெட்டுவதற்கான சிறந்த புள்ளி என நிர்ணயிக்கப்பட்டது, இது &quot;உண்மையான வெங்காய மாறி&quot; என அழைக்கப்படுகிறது.- இந்த கண்டுபிடிப்பு மையத்திலிருந்து 60% கீழே வெட்டுவதற்கான முந்தைய பரிந்துரையை மேம்படுத்தி, சம வெங்காய துண்டுகளுக்கான மேலும் துல்லியமான முறையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZJ. Kenji Lopez-Alt (2021) இன் The Onion பிரச்சினைக்கு ஒரு தீர்வு</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis அனைத்து OSS Redis நூலகங்களையும் கைப்பற்ற முயற்சிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis, பிரபலமான Jedis, Lettuce, மற்றும் redis-py போன்ற அனைத்து திறந்த மூல மென்பொருள் (OSS) Redis நூலகங்களையும் கட்டுப்பாட்டில் எடுக்க இருப்பதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
<li>இந்த நூலகங்கள் தற்போது செயலிழந்துள்ளன, மேலும் மற்றொரு நூலகமான redis-rs, கூட கட்டுப்பாடு அல்லது மூடப்படுவதற்கான சாத்தியத்தை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை முக்கியமானது, ஏனெனில் இது தங்கள் பயன்பாடுகளில் Redis ஒருங்கிணைப்புக்காக இந்த நூலகங்களை நம்பும் டெவலப்பர்களை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis அனைத்து OSS Redis நூலகங்களையும் கைப்பற்ற முயற்சிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பொருளாதார கட்டுப்பாடு: பன்னாட்டு பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்துவதற்காக பின்லாந்து மக்கள் தங்களின் பணத்தை அரைபகுதியாக வெட்டிய போது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1945 ஆம் ஆண்டில், பின்லாந்து &#39;செடெலின்லீக்காஸ்&#39; என்ற கொள்கையை அமல்படுத்தியது, இது இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய பணவீக்கத்தை எதிர்கொள்வதற்காக குடிமக்கள் பெரிய பணத்தாள்களை அரைபாகமாக வெட்ட வேண்டும் என்று வலியுறுத்தியது, அதில் ஒரு பாகம் மதிப்பைத் தக்கவைத்துக்கொண்டு மற்றொன்று அரசுப் பத்திரமாக மாறியது.- இந்த கொள்கை பயனற்றதாக இருந்தது, ஏனெனில் இது பணவழங்கலின் சிறிய பகுதியான உடல் பணத்தை மட்டுமே இலக்காகக் கொண்டது, பெல்ஜியம் போன்ற பிற ஐரோப்பிய நாடுகளில் வெற்றிகரமான சீர்திருத்தங்களைப் போல அல்லாமல்.- எதிர்கால பணவீக்கக் கட்டுப்பாடு டிஜிட்டல் கணக்குகளை முடக்குவதை உள்ளடக்கியதாக இருக்கலாம் என்று கட்டுரை ஊகிக்கிறது, இது மேலும் துல்லியமான ஆனால் சிக்கலான முறையாக இருக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zபொருளாதார கட்டுப்பாடு: பன்னாட்டு பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்துவதற்காக பின்லாந்து மக்கள் தங்களின் பணத்தை அரைபகுதியாக வெட்டிய போது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிரார்த்தனை, இடமாற்றம், மற்றும் மன்னிப்பு: இஸ்லாமிய பிரார்த்தனை கம்பளைகள் பற்றிய பீட்டர் ஹிரிஸ்டாஃப் (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பீட்டர் ஹிரிஸ்டோஃப் அவர்களின் கலைப்பணி கலை மற்றும் ஆன்மீகத்தின் சந்திப்பை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக பிரார்த்தனை பாய்கள் மூலம், 1997 முதல். அவரது படைப்புகள், வரைபடங்கள் மற்றும் செரிகிராப் அச்சுகள் உட்பட, துருக்கி பாய்கள் மற்றும் கிலிம்களால் ஈர்க்கப்பட்ட, அரிசி காகிதத்தில் பெரிய &quot;பாய்&quot; துண்டுகளாக மாறுகின்றன, அவற்றை அவர் சின்னார்த்தங்களுடன் தனிப்பட்ட டைரிகளாகக் காண்கிறார். ஹிரிஸ்டோஃப் அவர்களின் பணி &quot;மகிழ்ச்சியான சோகத்தை&quot; பிரதிபலிக்கிறது, இது மகிழ்ச்சி மற்றும் துக்கத்தின் கலவையாகும், இது பாதிரியார்க் பார்தோலோமியூவின் எழுத்துக்களால் பாதிக்கப்படுகிறது, மேலும் மனித இயல்பின் ஆன்மீக மற்றும் உடல் அம்சங்களை தொடர்ந்து ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zபிரார்த்தனை, இடமாற்றம், மற்றும் மன்னிப்பு: இஸ்லாமிய பிரார்த்தனை கம்பளைகள் பற்றிய பீட்டர் ஹிரிஸ்டாஃப் (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டெனோ vs. ஓரகிள்: ஜாவாஸ்கிரிப்ட் வர்த்தகமுத்திரையை ரத்து செய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டெனோ, &quot;ஜாவாஸ்கிரிப்ட்&quot; என்ற வர்த்தகமுறையை பொதுச் சொத்தாக மாற்றி, அதன் பயன்பாட்டிற்கு சட்டத் தடைகளை நீக்குவதற்காக, யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் பேட்டண்ட் மற்றும் வர்த்தகமுறை அலுவலகத்தில் (USPTO) ஓரகிளின் வர்த்தகமுறையை ரத்து செய்ய ஒரு மனுவை தாக்கல் செய்துள்ளது.</li>
<li>மனுவில் &quot;ஜாவாஸ்கிரிப்ட்&quot; என்பது ஒரு பொதுவான சொல் என்று வாதிடப்படுகிறது, Oracle வர்த்தகமுத்திரையை புதுப்பிக்க மோசடி செய்தது, மேலும் Oracle பயன்படுத்தாமலே வர்த்தகமுத்திரையை கைவிட்டுவிட்டது.</li>
<li>14,000 க்கும் மேற்பட்ட டெவலப்பர்கள் Deno வின் நடவடிக்கையை ஆதரிக்கின்றனர், மேலும் Oracle க்கு பதிலளிக்க ஜனவரி 4, 2025 வரை நேரம் உள்ளது, Deno சமுதாயத்துடன் அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் பகிர்வதற்கு தயாராக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zடெனோ vs. ஓரகிள்: ஜாவாஸ்கிரிப்ட் வர்த்தகமுத்திரையை ரத்து செய்தல்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜெகில் க்கான எஸ்கியூஎல் லைட் செருகுநிரல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் Jekyll SQLite செருகுநிரலை உருவாக்கியுள்ளார், இது பிரபலமான நிலையான தள உருவாக்கி Jekyll இல் தரவுகளை மேலாண்மை செய்யும் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த செருகுநிரல் பயனர்களுக்கு தரவுகளை சிக்கலான முறையில் செயலாக்க SQL வினாக்களை செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது லிக்விட், ஜெகில் இன் டெம்ப்ளேட்டிங் மொழியின் வரம்புகளை சமாளிக்கிறது.</li>
<li>இந்த செருகுநிரல் ஒரு வருடமாக உற்பத்தியில் வெற்றிகரமாக பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது Northwind தரவுத்தொகுப்புடன் நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் ஆசிரியர் மேம்படுத்தலுக்கான கருத்துக்களையும் பரிந்துரைகளையும் வரவேற்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zஜெகில் க்கான எஸ்கியூஎல் லைட் செருகுநிரல்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[முடியின் முன்கூட்டிய சிகப்பு: புதுப்பிப்புகளுடன் மதிப்பீடு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>முடி முன்கூட்டியே வெள்ளையாகுதல் (PGH) என்பது காகேசியர்களில் 20 வயதுக்கு முன்பும் ஆப்பிரிக்க அமெரிக்கர்களில் 30 வயதுக்கு முன்பும் வெள்ளையாகுதல் என்று வரையறுக்கப்படுகிறது, இது சுயமரியாதையை பாதிக்கிறது. PGH-ன் காரணங்கள் முழுமையாக புரிந்துகொள்ளப்படவில்லை, ஆனால் வயதான கோளாறுகள், தானியங்கி நோய்கள் மற்றும் ஆக்ஸிடேட்டிவ் அழுத்தம் ஆகியவற்றுடன் தொடர்புடையவை, புகைபிடித்தல் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாடுகள் போன்ற காரணிகள் பங்களிக்கின்றன. PGH-க்கு பொதுவான சிகிச்சைகள் முடி நிறமிகள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து கூடுதல்களை உள்ளடக்கியவை, PGH மற்றும் உணர்ச்சி காரணிகள், மரபணு முன்கூட்டிய நிலைகள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கங்கள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான தொடர்புகளை ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zமுடியின் முன்கூட்டிய சிகப்பு: புதுப்பிப்புகளுடன் மதிப்பீடு</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-ஆல் இயக்கப்படும் மெய்நிகர் நீக்கம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thalium இல் உள்ள இன்டர்ன்ஷிப், LLVM என்ற கம்பைலர் கட்டமைப்பைப் பயன்படுத்தி மெய்நிகர் பைனரிகளை மறைகுறியாக்குவதில் கவனம் செலுத்தியது, குறிப்பாக மால்வேரின் சூழலில் குறியீட்டை மேலும் புரிந்துகொள்ளக்கூடியதாக மாற்றியது.- Tigress மற்றும் VMProtect போன்ற கருவிகள் பயன்படுத்தும் வலுவான மறைகுறியாக்க நுட்பமான மெய்நிகராக்கம், நிரல்களை மெய்நிகர் வழிமுறைகளாக குறியாக்குகிறது, இது ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை சிக்கலாக்குகிறது.- திட்டம், Tigress மறைகுறியாக்கப்பட்ட பைனரிகளின் கட்டுப்பாட்டு ஓட்டப் படத்தை மறுபிரித்தமைக்க, மாறும் தழுவல் பகுப்பாய்வை வெற்றிகரமாகப் பயன்படுத்தியது, ஆனால் இது தூய செயல்பாடுகள் மற்றும் ஒற்றை செயல்பாட்டு பாதைகளுக்கு மட்டுமே வரையறுக்கப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-ஆல் இயக்கப்படும் மெய்நிகர் நீக்கம்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP குத்தாதே (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP குத்தாதே (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்டார்லிங்க் டைரக்ட் டு செல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell என்பது SpaceX நிறுவனத்தின் புதிய சேவையாகும், இது LTE போன்களுக்கு உலகளாவிய உரை, குரல் மற்றும் தரவுப் பயன்பாட்டை வழங்குகிறது, நிலம், ஏரிகள் மற்றும் கடலோர நீர்நிலைகளில் இணைப்பை உறுதிசெய்கிறது.</li>
<li>இந்த சேவை 2024 இல் உரை சேவைகளுடன் தொடங்கும், பின்னர் 2025 இல் குரல், தரவு மற்றும் IoT (இணைய பொருட்கள்) ஆதரவு வழங்கப்படும், இதற்கு வன்பொருள் மாற்றங்கள் அல்லது சிறப்பு பயன்பாடுகள் தேவையில்லை.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம், கூடுதல் உபகரணங்கள் இன்றி, இடையறாத இணைப்பை வழங்குவதன் மூலம் தொலைத்தொடர்பு துறையில் SpaceX இன் விரிவாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zஸ்டார்லிங்க் டைரக்ட் டு செல்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இந்த இணையதளம் ப்ளூஸ்கைல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT நெறிமுறை, Bluesky இல் பயன்படுத்தப்படும், தனிப்பட்ட தரவுச் சேவையகங்கள் (PDS) மூலம் ஹோஸ்டிங்கை ஆதரிக்கிறது, இது அதன் நோக்கமற்ற பயன்பாடுகளுக்கு அப்பால் அதன் நெகிழ்வுத்தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.- Bluesky இல் உள்ள உள்ளடக்கம் பதிவுகள் மற்றும் பிளாப்ஸ் ஆக ஒழுங்கமைக்கப்பட்டுள்ளது, பிளாப்ஸ் என்பது ஊடகம் போன்ற பெரிய தரவுகள் ஆகும், அவை பதிவுகளில் குறிப்பிடுவதற்கு முன் பதிவேற்றப்பட வேண்டும்.- நெறிமுறையின் விரிவாக்கத்தன்மை, வலைத்தளங்களை ஹோஸ்ட் செய்வது போன்ற படைப்பாற்றல் பயன்பாடுகளுக்கு அனுமதிக்கிறது, இது எதிர்காலத்தில் புதிய பயன்பாடுகளுக்கு வழிவகுக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zஇந்த இணையதளம் ப்ளூஸ்கைல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் என் Git அடையாளங்களை எவ்வாறு அமைப்பது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பதிவு <code>includeIf</code> ஐப் பயன்படுத்தி கிட்டின் அடையாளங்களை அமைப்பது குறித்து பேசுகிறது, இது கோப்புறை பாதைகள் அல்லது தொலைநிலை URLகளின் அடிப்படையில் மாறுபட்ட அமைப்புகளை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>ஆசிரியர் பல Git அடையாளங்கள் மற்றும் SSH விசைகளை நிர்வகிக்க ஒரு முறை பகிர்கிறார், இது <code>~/.ssh/config</code> இல் வேறு <code>Host</code> மதிப்புகளைப் பயன்படுத்தி மற்றும் Git கட்டமைப்புகளை <code>insteadOf</code> மூலம் சரிசெய்து செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த பதிவு, <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> என்ற புதிய அணுகுமுறையை வெளிப்படுத்துகிறது, இது தொலைநிலை URLகளின் அடிப்படையில் நிபந்தனை Git கட்டமைப்புகளை பயன்படுத்துவதன் மூலம் Git அடையாளங்களை மேலாண்மை செய்யும் நெகிழ்வுத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zநான் என் Git அடையாளங்களை எவ்வாறு அமைப்பது</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: SQLite தரவுத்தளங்களை உருவாக்கவும், திருத்தவும், உலாவவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio 3.4.6 பதிப்பு வெளியிடப்பட்டுள்ளது, முந்தைய 3.4.5 பதிப்பில் இருந்த &quot;கருப்பு SQL குறியீட்டு வரி&quot; பிரச்சினையை சரிசெய்து, மேலும் இரண்டு கூடுதல் பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது.</li>
<li>இந்த மென்பொருள் திறந்த மூலமாகவும், குறுக்கு தளமாகவும், எடுத்துச் செல்லக்கூடியதாகவும் உள்ளது, GPL உரிமத்தின் கீழ் இலவசமாக கிடைக்கிறது, மேலும் Windows, Linux, மற்றும் MacOS X உடன் இணக்கமாக உள்ளது.</li>
<li>குறிப்பாக, SQLiteStudio நிறுவல் தேவையில்லாமல் SQLite தரவுத்தளங்களை உருவாக்க, திருத்த மற்றும் உலாவுவதற்கு பயனர்களுக்கு வசதியாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: SQLite தரவுத்தளங்களை உருவாக்கவும், திருத்தவும், உலாவவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சி++ இன் இரண்டு பிரிவுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். C++ சமூகத்தில், மேம்பட்ட அம்சங்களை நாடும் நவீன தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுக்கும் பழைய முறைமைகளில் நம்பிக்கை வைக்கும் பழைய பயனர்களுக்கும் இடையே பிளவு உள்ளது, இது மொழியின் பரிணாமத்தில் ஒரு பதற்றத்தை உருவாக்குகிறது.- C++ பரிணாம பணிக்குழுவின் பின்தங்கிய இணக்கத்திற்கான கவனம் நவீன அம்சங்கள் மற்றும் பாதுகாப்பிற்கான தேவையுடன் மோதுகிறது, இது சில முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் அதிருப்தியை ஏற்படுத்துகிறது.- இந்த சவால்களுக்கு பதிலளிக்க, அமெரிக்க அரசு மற்றும் Google போன்ற நிறுவனங்கள், பின்தங்கிய இணக்கத்திற்குப் பதிலாக பாதுகாப்பு மற்றும் நவீன திறன்களை முன்னுரிமை அளிக்கும் Rust போன்ற மாற்று மொழிகளை ஆராய்வதோ அல்லது உருவாக்குவதோடு உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zசி++ இன் இரண்டு பிரிவுகள்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky Threads ஐ முந்தி அனைத்து முக்கியமான வழிகளிலும் முன்னேறி வருகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, முதலில் ஜாக் டார்சியுடன் தொடர்புடைய ஒரு மையமற்ற தளம், தற்போது 3.5 மில்லியன் தினசரி செயலில் உள்ள பயனர்களைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் மெட்டாவின் Threads ஐ நெருங்கி வருகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: நவம்பர் 5 தேர்தலுக்கு பிறகு, பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் கல்வியாளர்கள் எலான் மஸ்கின் X இல் இருந்து மாறி, மேலும் திறந்த பொதுக் கலந்துரையாடலை நாடி, தளத்தில் 300% பயனர் அதிகரிப்பு ஏற்பட்டது.</li>
<li>Bluesky இன் வளர்ச்சி மின்நிறுத்தங்கள் மற்றும் மோசடிகள் போன்ற சவால்களால் பாதிக்கப்படுகிறது, ஆனால் அதன் ஈர்ப்பு Threads இல் அரசியல் உள்ளடக்கத்தை வரையறுக்க Meta தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மார்க் சக்கர்பெர்க் எடுத்த முடிவால் வலுப்பெறுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky Threads ஐ முந்தி அனைத்து முக்கியமான வழிகளிலும் முன்னேறி வருகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏஎம்டியின் இன்ஃபினிட்டி ஃபேப்ரிக் அதன் எல்லைக்கு தள்ளுதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD இன் இன்ஃபினிட்டி ஃபேப்ரிக், சென் கட்டமைப்பின் ஒரு பகுதியாக, CPU மையங்களை இணைத்து நினைவக தாமதத்தை நிர்வகிக்கிறது, சென் 5, வேகமான DDR5 மற்றும் மேம்பட்ட போக்குவரத்து மேலாண்மையால் மேம்பட்ட பரந்தகோட்டைக் கையாளுதலைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>சென் 2 பழைய கட்டமைப்பாக இருந்தாலும், கோர் காம்ப்ளெக்ஸ் (CCX) மற்றும் கோர் காம்ப்ளெக்ஸ் டை (CCD) நெருக்கடிகளைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>சாதாரண பயன்பாடுகள், குறிப்பாக விளையாட்டுகள், பரந்தவெளி அகலத்தை அதிகமாக அழுத்தமிடாது, ஆனால் RawTherapee போன்ற கடினமான பணிச்சுமைகள், குறிப்பாக Zen 4 இல் அதிக சுமையில், தாமத மேலாண்மை வலிமைகள் மற்றும் வரம்புகளை வெளிப்படுத்த முடியும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zஏஎம்டியின் இன்ஃபினிட்டி ஃபேப்ரிக் அதன் எல்லைக்கு தள்ளுதல்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: விசித்திரமான மறுமுறை கேள்வி எடுத்துக்காட்டுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQL இல் பொதுவான அட்டவணை வெளிப்பாடுகள் (CTEs) ஒரு தனி அறிக்கைக்கு தற்காலிக காட்சிகளாக செயல்படுகின்றன, இரண்டு வகைகள் உள்ளன: சாதாரண மற்றும் மறுமொழி, சிக்கலான வினவல்களை எளிமைப்படுத்தி, முறையே மரபுவழி தரவுகளை கையாளுகின்றன.</li>
<li>CTEs ஒரு WITH பிரிவைப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்படுகின்றன மற்றும் ஒரு ஒற்றை அறிக்கையில் பல CTEகளை உள்ளடக்க முடியும், மீளுருவாக்க CTEகள் UNION அல்லது UNION ALL இயக்கிகளைப் பயன்படுத்துவது போன்ற குறிப்பிட்ட விதிகளை தேவைப்படும்.</li>
<li>SQLite பதிப்பு 3.35.0 மற்றும் அதற்கு மேற்பட்டவற்றில் கிடைக்கும் பொருள் உருவாக்கல் குறிப்புகள், CTE செயல்பாட்டில் கேள்வி திட்டமிடுபவருக்கு வழிகாட்டுகின்றன, CREATE TRIGGER இல் WITH ஐ பயன்படுத்த முடியாதது போன்ற வரம்புகளுடன்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: விசித்திரமான மறுமுறை கேள்வி எடுத்துக்காட்டுகள்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏய், காத்திரு – ஊழியர் செயல்திறன் காஸியன் விநியோகமாக உள்ளதா?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zஏய், காத்திரு – ஊழியர் செயல்திறன் காஸியன் விநியோகமாக உள்ளதா?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு நாள் வாழ்க்கை: உலகளாவிய BGP அட்டவணை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை, உலகளாவிய BGP (Border Gateway Protocol) அட்டவணையின் தினசரி மாற்றங்களை ஆராய்கிறது, விசித்திரமான பாதை பண்புகள் மற்றும் துடிக்கும் பாதைகள் போன்ற குறுகிய கால நடத்தை மீது கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>bgpsee என்ற கருவியைப் பயன்படுத்தி, ஆசிரியர் பாதை புதுப்பிப்புகள், சுழற்சி நடத்தைகள் மற்றும் அதி நீள AS (தன்னாட்சி அமைப்பு) பாதை நீளங்கள் பற்றிய உள்ளடக்கங்களை வெளிக்கொணர BGP செய்திகளை பகுப்பாய்வு செய்கிறார்.</li>
<li>இந்த ஆய்வு BGP அமைப்பின் சிக்கல்தன்மையையும் தாங்குதன்மையையும் வெளிப்படுத்துகிறது, உலகளாவிய இணைய வழிமுறையின் சிக்கலான இயக்கவியல் குறித்து வலியுறுத்துகிறது, பதில்களை விட கேள்விகளை அதிகமாக எழுப்பினாலும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zஒரு நாள் வாழ்க்கை: உலகளாவிய BGP அட்டவணை</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வனவிலங்கு கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பங்கள் பெண்களை மிரட்ட மற்றும் உளவு பார்க்க பயன்படுத்தப்படுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கேம்பிரிட்ஜ் ஆராய்ச்சியாளர்கள், காட்டு உயிரின கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பங்கள், கேமரா கண்ணிகள் மற்றும் ட்ரோன்கள் போன்றவை, இந்தியாவில் பெண்களை உளவு பார்க்க தவறாக பயன்படுத்தப்படுகின்றன என்பதை கண்டுபிடித்துள்ளனர், இது அவர்களின் மனநலத்தையும் பாதுகாப்பையும் பாதிக்கிறது.- முதலில் பாதுகாப்பு நோக்கங்களுக்காக உருவாக்கப்பட்ட இந்த தொழில்நுட்பங்கள், உள்ளூர் அதிகாரிகளால் பெண்களை மிரட்டுவதற்காக பயன்படுத்தப்படுவதாகக் கூறப்படுகிறது, இது அவர்களின் உரிமைகளை மீறுகிறது.- இத்தொல்லை தொழில்நுட்பங்களை பயன்படுத்துவதன் சமூக விளைவுகளை கவனமாக பரிசீலிக்க வேண்டிய அவசியத்தை இந்த ஆய்வு வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zவனவிலங்கு கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பங்கள் பெண்களை மிரட்ட மற்றும் உளவு பார்க்க பயன்படுத்தப்படுகின்றன</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[விளையாட்டுகளிலிருந்து வலைத்தளத்திற்கு பனிக்கட்டி கண்ணாடி: AAA விளையாட்டு மேம்பாட்டால் ஈர்க்கப்பட்ட HTML கண்ணாடி பயனர் இடைமுகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த வழிகாட்டி, Forza Horizon 3 மற்றும் Forza Motorsport 7 போன்ற AAA விளையாட்டுகளால் ஈர்க்கப்பட்டு, HTML இல் ஒரு பனிக்கண்ணாடி விளைவை உருவாக்குவது குறித்து ஆராய்கிறது, மாதிரி குறியீடு மற்றும் சொத்துகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>முக்கிய நுட்பங்களில் CSS இன் <code>backdrop-filter</code> ஐ மங்கலான விளைவுகளுக்கு பயன்படுத்துவது, ஆழத்திற்காக <code>box-shadow</code> ஐ பயன்படுத்துவது மற்றும் இயக்கவியல் ஒளி பிரதிபலிப்புகளுக்கு JavaScript ஐ பயன்படுத்துவது அடங்கும், மேலும் JavaScript மற்றும் JavaScript அல்லாத பதிப்புகள் குறுக்கு தள இணக்கத்திற்காக உள்ளன.</li>
<li>பயிற்சி வழிகாட்டி &#39;இறுதி சமையல்&#39; பகுதியை உட்படுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு தங்கள் சொந்த அதிசயமான கண்ணாடி பயனர் இடைமுகத்தை விரைவாக உருவாக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zவிளையாட்டுகளிலிருந்து வலைத்தளத்திற்கு பனிக்கட்டி கண்ணாடி: AAA விளையாட்டு மேம்பாட்டால் ஈர்க்கப்பட்ட HTML கண்ணாடி பயனர் இடைமுகம்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பாக்கர்: சுமார் 100 வரி பாஷ் கோடுகளில் டாக்கர் செயல்படுத்தப்பட்டது (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பாக்கர் டாக்கர் என்பது சுமார் 100 வரி பாஷ் மொழியில் எழுதப்பட்ட குறைந்தபட்ச டாக்கர் செயலாக்கமாகும், இது இலகுவான கண்டெய்னர் மேலாண்மைக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இது குறிப்பிட்ட அமைப்பு தொகுப்புகள் மற்றும் கட்டமைப்புகளை, btrfs கோப்பு முறைமை மற்றும் நெட்வொர்க் அமைப்புகளை உள்ளடக்கியதாக தேவைப்படுகிறது, மேலும் இதற்கு மூல அணுகல் தேவைப்படுவதால், இது ஒரு மெய்நிகர் இயந்திரத்தில் இயக்கப்படுவது சிறந்தது.</li>
<li>&quot;பொக்கர்&quot; அடிப்படை டாக்கர் செயல்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, உதாரணமாக கட்டமைத்தல், இழுத்தல், கண்டெய்னர்களை இயக்குதல் மற்றும் வளங்களை மேலாண்மை செய்வது போன்றவை, ஆனால் தரவுத் தொகுதி கண்டெய்னர்கள் மற்றும் போர்ட் ஃபார்வர்டிங் போன்ற அம்சங்கள் இல்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zபாக்கர்: சுமார் 100 வரி பாஷ் கோடுகளில் டாக்கர் செயல்படுத்தப்பட்டது (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு மூத்த தலைவருக்கு வேலை இழக்காமல் கருத்துக்களை எவ்வாறு வழங்குவது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வெஸ் காவின் செய்திமடல் மூத்த தலைவர்களுக்கு பாதுகாப்பாக கருத்துக்களை வழங்குவதற்கான உத்திகளை வழங்குகிறது, உதாரணமாக &#39;இன்னும் கூடுதல்&#39; நுட்பம் மற்றும் நயமுடைய மொழியைப் பயன்படுத்துதல் போன்றவை.</li>
<li>செய்திமடல் தகவல்களை ஆதரிக்க கருத்துக்களை பகிர்ந்து, தனிப்பட்ட அனுபவங்களை பகிர்ந்து, தொடர்பு திறனை மேம்படுத்துவதில் முக்கியத்துவம் கொடுக்கிறது.</li>
<li>இது வேஸின் நிர்வாக தொடர்பு மற்றும் செல்வாக்கு பாடநெறியை மேம்படுத்துகிறது, இது வேலைநிலைய தொடர்பு திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zஒரு மூத்த தலைவருக்கு வேலை இழக்காமல் கருத்துக்களை எவ்வாறு வழங்குவது</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பழமையான சிரிய நகரத்தில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பழமையான அகரவரிசை எழுத்தின் ஆதாரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜான்ஸ் ஹாப்கின்ஸ் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சியாளர்கள் சிரியாவின் ஒரு கல்லறையில் சுமார் 2400 கி.மு. காலத்தைச் சேர்ந்த, இதுவரை அறியப்பட்ட மிகப் பழமையான அகரவரிசை எழுத்துக்களை கண்டுபிடித்துள்ளனர்.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு, அகரவரிசை எழுத்து முந்தைய நம்பிக்கையை விட 500 ஆண்டுகள் பழமையானது என்பதை முன்வைக்கிறது, இதன் தோற்றத்தின் புரிதலை மாற்றக்கூடியதாக இருக்கலாம்.</li>
<li>எழுத்து, சிரியாவின் டெல் உம்-எல் மர்ராவில் களிமண் உருளைகளில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது, எகிப்திலிருந்து அறியப்பட்ட எழுத்துக்களை விட பழமையானது மற்றும் அமெரிக்க வெளிநாட்டு ஆராய்ச்சி சங்கத்தின் ஆண்டு கூட்டத்தில் வழங்கப்படும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zபழமையான சிரிய நகரத்தில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பழமையான அகரவரிசை எழுத்தின் ஆதாரம்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பென்டியம் செயலியில் ஆன்டென்னா டையோடுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கென் ஷிரிஃப் வலைப்பதிவு கணினி வரலாற்றில் ஆழமாக சென்று, பழமையான கணினிகள் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த சுற்று (IC) மாறுபாடு பொறியியல் மீது கவனம் செலுத்துகிறது, சிப் வடிவமைப்பு மற்றும் உற்பத்தியின் சிக்கல்களைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>அவர் Pentium செயலி பற்றிய ஒரு பதிவில், உற்பத்தி செயல்முறையின் போது பிளாஸ்மா மூலம் ஏற்படும் மின்சாரங்களைத் தடுக்கும் &#39;ஆண்டென்னா டையோடுகள்&#39; என்றவை பற்றிய விளக்கத்தை அளிக்கிறார், இது உற்பத்தியில் முக்கியமான அம்சமாகும்.</li>
<li>1993 இல் 3.1 மில்லியன் டிரான்சிஸ்டர்களுடன் வெளியிடப்பட்டபோதிலும், இடவசதி கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக பெண்டியம் ஆன்டெனா டையோடுகளை பயன்படுத்துவது குறைவாகவே உள்ளது, இது ஆன்டெனா விளைவுகளை குறைக்க நவீன ஐசி வடிவமைப்பில் தொடர்ந்தும் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zபென்டியம் செயலியில் ஆன்டென்னா டையோடுகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு தொழில் முடிவுக்குக் காரணமான தவறு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை உங்கள் தொழிலின் முடிவை திட்டமிடுவதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, ஓய்வுபெறுதல் மட்டுமின்றி தொழில் இலக்குகளை அடைவதற்கான கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது மூன்று சாத்தியமான தொழில் பாதைகளை விளக்குகிறது: மூத்த நிலை (மூத்த தனிநபர் பங்களிப்பாளராக மாறுதல்), மேலாண்மை (மேலாண்மை பங்கிற்கு மாறுதல்), மற்றும் சுயாதீனம் (தனக்காக வேலை செய்வது).</li>
<li>உரை சுயபரிசோதனை, திறன் மேம்பாடு மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மையின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, வாசகர்களை தங்கள் தொழில் பாதைகளை செயல்படத் திட்டமிடவும், மாற்றம் மற்றும் எதிர்பாராத வாய்ப்புகளுக்கு திறந்த மனதுடன் இருக்கவும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zஒரு தொழில் முடிவுக்குக் காரணமான தவறு</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.com உருவாக்கியவர், மார்ஷல் பிரெயின், மரணமடைந்தார்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.com உருவாக்கியவர், மார்ஷல் பிரெயின், மரணமடைந்தார்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அலுவலகத்திற்கு திரும்புதல்' பொய்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வலைப்பதிவு பதிவு அலுவலகத்திற்கு திரும்புவதற்கான அழுத்தத்தை விமர்சிக்கிறது, தரவுத் தட்டச்சு மற்றும் டிஜிட்டல் தொடர்பு போன்ற பங்குகள் உடல் பங்கேற்பை அவசியமாக்கவில்லை என்று வாதிடுகிறது.</li>
<li>ஆசிரியர் தொலைதூர வேலைக்கான நன்மைகளை, அதிகரித்த உற்பத்தித்திறன், குறைந்த மன அழுத்தம் மற்றும் மாற்றுத்திறனாளிகள் மற்றும் நீண்டகால நோயாளிகளுக்கு மேம்பட்ட அணுகல் போன்றவற்றை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
<li>இளைய திறமைகளை இழக்கும் சாத்தியம் குறித்து கவலைகள் எழுந்துள்ளன, குறிப்பாக அதிகப்படியான பணிச்சுமையின்போதும் செயல்திறன் போனஸ்கள் இல்லாத நிலையில் தொலைநிலை வேலை வாய்ப்புகள் குறைக்கப்பட்டால்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zஅலுவலகத்திற்கு திரும்புதல்&apos; பொய்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சூரியனின் முழு மேற்பரப்பின் மிக உயர்ந்த தீர்மான படங்கள் எப்போதும் பிடிக்கப்பட்டுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>யூரோப்பிய விண்வெளி நிறுவனம் (ESA) சூரியனின் மேற்பரப்பின் மிக உயர்ந்த தீர்மான படங்களை வெளியிட்டுள்ளது, இது மார்ச் 2023 இல் சோலார் ஆர்பிட்டர் மூலம் 46 மில்லியன் மைல்கள் குறைவான தூரத்தில் இருந்து பிடிக்கப்பட்டது.</li>
<li>சூரிய ஆர்பிட்டர், 2020 ஆம் ஆண்டு நாசாவுடன் இணைந்து தொடங்கப்பட்ட ஒரு மிஷன், சூரியனின் மிக அருகிலுள்ள படங்களையும் அதன் துருவப் பகுதிகளையும் பிடித்தல் போன்ற முக்கிய சாதனைகளை அடைந்துள்ளது.</li>
<li>புதிய படங்கள், துருவ ஒளிபரிமாண மற்றும் ஹெலியோசிஸ்மிக் இமேஜர் (PHI) மற்றும் அதிவிரைவு அலைநீள இமேஜர் (EUI) மூலம் எடுக்கப்பட்டவை, சூரியனின் காந்தப்புலங்கள் மற்றும் வெளிப்புற வளிமண்டலத்தின் முந்தைய காலங்களில் இல்லாத விவரங்களை வழங்குகின்றன, சூரியனின் இயக்கமிக்க இயல்பை புரிந்துகொள்ள உதவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zசூரியனின் முழு மேற்பரப்பின் மிக உயர்ந்த தீர்மான படங்கள் எப்போதும் பிடிக்கப்பட்டுள்ளன</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குவேக் 3 மூலக் குறியீட்டு மதிப்பீடு: நெட்வொர்க் மாடல் (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பாபியன் சாங்க்லார்டின் மதிப்பீடு, வேகமான விளையாட்டு சூழல்களில் தாமதத்தை குறைக்க TCP/IP-க்கு பதிலாக UDP/IP-ஐ விரும்புவதற்காக Quake 3 இன் நெட்வொர்க் மாதிரியை அதன் திறமையான பயன்பாட்டிற்காக பாராட்டுகிறது.</li>
<li>TEXT: சர்வர் UDP இன் நம்பிக்கையற்ற தன்மையை நிர்வகிக்க ஸ்னாப்ஷாட் வரலாறுகளைப் பயன்படுத்தி டெல்டா பாக்கெட்டுகளை உருவாக்குகிறது, இது கிளையன்ட் மற்றும் சர்வர் இடையிலான திறமையான தொடர்பை உறுதிசெய்கிறது.</li>
<li>NetChannel தொகுதி router துண்டாக்கலைத் தடுக்க செய்திகளை முன்கூட்டியே துண்டாக்குகிறது மற்றும் சில செய்திகளுக்கு உத்தரவாதமான விநியோகத்தை கையாளுகிறது, இதனால் மொத்த நெட்வொர்க் செயல்திறன் மேம்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zகுவேக் 3 மூலக் குறியீட்டு மதிப்பீடு: நெட்வொர்க் மாடல் (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமெரிக்கர்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை Synapse நிதி நெருக்கடியில் காணாமல் போகும் நிலை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பினான்ஸ் தொழில்நுட்ப நிறுவனம் சைனாப்ஸ் தகர்ந்ததால், ஆயிரக்கணக்கான அமெரிக்கர்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை இழந்துள்ளனர், முதலில் அரசாங்கம் ஆதரவு அளித்ததாக நம்பப்பட்ட கணக்குகளுடன்.</li>
<li>Synapse மற்றும் Evolve வங்கி இடையிலான தகராறு காரணமாக நிதி மாயம் மற்றும் தீர்க்கப்படாத பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டன, இதனால் வாடிக்கையாளர்கள் பல மாதங்களாக தங்கள் கணக்குகளில் இருந்து தடுக்கப்பட்டனர்.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம் பாரம்பரிய வங்கிகளுடன் நேரடி உறவுகள் இல்லாத நிதி தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுடன் தொடர்புடைய அபாயங்களை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் ஒழுங்குமுறை அமைப்புகள் இந்த நெருக்கடியை தீர்க்க முன்வரவில்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zஅமெரிக்கர்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை Synapse நிதி நெருக்கடியில் காணாமல் போகும் நிலை</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: ஒற்றை தலைப்பு C99 சாளர சுருக்க நூலகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) என்பது கிராஃபிக்ஸ் பயன்பாடுகளை உருவாக்க ஒரு இலகுவான, ஒற்றை தலைப்பு நூலகமாகும், இது GLFWக்கு மாற்றாக ஒரு நெகிழ்வான விருப்பத்தை வழங்குகிறது.- RGFW பல்வேறு தளங்களை ஆதரிக்கிறது, அதில் UNIX, MacOS, Windows, மற்றும் webASM அடங்கும், Waylandக்கு பரிசோதனை ஆதரவு உள்ளது, மேலும் OpenGL மற்றும் Vulkan போன்ற பல்வேறு கிராஃபிக்ஸ் பின்னணிகளுடன் வேலை செய்கிறது.- இது RSGLக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது ஆனால் தனியாக அல்லது பிற நூலகங்களுடன் பயன்படுத்தப்படலாம், ஒரு நெகிழ்வான நிகழ்வு அமைப்பு மற்றும் பல கம்பைலர்களுடன் இணக்கத்தன்மை கொண்டது, Zlib/libPNG உரிமத்தின் கீழ் உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: ஒற்றை தலைப்பு C99 சாளர சுருக்க நூலகம்</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MaXX இன்டர்ஆக்டிவ் டெஸ்க்டாப் -- IRIX இல் உள்ள சிறந்த SGI டெஸ்க்டாப் இன் சிறிய சகோதரன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். MaXX Interactive Desktop புதிய பதிப்பை வெளியிட்டுள்ளது, இது உயர் செயல்திறன், நிலைத்தன்மை மற்றும் உற்பத்தித்திறனை மையமாகக் கொண்டு, குறைந்த வள பயன்பாட்டுடன் குறைந்தபட்ச வடிவமைப்பை கொண்டுள்ளது.- இந்த டெஸ்க்டாப் சூழல் பயனர் பயன்பாடுகளை முன்னிலைப்படுத்தி, காட்சிப் புலன்களை குறைத்து, IRIX பயனர்கள், கிராபிக் கலைஞர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு உகந்ததாக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.- இந்த திட்டம் சமூக இயக்க முறைமைக்கு மாறி, பயனர் பங்கேற்பு மற்றும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX இன்டர்ஆக்டிவ் டெஸ்க்டாப் -- IRIX இல் உள்ள சிறந்த SGI டெஸ்க்டாப் இன் சிறிய சகோதரன்</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
