<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 19:09:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ 'தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்' கடிதத்தை அனுப்புங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zநீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ &apos;தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்&apos; கடிதத்தை அனுப்புங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;பணம் செலுத்தும் பொறியாளர் விளையாட்டு புத்தகம்&quot; என்பது நிதி தொழில்நுட்ப தொடக்க நிறுவனங்களில் துல்லியமான கணக்குப் புத்தகங்களின் முக்கிய பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது, இரட்டை நுழைவு கணக்கியல் முறைகளை புறக்கணிக்கும் போது ஏற்படும் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அல்வாரோ டூரான் தனது தொடக்க நிறுவன அனுபவத்திலிருந்து ஒரு எச்சரிக்கை கதையை பகிர்ந்துள்ளார், அங்கு இரட்டை நுழைவு முறைமையின் இல்லாமை நிதி முரண்பாடுகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் அதிருப்திக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>துரான், அளவுகோல்படுத்தக்கூடிய மற்றும் எதிர்காலத்திற்கேற்ப பாதுகாக்கக்கூடிய லெட்ஜர்களை உருவாக்குவது பற்றிய ஒரு புத்தகத்தை எழுதுவதைக் குறித்து யோசிக்கிறார், அதன் சாத்தியமான ஆர்வத்தைப் பற்றிய கருத்துக்களை எதிர்பார்க்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zபொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மோமென்டம் ஸ்க்ரோலிங் பிளகின்கள் இயல்பான வலை உலாவல் அனுபவத்தை பாதிக்கின்றன என்று விமர்சிக்கப்படுகின்றன, ஏனெனில் அவை பயன்பாட்டை, அணுகல்தன்மையை மற்றும் செயல்திறனை குறைக்கின்றன.- முக்கிய பிரச்சினைகள் பயனர் எதிர்பார்ப்புகளை மீறுவது, இயக்க மயக்கத்தை ஏற்படுத்துவது, அணுகல்தன்மையை குறைப்பது மற்றும் குறிப்பாக பழைய சாதனங்களில் சீரற்ற செயல்திறனை ஏற்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.- இந்த பிளகின்கள் பக்க ஏற்ற நேரங்களை அதிகரிக்கின்றன, சொந்த உலாவி அம்சங்களை உடைக்கின்றன மற்றும் பராமரிப்பு சுமையை அதிகரிக்கின்றன, இது பயனர் விரக்தி மற்றும் சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஹெட்ஸ்னர் CPX21 சர்வர்களுக்கான விலைகளை அமெரிக்காவில் 27.52% வரை அதிகரிக்கிறது, அதே நேரத்தில் வலையமைப்பை சராசரியாக 88.19% குறைக்கிறது. - நன்றி தெரிவிக்கும் நாளில் அறிவிக்கப்பட்ட இந்த மாற்றங்கள், குறைந்த அளவில் பயன்படுத்துபவர்கள் அதிக அளவில் பயன்படுத்துபவர்களுக்கு மானியமாக இருந்ததை சரிசெய்யும் நோக்கத்துடன் செலவுகளை வளங்களின் பயன்பாட்டுடன் ஒத்திசைக்கின்றன. - புதிய விலை மற்றும் வலையமைப்பு வரம்புகள் டிசம்பர் 2024 முதல் புதிய சர்வர்களுக்கும், பிப்ரவரி 2025 முதல் உள்ள சர்வர்களுக்கும் அமலுக்கு வரும், ஹெட்ஸ்னர் சிறந்த விலை-செயல்திறன் விகிதத்தை வழங்குவதாகக் கூறுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zகார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நிஞ்சா, ஒரு பக்க திட்டமாக உருவாக்கப்பட்ட கட்டமைப்பு அமைப்பு, முக்கியமான பிரபலத்தைப் பெற்றுள்ளது மற்றும் இப்போது குரோம், ஆண்ட்ராய்டு, மற்றும் மேசான் போன்ற முக்கியமான திட்டங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அந்த அமைப்பு வேகம் மற்றும் திறமையை கருத்தில் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, சிறந்த கட்டமைப்பு அமைப்பிற்காக இருபகுதி வரைபடத்தை பயன்படுத்தி, வேகமான குறுக்கீட்டு கட்டமைப்புகளை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
<li>உருவாக்குநர் ஓப்பன்-சோர்ஸ் பராமரிப்பாளராக இருப்பதன் சவால்களைப் பற்றி சிந்திக்கிறார், நிஞ்சாவின் வெற்றியைத் தவிர, அதிகமான கோரிக்கைகள் மற்றும் குறைந்த நன்றி இருப்பதை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zநிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 முத்திரை சோதனை பல்வேறு நிரல்மொழிகளில், குறிப்பாக ரஸ்ட், C#, கோ, மற்றும் ஜாவா ஆகியவற்றில் கோரூட்டின்களைப் பயன்படுத்தி 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்படும் பணிகளை இயக்குவதற்கான நினைவக நுகர்வை சோதித்தது.- C# NativeAOT உடன் சிறந்த நினைவக திறனை வெளிப்படுத்தியது, மற்ற மொழிகளை விட மேம்பட்டது, அதே சமயம் கோ எதிர்பார்த்ததை விட அதிக நினைவகத்தை நுகர்ந்தது, ஜாவாவின் GraalVM உடன் கூட.- இந்த ஆய்வு சில மொழிகள், .NET NativeAOT மற்றும் ஜாவாவின் GraalVM போன்றவை, மேம்பட்ட அளவீட்டைக் கொண்டுள்ளன என்பதை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் கோவின் கோரூட்டின்கள் குறைவான திறனுடன் இருந்தன, மற்றும் ரஸ்டின் நினைவக பயன்பாடு பணிகளை கையாள்வதை சரிசெய்து மேம்படுத்தப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[குட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zகுட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜிஐஎம்ப் 3.0 விரைவில் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது 2018 முதல் முதல் முக்கிய புதுப்பிப்பு ஆகும், இது நவீனமயமாக்கப்பட்ட GTK 3 இடைமுகம் மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறனை கொண்டுள்ளது.- முக்கிய புதுப்பிப்புகளில் அழிக்காத திருத்தம், மேம்பட்ட நிற மேலாண்மை, மேம்பட்ட அடுக்கு வேலைப்பாடுகள் மற்றும் எளிதான பிளகின் மேலாண்மைக்கான புதிய நீட்டிப்பு அமைப்பு அடங்கும்.- துல்லியமான வெளியீட்டு தேதி தெரியாதபோதிலும், மேம்பாட்டு கட்டமைப்புகள் கிடைக்கின்றன, இது திறந்த மூல படத் திருத்தி மற்றும் எதிர்காலத்தில் அதிகமாக வெளியீடுகள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன என்பதற்கான முக்கிய முன்னேற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zகிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வின்ஸ் என்பது பிளாசிபிள் அனலிட்டிக்ஸ் டாஷ்போர்டின் கோலாங் அடிப்படையிலான போர்ட் ஆகும், இது பல வலைத்தளங்களுக்கு ஓர் ஒற்றை பைனரி, ஒற்றை பயனர் அமைப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இயக்க நேர சார்புகள் இல்லாமல்.- இது தானியங்கி TLS (டிரான்ஸ்போர்ட் லேயர் பாதுகாப்பு), வெளிப்புற இணைப்பு கண்காணிப்பு, கோப்பு பதிவிறக்கம் கண்காணிப்பு, 404 பக்கம் கண்காணிப்பு மற்றும் தனிப்பயன் நிகழ்வு கண்காணிப்பு போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, இதனால் இது பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டுக்கு நிகராக nearly உள்ளது.- வின்ஸ் பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டை சுய-ஹோஸ்டிங்கிற்கு அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களுக்கு ஒரு மாற்று தீர்வாக செயல்படுகிறது, $6 வல்ட்ர் உதாரணத்தில் ஒரு டெமோ கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zவின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உலாவியில் திரை பகிர்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>போல்ட்.நியூ என்பது பயனர்களுக்கு விரைவாக வலை பயன்பாடுகளை உருவாக்க அனுமதிக்கும் ஒரு கருவி ஆகும், 30 நிமிடங்களில் ஒரு திரை பகிர்வு பயன்பாட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் இது நிரூபிக்கப்பட்டது.- இந்த பயன்பாடு ஒரு அறைக்கு தனித்துவமான குறியீட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் செயல்படுகிறது, இதை மற்றவர்கள் இணைந்து பகிரப்படும் திரையை காண பயன்படுத்தலாம்.- இந்த திட்டம் கர்சர் பயன்படுத்தி மேலும் மேம்படுத்தப்பட்டது மற்றும் கிட்ட்ஹப் இல் பார்வைக்கு கிடைக்கிறது, மேலும் வெர்செல் இல் நேரடி டெமோ வழங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zஉலாவியில் திரை பகிர்வு</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ப்ரொமிதியஸ் 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ப்ரொமிதியஸ் 3.0, 7 ஆண்டுகளில் முதல் முக்கிய வெளியீடாக, நவீனமயமாக்கப்பட்ட UI, ரிமோட் ரைட் 2.0, UTF-8 ஆதரவு, OTLP ஆதரவு மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - முக்கிய அம்சங்களில் ரிமோட் ரைட் 2.0 மூலம் மேம்பட்ட நெறிமுறை திறன், OTLP உட்கொள்கை மூலம் ஓபன் டெலிமெட்ரியுடன் மேம்பட்ட இடையின்மை, மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களுடன் மேலும் திறமையான அளவுகோல்கள் அடங்கும். - பயனர்கள் சில உடைந்த மாற்றங்களை கவனிக்க வேண்டும் மற்றும் இடமாற்ற வழிகாட்டியை அணுக வேண்டும், ஆனால் வெளியீடு பின்தொடர்பை பராமரிக்கிறது மற்றும் பயனர் கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zப்ரொமிதியஸ் 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>களஞ்சியம் ThinkPad X230 இல் உள்ள வலைக்கேம் LED ஐ மாற்றுவதற்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, LED அறிவிப்பின்றி மால்வேர்கள் எப்படி வீடியோ பதிவு செய்யக்கூடும் என்பதை விளக்குகிறது.- இந்த செயல்முறை USB மூலம் வலைக்கேம் ஃபார்ம்வேர் மீள்நிறப்பைச் செய்யும், இது பல லேப்டாப்களில் பயன்படுத்தக்கூடிய ஒரு நுட்பமாகும், ஃபார்ம்வேர் மாற்றம் மற்றும் LED கட்டுப்பாட்டிற்கான ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துகிறது.- வலைக்கேம் Ricoh R5U8710 கட்டுப்பாட்டியைப் பயன்படுத்துகிறது, மீள்நிறப்பைச் செய்வது வலைக்கேமை சேதப்படுத்தக்கூடும் என்பதால் கவனம் தேவை; மேலும் தகவல்கள் POC 2024 இல் &quot;Lights Out&quot; உரையில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zமால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloud சேவையகங்கள் (CCX மற்றும் CPX வரிசைகள்) மற்றும் Ashburn மற்றும் Hillsboro, US இல் உள்ள சுமை சமநிலை அமைப்புகளுக்கான கட்டண அமைப்பு புதுப்பிக்கப்படுகிறது. - புதிய விலைகள் மற்றும் போக்குவரத்து அளவுகள் டிசம்பர் 1, 2024 முதல் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட மற்றும் மறுஆய்வு செய்யப்பட்ட சேவையகங்களுக்கு பொருந்தும், ஏற்கனவே உள்ள சேவையகங்கள் பிப்ரவரி 1, 2025 முதல் மாற்றங்களை காணும். - இந்த புதுப்பிப்பு உள்ளூர் நிலைமைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு நியாயமான விலைகளை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் போக்குவரத்து அதிகப்படியான விலைகள் மாறாமல் இருக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடை செய்யும் புதிய சட்டத்தை நிறைவேற்றியுள்ளது, இது மனநலத்தை பாதுகாப்பதற்கான நோக்கத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சமூக ஊடக நிறுவனங்களுக்கு இணக்கமாக இருக்க ஒரு வருடம் உள்ளது, இணக்கமில்லாமைக்கு $50 மில்லியன் வரை அபராதங்களை எதிர்கொள்ள வேண்டும், ஆனால் பயனர்கள் மற்றும் பெற்றோர்கள் எந்த தண்டனைகளையும் எதிர்கொள்ள வேண்டியதில்லை.</li>
<li>TEXT: இந்த சட்டம் செய்தி அனுப்பும் செயலிகள், ஆன்லைன் விளையாட்டுகள் அல்லது கல்வி சேவைகளுக்கு பொருந்தாது மற்றும் மனநல நிபுணர்கள், அரசியல்வாதிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடமிருந்து கலவையான எதிர்வினைகளை பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (க்வென் வித் குவெஸ்டியன்ஸ்) என்பது ஒரு செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி ஆகும், இது ஆர்வத்துடன் மற்றும் தத்துவ விசாரணையுடன் பிரச்சினைகளை ஆராய்வதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னிலைகளை தொடர்ந்து கேள்வி கேட்கும்.</li>
<li>மொழி கலப்பு மற்றும் மறுமொழி காரண மடக்கங்கள் போன்ற வரம்புகள் இருந்தாலும், QwQ தொழில்நுட்ப துறைகளில் சிறந்து விளங்குகிறது, GPQA, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் உயர் மதிப்பெண்களைப் பெறுகிறது.</li>
<li>மாதிரி கணிதம் மற்றும் நிரலாக்கத்தில் வலுவான பிரச்சினை தீர்க்கும் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது, AI காரணியையும் இயந்திர நுண்ணறிவையும் புரிந்துகொள்ளும் தொடர்ச்சியான பயணத்திற்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். எட் சைமன் அச்சு வாசிப்பின் நிலையான முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், ஸ்வென் பிர்கெர்ட்ஸ் எழுதிய &quot;தி கூட்டன்பெர்க் எலெஜீஸ்&quot; நூலை மேற்கோள் காட்டி, ஆழமான வாசிப்பு மற்றும் தவறான தகவலின் மீது டிஜிட்டல் ஊடகத்தின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>சைமன் வாதிடுகிறார், அச்சு புத்தகங்கள் ஒரு தனித்துவமான, மூழ்கடிக்கும் அனுபவத்தை வழங்குகின்றன, இது டிஜிட்டல் ஊடகங்கள் நகலெடுக்க முடியாதது, இணையத்தின் இடையறாத சத்தத்திலிருந்து தன்னிலைப் பார்வை மற்றும் தனியுரிமையை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
<li>அவர் முடிவுக்கு வருகிறார், எழுத்தறிவு மற்றும் ஆழமான வாசிப்பை பாதுகாப்பது தனிப்பட்ட சிந்தனையை பராமரிக்கவும், டிஜிட்டல் தொழில்நுட்பத்தின் பரவலான தாக்கத்தை எதிர்க்கவும் அவசியம் என்று.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஅச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ என்பது மேம்பட்ட ஆடியோ மாற்றத்திற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஓப்பன்-சோர்ஸ் கிரேடியோ வலை UI ஆகும், இதில் சுழலாத குரல் நகலெடுக்கும் மற்றும் 50 க்கும் மேற்பட்ட பிரபல குரல்களுடன் குரல் மாற்றி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>TEXT: இது YouTube ஆடியோ பதிவிறக்கம், குரல் தனிமைப்படுத்தல், பல மொழி உரை-மாற்றம் மற்றும் மொழிபெயர்ப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, Whisper என்ஜின்களை பயன்படுத்தி. TEXT:</li>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ குறிப்பாக உள்ளடக்க உருவாக்குநர்கள், டெவலப்பர்கள் மற்றும் ஆடியோ ஆர்வலர்களுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளது, இதற்கான வளங்கள் GitHub இல் மற்றும் YouTube இல் வீடியோ பயிற்சிகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zவாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லண்டனின் வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க ஸ்மித்ஃபீல்டு மற்றும் பில்லிங்ஸ்கேட் சந்தைகள், 850 ஆண்டுகால வரலாற்றுக்குப் பிரபலமானவை, 2028க்குள் மூடப்படும், ஏனெனில் லண்டன் நகரக் கழகம் ஆதரவை வாபஸ் பெறுகிறது.- இச்சந்தைகள், இங்கிலாந்தின் மிகப்பெரிய மொத்த இறைச்சி மற்றும் உள்நாட்டு மீன் சந்தைகளாக அறியப்படுகின்றன, புதிய வளர்ச்சிகளால் மாற்றப்படும், வியாபாரிகள் இழப்பீடு மற்றும் இடமாற்ற உதவியைப் பெறுவார்கள்.- சந்தைகளை டேஜன்ஹாமுக்கு மாற்றும் திட்டங்கள் அதிக செலவினால் கைவிடப்பட்டன, இது லண்டனில் மீன்களின் எதிர்கால விநியோகத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது மற்றும் பாரம்பரிய இழப்பை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zலண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, பழமையான பாணி மாடல்களை உருவாக்க 3D மாதிரி உருவாக்கும் கருவி, நவம்பர் 27, 2024 அன்று Apskeppet மூலம் வெளியிடப்பட்டது, இது தொடக்கநிலை மற்றும் நிபுணர்களுக்கு ஏற்றது.- இந்த கருவி Windows மற்றும் macOS க்கானது, 2024 டிசம்பர் 4 வரை அறிமுக விலை $5.09 ஆக உள்ளது.- பயனர்கள் சமுதாயத்தில் சேர்ந்து picoCAD உடன் தங்கள் படைப்பாற்றலை மேம்படுத்த டுடோரியல்களை ஆராய்வதற்கு ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தொங்கல் சுய-குறியிடல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>காகிதம் &quot;சுய-குறியிடல்&quot; என்ற முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது 64-பிட் பொருட்களில் வகை தகவலை குறியாக்குவதற்கான ஒரு முறை ஆகும், இது தரவுத் தளத்தை இழக்காமல் மாறுபாடான மொழிகளுக்கான நினைவக அமைப்பை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>சுய-குறியிடல், ஸ்கீம் மொழியில் 2.3 மடங்கு மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மொழியில் 2.7 மடங்கு மிதவை-கனமான தரவுகளைச் செயல்படுத்தும் நேரத்தை மேம்படுத்துகிறது, குறியிடப்பட்ட பாயிண்டர்கள் மற்றும் NaN-குறியிடல் போன்ற தற்போதைய முறைகளுக்கு மாற்றாக ஒரு திறமையான வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை தரவையும் வகையையும் திறமையாக குறியாக்கம் செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது, மற்ற செயல்பாடுகளை பாதிக்காமல், 64-பிட் IEEE754 இரட்டிப்பு-துல்லிய மிதவை எண்களை மாறும் மொழிகளில் கையாள ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க தீர்வாக இதை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zதொங்கல் சுய-குறியிடல்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நெதர்லாந்தில் அதிகரிக்கும் சுகாதார செலவுகள், அதிகாரப்பூர்வம், வீணாகும் செலவுகள் மற்றும் தேவையற்ற பராமரிப்பு ஆகியவற்றால் ஏற்படுகின்றன, இது அமைப்பின் செயல்திறனின்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு டச்சு மருத்துவமனை முக்கிய மருந்து நிறுவனங்களின் தலையீடு இல்லாமல் ஒரு புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்கியது, இது அமெரிக்க சிகிச்சையுடன் ஒப்பிடும்போது ஐந்து மடங்கு மலிவான சிகிச்சையை வழங்குகிறது, லாப நோக்கமற்ற மருத்துவமனைகள் சுகாதார செலவுகளை குறைக்கக்கூடிய திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>புதிய கண்டுபிடிப்புகளுக்கு மத்தியில், விலை உயர்ந்த மற்றும் சிக்கலான ஐரோப்பிய மருந்துகள் முகமை (EMA) பதிவு செயல்முறை மருத்துவமனைகளை தடுக்கிறது; எனினும், AVL மருத்துவமனை தானங்களின் மூலம் ஒரு கட்டம் 3 ஆய்வை நிதியளித்து, EMA ஒப்புதலுக்காக முயற்சிக்கிறது, விலையுயர்ந்த மருந்து போட்டிக்கு எதிராக தங்களின் மலிவான சிகிச்சையை பராமரிக்க.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zபெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1974 ஆம் ஆண்டில், எம்.ஐ.டி. ஒரு பாடநெறியை நடத்தியது, இதில் மார்க் ரோசன்பாம் மற்றும் ஹாரியட் ஃபெல் உள்ளிட்ட பங்கேற்பாளர்கள் அலுமினிய சைக்கிள் ஃப்ரேம்களை உருவாக்கினர், அதில் ரோசன்பாம் வடிவமைப்பு அப்போது மிக இலகுவான டிராக் சைக்கிளாக இருந்தது.- ரோசன்பாம் சைக்கிள், 6061-T6 அலுமினியமும் டைட்டானியமும் கொண்டு செய்யப்பட்டு, பெரிய விட்ட குழாய்கள் மற்றும் துல்லியமான தாங்கிகள் கொண்டது, 12 பவுண்டு 5 அவுன்ஸ் எடை கொண்டது, தற்போது எம்.ஐ.டி. அருங்காட்சியகத்தில் காட்சிக்கு வைக்கப்பட்டுள்ளது.- ஹாரியட் ஃபெல் ஃப்ரேம் கானண்டேல் மற்றும் கிளைன் இடையிலான காப்புரிமை விவகாரத்தில் ஈடுபட்டது, கானண்டேல் கிளைன் காப்புரிமைக்கு எதிராக முன் கலைகளை முன்வைத்து வாதிடுவதற்காக இதைப் பயன்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zஎம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[டெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zடெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1970 ஆம் ஆண்டில், IBM நிறுவனத்தின் பில் ஹார்டிங், ஒரே நாளில் ஒருங்கிணைந்த சுற்றுகள் (ICs) தயாரிக்க வெஃபர்-தயாரிப்பை தானியங்கி செய்யும் நோக்கில் Project SWIFT ஐ தொடங்கினார், இது வழக்கமான மாத கால செயல்முறையிலிருந்து ஒரு முக்கிய குறைப்பாகும். SWIFT ஒவ்வொரு அடுக்கிற்கும் 5 மணி நேர திருப்பத்தை அடைந்தது, இது இன்னும் எவராலும் எட்டப்படாத சாதனையாகும், மேலும் தானியங்கி செயலாக்கம் மற்றும் நேரடி கட்டுப்பாடு போன்ற புதுமைகளை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நவீன அரைமூலவியல் உற்பத்திக்கு அடிப்படையாக உள்ளது. அதன் குறுகிய கால இருப்பினையும் பொருட்படுத்தாமல், Project SWIFT இன் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் ஹார்டிங் இன் பார்வையாளரான தலைமையால் அரைமூலவியல் உற்பத்தி நுட்பங்களின் பரிணாமத்தில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம், பாதுகாக்கப்பட்ட வீடியோ விளையாட்டுகளுக்கு தொலைநிலை டிஜிட்டல் அணுகலை நூலகங்கள் பகிர அனுமதிக்க முயன்ற DMCA விலக்கு கோரிக்கையை நிராகரித்துள்ளது, இது வீடியோ கேம் வரலாறு அறக்கட்டளை (VGHF) மற்றும் மென்பொருள் பாதுகாப்பு நெட்வொர்க் மூன்று ஆண்டுகள் நீடித்த பிரச்சாரத்தை முடித்துள்ளது.</li>
<li>பரிந்துரைக்கப்பட்ட விலக்கு வரலாற்றாளர்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சியாளர்கள் அச்சு நிறுத்தப்பட்ட விளையாட்டுகளை அணுகுவதற்கான ஒரு டிஜிட்டல் நூலகத்தை எளிதாக்கியிருக்கும், ஆனால் பொழுதுபோக்கு பயன்பாடு மற்றும் சந்தை சேதம் பற்றிய கவலைகளால் மறுக்கப்பட்டது, என தொழில் குழுக்கள் வாதிட்டன.</li>
<li>VGHF தங்கள் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தி, இந்த முடிவு தொழில் லாபியிங் மூலம் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டதாகவும், வரலாற்று விளையாட்டுகளுக்கான பொது அணுகலை விட தொழில் நலன்களை முன்னிலைப்படுத்தியதாகவும் விமர்சித்தது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஅமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை &quot;எதிர்பார்க்கப்படும் கட்டமைப்பு&quot; என்ற புதிய கடன் ஒதுக்கீட்டு கோட்பாட்டை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பாரம்பரிய பின்நிரப்பல் முறைக்கு மாற்றாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>முன்னோக்கிய உள்ளமைவு நரம்பியல் வலையமைப்புகள், சினாப்டிக் எடைகளை சரிசெய்யும் முன், விரும்பிய நரம்பியல் செயல்பாட்டு முறைமைகளை கணிக்கிறது, இது கற்றலில் திறன் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முறை மனித மற்றும் விலங்கு ஆய்வுகளில் காணப்படும் நரம்பியல் செயல்பாட்டுடன் நெருக்கமாக இணைகிறது மற்றும் பின்வாங்குதலுக்கு மேல் உயிரியல் மற்றும் செயற்கை கற்றல் அமைப்புகளில் நன்மைகளை வழங்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zபிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் 'ஏன்?' என்று கேட்கும் பயன்பாடு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty என்பது பயனர்களை தங்கள் சாதனங்களை திறக்கும் போது விழிப்புணர்வு உந்துதல்களால் ஆரோக்கியமான தொலைபேசி பழக்கங்களை உருவாக்க ஊக்குவிக்கும் ஒரு பயன்பாடாகும்.- இந்த பயன்பாடு முழுமையாக உள்ளூரில் செயல்படுவதால் தனியுரிமையை வலியுறுத்துகிறது, விளம்பரங்கள் அல்லது கண்காணிப்பு இல்லாமல், மற்றும் தரவுகளை சேகரிக்காமல் செயல்பாட்டிற்காக மட்டுமே Android அனுமதிகளை பயன்படுத்துகிறது.- குறைந்தபட்ச வடிவமைப்பு மற்றும் புத்திசாலித்தனமான தனிப்பயனாக்கத்துடன், Intenty 4.4 நட்சத்திர மதிப்பீடு மற்றும் 10,000 க்கும் மேற்பட்ட பதிவிறக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது, மனமில்லாமல் தொலைபேசியைப் பயன்படுத்துவதை குறைக்க விரும்பும் பயனர்களை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஉங்கள் தொலைபேசியை திறக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் &apos;ஏன்?&apos; என்று கேட்கும் பயன்பாடு</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிள் தொழிற்சாலையில் தவறாக ஒட்டிய கெபாசிட்டர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டக் ப்ரவுன் ஆப்பிளின் மேகின்டோஷ் எல்.சி III இல் ஒரு உற்பத்தி பிழையை குறிப்பிடுகிறார், அங்கு ஒரு கெபாசிட்டர் பின்புறமாக நிறுவப்பட்டது, இது சிக்கல்களை ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: மெக்கின்டோஷ் எல்.சி III, 1993 மற்றும் 1994 க்கிடையில் கல்வி சந்தைக்கு தயாரிக்கப்பட்டது, இந்த பிழை இருந்தபோதிலும் பெரிய அளவிலான திரும்பப்பெறல் செய்யப்படவில்லை.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பழுப்பு கொண்டு எச்சரிக்கையாக இருக்கும்படி அறிவுறுத்துகிறார், குறிப்பாக நவீன டேன்டாலம் கெப்பாசிட்டர்களை மாற்றும்போது, மற்றும் அவற்றை சரியாக நிறுவ பரிந்துரைக்கிறார், PCB இன் சில்க்ஸ்கிரீன் வழிமுறைகளை மாறாக.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zஆப்பிள் தொழிற்சாலையில் தவறாக ஒட்டிய கெபாசிட்டர்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எனக்கு குபெர்னெட்ஸ் தேவையில்லை, உங்களுக்கும் தேவையில்லை என்று நினைக்கிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மூலம்: ஆசிரியர் குபெர்னெட்ஸிலிருந்து கூகுள் கிளவுட் ரன் நோக்கி மாறினார், குபெர்னெட்ஸின் சிக்கலான தன்மை, செலவு மற்றும் மெதுவான தன்னிச்சையான அளவீடு ஆகியவற்றை குறையாகக் குறிப்பிடுகிறார்.- கூகுள் கிளவுட் ரன் எளிமையான, செலவுச்செலுத்தக்கூடிய மாற்றாக வலியுறுத்தப்படுகிறது, உண்மையான CPU மற்றும் நினைவக பயன்பாட்டிற்கே கட்டணம் வசூலிக்கிறது, மற்றும் குபெர்னெட்ஸின் மேலாண்மை சுமையின்றி விரைவான அளவீட்டை வழங்குகிறது.- ஆசிரியர் தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு/தொடர்ச்சியான பிரயோகத்திற்காக (CI/CD) GitHub செயல்களைப் பயன்படுத்துகிறார், மேலாண்மை தரவுத்தளங்கள் மற்றும் பப்-சப் செய்தியிடல், குபெர்னெட்ஸின் விரிவான அம்சங்களை விட எளிமை மற்றும் திறமையை தேவைப்படும் திட்டங்களுக்கு கிளவுட் ரன் பொருத்தமாக இருப்பதை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஎனக்கு குபெர்னெட்ஸ் தேவையில்லை, உங்களுக்கும் தேவையில்லை என்று நினைக்கிறேன்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்னோஃப்ளேக் மிரட்டல்களில் ஹேக்கர் அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Snowflake&quot; பயன்படுத்தும் நிறுவனங்களில் இருந்து தரவு திருட்டு செய்ததற்காக இரண்டு اشخاص கைது செய்யப்பட்டனர், ஆனால் &quot;Kiberphant0m&quot; என்று அழைக்கப்படும் மூன்றாவது சந்தேக நபர் இன்னும் பிடிபடாமல் உள்ளார் மற்றும் அவர் தென் கொரியாவில் உள்ள அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம் என்று நம்பப்படுகிறது.</li>
<li>குழு திருடப்பட்ட தரவுகளை விற்பனை செய்வதிலும், நிறுவனங்களை மிரட்டுவதிலும் ஈடுபட்டுள்ளது, AT&amp;T திருடப்பட்ட பதிவுகளை நீக்க $370,000 செலுத்தியதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
<li>கனடிய அதிகாரிகள் அலெக்சாண்டர் மௌக்காவை கைது செய்துள்ளனர், ஜான் எரின் பின்ஸ் துருக்கியில் சிறையில் உள்ளார், இருவரும் மீறல்களுடன் தொடர்புடையவர்கள், இதற்கிடையில் கிபர்பாண்டம் சைபர் குற்றவியல் மன்றங்களில் செயல்படுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஸ்னோஃப்ளேக் மிரட்டல்களில் ஹேக்கர் அமெரிக்க இராணுவ வீரராக இருக்கலாம்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: ZetaOffice: உலாவியில் LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web, LibreOffice-ஐ வலை உலாவிகளில் அறிமுகப்படுத்துகிறது, எந்த சாதனத்திலிருந்தும் அணுகலுக்கு அனுமதிக்கிறது, தானியங்கி ஹோஸ்டிங் அல்லது தரவுக் கட்டுப்பாட்டுக்கான உள்ளடக்க விநியோக வலைப்பின்னல் (CDN) பயன்படுத்தும் விருப்பங்களுடன். - இந்த தொகுப்பு Writer, Calc, மற்றும் Impress ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, இது சொற்தொகுப்பு, கணினி அட்டவணைகள், மற்றும் விளக்கத்தொடர்கள் ஆகியவற்றிற்காக, மற்றும் Linux மற்றும் Windows இல் வலை மற்றும் டெஸ்க்டாப் இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது, ஆவண இணக்கத்தன்மையை உறுதிசெய்கிறது. - ZetaOffice திறந்த மூல மென்பொருளை வழங்குகிறது, CDN பயன்பாடு மற்றும் ஆதரவு ஆகியவற்றிற்கான கட்டண விருப்பங்களுடன், மற்றும் LibreOffice UNO API வழியாக உள்ளமைக்கப்பட்டுள்ள அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, நவீன உலாவிகளில் திறம்பட செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZTEXT: ZetaOffice: உலாவியில் LibreOffice</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடங்களை திருத்தமிடாது என்று கூறுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடம்களுக்கு பாதுகாப்பு திருத்தங்களை வழங்காது என்று அறிவித்துள்ளது, அவை பயன்பாட்டு காலம் முடிவடைந்த நிலையில் உள்ளன, எனவே பயனர்கள் புதிய மாதிரிகளுக்கு மேம்படுத்துமாறு கேட்டுக்கொள்கிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு திருத்தம் செய்யப்படாத குறைபாடுகள், ஹேக்கர்கள் இந்த சாதனங்களை கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கக்கூடும், இது ஒரு முக்கியமான ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>பெரும்பாலான பாதிக்கப்பட்ட மோடங்கள் தைவானில் உள்ளன, மேலும் மேம்படுத்த முடியாத பயனர்களுக்கு, பாதுகாப்பு முன்னெச்சரிக்கையாக, தொலைநிலை அணுகலைக் கட்டுப்படுத்தவும் மற்றும் பாதுகாப்பான கடவுச்சொற்களைப் பயன்படுத்தவும் D-Link பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zடி-லிங்க் 60,000 பழைய மோடங்களை திருத்தமிடாது என்று கூறுகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மார்ஷல் பிரெயின் NC மாநிலத்தில் பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு இறந்தார்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>என்.சி. மாநில பேராசிரியர் மார்ஷல் பிரெயின், HowStuffWorks.com நிறுவனத்தின் நிறுவனர், நவம்பர் 20 அன்று தனது அலுவலகத்தில் இறந்த நிலையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார், பல்கலைக்கழக அதிகாரிகளிடமிருந்து பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த பின்னர்.</li>
<li>பிரெயின் தன்னை ஓய்வுக்கு கட்டாயப்படுத்தப்பட்டதாக கூறினார், ஆனால் பல்கலைக்கழகம் இந்த குற்றச்சாட்டுகள் அல்லது அவரது மரணம் குறித்து கருத்து தெரிவிக்கவில்லை.</li>
<li>முன்னாள் மாணவர்கள் மற்றும் சக ஊழியர்கள் பல்கலைக்கழகத்தின் மௌனத்தைப் பற்றி ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர், இந்த வளர்ந்து வரும் கதையின் தொடர்ச்சியை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zமார்ஷல் பிரெயின் NC மாநிலத்தில் பழிவாங்கல் குற்றச்சாட்டை முன்வைத்த சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு இறந்தார்.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜானெட் ஃபார் மோர்டல்ஸ் (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் &quot;மர்த்தியர்களுக்கான ஜானெட்&quot; என்ற இலவச ஆன்லைன் புத்தகத்தை வெளியிட்டுள்ளார், இது ஜானெட் நிரலாக்க மொழியை மையமாகக் கொண்டது, எழுத 20 வாரங்கள் எடுத்தது.- இந்த புத்தகம் 44,000 வார்த்தைகளை கொண்டுள்ளது மற்றும் ஒரு இணையதளத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தொடர்புடைய கற்றலுக்கான REPL (வாசி-மதிப்பீடு-அச்சிடு மடக்கு) கொண்டுள்ளது.- இந்த புத்தகம் மற்றும் தொடர்புடைய திட்டங்கள், C++ நூலக இணைப்புகள் மற்றும் ஒரு சோதனை கட்டமைப்பு போன்றவை, ஹாக்கர் நியூஸ் போன்ற தளங்களில் நேர்மறையான கவனத்தை பெற்றுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zஜானெட் ஃபார் மோர்டல்ஸ் (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ராஸ்பெர்ரி பை CM5 என்பது வேகமான, உடனடி மேம்படுத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ராஸ்பெர்ரி பை கம்ப்யூட் மாட்யூல் 5 (CM5) என்பது CM4 இல் இருந்து ஒரு முக்கிய மேம்பாடு ஆகும், இது 2-3 மடங்கு வேகமான செயல்திறன், USB 3 மற்றும் PCIe Gen 3 இணக்கத்தன்மையை வழங்குகிறது, அதே வடிவமைப்பை பராமரிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: CM5, CM4 உடன் ஒப்பிடும்போது, 8GB மாடல் $75 இல் தொடங்குகிறது, மேலும் அதில் வேகமான CPU, RAM மற்றும் மேம்படுத்தப்பட்ட கிராபிக்ஸ் அடங்கும், ஆனால் முழு திறனில் அதிக மின்சாரத்தை பயன்படுத்துகிறது. TEXT:</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு புதுப்பிக்கப்பட்ட IO போர்டும் $20 க்கு வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இதில் USB-C பவர் மற்றும் பிற மேம்பாடுகள் இடம்பெற்றுள்ளன, CM5 இன் ஆதரவு மற்றும் தொகுதி தன்மையை, பிற ஒற்றை-போர்டு கணினிகளின் (SBCs) போட்டியை மீறி, வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zராஸ்பெர்ரி பை CM5 என்பது வேகமான, உடனடி மேம்படுத்தல்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஐஎஸ்பிக்கள் தங்கள் "சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை" தான் பயனர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றாமல் இருப்பதற்கான காரணம் என்று கூறுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP லாபி குழுக்கள், போட்டி உயர் வாடிக்கையாளர் சேவை தரநிலைகளை உறுதிசெய்யும் என்று வாதிடுகின்றன, மேலும் சேவை குறைவாக இருந்தால் வாடிக்கையாளர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றுவதால் கூடுதல் ஒழுங்குமுறைகள் தேவையற்றவை ஆகின்றன.</li>
<li>காலிஃபோர்னியா மற்றும் ஓரிகான் மாநிலங்களில் ஒழுங்குமுறை அதிகாரிகள் பரவலான வாடிக்கையாளர் அதிருப்தியைப் பதிவு செய்கின்றனர், இது நீண்ட காத்திருப்பு நேரங்கள் மற்றும் பில்லிங் பிரச்சினைகள் போன்ற பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, இது இணைய சேவை வழங்குநர்களின் கூற்றுக்களுக்கு முரணாக உள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். FCC வாடிக்கையாளர் சேவை நடைமுறைகளை பரிசீலிக்கிறது, ஆனால் ஜனாதிபதி தேர்தலில் வென்ற டிரம்பால் நியமிக்கப்பட்ட பிரெண்டன் காரின் தலைமையில், புதிய ஒழுங்குமுறை விதிகள் சாத்தியமில்லை, ஏனெனில் கவனம் ஒழுங்குமுறை சுமைகளை குறைப்பதற்குத் திரும்புகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஐஎஸ்பிக்கள் தங்கள் &quot;சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை&quot; தான் பயனர்கள் வழங்குநர்களை மாற்றாமல் இருப்பதற்கான காரணம் என்று கூறுகின்றன</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI தொடர்பான சமீபத்திய தகவல்களை அறிந்து கொள்ள விரும்பும் மென்பொருள் பொறியாளருக்கு பரிந்துரை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பயனர் செயலில் நம்பகமான ஆதாரங்களைத் தேடுகிறார், குறிப்பாக ஹாக்கர் நியூஸ் (HN) போன்ற தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவுகள் மூலம், கலைமயமான நுண்ணறிவு (AI) குறித்த சமீபத்திய புதுப்பிப்புகளுக்காக.</li>
<li>அவர்கள் ChatGPT மற்றும் OpenAI API, குறிப்பாக பதிப்பு 3.5 ஐப் பயன்படுத்துவதில் அனுபவம் பெற்றுள்ளனர், இது AI கருவிகளில் நடைமுறை ஆர்வத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பயனர் சைமன் வில்லிசனின் வலைப்பதிவை கண்டுபிடித்தார், ஆனால் அது ஒருங்கிணைப்பை இழந்ததாக உணர்கிறார், மேலும் கட்டமைக்கப்பட்ட மற்றும் விரிவான AI தகவல் ஆதாரங்களின் தேவையை முன்மொழிகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAI தொடர்பான சமீபத்திய தகவல்களை அறிந்து கொள்ள விரும்பும் மென்பொருள் பொறியாளருக்கு பரிந்துரை</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI கலைஞர்கள் எதிர்ப்பில் அணுகலை கசியவிட்டதையடுத்து வீடியோ மாதிரி Sora-வை நிறுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI கலைஞர்கள் எதிர்ப்பில் அணுகலை கசியவிட்டதையடுத்து வீடியோ மாதிரி Sora-வை நிறுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆம், இது 'வாத்து போல' தோன்றுகிறது, ஆனால் புதிய USPS அஞ்சல் லாரி போன்ற கேரியர்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க அஞ்சல் சேவை $9.6 பில்லியன் நவீனமயமாக்கல் திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக புதிய மின்சார அஞ்சல் லாரிகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது காற்றோட்டம், அதிகரிக்கப்பட்ட சரக்கு இடம் மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>முதலில் பெரும்பாலும் எரிவாயு இயக்கத்திற்காக திட்டமிடப்பட்டிருந்த போதிலும், சட்ட சவால்களால் 75% கப்பல்கள் இப்போது மின்சாரமாக இருக்கும், இது நிலைத்தன்மை நோக்கி ஒரு முக்கிய மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>அவர்களின் வழக்கத்திற்கு மாறான வடிவமைப்புக்கு மாறாக, இந்த லாரிகள் தங்கள் வசதியும் திறமையையும் காரணமாக நேர்மறையாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளன, அஞ்சல் ஊழியர்களின் கருத்துக்களை உள்ளடக்கியதுடன், நழுவாத மேடைகள், காற்றுப்பைகள் மற்றும் மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்பு போன்ற அம்சங்களையும் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zஆம், இது &apos;வாத்து போல&apos; தோன்றுகிறது, ஆனால் புதிய USPS அஞ்சல் லாரி போன்ற கேரியர்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹ்ட்மை – அசிங்க், தூய-பைதான் ரெண்டரிங் இயந்திரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; என்பது தூய Python ரெண்டரிங் என்ஜின் ஆகும், இது அசிங்க்ரோனஸ் மற்றும் சிங்க்ரோனஸ் செயல்பாட்டு கூறுகளை, React போன்ற சூழல் மேலாண்மையை, மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட HTML குறிச்சொற்களை ஆதரிக்கிறது, இதனால் பல்வேறு வலை மேம்பாட்டு தேவைகளுக்கு இது பல்துறை திறனாக உள்ளது.- இது Markdown ஆதரவு, JSON அடிப்படையிலான சர்வதேசமயமாக்கல், மற்றும் எந்த பின்புற அல்லது முன்னணி கட்டமைப்புகளுடனும் எளிதாக ஒருங்கிணைப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இதன் தழுவல் மற்றும் தனிப்பயனாக்கத்தை மேம்படுத்துகிறது.- இந்த நூலகம் MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது, சமூக பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது, மற்றும் <code>pip install htmy</code> பயன்படுத்தி PyPI மூலம் நிறுவப்படலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zஹ்ட்மை – அசிங்க், தூய-பைதான் ரெண்டரிங் இயந்திரம்</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமேசான் S3 Put-If-Match (ஒப்பிடு மற்றும் மாற்று) சேர்க்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமேசான் S3 நிபந்தனை எழுத்துக்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, ஒரு பொருள் மாற்றமில்லாமல் இருக்கும் போது மட்டுமே புதுப்பிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது, பொருளின் ETag ஐ சரிபார்த்து ஒரே நேரத்தில் மீளெழுதல்களைத் தடுக்கிறது. - HTTP if-none-match தலைப்புக்கு ஒத்த இந்த அம்சம், ETag நிலைத்தன்மையை உறுதிப்படுத்த if-match தலைப்பைப் பயன்படுத்த வாடிக்கையாளர்களுக்கு அனுமதிக்கிறது, விநியோகிக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளுக்கான திறனை மேம்படுத்துகிறது. - அனைத்து AWS பிராந்தியங்களிலும் கூடுதல் செலவில்லாமல் கிடைக்கிறது, அமலாக்கம் AWS SDK, API அல்லது CLI ஐப் பயன்படுத்தி செய்யப்படலாம், மேலும் விவரங்கள் S3 பயனர் வழிகாட்டியில் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zஅமேசான் S3 Put-If-Match (ஒப்பிடு மற்றும் மாற்று) சேர்க்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோலாங் பயன்படுத்துவதற்காக நாமே நமக்கு சொல்வது பொய்கள் (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: கோலாங் பற்றிய விமர்சனம், அதில் அசிங்க்ரோனஸ் ரன்டைம் மற்றும் குப்பை சேகரிப்பாளர் போன்ற கவர்ச்சிகரமான அம்சங்கள் உள்ளன என்று குறிப்பிடுகிறது, ஆனால் அதில் முக்கியமான குறைகள், சுமை வகைகள் இல்லாமை மற்றும் போதியற்ற பிழை கையாளுதல் போன்றவை உள்ளன. கோவின் எளிமை தோற்றத்தில் மோசமாக இருக்கலாம், இது உற்பத்தி சூழல்களில் மறைந்துள்ள சிக்கல்களை மற்றும் சவால்களை உருவாக்குகிறது என்று வாதிடுகிறது, மற்றும் கோவை அதன் எளிமைக்காக மட்டுமே ஏற்றுக்கொள்வதை விட இந்த பிரச்சினைகளை உணர்வது முக்கியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது. கட்டுரை கோவை ரஸ்டுடன் ஒப்பிடுகிறது, ரஸ்டின் சவால்கள் இருந்தாலும், அது சிக்கல்களை மேலாண்மை செய்ய மற்றும் குறியீட்டு சரியானதை உறுதிப்படுத்துவதற்கு மேலும் வலுவான தீர்வுகளை வழங்குகிறது என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zகோலாங் பயன்படுத்துவதற்காக நாமே நமக்கு சொல்வது பொய்கள் (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சைபர்ட்ரக் பல மீள அழைப்புகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டெஸ்லா சைபர்ட்ரக் அதன் அறிமுகத்திலிருந்து பல முறை திரும்பப் பெறப்பட்டுள்ள நிலையில், சமீபத்தியது 2,400 க்கும் மேற்பட்ட யூனிட்களை பாதிக்கும் தவறான டிரைவ் இன்வெர்டர்களை உள்ளடக்கியுள்ளது, இது அதன் நம்பகத்தன்மையைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தரக் குறைபாடுகள் இருந்தாலும், சைபர்ட்ரக் வினோதமான வடிவமைப்பு வாங்குபவர்களை ஈர்க்கத் தொடர்கிறது, ஆனால் ஐரோப்பிய பாதுகாப்பு தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்ய முடியாததால் அதன் சந்தை வரம்பு குறைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மீளப்பெறுதல்கள், ஒழுங்குமுறை செயல்திறனை வெளிப்படுத்தினாலும், எலான் மஸ்கின் அமெரிக்க ஒழுங்குமுறைகளில் முக்கியமான செல்வாக்கை கருத்தில் கொண்டு, டெஸ்லாவின் பிராண்ட் மதிப்புக்கு தீங்கு விளைவிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zசைபர்ட்ரக் பல மீள அழைப்புகள்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator பெரும்பாலும் மற்ற YC நிறுவனங்களை நகலெடுக்கும் ஸ்டார்ட்அப்புகளை ஆதரிக்கிறது, தரவுகள் காட்டுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), ஒரு முக்கியமான ஸ்டார்ட்அப் ஆக்சிலரேட்டர், Airbnb மற்றும் Stripe போன்ற வெற்றிகரமான நிறுவனங்களை தொடங்குவதற்காக அறியப்படுகிறது, ஆனால் அதன் பல ஸ்டார்ட்அப்கள் முந்தைய YC நிறுவனங்களுக்கு ஒத்த அல்லது ஒரே மாதிரியான தயாரிப்புகளை உருவாக்குகின்றன.</li>
<li>பியர்ஏஐ சர்ச்சை இந்த போக்கை வெளிப்படுத்தியது, அங்கு பியர்ஏஐ மற்றொரு YC தயாரிப்பை நகலெடுத்ததாக குற்றம்சாட்டப்பட்டது, ஆனால் YC தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கேரி டான் இந்த நடைமுறையை பாதுகாத்தார், தேர்வு மற்றும் புதுமையின் முக்கியத்துவத்தை மேற்கோள் காட்டினார்.</li>
<li>டெக்மாட்சின் YC போக்குகளின் பகுப்பாய்வு, AI குறியீட்டு ஆசிரியர்கள், உணவக PoS அமைப்புகள் மற்றும் வணிக நிதி கருவிகள் போன்ற பிரபலமான தொடக்க நிறுவன வகைகளை காட்டுகிறது, சில பகுதிகள், குறிப்பாக கிரிப்டோ வர்த்தகம் போன்றவை குறைந்த ஆர்வத்தை சந்திக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator பெரும்பாலும் மற்ற YC நிறுவனங்களை நகலெடுக்கும் ஸ்டார்ட்அப்புகளை ஆதரிக்கிறது, தரவுகள் காட்டுகின்றன</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io சேவையிலான தடை – தீர்க்கப்பட்டது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io சேவையிலான தடை – தீர்க்கப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆட்டோமோட்டிவ் லிடார் தொழில்நுட்பத்திற்கு ஒரு குறுகிய அறிமுகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Vik&#39;s Newsletter&quot; வாகன லிடார் தொழில்நுட்பத்தை ஆராய்கிறது, இது தன்னிச்சையான வாகனங்களுக்கு முக்கியமானது, ஏனெனில் இது இன்ஃப்ராரெட் லேசர்களைப் பயன்படுத்தி உயர் தீர்மான படங்களை உருவாக்கும் திறன் கொண்டது. - இந்த செய்திமடல் லிடாரின் செயல்பாட்டு கோட்பாடுகளை, அதாவது அலைநீளத் தேர்வுகள், ஒளிச்சோதனிகள் மற்றும் நேரம்-ஆஃப்-ஃப்ளைட் மற்றும் அதிர்வெண் மாடுலேட்டட் தொடர்ச்சியான அலை போன்ற அளவீட்டு நுட்பங்களை விவரிக்கிறது. - இது பல்வேறு லிடார் அமைப்புகளை, உதாரணமாக இயந்திர மற்றும் திட நிலை விருப்பங்களை ஆராய்கிறது, செலவுகளை குறைத்து, தன்னிச்சையான வாகனங்களில் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ள தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்தும் நோக்கத்துடன்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zஆட்டோமோட்டிவ் லிடார் தொழில்நுட்பத்திற்கு ஒரு குறுகிய அறிமுகம்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உண்மையான அடையாள அட்டை விதிகளை படிக்க உங்களுக்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுமா?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிஜிட்டல் அடையாள அட்டையின் புதிய விதிகளை அணுக முயற்சித்த போது, அவை பொதுவாக அணுக முடியாதவையாகவும், அணுகுவதற்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுவதாலும், ரியல்-ஐடி சட்டத்துடன் தொடர்புடைய பிரச்சினைகள் வெளிப்பட்டன, இது ரகசிய சட்டங்கள் மற்றும் நியாயமான செயல்முறைகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். TSA இன் டிஜிட்டல்-அடையாள தரநிலைகள், தனியார் ஆவணங்களில் இருந்து பெறப்பட்டவை, பயன்பாடுகள், சாதனங்கள் மற்றும் அரசாங்க நிறுவனங்கள் ஆகியவற்றின் இடையிலான சிக்கலான தொடர்புகளை உள்ளடக்கியவை, பதிவு செய்யப்பட்ட அடையாள பயன்பாட்டின் தனியுரிமை கவலைகளுடன்.</li>
<li>ஆசிரியர், TSA இன் நடைமுறைகள் பொதுமக்களின் அணுகல் உரிமைகளை மீறுகின்றன என்று வாதிக்கிறார் மற்றும் இந்த பிரச்சினையை கூட்டாட்சி பதிவேடு அலுவலகத்திற்கு அறிவித்து, விதியை திரும்பப் பெற கோரியுள்ளார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zஉண்மையான அடையாள அட்டை விதிகளை படிக்க உங்களுக்கு அடையாள அட்டை தேவைப்படுமா?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J. Kenji Lopez-Alt (2021) இன் The Onion பிரச்சினைக்கு ஒரு தீர்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த பதிவு &quot;வெங்காய பிரச்சினை&quot;யை பற்றி பேசுகிறது, இது வெங்காயத்தை வெட்டுவதில் துண்டுகளின் அளவுகளில் குறைந்த மாற்றத்தை அடைவதற்கான பிரச்சினையாகும்.- கணித ஆராய்ச்சி கல்குலஸ் பயன்படுத்தி வெங்காயத்தின் மையத்திலிருந்து 55.73066% கீழே வெட்டுவதற்கான சிறந்த புள்ளி என நிர்ணயிக்கப்பட்டது, இது &quot;உண்மையான வெங்காய மாறி&quot; என அழைக்கப்படுகிறது.- இந்த கண்டுபிடிப்பு மையத்திலிருந்து 60% கீழே வெட்டுவதற்கான முந்தைய பரிந்துரையை மேம்படுத்தி, சம வெங்காய துண்டுகளுக்கான மேலும் துல்லியமான முறையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZJ. Kenji Lopez-Alt (2021) இன் The Onion பிரச்சினைக்கு ஒரு தீர்வு</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis அனைத்து OSS Redis நூலகங்களையும் கைப்பற்ற முயற்சிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis, பிரபலமான Jedis, Lettuce, மற்றும் redis-py போன்ற அனைத்து திறந்த மூல மென்பொருள் (OSS) Redis நூலகங்களையும் கட்டுப்பாட்டில் எடுக்க இருப்பதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
<li>இந்த நூலகங்கள் தற்போது செயலிழந்துள்ளன, மேலும் மற்றொரு நூலகமான redis-rs, கூட கட்டுப்பாடு அல்லது மூடப்படுவதற்கான சாத்தியத்தை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை முக்கியமானது, ஏனெனில் இது தங்கள் பயன்பாடுகளில் Redis ஒருங்கிணைப்புக்காக இந்த நூலகங்களை நம்பும் டெவலப்பர்களை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis அனைத்து OSS Redis நூலகங்களையும் கைப்பற்ற முயற்சிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பொருளாதார கட்டுப்பாடு: பன்னாட்டு பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்துவதற்காக பின்லாந்து மக்கள் தங்களின் பணத்தை அரைபகுதியாக வெட்டிய போது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1945 ஆம் ஆண்டில், பின்லாந்து &#39;செடெலின்லீக்காஸ்&#39; என்ற கொள்கையை அமல்படுத்தியது, இது இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய பணவீக்கத்தை எதிர்கொள்வதற்காக குடிமக்கள் பெரிய பணத்தாள்களை அரைபாகமாக வெட்ட வேண்டும் என்று வலியுறுத்தியது, அதில் ஒரு பாகம் மதிப்பைத் தக்கவைத்துக்கொண்டு மற்றொன்று அரசுப் பத்திரமாக மாறியது.- இந்த கொள்கை பயனற்றதாக இருந்தது, ஏனெனில் இது பணவழங்கலின் சிறிய பகுதியான உடல் பணத்தை மட்டுமே இலக்காகக் கொண்டது, பெல்ஜியம் போன்ற பிற ஐரோப்பிய நாடுகளில் வெற்றிகரமான சீர்திருத்தங்களைப் போல அல்லாமல்.- எதிர்கால பணவீக்கக் கட்டுப்பாடு டிஜிட்டல் கணக்குகளை முடக்குவதை உள்ளடக்கியதாக இருக்கலாம் என்று கட்டுரை ஊகிக்கிறது, இது மேலும் துல்லியமான ஆனால் சிக்கலான முறையாக இருக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zபொருளாதார கட்டுப்பாடு: பன்னாட்டு பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்துவதற்காக பின்லாந்து மக்கள் தங்களின் பணத்தை அரைபகுதியாக வெட்டிய போது</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிரார்த்தனை, இடமாற்றம், மற்றும் மன்னிப்பு: இஸ்லாமிய பிரார்த்தனை கம்பளைகள் பற்றிய பீட்டர் ஹிரிஸ்டாஃப் (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பீட்டர் ஹிரிஸ்டோஃப் அவர்களின் கலைப்பணி கலை மற்றும் ஆன்மீகத்தின் சந்திப்பை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக பிரார்த்தனை பாய்கள் மூலம், 1997 முதல். அவரது படைப்புகள், வரைபடங்கள் மற்றும் செரிகிராப் அச்சுகள் உட்பட, துருக்கி பாய்கள் மற்றும் கிலிம்களால் ஈர்க்கப்பட்ட, அரிசி காகிதத்தில் பெரிய &quot;பாய்&quot; துண்டுகளாக மாறுகின்றன, அவற்றை அவர் சின்னார்த்தங்களுடன் தனிப்பட்ட டைரிகளாகக் காண்கிறார். ஹிரிஸ்டோஃப் அவர்களின் பணி &quot;மகிழ்ச்சியான சோகத்தை&quot; பிரதிபலிக்கிறது, இது மகிழ்ச்சி மற்றும் துக்கத்தின் கலவையாகும், இது பாதிரியார்க் பார்தோலோமியூவின் எழுத்துக்களால் பாதிக்கப்படுகிறது, மேலும் மனித இயல்பின் ஆன்மீக மற்றும் உடல் அம்சங்களை தொடர்ந்து ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zபிரார்த்தனை, இடமாற்றம், மற்றும் மன்னிப்பு: இஸ்லாமிய பிரார்த்தனை கம்பளைகள் பற்றிய பீட்டர் ஹிரிஸ்டாஃப் (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டெனோ vs. ஓரகிள்: ஜாவாஸ்கிரிப்ட் வர்த்தகமுத்திரையை ரத்து செய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டெனோ, &quot;ஜாவாஸ்கிரிப்ட்&quot; என்ற வர்த்தகமுறையை பொதுச் சொத்தாக மாற்றி, அதன் பயன்பாட்டிற்கு சட்டத் தடைகளை நீக்குவதற்காக, யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் பேட்டண்ட் மற்றும் வர்த்தகமுறை அலுவலகத்தில் (USPTO) ஓரகிளின் வர்த்தகமுறையை ரத்து செய்ய ஒரு மனுவை தாக்கல் செய்துள்ளது.</li>
<li>மனுவில் &quot;ஜாவாஸ்கிரிப்ட்&quot; என்பது ஒரு பொதுவான சொல் என்று வாதிடப்படுகிறது, Oracle வர்த்தகமுத்திரையை புதுப்பிக்க மோசடி செய்தது, மேலும் Oracle பயன்படுத்தாமலே வர்த்தகமுத்திரையை கைவிட்டுவிட்டது.</li>
<li>14,000 க்கும் மேற்பட்ட டெவலப்பர்கள் Deno வின் நடவடிக்கையை ஆதரிக்கின்றனர், மேலும் Oracle க்கு பதிலளிக்க ஜனவரி 4, 2025 வரை நேரம் உள்ளது, Deno சமுதாயத்துடன் அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் பகிர்வதற்கு தயாராக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zடெனோ vs. ஓரகிள்: ஜாவாஸ்கிரிப்ட் வர்த்தகமுத்திரையை ரத்து செய்தல்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜெகில் க்கான எஸ்கியூஎல் லைட் செருகுநிரல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் Jekyll SQLite செருகுநிரலை உருவாக்கியுள்ளார், இது பிரபலமான நிலையான தள உருவாக்கி Jekyll இல் தரவுகளை மேலாண்மை செய்யும் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த செருகுநிரல் பயனர்களுக்கு தரவுகளை சிக்கலான முறையில் செயலாக்க SQL வினாக்களை செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது லிக்விட், ஜெகில் இன் டெம்ப்ளேட்டிங் மொழியின் வரம்புகளை சமாளிக்கிறது.</li>
<li>இந்த செருகுநிரல் ஒரு வருடமாக உற்பத்தியில் வெற்றிகரமாக பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது Northwind தரவுத்தொகுப்புடன் நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் ஆசிரியர் மேம்படுத்தலுக்கான கருத்துக்களையும் பரிந்துரைகளையும் வரவேற்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zஜெகில் க்கான எஸ்கியூஎல் லைட் செருகுநிரல்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[முடியின் முன்கூட்டிய சிகப்பு: புதுப்பிப்புகளுடன் மதிப்பீடு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>முடி முன்கூட்டியே வெள்ளையாகுதல் (PGH) என்பது காகேசியர்களில் 20 வயதுக்கு முன்பும் ஆப்பிரிக்க அமெரிக்கர்களில் 30 வயதுக்கு முன்பும் வெள்ளையாகுதல் என்று வரையறுக்கப்படுகிறது, இது சுயமரியாதையை பாதிக்கிறது. PGH-ன் காரணங்கள் முழுமையாக புரிந்துகொள்ளப்படவில்லை, ஆனால் வயதான கோளாறுகள், தானியங்கி நோய்கள் மற்றும் ஆக்ஸிடேட்டிவ் அழுத்தம் ஆகியவற்றுடன் தொடர்புடையவை, புகைபிடித்தல் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாடுகள் போன்ற காரணிகள் பங்களிக்கின்றன. PGH-க்கு பொதுவான சிகிச்சைகள் முடி நிறமிகள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து கூடுதல்களை உள்ளடக்கியவை, PGH மற்றும் உணர்ச்சி காரணிகள், மரபணு முன்கூட்டிய நிலைகள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கங்கள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான தொடர்புகளை ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zமுடியின் முன்கூட்டிய சிகப்பு: புதுப்பிப்புகளுடன் மதிப்பீடு</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-ஆல் இயக்கப்படும் மெய்நிகர் நீக்கம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thalium இல் உள்ள இன்டர்ன்ஷிப், LLVM என்ற கம்பைலர் கட்டமைப்பைப் பயன்படுத்தி மெய்நிகர் பைனரிகளை மறைகுறியாக்குவதில் கவனம் செலுத்தியது, குறிப்பாக மால்வேரின் சூழலில் குறியீட்டை மேலும் புரிந்துகொள்ளக்கூடியதாக மாற்றியது.- Tigress மற்றும் VMProtect போன்ற கருவிகள் பயன்படுத்தும் வலுவான மறைகுறியாக்க நுட்பமான மெய்நிகராக்கம், நிரல்களை மெய்நிகர் வழிமுறைகளாக குறியாக்குகிறது, இது ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை சிக்கலாக்குகிறது.- திட்டம், Tigress மறைகுறியாக்கப்பட்ட பைனரிகளின் கட்டுப்பாட்டு ஓட்டப் படத்தை மறுபிரித்தமைக்க, மாறும் தழுவல் பகுப்பாய்வை வெற்றிகரமாகப் பயன்படுத்தியது, ஆனால் இது தூய செயல்பாடுகள் மற்றும் ஒற்றை செயல்பாட்டு பாதைகளுக்கு மட்டுமே வரையறுக்கப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-ஆல் இயக்கப்படும் மெய்நிகர் நீக்கம்</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP குத்தாதே (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP குத்தாதே (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்டார்லிங்க் டைரக்ட் டு செல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell என்பது SpaceX நிறுவனத்தின் புதிய சேவையாகும், இது LTE போன்களுக்கு உலகளாவிய உரை, குரல் மற்றும் தரவுப் பயன்பாட்டை வழங்குகிறது, நிலம், ஏரிகள் மற்றும் கடலோர நீர்நிலைகளில் இணைப்பை உறுதிசெய்கிறது.</li>
<li>இந்த சேவை 2024 இல் உரை சேவைகளுடன் தொடங்கும், பின்னர் 2025 இல் குரல், தரவு மற்றும் IoT (இணைய பொருட்கள்) ஆதரவு வழங்கப்படும், இதற்கு வன்பொருள் மாற்றங்கள் அல்லது சிறப்பு பயன்பாடுகள் தேவையில்லை.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம், கூடுதல் உபகரணங்கள் இன்றி, இடையறாத இணைப்பை வழங்குவதன் மூலம் தொலைத்தொடர்பு துறையில் SpaceX இன் விரிவாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zஸ்டார்லிங்க் டைரக்ட் டு செல்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இந்த இணையதளம் ப்ளூஸ்கைல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT நெறிமுறை, Bluesky இல் பயன்படுத்தப்படும், தனிப்பட்ட தரவுச் சேவையகங்கள் (PDS) மூலம் ஹோஸ்டிங்கை ஆதரிக்கிறது, இது அதன் நோக்கமற்ற பயன்பாடுகளுக்கு அப்பால் அதன் நெகிழ்வுத்தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.- Bluesky இல் உள்ள உள்ளடக்கம் பதிவுகள் மற்றும் பிளாப்ஸ் ஆக ஒழுங்கமைக்கப்பட்டுள்ளது, பிளாப்ஸ் என்பது ஊடகம் போன்ற பெரிய தரவுகள் ஆகும், அவை பதிவுகளில் குறிப்பிடுவதற்கு முன் பதிவேற்றப்பட வேண்டும்.- நெறிமுறையின் விரிவாக்கத்தன்மை, வலைத்தளங்களை ஹோஸ்ட் செய்வது போன்ற படைப்பாற்றல் பயன்பாடுகளுக்கு அனுமதிக்கிறது, இது எதிர்காலத்தில் புதிய பயன்பாடுகளுக்கு வழிவகுக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zஇந்த இணையதளம் ப்ளூஸ்கைல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் என் Git அடையாளங்களை எவ்வாறு அமைப்பது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பதிவு <code>includeIf</code> ஐப் பயன்படுத்தி கிட்டின் அடையாளங்களை அமைப்பது குறித்து பேசுகிறது, இது கோப்புறை பாதைகள் அல்லது தொலைநிலை URLகளின் அடிப்படையில் மாறுபட்ட அமைப்புகளை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>ஆசிரியர் பல Git அடையாளங்கள் மற்றும் SSH விசைகளை நிர்வகிக்க ஒரு முறை பகிர்கிறார், இது <code>~/.ssh/config</code> இல் வேறு <code>Host</code> மதிப்புகளைப் பயன்படுத்தி மற்றும் Git கட்டமைப்புகளை <code>insteadOf</code> மூலம் சரிசெய்து செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த பதிவு, <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> என்ற புதிய அணுகுமுறையை வெளிப்படுத்துகிறது, இது தொலைநிலை URLகளின் அடிப்படையில் நிபந்தனை Git கட்டமைப்புகளை பயன்படுத்துவதன் மூலம் Git அடையாளங்களை மேலாண்மை செய்யும் நெகிழ்வுத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zநான் என் Git அடையாளங்களை எவ்வாறு அமைப்பது</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: SQLite தரவுத்தளங்களை உருவாக்கவும், திருத்தவும், உலாவவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio 3.4.6 பதிப்பு வெளியிடப்பட்டுள்ளது, முந்தைய 3.4.5 பதிப்பில் இருந்த &quot;கருப்பு SQL குறியீட்டு வரி&quot; பிரச்சினையை சரிசெய்து, மேலும் இரண்டு கூடுதல் பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது.</li>
<li>இந்த மென்பொருள் திறந்த மூலமாகவும், குறுக்கு தளமாகவும், எடுத்துச் செல்லக்கூடியதாகவும் உள்ளது, GPL உரிமத்தின் கீழ் இலவசமாக கிடைக்கிறது, மேலும் Windows, Linux, மற்றும் MacOS X உடன் இணக்கமாக உள்ளது.</li>
<li>குறிப்பாக, SQLiteStudio நிறுவல் தேவையில்லாமல் SQLite தரவுத்தளங்களை உருவாக்க, திருத்த மற்றும் உலாவுவதற்கு பயனர்களுக்கு வசதியாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: SQLite தரவுத்தளங்களை உருவாக்கவும், திருத்தவும், உலாவவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சி++ இன் இரண்டு பிரிவுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். C++ சமூகத்தில், மேம்பட்ட அம்சங்களை நாடும் நவீன தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுக்கும் பழைய முறைமைகளில் நம்பிக்கை வைக்கும் பழைய பயனர்களுக்கும் இடையே பிளவு உள்ளது, இது மொழியின் பரிணாமத்தில் ஒரு பதற்றத்தை உருவாக்குகிறது.- C++ பரிணாம பணிக்குழுவின் பின்தங்கிய இணக்கத்திற்கான கவனம் நவீன அம்சங்கள் மற்றும் பாதுகாப்பிற்கான தேவையுடன் மோதுகிறது, இது சில முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் அதிருப்தியை ஏற்படுத்துகிறது.- இந்த சவால்களுக்கு பதிலளிக்க, அமெரிக்க அரசு மற்றும் Google போன்ற நிறுவனங்கள், பின்தங்கிய இணக்கத்திற்குப் பதிலாக பாதுகாப்பு மற்றும் நவீன திறன்களை முன்னுரிமை அளிக்கும் Rust போன்ற மாற்று மொழிகளை ஆராய்வதோ அல்லது உருவாக்குவதோடு உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zசி++ இன் இரண்டு பிரிவுகள்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky Threads ஐ முந்தி அனைத்து முக்கியமான வழிகளிலும் முன்னேறி வருகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, முதலில் ஜாக் டார்சியுடன் தொடர்புடைய ஒரு மையமற்ற தளம், தற்போது 3.5 மில்லியன் தினசரி செயலில் உள்ள பயனர்களைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் மெட்டாவின் Threads ஐ நெருங்கி வருகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: நவம்பர் 5 தேர்தலுக்கு பிறகு, பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் கல்வியாளர்கள் எலான் மஸ்கின் X இல் இருந்து மாறி, மேலும் திறந்த பொதுக் கலந்துரையாடலை நாடி, தளத்தில் 300% பயனர் அதிகரிப்பு ஏற்பட்டது.</li>
<li>Bluesky இன் வளர்ச்சி மின்நிறுத்தங்கள் மற்றும் மோசடிகள் போன்ற சவால்களால் பாதிக்கப்படுகிறது, ஆனால் அதன் ஈர்ப்பு Threads இல் அரசியல் உள்ளடக்கத்தை வரையறுக்க Meta தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மார்க் சக்கர்பெர்க் எடுத்த முடிவால் வலுப்பெறுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky Threads ஐ முந்தி அனைத்து முக்கியமான வழிகளிலும் முன்னேறி வருகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏஎம்டியின் இன்ஃபினிட்டி ஃபேப்ரிக் அதன் எல்லைக்கு தள்ளுதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD இன் இன்ஃபினிட்டி ஃபேப்ரிக், சென் கட்டமைப்பின் ஒரு பகுதியாக, CPU மையங்களை இணைத்து நினைவக தாமதத்தை நிர்வகிக்கிறது, சென் 5, வேகமான DDR5 மற்றும் மேம்பட்ட போக்குவரத்து மேலாண்மையால் மேம்பட்ட பரந்தகோட்டைக் கையாளுதலைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>சென் 2 பழைய கட்டமைப்பாக இருந்தாலும், கோர் காம்ப்ளெக்ஸ் (CCX) மற்றும் கோர் காம்ப்ளெக்ஸ் டை (CCD) நெருக்கடிகளைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>சாதாரண பயன்பாடுகள், குறிப்பாக விளையாட்டுகள், பரந்தவெளி அகலத்தை அதிகமாக அழுத்தமிடாது, ஆனால் RawTherapee போன்ற கடினமான பணிச்சுமைகள், குறிப்பாக Zen 4 இல் அதிக சுமையில், தாமத மேலாண்மை வலிமைகள் மற்றும் வரம்புகளை வெளிப்படுத்த முடியும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zஏஎம்டியின் இன்ஃபினிட்டி ஃபேப்ரிக் அதன் எல்லைக்கு தள்ளுதல்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: விசித்திரமான மறுமுறை கேள்வி எடுத்துக்காட்டுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQL இல் பொதுவான அட்டவணை வெளிப்பாடுகள் (CTEs) ஒரு தனி அறிக்கைக்கு தற்காலிக காட்சிகளாக செயல்படுகின்றன, இரண்டு வகைகள் உள்ளன: சாதாரண மற்றும் மறுமொழி, சிக்கலான வினவல்களை எளிமைப்படுத்தி, முறையே மரபுவழி தரவுகளை கையாளுகின்றன.</li>
<li>CTEs ஒரு WITH பிரிவைப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்படுகின்றன மற்றும் ஒரு ஒற்றை அறிக்கையில் பல CTEகளை உள்ளடக்க முடியும், மீளுருவாக்க CTEகள் UNION அல்லது UNION ALL இயக்கிகளைப் பயன்படுத்துவது போன்ற குறிப்பிட்ட விதிகளை தேவைப்படும்.</li>
<li>SQLite பதிப்பு 3.35.0 மற்றும் அதற்கு மேற்பட்டவற்றில் கிடைக்கும் பொருள் உருவாக்கல் குறிப்புகள், CTE செயல்பாட்டில் கேள்வி திட்டமிடுபவருக்கு வழிகாட்டுகின்றன, CREATE TRIGGER இல் WITH ஐ பயன்படுத்த முடியாதது போன்ற வரம்புகளுடன்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: விசித்திரமான மறுமுறை கேள்வி எடுத்துக்காட்டுகள்</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏய், காத்திரு – ஊழியர் செயல்திறன் காஸியன் விநியோகமாக உள்ளதா?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zஏய், காத்திரு – ஊழியர் செயல்திறன் காஸியன் விநியோகமாக உள்ளதா?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு நாள் வாழ்க்கை: உலகளாவிய BGP அட்டவணை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை, உலகளாவிய BGP (Border Gateway Protocol) அட்டவணையின் தினசரி மாற்றங்களை ஆராய்கிறது, விசித்திரமான பாதை பண்புகள் மற்றும் துடிக்கும் பாதைகள் போன்ற குறுகிய கால நடத்தை மீது கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>bgpsee என்ற கருவியைப் பயன்படுத்தி, ஆசிரியர் பாதை புதுப்பிப்புகள், சுழற்சி நடத்தைகள் மற்றும் அதி நீள AS (தன்னாட்சி அமைப்பு) பாதை நீளங்கள் பற்றிய உள்ளடக்கங்களை வெளிக்கொணர BGP செய்திகளை பகுப்பாய்வு செய்கிறார்.</li>
<li>இந்த ஆய்வு BGP அமைப்பின் சிக்கல்தன்மையையும் தாங்குதன்மையையும் வெளிப்படுத்துகிறது, உலகளாவிய இணைய வழிமுறையின் சிக்கலான இயக்கவியல் குறித்து வலியுறுத்துகிறது, பதில்களை விட கேள்விகளை அதிகமாக எழுப்பினாலும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zஒரு நாள் வாழ்க்கை: உலகளாவிய BGP அட்டவணை</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வனவிலங்கு கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பங்கள் பெண்களை மிரட்ட மற்றும் உளவு பார்க்க பயன்படுத்தப்படுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கேம்பிரிட்ஜ் ஆராய்ச்சியாளர்கள், காட்டு உயிரின கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பங்கள், கேமரா கண்ணிகள் மற்றும் ட்ரோன்கள் போன்றவை, இந்தியாவில் பெண்களை உளவு பார்க்க தவறாக பயன்படுத்தப்படுகின்றன என்பதை கண்டுபிடித்துள்ளனர், இது அவர்களின் மனநலத்தையும் பாதுகாப்பையும் பாதிக்கிறது.- முதலில் பாதுகாப்பு நோக்கங்களுக்காக உருவாக்கப்பட்ட இந்த தொழில்நுட்பங்கள், உள்ளூர் அதிகாரிகளால் பெண்களை மிரட்டுவதற்காக பயன்படுத்தப்படுவதாகக் கூறப்படுகிறது, இது அவர்களின் உரிமைகளை மீறுகிறது.- இத்தொல்லை தொழில்நுட்பங்களை பயன்படுத்துவதன் சமூக விளைவுகளை கவனமாக பரிசீலிக்க வேண்டிய அவசியத்தை இந்த ஆய்வு வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zவனவிலங்கு கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பங்கள் பெண்களை மிரட்ட மற்றும் உளவு பார்க்க பயன்படுத்தப்படுகின்றன</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[விளையாட்டுகளிலிருந்து வலைத்தளத்திற்கு பனிக்கட்டி கண்ணாடி: AAA விளையாட்டு மேம்பாட்டால் ஈர்க்கப்பட்ட HTML கண்ணாடி பயனர் இடைமுகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த வழிகாட்டி, Forza Horizon 3 மற்றும் Forza Motorsport 7 போன்ற AAA விளையாட்டுகளால் ஈர்க்கப்பட்டு, HTML இல் ஒரு பனிக்கண்ணாடி விளைவை உருவாக்குவது குறித்து ஆராய்கிறது, மாதிரி குறியீடு மற்றும் சொத்துகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>முக்கிய நுட்பங்களில் CSS இன் <code>backdrop-filter</code> ஐ மங்கலான விளைவுகளுக்கு பயன்படுத்துவது, ஆழத்திற்காக <code>box-shadow</code> ஐ பயன்படுத்துவது மற்றும் இயக்கவியல் ஒளி பிரதிபலிப்புகளுக்கு JavaScript ஐ பயன்படுத்துவது அடங்கும், மேலும் JavaScript மற்றும் JavaScript அல்லாத பதிப்புகள் குறுக்கு தள இணக்கத்திற்காக உள்ளன.</li>
<li>பயிற்சி வழிகாட்டி &#39;இறுதி சமையல்&#39; பகுதியை உட்படுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு தங்கள் சொந்த அதிசயமான கண்ணாடி பயனர் இடைமுகத்தை விரைவாக உருவாக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zவிளையாட்டுகளிலிருந்து வலைத்தளத்திற்கு பனிக்கட்டி கண்ணாடி: AAA விளையாட்டு மேம்பாட்டால் ஈர்க்கப்பட்ட HTML கண்ணாடி பயனர் இடைமுகம்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பாக்கர்: சுமார் 100 வரி பாஷ் கோடுகளில் டாக்கர் செயல்படுத்தப்பட்டது (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பாக்கர் டாக்கர் என்பது சுமார் 100 வரி பாஷ் மொழியில் எழுதப்பட்ட குறைந்தபட்ச டாக்கர் செயலாக்கமாகும், இது இலகுவான கண்டெய்னர் மேலாண்மைக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இது குறிப்பிட்ட அமைப்பு தொகுப்புகள் மற்றும் கட்டமைப்புகளை, btrfs கோப்பு முறைமை மற்றும் நெட்வொர்க் அமைப்புகளை உள்ளடக்கியதாக தேவைப்படுகிறது, மேலும் இதற்கு மூல அணுகல் தேவைப்படுவதால், இது ஒரு மெய்நிகர் இயந்திரத்தில் இயக்கப்படுவது சிறந்தது.</li>
<li>&quot;பொக்கர்&quot; அடிப்படை டாக்கர் செயல்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, உதாரணமாக கட்டமைத்தல், இழுத்தல், கண்டெய்னர்களை இயக்குதல் மற்றும் வளங்களை மேலாண்மை செய்வது போன்றவை, ஆனால் தரவுத் தொகுதி கண்டெய்னர்கள் மற்றும் போர்ட் ஃபார்வர்டிங் போன்ற அம்சங்கள் இல்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zபாக்கர்: சுமார் 100 வரி பாஷ் கோடுகளில் டாக்கர் செயல்படுத்தப்பட்டது (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு மூத்த தலைவருக்கு வேலை இழக்காமல் கருத்துக்களை எவ்வாறு வழங்குவது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வெஸ் காவின் செய்திமடல் மூத்த தலைவர்களுக்கு பாதுகாப்பாக கருத்துக்களை வழங்குவதற்கான உத்திகளை வழங்குகிறது, உதாரணமாக &#39;இன்னும் கூடுதல்&#39; நுட்பம் மற்றும் நயமுடைய மொழியைப் பயன்படுத்துதல் போன்றவை.</li>
<li>செய்திமடல் தகவல்களை ஆதரிக்க கருத்துக்களை பகிர்ந்து, தனிப்பட்ட அனுபவங்களை பகிர்ந்து, தொடர்பு திறனை மேம்படுத்துவதில் முக்கியத்துவம் கொடுக்கிறது.</li>
<li>இது வேஸின் நிர்வாக தொடர்பு மற்றும் செல்வாக்கு பாடநெறியை மேம்படுத்துகிறது, இது வேலைநிலைய தொடர்பு திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zஒரு மூத்த தலைவருக்கு வேலை இழக்காமல் கருத்துக்களை எவ்வாறு வழங்குவது</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பழமையான சிரிய நகரத்தில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பழமையான அகரவரிசை எழுத்தின் ஆதாரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜான்ஸ் ஹாப்கின்ஸ் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சியாளர்கள் சிரியாவின் ஒரு கல்லறையில் சுமார் 2400 கி.மு. காலத்தைச் சேர்ந்த, இதுவரை அறியப்பட்ட மிகப் பழமையான அகரவரிசை எழுத்துக்களை கண்டுபிடித்துள்ளனர்.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு, அகரவரிசை எழுத்து முந்தைய நம்பிக்கையை விட 500 ஆண்டுகள் பழமையானது என்பதை முன்வைக்கிறது, இதன் தோற்றத்தின் புரிதலை மாற்றக்கூடியதாக இருக்கலாம்.</li>
<li>எழுத்து, சிரியாவின் டெல் உம்-எல் மர்ராவில் களிமண் உருளைகளில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது, எகிப்திலிருந்து அறியப்பட்ட எழுத்துக்களை விட பழமையானது மற்றும் அமெரிக்க வெளிநாட்டு ஆராய்ச்சி சங்கத்தின் ஆண்டு கூட்டத்தில் வழங்கப்படும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zபழமையான சிரிய நகரத்தில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பழமையான அகரவரிசை எழுத்தின் ஆதாரம்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பென்டியம் செயலியில் ஆன்டென்னா டையோடுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கென் ஷிரிஃப் வலைப்பதிவு கணினி வரலாற்றில் ஆழமாக சென்று, பழமையான கணினிகள் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த சுற்று (IC) மாறுபாடு பொறியியல் மீது கவனம் செலுத்துகிறது, சிப் வடிவமைப்பு மற்றும் உற்பத்தியின் சிக்கல்களைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>அவர் Pentium செயலி பற்றிய ஒரு பதிவில், உற்பத்தி செயல்முறையின் போது பிளாஸ்மா மூலம் ஏற்படும் மின்சாரங்களைத் தடுக்கும் &#39;ஆண்டென்னா டையோடுகள்&#39; என்றவை பற்றிய விளக்கத்தை அளிக்கிறார், இது உற்பத்தியில் முக்கியமான அம்சமாகும்.</li>
<li>1993 இல் 3.1 மில்லியன் டிரான்சிஸ்டர்களுடன் வெளியிடப்பட்டபோதிலும், இடவசதி கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக பெண்டியம் ஆன்டெனா டையோடுகளை பயன்படுத்துவது குறைவாகவே உள்ளது, இது ஆன்டெனா விளைவுகளை குறைக்க நவீன ஐசி வடிவமைப்பில் தொடர்ந்தும் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zபென்டியம் செயலியில் ஆன்டென்னா டையோடுகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு தொழில் முடிவுக்குக் காரணமான தவறு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை உங்கள் தொழிலின் முடிவை திட்டமிடுவதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, ஓய்வுபெறுதல் மட்டுமின்றி தொழில் இலக்குகளை அடைவதற்கான கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது மூன்று சாத்தியமான தொழில் பாதைகளை விளக்குகிறது: மூத்த நிலை (மூத்த தனிநபர் பங்களிப்பாளராக மாறுதல்), மேலாண்மை (மேலாண்மை பங்கிற்கு மாறுதல்), மற்றும் சுயாதீனம் (தனக்காக வேலை செய்வது).</li>
<li>உரை சுயபரிசோதனை, திறன் மேம்பாடு மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மையின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, வாசகர்களை தங்கள் தொழில் பாதைகளை செயல்படத் திட்டமிடவும், மாற்றம் மற்றும் எதிர்பாராத வாய்ப்புகளுக்கு திறந்த மனதுடன் இருக்கவும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zஒரு தொழில் முடிவுக்குக் காரணமான தவறு</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.com உருவாக்கியவர், மார்ஷல் பிரெயின், மரணமடைந்தார்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.com உருவாக்கியவர், மார்ஷல் பிரெயின், மரணமடைந்தார்</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அலுவலகத்திற்கு திரும்புதல்' பொய்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வலைப்பதிவு பதிவு அலுவலகத்திற்கு திரும்புவதற்கான அழுத்தத்தை விமர்சிக்கிறது, தரவுத் தட்டச்சு மற்றும் டிஜிட்டல் தொடர்பு போன்ற பங்குகள் உடல் பங்கேற்பை அவசியமாக்கவில்லை என்று வாதிடுகிறது.</li>
<li>ஆசிரியர் தொலைதூர வேலைக்கான நன்மைகளை, அதிகரித்த உற்பத்தித்திறன், குறைந்த மன அழுத்தம் மற்றும் மாற்றுத்திறனாளிகள் மற்றும் நீண்டகால நோயாளிகளுக்கு மேம்பட்ட அணுகல் போன்றவற்றை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
<li>இளைய திறமைகளை இழக்கும் சாத்தியம் குறித்து கவலைகள் எழுந்துள்ளன, குறிப்பாக அதிகப்படியான பணிச்சுமையின்போதும் செயல்திறன் போனஸ்கள் இல்லாத நிலையில் தொலைநிலை வேலை வாய்ப்புகள் குறைக்கப்பட்டால்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zஅலுவலகத்திற்கு திரும்புதல்&apos; பொய்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சூரியனின் முழு மேற்பரப்பின் மிக உயர்ந்த தீர்மான படங்கள் எப்போதும் பிடிக்கப்பட்டுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>யூரோப்பிய விண்வெளி நிறுவனம் (ESA) சூரியனின் மேற்பரப்பின் மிக உயர்ந்த தீர்மான படங்களை வெளியிட்டுள்ளது, இது மார்ச் 2023 இல் சோலார் ஆர்பிட்டர் மூலம் 46 மில்லியன் மைல்கள் குறைவான தூரத்தில் இருந்து பிடிக்கப்பட்டது.</li>
<li>சூரிய ஆர்பிட்டர், 2020 ஆம் ஆண்டு நாசாவுடன் இணைந்து தொடங்கப்பட்ட ஒரு மிஷன், சூரியனின் மிக அருகிலுள்ள படங்களையும் அதன் துருவப் பகுதிகளையும் பிடித்தல் போன்ற முக்கிய சாதனைகளை அடைந்துள்ளது.</li>
<li>புதிய படங்கள், துருவ ஒளிபரிமாண மற்றும் ஹெலியோசிஸ்மிக் இமேஜர் (PHI) மற்றும் அதிவிரைவு அலைநீள இமேஜர் (EUI) மூலம் எடுக்கப்பட்டவை, சூரியனின் காந்தப்புலங்கள் மற்றும் வெளிப்புற வளிமண்டலத்தின் முந்தைய காலங்களில் இல்லாத விவரங்களை வழங்குகின்றன, சூரியனின் இயக்கமிக்க இயல்பை புரிந்துகொள்ள உதவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zசூரியனின் முழு மேற்பரப்பின் மிக உயர்ந்த தீர்மான படங்கள் எப்போதும் பிடிக்கப்பட்டுள்ளன</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குவேக் 3 மூலக் குறியீட்டு மதிப்பீடு: நெட்வொர்க் மாடல் (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பாபியன் சாங்க்லார்டின் மதிப்பீடு, வேகமான விளையாட்டு சூழல்களில் தாமதத்தை குறைக்க TCP/IP-க்கு பதிலாக UDP/IP-ஐ விரும்புவதற்காக Quake 3 இன் நெட்வொர்க் மாதிரியை அதன் திறமையான பயன்பாட்டிற்காக பாராட்டுகிறது.</li>
<li>TEXT: சர்வர் UDP இன் நம்பிக்கையற்ற தன்மையை நிர்வகிக்க ஸ்னாப்ஷாட் வரலாறுகளைப் பயன்படுத்தி டெல்டா பாக்கெட்டுகளை உருவாக்குகிறது, இது கிளையன்ட் மற்றும் சர்வர் இடையிலான திறமையான தொடர்பை உறுதிசெய்கிறது.</li>
<li>NetChannel தொகுதி router துண்டாக்கலைத் தடுக்க செய்திகளை முன்கூட்டியே துண்டாக்குகிறது மற்றும் சில செய்திகளுக்கு உத்தரவாதமான விநியோகத்தை கையாளுகிறது, இதனால் மொத்த நெட்வொர்க் செயல்திறன் மேம்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zகுவேக் 3 மூலக் குறியீட்டு மதிப்பீடு: நெட்வொர்க் மாடல் (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமெரிக்கர்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை Synapse நிதி நெருக்கடியில் காணாமல் போகும் நிலை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பினான்ஸ் தொழில்நுட்ப நிறுவனம் சைனாப்ஸ் தகர்ந்ததால், ஆயிரக்கணக்கான அமெரிக்கர்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை இழந்துள்ளனர், முதலில் அரசாங்கம் ஆதரவு அளித்ததாக நம்பப்பட்ட கணக்குகளுடன்.</li>
<li>Synapse மற்றும் Evolve வங்கி இடையிலான தகராறு காரணமாக நிதி மாயம் மற்றும் தீர்க்கப்படாத பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டன, இதனால் வாடிக்கையாளர்கள் பல மாதங்களாக தங்கள் கணக்குகளில் இருந்து தடுக்கப்பட்டனர்.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம் பாரம்பரிய வங்கிகளுடன் நேரடி உறவுகள் இல்லாத நிதி தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுடன் தொடர்புடைய அபாயங்களை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் ஒழுங்குமுறை அமைப்புகள் இந்த நெருக்கடியை தீர்க்க முன்வரவில்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zஅமெரிக்கர்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை Synapse நிதி நெருக்கடியில் காணாமல் போகும் நிலை</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: ஒற்றை தலைப்பு C99 சாளர சுருக்க நூலகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) என்பது கிராஃபிக்ஸ் பயன்பாடுகளை உருவாக்க ஒரு இலகுவான, ஒற்றை தலைப்பு நூலகமாகும், இது GLFWக்கு மாற்றாக ஒரு நெகிழ்வான விருப்பத்தை வழங்குகிறது.- RGFW பல்வேறு தளங்களை ஆதரிக்கிறது, அதில் UNIX, MacOS, Windows, மற்றும் webASM அடங்கும், Waylandக்கு பரிசோதனை ஆதரவு உள்ளது, மேலும் OpenGL மற்றும் Vulkan போன்ற பல்வேறு கிராஃபிக்ஸ் பின்னணிகளுடன் வேலை செய்கிறது.- இது RSGLக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது ஆனால் தனியாக அல்லது பிற நூலகங்களுடன் பயன்படுத்தப்படலாம், ஒரு நெகிழ்வான நிகழ்வு அமைப்பு மற்றும் பல கம்பைலர்களுடன் இணக்கத்தன்மை கொண்டது, Zlib/libPNG உரிமத்தின் கீழ் உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: ஒற்றை தலைப்பு C99 சாளர சுருக்க நூலகம்</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MaXX இன்டர்ஆக்டிவ் டெஸ்க்டாப் -- IRIX இல் உள்ள சிறந்த SGI டெஸ்க்டாப் இன் சிறிய சகோதரன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். MaXX Interactive Desktop புதிய பதிப்பை வெளியிட்டுள்ளது, இது உயர் செயல்திறன், நிலைத்தன்மை மற்றும் உற்பத்தித்திறனை மையமாகக் கொண்டு, குறைந்த வள பயன்பாட்டுடன் குறைந்தபட்ச வடிவமைப்பை கொண்டுள்ளது.- இந்த டெஸ்க்டாப் சூழல் பயனர் பயன்பாடுகளை முன்னிலைப்படுத்தி, காட்சிப் புலன்களை குறைத்து, IRIX பயனர்கள், கிராபிக் கலைஞர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு உகந்ததாக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.- இந்த திட்டம் சமூக இயக்க முறைமைக்கு மாறி, பயனர் பங்கேற்பு மற்றும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX இன்டர்ஆக்டிவ் டெஸ்க்டாப் -- IRIX இல் உள்ள சிறந்த SGI டெஸ்க்டாப் இன் சிறிய சகோதரன்</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லாமா 3.2 குறியீடு செய்யத்தக்க தன்மை மற்றும் விரிவான தானியங்கி குறியாக்கிகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த பதிவில், சொந்தமான ஒரு பக்க திட்டத்தைப் பற்றிய விவாதம் உள்ளது, இது சொந்த உரிமையுள்ள பெரிய மொழி மாதிரிகளில் (LLMs) இயந்திர விளக்கத்தன்மை ஆராய்ச்சியை நகலெடுக்க கவனம் செலுத்துகிறது, இது Anthropic, OpenAI, மற்றும் DeepMind போன்ற நிறுவனங்களின் சமீபத்திய பணியால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டது.</li>
<li>ஆசிரியர் தங்கள் ஆராய்ச்சிக்கு ஒத்துழைப்பான மற்றும் திறந்த அணுகுமுறையைக் குறிக்க, HackerNews சமூகத்திடமிருந்து கருத்துக்களையும் ஈடுபாட்டையும் தேடுகிறார்.</li>
<li>இந்த திட்டம் சமீபத்திய கல்வி வெளியீடுகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தற்போதைய அறிவியல் உரையாடல் மற்றும் AI விளக்கத்தன்மை துறையில் முன்னேற்றங்களின் அடிப்படையில் அமைந்துள்ளது என்பதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zலாமா 3.2 குறியீடு செய்யத்தக்க தன்மை மற்றும் விரிவான தானியங்கி குறியாக்கிகள்</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நாங்கள் Netlify க்காக உருவாக்கிய ஒரு Marble Madness-ஐ ஊக்கமளிக்கும் WebGL விளையாட்டு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு படைப்பாற்றல் ஸ்டூடியோ, 5 மில்லியன் டெவலப்பர்களை அடைந்ததை கொண்டாட Netlify க்காக ஒரு இன்டர்ஆக்டிவ் விளையாட்டை உருவாக்கியது, இது மர்பிள் மேட்னஸ் என்ற கிளாசிக் விளையாட்டால் ஈர்க்கப்பட்டது. - இந்த விளையாட்டு 3D கிராஃபிக்ஸிற்காக Three.js ஐ மற்றும் பிசிக்ஸிற்காக Rapier ஐ பயன்படுத்துகிறது, CSS 3D மாற்றங்களை கொண்டு 2D உள்ளடக்கத்தை ஒருங்கிணைத்து ஒரு தடையற்ற அனுபவத்தை உருவாக்குகிறது. - ஸ்டூடியோ பயனர்களை விளையாட்டை முயற்சிக்கவும் கருத்துக்களை வழங்கவும் அழைக்கிறது, விளையாட்டு போன்ற அனுபவத்துடன் சந்தைப்படுத்தல் உள்ளடக்கத்தின் கலவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zநாங்கள் Netlify க்காக உருவாக்கிய ஒரு Marble Madness-ஐ ஊக்கமளிக்கும் WebGL விளையாட்டு</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சல்மன் மீன்கள் அணை அகற்றும் திட்டத்திற்குப் பிறகு வரலாற்று சிறப்புமிக்க வாழ்விடத்தில் முட்டைகள் இடுவதற்கு திரும்புகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>க்லாமத் நதியில் நான்கு அணைகள் இடிக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, நூற்றுக்கணக்கான சால்மன் மீன்கள் முந்தைய காலங்களில் அணுக முடியாத பகுதிகளில் இனப்பெருக்கம் செய்ய திரும்பியுள்ளன, இது வேகமான சூழலியல் மீட்சியை குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு, ஆற்றின் சூழலியல் அமைப்பை மீட்டெடுக்க அணை அகற்றலை வலியுறுத்திய உள்ளூர் பழங்குடியினருக்கு ஒரு முக்கிய வெற்றி ஆகும், இது நீரின் தரத்தை மேம்படுத்துவதிலும் சால்மன் மீன்களின் ஆரோக்கியத்தை மேம்படுத்துவதிலும் திட்டத்தின் வெற்றியை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் அமெரிக்காவின் வரலாற்றில் மிகப்பெரிய அணை அகற்றலாகக் குறிப்பிடப்படுகிறது, சால்மன் மீன்களின் விரைவான திரும்புதல் எதிர்பார்ப்புகளை மீறி, நதியின் எதிர்காலத்திற்கான நம்பிக்கையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zசல்மன் மீன்கள் அணை அகற்றும் திட்டத்திற்குப் பிறகு வரலாற்று சிறப்புமிக்க வாழ்விடத்தில் முட்டைகள் இடுவதற்கு திரும்புகின்றன</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அமேசான், ஓபன்ஏஐயின் மிகப்பெரிய போட்டியாளரான அன்த்ரோபிக்கில் மேலும் $4 பில்லியன் முதலீடு செய்ய உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமேசான், முன்னாள் ஓபன்ஏஐ நிர்வாகிகளால் நிறுவப்பட்ட ஏஐ ஸ்டார்ட்அப் ஆன அன்த்ரோபிக்கில் முக்கியமான $4 பில்லியன் முதலீட்டை அறிவித்துள்ளது, இதன் மொத்த முதலீட்டை $8 பில்லியனாக அதிகரிக்கிறது.- அமேசான் வெப் சர்வீசஸ் (AWS) அன்த்ரோபிக்கின் முதன்மை கிளவுட் மற்றும் பயிற்சி கூட்டாளியாக செயல்படும், AWS வாடிக்கையாளர்களுக்கு அன்த்ரோபிக்கின் கிளோட் சாட்பாட்டை அவர்களின் தரவுகளுடன் தனிப்பயனாக்குவதற்கான ஆரம்ப அணுகலை வழங்கும்.- இந்த முதலீடு உருவாக்கும் ஏஐ சந்தையின் போட்டி தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது, சமீபத்தில் அன்த்ரோபிக் சிக்கலான பணிகளுக்கான ஏஐ முகவர்களை வெளியிட்டுள்ளது மற்றும் கூகுள் ஏற்கனவே அந்த நிறுவனத்தில் $2 பில்லியன் முதலீடு செய்துள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zஅமேசான், ஓபன்ஏஐயின் மிகப்பெரிய போட்டியாளரான அன்த்ரோபிக்கில் மேலும் $4 பில்லியன் முதலீடு செய்ய உள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆட்டோஃப்ளோ, ஒரு கிராஃப் RAG அடிப்படையிலான மற்றும் உரையாடல் அறிவு அடிப்படை கருவி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow என்பது GraphRAG எனப்படும் திறந்த மூல அறிவு வரைபடமாகும், இது TiDB Vector, LlamaIndex, மற்றும் DSPy ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துகிறது, குழப்பம்-தொகுப்பு பாணி உரையாடல் தேடல் மற்றும் சைட்மேப் URL சேகரிக்க வலைத்தளக் கிராலரை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இதை Docker Compose பயன்படுத்தி வெளியிடலாம், 4 CPU கோர்கள் மற்றும் 8GB RAM தேவைப்படும், மேலும் TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, மற்றும் shadcn/ui ஆகிய தொழில்நுட்ப குவியல்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>Autoflow பயனர்களுக்கு அறிவு வரைபடத்தை துல்லியமாகத் திருத்த அனுமதிக்கிறது மற்றும் இணையதளங்களில் உரையாடல் தேடல் சாளரத்தை ஒருங்கிணைக்க ஒரு செருகக்கூடிய ஜாவாஸ்கிரிப்ட் துணுக்கை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zஆட்டோஃப்ளோ, ஒரு கிராஃப் RAG அடிப்படையிலான மற்றும் உரையாடல் அறிவு அடிப்படை கருவி</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 இப்போது ஒரு பொருளுக்கு தரவை இணைக்கும் திறனை ஆதரிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமேசான் S3 எக்ஸ்பிரஸ் ஒன் ஜோன் இப்போது உள்ளமைந்த பொருட்களுக்கு தரவை இணைக்க ஆதரிக்கிறது, இது உள்ளூர் சேமிப்பகத்தின் தேவையை நீக்குகிறது மற்றும் பதிவு செயலாக்கம் மற்றும் ஊடக ஒளிபரப்பு போன்ற பயன்பாடுகளுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளது.</li>
<li>இந்த அம்சம் அனைத்து AWS பிராந்தியங்களிலும் கிடைக்கிறது மற்றும் AWS SDK, CLI, அல்லது Amazon S3 க்கான மவுண்ட்பாயிண்ட் (பதிப்பு 1.12.0 அல்லது அதற்கு மேல்) பயன்படுத்தி அணுகக்கூடியது.</li>
<li>அந்த மேம்பாடு தொடர்ச்சியான கோப்பு புதுப்பிப்புகளை தேவைப்படும் பயன்பாடுகளுக்கு சிறப்பாகப் பயன்படுகிறது, செயல்திறனை மேம்படுத்தி, சேமிப்பு மேலதிகத்தை குறைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 இப்போது ஒரு பொருளுக்கு தரவை இணைக்கும் திறனை ஆதரிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["மரபணு-ஒளியியல்" கேமரா, இது உப்பு துகளின் அளவுக்கு சமமாக உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பிரின்ஸ்டன் பல்கலைக்கழகம் மற்றும் வாஷிங்டன் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சியாளர்கள், உப்பு துகளின் அளவுக்கு மிகச் சிறியதாகவும், பாரம்பரிய கேமராக்களை விட 500,000 மடங்கு சிறியதாகவும் உள்ள ஒரு &quot;மெட்டா-ஆப்டிக்ஸ்&quot; கேமராவை உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த கேமரா 1.6 மில்லியன் உருளை வடிவ தூண்களைக் கொண்ட ஒரு மெட்டாசர்பேஸை பயன்படுத்தி, உயர் தரமான, முழு நிற படங்களைப் பிடிக்கிறது, இது மருத்துவ படங்கள், நுகர்வோர் மின்னணுவியல் மற்றும் விண்வெளி தொலைநோக்கிகள் போன்ற துறைகளை மாற்றக்கூடியது.</li>
<li>மெட்டாசர்பேஸ்கள் கணினி சிப் உற்பத்தி தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்தி தயாரிக்கப்படுகின்றன, இது செலவுகளை குறைத்து, இந்த அதி-சிறிய கேமராக்களின் பயன்பாடுகளின் வரம்பை விரிவாக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z&quot;மரபணு-ஒளியியல்&quot; கேமரா, இது உப்பு துகளின் அளவுக்கு சமமாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இரண்டு ஆயிரம் திருடப்பட்ட பிளேடேட் கைப்பேசிகளின் கதை]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zஇரண்டு ஆயிரம் திருடப்பட்ட பிளேடேட் கைப்பேசிகளின் கதை</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: WebGPUக்கு அடுத்தது என்ன?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU விவரக்குறிப்பு செயலில் உள்ளது, Google, Mozilla, Apple, Intel, மற்றும் Microsoft போன்ற முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் வாராந்திரமாக ஒத்துழைக்கின்றன.- சமீபத்திய கூட்டம் WebGPU ஐ உலக வலை வலைப்பின்னல் கூட்டமைப்பு (W3C) க்கு வேட்பாளர் பரிந்துரை நிலைக்கு முன்னேற்றுவதற்காக நடத்தப்பட்டது மற்றும் துணை குழுக்கள், டெக்சல் பஃபர்கள், மற்றும் 64-பிட் அணுக்கள் போன்ற புதிய அம்சங்களைப் பற்றி விவாதித்தது.- கூட்டம் ஒத்துழைப்பு மற்றும் கருத்துக்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது, வலை கிராஃபிக்ஸ் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு (AI) க்கான WebGPU இன் திறன்களை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTEXT: WebGPUக்கு அடுத்தது என்ன?</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டெயில்விண்ட் CSS v4.0 பீட்டா 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டெயில்விண்ட் CSS v4.0 பீட்டா 1 நவம்பர் 21, 2024 அன்று வெளியிடப்பட்டது, அதில் வேகமான இயந்திரம் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த கருவி சங்கிலி அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.- இந்த பதிப்பு CSS-முதன்மை உள்ளமைவை வலியுறுத்துகிறது, நவீன வலை மேம்பாட்டு தேவைகளுக்கு ஏற்ப இயற்கை காஸ்கேட் அடுக்குகள் மற்றும் பரந்த-காமட் நிறங்கள் போன்ற அம்சங்களுடன் வருகிறது.- பயனர்கள் பீட்டா ஆவணங்களை ஆராய்ந்து, அடுத்த ஆண்டு தொடக்கத்தில் எதிர்பார்க்கப்படும் நிலையான வெளியீட்டிற்கான தயாரிப்பில் பங்களிக்க ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zடெயில்விண்ட் CSS v4.0 பீட்டா 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஐசிசி நெதன்யாகு, கல்லன்ட் மற்றும் ஹமாஸ் அதிகாரிகளுக்கு பிடிவாரண்டுகள் வெளியிட்டது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zஐசிசி நெதன்யாகு, கல்லன்ட் மற்றும் ஹமாஸ் அதிகாரிகளுக்கு பிடிவாரண்டுகள் வெளியிட்டது</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஒவ்வொருவரும் கணித சிந்தனைக்கு திறன் வாய்ந்தவர்களாகவும், அதிலிருந்து பயனடையக்கூடியவர்களாகவும் இருக்க முடியும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டேவிட் பெசிஸ், ஒரு கணிதவியலாளர், கணித சிந்தனை, இது உள்ளுணர்வு மற்றும் தர்க்கத்தை சமநிலைப்படுத்துகிறது, அனைவருக்கும் பயனுள்ளதாக இருக்கும், படைப்பாற்றல் மற்றும் புரிதலை மேம்படுத்துகிறது என்று கூறுகிறார். - &quot;மெதமடிகா: ஒரு உள்ளுணர்வு மற்றும் ஆர்வத்தின் இரகசிய உலகம்&quot; என்ற தனது புத்தகத்தில், பெசிஸ் கணித சிந்தனையை தர்க்கம் மற்றும் உள்ளுணர்வு ஆகியவற்றுக்கிடையிலான உரையாடலாக, யோகாவுக்கு ஒப்பாக, உருவகப்படுத்துகிறார் மற்றும் அதை பயிற்சியின் மூலம் வளர்க்கப்படும் திறனாக வலியுறுத்துகிறார். - பெசிஸ் கணிதத்தை ஒரு உலகளாவிய வாழ்க்கை பாடமாகக் காண்கிறார், இது மகிழ்ச்சி, தெளிவு மற்றும் சுயநம்பிக்கையை கொண்டு வரக்கூடும், இது வெறும் பிரச்சினை தீர்க்கும் செயலாக அல்லாமல், ஒரு வகையான சுய உதவியாகவும் பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zஒவ்வொருவரும் கணித சிந்தனைக்கு திறன் வாய்ந்தவர்களாகவும், அதிலிருந்து பயனடையக்கூடியவர்களாகவும் இருக்க முடியும்</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-நூலகம் மாணவர்கள் கல்வி வறுமையை கடக்க உதவுகிறது, ஆய்வு கண்டறிகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு ஆய்வு, பல்கலைக்கழக கற்பித்தல் மற்றும் கற்றல் நடைமுறை இதழில், இலவச புத்தகங்கள் மற்றும் கல்வி கட்டுரைகளை வழங்கும் ஒரு நிழல் நூலகமான Z-நூலகத்தின் பயன்பாட்டை ஆய்வு செய்கிறது, அதிக செலவுகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட அணுகல் முதன்மை உந்துதல்களாக இருப்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சீன பட்டமேற்படிப்பு மாணவர்கள், மற்றவர்களுடன், Z-நூலகத்தை கல்வி வறுமையை எதிர்கொள்ள பயன்படுத்துகின்றனர், இதை கல்வி வெற்றிக்காக முக்கியமானதாகக் கருதுகின்றனர், இவ்வேளையில் அந்த தளத்தால் எதிர்கொள்ளப்படும் சட்ட பிரச்சினைகள் இருந்தாலும்.</li>
<li>ஆய்வு பல்கலைக்கழகங்கள் மற்றும் பதிப்பாளர்கள் இலவச அணுகலை அதிகரிக்க பரிந்துரைக்கிறது, இதன் மூலம் டிஜிட்டல் பிளவுகளை குறைத்து, இத்தகைய வளங்களை நம்பும் மாணவர்களின் தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய முடியும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-நூலகம் மாணவர்கள் கல்வி வறுமையை கடக்க உதவுகிறது, ஆய்வு கண்டறிகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[எடை குறைப்பு மருந்து எலிகள் மற்றும் மனித செல்களில் தசைகளை சுருக்குவதைக் கண்டறிந்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அல்பெர்டா பல்கலைக்கழகத்தின் ஒரு ஆய்வு, ஒசெம்பிக் போன்ற எடை குறைப்பு மருந்துகள் இதயம் மற்றும் தசை சுருங்குவதற்கு வழிவகுக்கலாம் என்று குறிப்பிடுகிறது, இது நீண்டகால சுகாதார விளைவுகள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>ஆய்வு எலிகள் மற்றும் மனித செல்களில் இருதய தசை இழப்பை கவனித்தது, இதனால் இந்த மருந்துகளைப் பயன்படுத்துவோரின் இருதய ஆரோக்கியத்தை கண்காணிக்க ஆராய்ச்சியாளர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>நிபுணர்கள் கூறுவதாவது, இந்த மருந்துகளால் ஏற்படும் எடை இழப்பில் 40% வரை தசை திசுக்கள் இருக்கலாம், எனவே பயனர்கள் சிகிச்சையின் போது சரியான உணவு மற்றும் எதிர்ப்பு பயிற்சியினால் தசை திசுக்களை பராமரிக்க வேண்டும் என்று அறிவுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zஎடை குறைப்பு மருந்து எலிகள் மற்றும் மனித செல்களில் தசைகளை சுருக்குவதைக் கண்டறிந்தது</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நெதர்லாந்தில் ஒரு பொதுவான நகர முக்கோணம் (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். நெதர்லாந்தின் நகர சந்திப்புகள், &#39;s-Hertogenbosch போன்றவை, அனைத்து சாலை பயனாளர்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் செயல்திறனை முன்னுரிமை அளிக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன, இதில் மோட்டார் போக்குவரத்து, சைக்கிள் ஓட்டிகள் மற்றும் பாதசாரிகள் அடங்குவர்.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் பாதுகாக்கப்பட்ட சைக்கிள் பாதைகள், உயர்த்தப்பட்ட சந்திப்புகள், தெளிவான சாலை குறியீடுகள் மற்றும் மோட்டார் இல்லாத போக்குவரத்துக்கு முன்னுரிமை விதிகள் அடங்கும், இது போக்குவரத்து சிக்னல்களின் தேவையை குறைக்கிறது.</li>
<li>இந்த வடிவமைப்பு அணுகுமுறை, புதுமையான மற்றும் சிந்தனையுடன் கூடிய உள்கட்டமைப்பு திட்டமிடலின் மூலம் பல்வேறு போக்குவரத்து வகைகளை ஏற்கும் நெதர்லாந்து அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zநெதர்லாந்தில் ஒரு பொதுவான நகர முக்கோணம் (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கூகுள் 'சிறந்த சிபிடி கமிஸ்' தேடலில் ஃபோர்ப்ஸ் போன்ற தளங்களை ஆள அனுமதிப்பதை நிறுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google தனது தள மதிப்பீட்டு துஷ்பிரயோகக் கொள்கையை &#39;பராசைட் SEO&#39; என்ற பிரச்சினையை தீர்க்க மாற்றியுள்ளது, இதில் நிலைநிறுத்தப்பட்ட வலைத்தளங்கள் தங்கள் டொமைன் அதிகாரத்தை பயன்படுத்தி தொடர்பில்லாத மூன்றாம் தரப்பு தயாரிப்பு பரிந்துரைகளை மேம்படுத்துகின்றன.</li>
<li>இந்த புதுப்பிப்பு, ஃபோர்ப்ஸ் மற்றும் டைம் போன்ற தளங்களின் தேடல் தரவரிசையில் குறைவுக்கு வழிவகுத்துள்ளது, இவை கூட்டாளி உள்ளடக்கத்திற்காக இந்த உத்தியைப் பயன்படுத்தி வருகின்றன.</li>
<li>கொள்கை மாற்றம், தேடல் முடிவுகளில் சுரண்டல் SEO நடைமுறைகளின் தாக்கத்தை குறைப்பதன் மூலம் தேடல் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zகூகுள் &apos;சிறந்த சிபிடி கமிஸ்&apos; தேடலில் ஃபோர்ப்ஸ் போன்ற தளங்களை ஆள அனுமதிப்பதை நிறுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எலெக்ட்ரோபன்: டைப் ஸ்கிரிப்ட் மூலம் எழுதப்பட்ட குறுக்கு தள டெஸ்க்டாப் பயன்பாடுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun என்பது Typescript பயன்படுத்தி வேகமான, சிறிய, பல்வேறு தளங்களில் இயங்கக்கூடிய டெஸ்க்டாப் பயன்பாடுகளை உருவாக்க bun ஐ செயல்படுத்தவும், zig ஐ இயல்பான இணைப்புகளுக்கு பயன்படுத்தவும் உதவும் ஒரு கருவியாகும்.</li>
<li>Electrobun v0.0.13 என்ற புதிய பதிப்பு <code>$ bun install electrobun</code> மூலம் நிறுவப்படலாம், இது சுருக்கமான பயன்பாட்டு தொகுப்புகளை (~12MB) மற்றும் குறைந்தபட்ச புதுப்பிப்புகளை (4KB அளவிற்கு சிறியதாக) வழங்குகிறது.</li>
<li>இது ஒருங்கிணைந்த பணியாற்றும் முறையை வழங்குகிறது, இது டெவலப்பர்களுக்கு 5 நிமிடங்களில் குறியீடுகளை எழுத தொடங்கவும், 10 நிமிடங்களில் பயன்பாடுகளை பகிரவும் அனுமதிக்கிறது, தனித்துவமான செயல்முறைகளுடன் திறமையான செயல்திறனை உறுதிப்படுத்துகிறது மற்றும் எளிதான தொலைநிலை செயல்முறை அழைப்பு (RPC) திறன்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zஎலெக்ட்ரோபன்: டைப் ஸ்கிரிப்ட் மூலம் எழுதப்பட்ட குறுக்கு தள டெஸ்க்டாப் பயன்பாடுகள்</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 முக்கியமான புதுப்பிப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இதில் கணக்கிடப்பட்ட சொத்துகளுக்கான சொத்து ஹூக்கள் மற்றும் சொத்து அணுகல் கட்டுப்பாட்டிற்கான அசிமெட்ரிக் காட்சியளிப்பு அடங்கும்.- மேம்பாடுகளில் HTML5 ஆதரவுடன் புதுப்பிக்கப்பட்ட DOM API, புதிய வரிசை செயல்பாடுகள் மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறனுக்கான புதிய JIT (Just-In-Time) செயலாக்கம் அடங்கும்.- பழைய அம்சங்களில் இணைக்கப்படாத நீட்டிப்புகள் மற்றும் சில மாறிலிகள் மற்றும் செயல்பாடுகளுக்கான மாற்றங்கள் அடங்கும், இது பயனர்களை மேம்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் சொற்தொடருக்காக மேம்படுத்த ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோலாங் இல் ஹைரத்தின் சட்டம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஹைரத்தின் சட்டம், கூகுள் பொறியாளர் ஹைரம் ரைட் என்பவரின் பெயரால் அழைக்கப்படுகிறது, போதுமான API பயனர்கள் இருந்தால், அனைத்து காணக்கூடிய நடத்தைகளும் யாராவது ஒருவரால் நம்பப்படும், மாற்றங்களை ஆபத்தானதாக ஆக்குகிறது என்று கூறுகிறது.</li>
<li>Go நிரலாக்க மொழியில், &quot;http: request body too large&quot; போன்ற பிழை செய்திகளை மாற்றுவது, இந்த செய்திகளின் மீது சார்ந்துள்ள தற்போதைய குறியீடுகளை பாதிக்கக்கூடும், இது ஹைரத்தின் சட்டத்தை விளக்குகிறது.</li>
<li>இந்த கருத்து கோ மொழிக்கு மட்டும் அல்ல; ஜாவாஸ்கிரிப்ட் போன்ற பிற மொழிகளிலும் இது தெளிவாக உள்ளது, எதிர்பாராத சார்புகளை குறைக்க அமைப்புகளை வடிவமைப்பதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zகோலாங் இல் ஹைரத்தின் சட்டம்</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TEXT: நாங்கள் எங்கள் கம்போஸ்ட் கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பத்தை திறந்த மூலமாக மாற்றினோம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மொண்டி காம்போஸ்ட் கோ. என்பது ஒரு தொடக்க நிறுவனம் ஆகும், இது திறந்த மூல தொழில்நுட்பத்தின் மூலம் குடியிருப்பு மற்றும் தொழில்துறை பயன்பாட்டிற்கான காம்போஸ்டிங் திறனை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது. - இந்த தொழில்நுட்பம் ராஸ்பெர்ரி பை மற்றும் ஆர்டுயினோ போன்ற தளங்களுடன் ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது, எரிவாயு, வெப்பநிலை, ஈரப்பதம் மற்றும் காற்றழுத்தத்தை கண்காணிக்க சென்சார்களைப் பயன்படுத்துகிறது, மேலும் தரவுகளை CSV கோப்புகளாக ஏற்றுமதி செய்ய முடியும். - ஆரம்பத்தில் காம்போஸ்ட் கண்காணிப்புக்காக வடிவமைக்கப்பட்டாலும், இந்த தொழில்நுட்பம் பொருட்களின் இணையம் (IoT) மற்றும் சுற்றுச்சூழல் கண்காணிப்பு பயன்பாடுகளுக்கு தழுவக்கூடியதாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZTEXT: நாங்கள் எங்கள் கம்போஸ்ட் கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பத்தை திறந்த மூலமாக மாற்றினோம்</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["டீமன் கோர்" மீம்-ஆக்கப்படுதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;டெமன் கோர்,&quot; இரண்டு மரணகரமான அணு விபத்துகளுடன் தொடர்புடையது, இன்டர்நெட்டில் ஒரு இருண்ட மீமாக மாறியுள்ளது, பெரும்பாலும் அழகான அனிமே கதாபாத்திரங்களுடன் எதிர்பாராத இணைப்புகளை கொண்டுள்ளது.- 2019 முதல் இந்த மீம் பிரபலமடைந்தது, இது ஒரு குறுகிய ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்துகிறது, ஆனால் அது மோசமான சுவையாகக் கருதப்படுகிறது.- &quot;டெமன் கோர்&quot; என்பது இரண்டாம் உலகப் போருக்காக உருவாக்கப்பட்ட மூன்றாவது பிளூட்டோனியம் கோர் ஆகும், இது அதன் மீம்-மயமாக்கலுக்கு சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது, குறிப்பாக அதன் ஜப்பானிய மூலாதாரங்களால்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z&quot;டீமன் கோர்&quot; மீம்-ஆக்கப்படுதல்</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மேட்ரிக்ஸ்: நிகர-முடிவற்ற உலக உருவாக்கம் உடனடி நேர தொடர்புடன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மாட்ரிக்ஸ் திட்டம், திரைப்படத்தின் கருத்திலிருந்து ஈர்க்கப்பட்டு, உயர் தரமான காட்சிகள் மற்றும் ஃப்ரேம் நிலை துல்லியத்துடன் கூடிய நேரடி, மூழ்கிய டிஜிட்டல் பிரபஞ்சத்தை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>இது Swin-DPM போன்ற மேம்பட்ட மாதிரிகளைப் பயன்படுத்தி முடிவில்லா நீளமான வீடியோக்களை உருவாக்குகிறது, இயக்கநேர கட்டுப்பாடு மற்றும் மாறும் சூழல்களை ஆராய்வதற்கான வாய்ப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் அதன் தரவுகளை திறந்த மூலமாக மாற்றி ஆராய்ச்சி மற்றும் புதுமையை ஊக்குவிக்க திட்டமிட்டுள்ளது, இது மெய்நிகர் மற்றும் நிஜ உலக அமைப்புகளை கலந்த பல்வகை காட்சிகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zமேட்ரிக்ஸ்: நிகர-முடிவற்ற உலக உருவாக்கம் உடனடி நேர தொடர்புடன்</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பதிவு: மோட்டார் சைக்கிள் பாதை திட்டமிடுபவர், இது பெரும்பாலும் அதிகாரப்பூர்வமான சைக்கிள் பாதைகளை மட்டுமே பின்பற்றுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>புதிய சைக்கிள் சுற்றுலா பாதை திட்டமிடும் செயலி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது தற்போதுள்ள சைக்கிள் உள்கட்டமைப்பை பயன்படுத்தி பயனர்களுக்கு வரைபடங்கள் அல்லது அதிகாரப்பூர்வ பாதைகள் மூலம் பாதைகளை ஆராய அனுமதிக்கிறது. - இந்த செயலி தற்போது ஐரோப்பாவை உள்ளடக்கியுள்ளது மற்றும் சிறந்த பாதை திட்டமிடலுக்காக OpenStreetMap தரவுகளை பயன்படுத்துகிறது, எதிர்காலத்தில் வட அமெரிக்கா மற்றும் உலகளாவிய அளவில் விரிவாக்க திட்டங்களுடன். - தொழில்நுட்ப ரீதியாக, இந்த செயலி பாதை கண்டறிதலுக்காக Graphhopper ஐ பயன்படுத்துகிறது, Next.js 14 மற்றும் Typescript உடன் கட்டப்பட்டுள்ளது, மேலும் .NET பின்புறத்தைப் பயன்படுத்துகிறது, வரைபட டைல்கள் MapTiler இலிருந்து பெறப்படுகின்றன, ஆனால் சுய-ஹோஸ்டிங் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zபதிவு: மோட்டார் சைக்கிள் பாதை திட்டமிடுபவர், இது பெரும்பாலும் அதிகாரப்பூர்வமான சைக்கிள் பாதைகளை மட்டுமே பின்பற்றுகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[போயிங் சோப்பு வினியோகிப்பாளர்களுக்கான சந்தை விலையை விட 8,000% அதிகமாக அமெரிக்க விமானப்படையிடம் கட்டணம் வசூலித்தது.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zபோயிங் சோப்பு வினியோகிப்பாளர்களுக்கான சந்தை விலையை விட 8,000% அதிகமாக அமெரிக்க விமானப்படையிடம் கட்டணம் வசூலித்தது.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[யூரோப்பின் இணையத் தாங்கும்திறன், கடலுக்குக் கீழே உள்ள கேபிள் வெட்டல்களின் தாக்கத்தை குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சமீபத்திய கேபிள் வெட்டல்கள் பால்டிக் கடலில், குறிப்பாக BCS கிழக்கு-மேற்கு இணைப்பு மற்றும் C-Lion1 கேபிள்கள், வலுவான உள்கட்டமைப்பின் காரணமாக ஐரோப்பாவில் இணைய இணைப்பை குறிப்பிடத்தக்க வகையில் பாதிக்கவில்லை.</li>
<li>யூரோப்பின் வலுவான இணைய கட்டமைப்பு, பல கடலுக்கடியில் மற்றும் நிலப்பரப்பில் இணைப்புகளை கொண்டிருப்பதால், மாற்று வழிகளை வழங்கி இவ்வாறான சம்பவங்களால் ஏற்படும் பாதிப்பை குறைவாக வைத்திருக்கிறது.</li>
<li>Cloudflare Radar உலகளாவிய இணைய இணைப்பை செயலில் கண்காணிக்கிறது, சமூக ஊடகங்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் மூலம் புதுப்பிப்புகளை வழங்குகிறது, இடையூறுகளைத் தடுக்க அதிகப்படியான நெட்வொர்க் கட்டமைப்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zயூரோப்பின் இணையத் தாங்கும்திறன், கடலுக்குக் கீழே உள்ள கேபிள் வெட்டல்களின் தாக்கத்தை குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt இப்போது 10 ஆண்டுகள் பழமையானது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let’s Encrypt என்பது ஒரு இலவச சான்றிதழ் அதிகாரமாகும், இது சர்வர் சான்றிதழ்களைப் பெறுவதையும் நிர்வகிப்பதையும் எளிமையாக்குகிறது, செலவினம் மற்றும் சிக்கலின் சவால்களை தீர்க்கிறது.</li>
<li>மொசில்லா, சிஸ்கோ மற்றும் எலக்ட்ரானிக் ஃப்ரண்டியர் ஃபவுண்டேஷன் (EFF) போன்ற முக்கிய அமைப்புகளால் ஆதரிக்கப்படும் இது, இணைய பாதுகாப்பை அனைவருக்கும் அணுகக்கூடியதாகவும் திறந்ததாகவும் மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>Let’s Encrypt இன் முக்கியக் கோட்பாடுகளில் இலவசம், தானியங்கி, பாதுகாப்பானது, வெளிப்படையானது, திறந்தது மற்றும் ஒத்துழைப்பானது ஆகியவை அடங்கும், மேலும் இந்த முயற்சியை ஆதரிக்க ஸ்பான்சர்ஷிப் அல்லது பங்களிப்பு செய்யும் வாய்ப்புகள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt இப்போது 10 ஆண்டுகள் பழமையானது</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[எபிக் இன்டர்நெட் ஆர்கைவ் மூலம் அன் ரியல் மற்றும் அன் ரியல் டோர்னமெண்ட் என்றென்றும் விநியோகிக்க அனுமதிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HR 9495 என்ற முன்மொழியப்பட்ட மசோதா நிறைவேற்றப்பட்டால், அது இணையக் காப்பகத்தை தெளிவான நியாயமின்றி பயங்கரவாத அமைப்பாக வகைப்படுத்தக்கூடும் என்ற பரிந்துரை உள்ளது.</li>
<li>பெயரில்லா மூலதனத்தால் இந்த வகைப்பாட்டை மசோதாவின் முதன்மை கவனம் அல்லது முன்னுரிமையாக இருக்கக்கூடாது என்று சுட்டிக்காட்டப்படுகிறது.</li>
<li>அத்தகைய வகைப்பாட்டின் விளைவுகள், இலவசமாக பரந்த அளவிலான டிஜிட்டல் உள்ளடக்கத்தை வழங்கும் டிஜிட்டல் நூலகமான இன்டர்நெட் ஆர்கைவ் மீது முக்கியமான விளைவுகளை ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zஎபிக் இன்டர்நெட் ஆர்கைவ் மூலம் அன் ரியல் மற்றும் அன் ரியல் டோர்னமெண்ட் என்றென்றும் விநியோகிக்க அனுமதிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Tiny Glade" ஒரு மாதத்தில் >600k விற்பனையை எட்டியது.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, Pounce Light என்ற அமைதியான கட்டுமான விளையாட்டு, அதன் வெளியீட்டின் ஒரு மாதத்திற்குள் Steam இல் 600,000 க்கும் மேற்பட்ட பிரதிகளை விற்றது, இது குறிப்பிடத்தக்க வர்த்தக வெற்றியை குறிக்கிறது.</li>
<li>விளையாட்டு வைரல் வீடியோக்கள் மற்றும் ஸ்டீமின் நெக்ஸ்ட் ஃபெஸ்ட் இல் பங்கேற்பதன் மூலம் பிரபலமடைந்தது, 1.3 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட விருப்பப்பட்ட பட்டியல்களை பெற்றது, இது பயனுள்ள சந்தைப்படுத்தல் உத்திகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அதன் வெற்றிக்கு காரணம் அதன் அமைதியான, இலக்கு இல்லாத மணல் பெட்டி அனுபவம் மற்றும் ஈர்க்கக்கூடிய நடைமுறை உருவாக்க தொழில்நுட்பம் ஆகும், இது சுகமான மற்றும் நகரம் கட்டும் விளையாட்டுகளின் ரசிகர்களை கவர்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z&quot;Tiny Glade&quot; ஒரு மாதத்தில் &gt;600k விற்பனையை எட்டியது.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – பகுப்பாய்வு எதிர்-அலியாசிங்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: ஆனாலிட்டிக்கல் ஆன்டி-அலையசிங் என்பது ராஸ்டரைஸ் செய்யப்பட்ட படங்களில் கூர்மையான விளிம்புகளை (ஜாக்கிகள்) நீக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு நுட்பமாகும், இது வடிவ எல்லைகளின் மங்கலையை முன்கூட்டியே கணக்கிடுவதன் மூலம் கலைப்பாடுகள் இல்லாமல் மென்மையான விளிம்புகளை உறுதிசெய்கிறது.- இந்த முறை கூடுதல் பஃபர்கள் அல்லது ஹார்ட்வேர் தேவையில்லாமல் செயல்திறன் வாய்ந்ததாகும் மற்றும் அடிப்படை WebGL 1.0 உடன் இணக்கமானதாக உள்ளது, இது பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கு அணுகக்கூடியதாக ஆக்குகிறது.- இது யூனிட்டி மற்றும் வால்வ் சாப்ட்வேர் போன்ற தளங்களில் அதன் தொழில்முறை பயன்பாட்டிற்காக சிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது, SSAA (சூப்பர்-சாம்பிள் ஆன்டி-அலையசிங்), SMAA (சப்பிக்சல் மோர்பாலாஜிக்கல் ஆன்டி-அலையசிங்), மற்றும் DLAA (டீப் லெர்னிங் ஆன்டி-அலையசிங்) போன்ற பிற ஆன்டி-அலையசிங் முறைகளில் பொதுவான மங்கலின்றி தெளிவையும் கூர்மையையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – பகுப்பாய்வு எதிர்-அலியாசிங்</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["ஏரி டேங்க்" படத்தின் தோற்றம் என்ன, அது எப்படி மீமாக மாறியது? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z&quot;ஏரி டேங்க்&quot; படத்தின் தோற்றம் என்ன, அது எப்படி மீமாக மாறியது? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 இரு கேபிள்களான C-Lion 1 மற்றும் BSC ஆகியவற்றை அவை உடைந்த நேரத்தில் கடந்து சென்றது.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 இரு கேபிள்களான C-Lion 1 மற்றும் BSC ஆகியவற்றை அவை உடைந்த நேரத்தில் கடந்து சென்றது.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எstimations எப்போது கடைநிலைகளாக மாறின?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மென்பொருள் நவீனமயமாக்கல் திட்டங்களில், கணக்கீடுகளை கடுமையான கடைசிநாட்களாக அல்லாமல், இத்தகைய திட்டங்களின் கணிக்க முடியாத தன்மையால் நெகிழ்வான வழிகாட்டுதல்களாகக் காண வேண்டும்.</li>
<li>இந்து அழகர்சாமி கட்டிடக்கலை நவீனமயமாக்கலை கார் பழுதுபார்க்கும் செயலுடன் ஒப்பிடுகிறார், எதிர்பாராத சிக்கல்கள் ஏற்படும் போது தழுவிக்கொள்ளும் திறன் மற்றும் கூடுதல் அனுமதிகள் தேவைப்படும் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>இந்த திட்டங்களில் பயனுள்ள தலைமைத்துவம் என்பது ஆழமான கேள்விகளை கேட்பது, பரிசோதனைகளை ஏற்றுக்கொள்வது மற்றும் சிக்கல்களை வழிநடத்துவதற்கும் வெற்றியை அடைவதற்கும் பொருத்தமான கட்டமைப்புகளை பயன்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியதாகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zஎstimations எப்போது கடைநிலைகளாக மாறின?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஸ்பேஸ் எக்ஸ் சூப்பர் ஹெவி வளைகுடாவில் நீர்த்தொகுப்பாகி, சாப்ஸ்டிக்ஸ் தரையிறக்கத்தை ரத்து செய்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zஸ்பேஸ் எக்ஸ் சூப்பர் ஹெவி வளைகுடாவில் நீர்த்தொகுப்பாகி, சாப்ஸ்டிக்ஸ் தரையிறக்கத்தை ரத்து செய்கிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எர்லாங் ஹாட் கோடு புதுப்பிப்புகளைப் பயன்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, ஒரு Elixir ஆலோசனை குழு, Erlang இன் வெப்ப குறியீட்டு புதுப்பிப்புகளை ஆராய்கிறது, இது அமைப்பை நிறுத்தாமல் குறியீட்டு மாற்றங்களை அனுமதிக்கும் ஒரு தனித்துவமான அம்சமாகும்.</li>
<li>எர்லாங்கை அடிப்படையாகக் கொண்ட எலிக்சிர், சூடான குறியீட்டு புதுப்பிப்புகளை ஆதரிக்கின்றபோதிலும், நிலையான மிக்ஸ் வெளியீட்டில் தேவையான கோப்புகள் இல்லை, இதனால் நிபுணர்கள் இந்த திறனை கற்றுக்கொள்ள பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>கோடின் சூடான புதுப்பிப்புகள், நர்வ்ஸ் உடன் எம்பெடெட் சாதனங்களின் மேம்பாட்டில் குறிப்பாக பயனுள்ளதாக இருக்கும், மேலும் எலிக்சிரில் கூடுதல் கருவிகள் இந்த செயல்முறையை மேம்படுத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zஎர்லாங் ஹாட் கோடு புதுப்பிப்புகளைப் பயன்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிள் மாக்OS அமைப்புகளை தாக்கும் சுழல்-நாள் தாக்குதல்களை உறுதிப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zஆப்பிள் மாக்OS அமைப்புகளை தாக்கும் சுழல்-நாள் தாக்குதல்களை உறுதிப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BM25 முழு உரை தேடல் அல்கோரிதத்தைப் புரிந்துகொள்வது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, அல்லது Best Match 25, என்பது முழு உரை தேடலுக்கான பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு காற்புள்ளி, இது Lucene/Elasticsearch மற்றும் SQLite போன்ற அமைப்புகளில் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது, மேலும் பெரும்பாலும் கலப்பு தேடல் அமைப்புகளில் வெக்டார் ஒற்றுமை தேடலுடன் இணைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இது கேள்வியுடன் தொடர்புடைய ஆவணங்களை, கேள்வி சொற்கள், மாறான ஆவண அடிக்கடி (IDF), சொல் அடிக்கடி, மற்றும் ஆவண நீளம் சாதாரணமாக்கல் போன்ற காரணிகளை பயன்படுத்தி, சாத்தியக்கூறு தரவரிசை கோட்பாட்டை பின்பற்றி தரவரிசைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>BM25 மதிப்பீடுகள் சூழலுக்கேற்ப மாறுபடும், அதாவது அவை அதே ஆவணத் தொகுப்புக்குள் ஒப்பிடக்கூடியவை ஆனால் மாறுபட்ட தொகுப்புகள் அல்லது காலப்பகுதிகளுக்கு மேல் ஒப்பிடக்கூடியவை அல்ல, ஏனெனில் தொகுப்பில் ஏற்படும் மாற்றங்கள் மதிப்பீடுகளை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBM25 முழு உரை தேடல் அல்கோரிதத்தைப் புரிந்துகொள்வது</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பிளெண்டர் 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, நவம்பர் 19, 2024 அன்று வெளியிடப்பட்டது, முக்கியமான புதுப்பிப்புகளை கொண்டுள்ளது, அதில் EEVEE இன் லைட் மற்றும் ஷாடோ லிங்கிங், புதிய மெட்டாலிக் BSDF நோடு மற்றும் காபர் நாய்ஸ் டெக்ஸ்சர் நோடு அடங்கும்.</li>
<li>மூலம்: மேம்பாடுகளில் இடைமுக பல-பாஸ் கம்போசிட்டிங், மேம்படுத்தப்பட்ட UV எடிட்டிங், மற்றும் ஜியோமெட்ரி நோட்ஸ் மற்றும் கிரீஸ் பென்சிலுக்கு சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் புதிய கருவிகளுக்கான முக்கிய புதுப்பிப்புகள் அடங்கும்.</li>
<li>வெளியீடு பயனர் இடைமுக மேம்பாடுகள், வீடியோ வரிசை அமைப்பின் மேம்பாடுகள், வுல்கன் பின்னணி ஆதரவு ஆகியவற்றையும் கொண்டுள்ளது, மேலும் இது சமூக நன்கொடைகளால் ஆதரிக்கப்படும் இலவசமாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zபிளெண்டர் 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[திறந்த ரியாக் – திறந்த, நவீன ரியாக் கிளை]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zதிறந்த ரியாக் – திறந்த, நவீன ரியாக் கிளை</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வலைவிஎம்: இணையத்திற்கான மெய்நிகர் இயந்திரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM என்பது HTML5 மற்றும் WebAssembly-ஐப் பயன்படுத்தி வலை உலாவியில் இயங்கும் ஒரு லினக்ஸ் மெய்நிகர் இயந்திரமாகும், x86 பைனரிகளை ஆதரிக்க CheerpX மெய்நிகராக்க இயந்திரத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பாரம்பரிய சேவையக உள்கட்டமைப்பின்றி அணுகக்கூடியதாக மாற்றும் VPN நெட்வொர்க் Tailscale மூலம் நெட்வொர்க்கிங் திறன்களுடன் சேவையகமற்ற, கிளையன்ட்-சைடு சூழலை வழங்குகிறது.</li>
<li>WebVM என்பது Apache License 2.0 இன் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது, நிறுவன பயன்பாட்டிற்கான குறிப்பிட்ட கட்டுப்பாடுகளுடன், மற்றும் GitHub Pages ஐ இயக்கி, Dockerfiles ஐ தனிப்பயனாக்கி, களஞ்சியத்தை கிளை செய்து பயன்படுத்த முடியும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zவலைவிஎம்: இணையத்திற்கான மெய்நிகர் இயந்திரம்</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky சமூக ஊடகங்களில் உங்களுக்கேற்ற அல்கோரிதத்தைத் தேர்ந்தெடுக்கக்கூடிய ஒரு காலத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, 20 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட பயனர்களைக் கொண்ட ஒரு சமூக வலைப்பின்னல், சமூக ஊடக அல்காரிதம்களை தனிப்பயனாக்கிய கட்டுப்பாட்டை வழங்குகிறது, பயனர்கள் தங்கள் உள்ளடக்கத்தைத் தேர்ந்தெடுக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>பிளாட்ஃபாரங்கள் போன்ற X (முன்னர் ட்விட்டர்) இல், அங்குள்ள அல்காரிதம்கள் உள்ளடக்கத்தை நிர்ணயிக்கின்றன, ஆனால் ப்ளூஸ்கை பயனர்களுக்கு தங்கள் விருப்பங்களின் அடிப்படையில் ஊட்டங்களைத் தேர்ந்தெடுக்க &#39;அல்காரிதம்களின் சந்தை&#39;யை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை பயனர்களை தங்கள் சமூக ஊடக அனுபவத்தை வடிவமைக்க வலிமைப்படுத்துகிறது மற்றும் சரியான ஊட்டத்தை கண்டுபிடிக்க அல்லது உருவாக்குவதில் சவால்கள் இருந்தாலும், புதிய தொழில் தரநிலையை அமைக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky சமூக ஊடகங்களில் உங்களுக்கேற்ற அல்கோரிதத்தைத் தேர்ந்தெடுக்கக்கூடிய ஒரு காலத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
