<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[0-கிளிக் அடையாளமறியல் தாக்குதல் சிக்னல், டிஸ்கார்டு, பிற தளங்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஒரு 15 வயது உயர்நிலை பள்ளி மாணவர் Cloudflare இன் காட்சிப்படுத்தல் அமைப்பைப் பயன்படுத்தி 0-கிளிக் அடையாளமற்றதாக்கல் தாக்குதலை கண்டுபிடித்தார், இது பயனர்களை 250 மைல் சுற்றளவில் கண்டறிய முடியும். இந்த பாதிப்பு Signal மற்றும் Discord போன்ற பிரபலமான பயன்பாடுகளை பாதிக்கிறது, இது தாக்குதலாளர்களுக்கு பயனர்களின் ஒப்புதல் இல்லாமல் அவர்களை கண்காணிக்க அனுமதிக்கிறது. பிரச்சினையை அறிவித்த பிறகும், Cloudflare மூலம் தொடர்புடைய பிழை மட்டுமே சரிசெய்யப்பட்டது, ஆனால் முக்கிய பாதிப்பு சரிசெய்யப்படாமல் உள்ளது, இதனால் பயனர்கள், குறிப்பாக பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் செயற்பாட்டாளர்கள், தங்கள் தனியுரிமையைப் பற்றிய விழிப்புணர்வுடன் இருக்க வேண்டும் என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-கிளிக் அடையாளமறியல் தாக்குதல் சிக்னல், டிஸ்கார்டு, பிற தளங்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்டார்ட்அப் குளிர்: ஹாக்கர் நியூஸ் அதன் நம்பிக்கையை இழந்தது]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zஸ்டார்ட்அப் குளிர்: ஹாக்கர் நியூஸ் அதன் நம்பிக்கையை இழந்தது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கால் ஆஃப் டியூட்டி எதிர்ப்பு ஏமாற்று முறையை மறு பொறியியல் செய்வது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>டெக்ஸ்ட்: பிளாக் ஆப்ஸ் கோல்ட் வாரில் உள்ள ட்ரேயார்க் ஆன்டி-சீட் (TAC) என்பது பயனர்-முறையில் செயல்படும் ஆன்டி-சீட் அமைப்பு ஆகும், இது மாடர்ன் வார்ஃபேர் ரிகோஷேவில் காணப்படும் கர்னல்-முறை கூறை கொண்டிருக்கவில்லை. TAC, அர்க்சான் மூலம் மறைமுகமாக்கலைப் பயன்படுத்துகிறது, இது ரன்டைம் எக்ஸிக்யூட்டபிள் டிக்ரிப்ஷன், எக்ஸிக்யூட்டபிள் செக்சம்ஸ் மற்றும் பாயிண்டர் குறியாக்கம் போன்ற நுட்பங்களின் மூலம் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை சிக்கலாக்குகிறது. முக்கிய ஆன்டி-சீட் அம்சங்களில் API ஹுக்கிங், டிபக் பதிவுகள், நெட்வொர்க் டிராஃபிக் கண்காணிப்பு மற்றும் வெளிப்புற ஓவர்லேக்கள் கண்டறிதல் அடங்கும், பல்வேறு ஆன்டி-டிபக்கிங் நுட்பங்கள் மற்றும் ஹுக்குகளை தவிர்க்க தனிப்பயன் சிஸ்கால் ஸ்டப்ஸ் உடன்.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zகால் ஆஃப் டியூட்டி எதிர்ப்பு ஏமாற்று முறையை மறு பொறியியல் செய்வது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எலான் மஸ்க் டிரம்ப் பதவியேற்பு விழாவில் சீக் ஹெயில் செய்தாரா?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>எலான் மஸ்க் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாவில் ஒரு சைகையை செய்ததாகக் காணப்பட்டார், அதை சிலர் நாசி வணக்கமாகப் புரிந்துகொண்டனர், இது சமூக ஊடகங்களில் சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியது. எதிர்ப்பு அவதூறு லீக் (ADL) அந்த சைகை ஒரு தவறான தருணமாக இருக்கக்கூடும் என்று பரிந்துரைத்தது, மஸ்கின் ஆஸ்பர்கர் சிண்ட்ரோம் காரணமாக சிலர் அதை விளக்கினர். மஸ்க் அந்த சர்ச்சைக்கு ஒரு சிரிக்கும் எமோஜியுடன் பதிலளித்தார் மற்றும் டிரம்பின் செவ்வாய் குறித்த குறிப்புக்கு உற்சாகம் தெரிவித்தார், இது அவரது விண்வெளி ஆராய்ச்சி இலக்குகளுடன் ஒத்துப்போகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zஎலான் மஸ்க் டிரம்ப் பதவியேற்பு விழாவில் சீக் ஹெயில் செய்தாரா?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எலான் மஸ்க் தொடக்க கூட்டத்தில் தொடர்ந்து பாசிச சல்யூட் செய்ததாக தெரிகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>எலான் மஸ்க், டொனால்ட் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாக்களில், சிலர் நாசி வணக்கமாகக் கருதிய ஒரு பாசிச பாணி வணக்கத்தை ஒத்த ஒரு சைகையை செய்ததற்காக எதிர்ப்புக்கு முகங்கொடுத்தார்.
 ஆண்டி-டிஃபமேஷன் லீக் அந்த சைகையின் நாசி வணக்கத்துடன் ஒற்றுமையை ஒப்புக்கொண்டது, ஆனால் பின்னர் அது ஒரு நெருடலான உற்சாக தருணம் என்று பரிந்துரைத்தது, இது அலெக்சாண்ட்ரியா ஒகாசியோ-கோர்டெஸின் விமர்சனத்தை ஏற்படுத்தியது.
 TEXT: மஸ்கின் செயல்கள் சில வலதுசாரி நபர்களால் கொண்டாடப்பட்டன, இது அவரது அரசியல் தொடர்புகள் மற்றும் நோக்கங்களைப் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zஎலான் மஸ்க் தொடக்க கூட்டத்தில் தொடர்ந்து பாசிச சல்யூட் செய்ததாக தெரிகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மெட்டா இன்ஸ்டாகிராமில் '#Democrat' ஐ தணிக்கை செய்கிறது]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zமெட்டா இன்ஸ்டாகிராமில் &apos;#Democrat&apos; ஐ தணிக்கை செய்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உள்ளூர் சமூகங்களை ஃபேஸ்புக் இல்லாமல் ஒழுங்குபடுத்துவது எப்படி?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>அந்த நபர் உள்ளூர் சமூக தொடர்புகளை Facebook இல் இருந்து சுய-வழிநடத்தப்பட்ட, கூட்டிணைந்த தளத்திற்கு மாற்ற முயலுகிறார், இது மையமற்ற கட்டுப்பாடு மற்றும் மேலாண்மையை அனுமதிக்கிறது.
 அவர்கள் இந்த மாற்றத்தை எளிதாக்குவதற்கான தயாரிப்பு தீர்வுகள் அல்லது ஒத்துழைப்பாளர்களை தேடுகின்றனர், இது அணுகக்கூடிய மற்றும் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய விருப்பங்களின் தேவையை குறிக்கிறது.
 நிர்வாகம்: இந்த சூழல் பல சிறிய நகரங்களைக் கொண்ட கிராமப்புற பகுதிகளை உள்ளடக்கியது, ஒவ்வொன்றிலும் சுமார் 50,000 மக்கள் வசிக்கின்றனர், இணைப்பு மற்றும் சமூக ஈடுபாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zஉள்ளூர் சமூகங்களை ஃபேஸ்புக் இல்லாமல் ஒழுங்குபடுத்துவது எப்படி?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மெட்டாக்னிட்டிவ் சோம்பல்: கற்றல் உந்துதலின் மீது உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவின் விளைவுகள்]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zமெட்டாக்னிட்டிவ் சோம்பல்: கற்றல் உந்துதலின் மீது உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவின் விளைவுகள்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அதிகாரப்பூர்வமான DeepSeek R1 இப்போது Ollama இல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek தனது முதல் தலைமுறை காரணமறிதல் மாதிரிகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது கணிதம், குறியீடு மற்றும் காரணமறிதல் தொடர்பான பணிகளில் OpenAI-o1 உடன் சமமாக செயல்படுகின்றன. இந்த மாதிரிகள் அளவில் மிகவும் மாறுபடுகின்றன, 1.5 பில்லியன் முதல் 671 பில்லியன் அளவிலான அளவுகள் வரை, இது பல்வேறு சேமிப்பு தேவைகளை குறிக்கிறது. இந்த மாதிரிகள் MIT உரிமத்தின் கீழ் அணுகக்கூடியவையாக உள்ளன, இது பரந்த அளவில் பயன்பாடு மற்றும் மாற்றத்திற்கான அனுமதியை வழங்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zஅதிகாரப்பூர்வமான DeepSeek R1 இப்போது Ollama இல்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மக்கள் தாங்கள் என்ன சாப்பிடுகிறார்கள் என்பதைப் பற்றிய தகவல்களை சரியாக வழங்குவதில் திறமையற்றவர்கள். இது உணவியல் ஆராய்ச்சிக்கு ஒரு பிரச்சினையாகும்]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zமக்கள் தாங்கள் என்ன சாப்பிடுகிறார்கள் என்பதைப் பற்றிய தகவல்களை சரியாக வழங்குவதில் திறமையற்றவர்கள். இது உணவியல் ஆராய்ச்சிக்கு ஒரு பிரச்சினையாகும்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm சாதன ஆதரவு விருப்பப்பட்டியல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் எந்த GPUகளை ஆதரிக்க வேண்டும் என்பதை தீர்மானிக்க சமூக கருத்துக்களை சேகரிக்கிறது, தற்போதைய இணக்கத்தன்மை விவரங்கள் அவர்களின் வலைத்தளத்தில் கிடைக்கின்றன. பயனர்கள் விரிவான ஆதரவை, குறிப்பாக பழைய மற்றும் நுகர்வோர் தரம் கொண்ட GPUகளுக்கு, மற்றும் Windows அமைப்புகளுடன் மேம்பட்ட ஒருங்கிணைப்பை வலியுறுத்துகின்றனர். அனைத்து கட்டமைப்புகளிலும் நிலையான ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வலுவான கோரிக்கை உள்ளது, AI பயன்பாடுகளுக்கான VRAM இன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, AMD இன் APU ஆதரவில் மேம்பாடுகள் மற்றும் NVIDIA இன் CUDA போன்ற ஒரு மேம்பாட்டு செயல்முறைக்கு அழைப்புகள் உள்ளன.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm சாதன ஆதரவு விருப்பப்பட்டியல்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரஃப்: ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட பைதான் லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground என்பது Rust இல் எழுதப்பட்ட ஒரு Python லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர் ஆகும், இது Flake8 மற்றும் Black போன்ற பாரம்பரிய கருவிகளைவிட 10-100 மடங்கு வேகமாக செயல்படுகிறது. இது Python 3.13 ஐ ஆதரிக்கிறது, VS Code போன்ற திருத்திகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, மேலும் Flake8, Black, மற்றும் isort போன்ற பல கருவிகளை மாற்ற முடியும், மேலும் இது monorepo-க்கு உகந்ததாக உள்ளது. Ruff, Apache Airflow, FastAPI, மற்றும் Pandas போன்ற முக்கிய திட்டங்களில் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டுள்ளது, மேலும் pip, pipx, மற்றும் பிற தொகுப்பு மேலாளர்களின் மூலம் நிறுவலுக்கு கிடைக்கிறது, pyproject.toml மூலம் கட்டமைப்பு ஆதரவு கொண்டுள்ளது.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zரஃப்: ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட பைதான் லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிமி K1.5: LLMகளுடன் வலுப்படுத்தும் கற்றலை அளவீடு செய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 என்பது ஒரு முன்னணி பல்முக மாதிரி ஆகும், இது GPT-4o மற்றும் Claude Sonnet 3.5 ஐ விட குறுகிய சிந்தனை சங்கிலி (CoT) பணிகளில் குறிப்பிடத்தகுந்த முறையில் மேம்பட்டது, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் 550% வரை மேம்பாடுகளை கொண்டுள்ளது.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். இது பல்வேறு முறைமைகளில் நீண்ட-CoT செயல்திறனில் OpenAI இன் o1 உடன் பொருந்துகிறது, நீண்ட சூழல் அளவீடு மற்றும் மேம்பட்ட கொள்கை மேம்பாட்டுடன் பலவழி கற்றலினை பயன்படுத்துகிறது, அதேசமயம் மான்டே கார்லோ மர தேடுதல் போன்ற சிக்கலான முறைகளை தவிர்க்கிறது.
 கிமி k1.5 உரை மற்றும் காட்சி தரவுகளில் பயிற்சியளிக்கப்பட்டு, கூட்டு காரணியலுக்கு அனுமதிக்கிறது, மேலும் விரைவில் <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> இல் உள்ள கிமி ஓபன் பிளாட்ஃபார்மில் அணுகக்கூடியதாக இருக்கும்.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zகிமி K1.5: LLMகளுடன் வலுப்படுத்தும் கற்றலை அளவீடு செய்தல்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆசிரியர்கள் AI கடத்தல் விசாரணையில் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளை தேடுகின்றனர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>மெட்டா, அதன் AI மாதிரிகளை பயிற்சி செய்ய பைரேட் செய்யப்பட்ட பொருட்கள், குறிப்பாக LibGen இல் இருந்து காப்புரிமை பெற்ற புத்தகங்களை, பிட்டோரண்ட் மூலம் பயன்படுத்தியதாக குற்றச்சாட்டில் ஒரு வழக்கை எதிர்கொள்கிறது.
 TEXT: ரிச்சர்ட் கேட்ரி மற்றும் சாரா சில்வர்மேன் உள்ளிட்ட எழுத்தாளர்கள், மெட்டாவை காப்புரிமை மீறல் குற்றச்சாட்டில் குற்றம் சாட்டுகின்றனர், ஆனால் மெட்டா தனது நடவடிக்கைகள் நியாயமான பயன்பாட்டின் கீழ் வருவதாகக் கூறுகிறது. TEXT:
 நீதிமன்றம் மெட்டாவின் டோரண்டிங் செயல்பாடுகள் குறித்த புதிய குற்றச்சாட்டுகளை அனுமதித்துள்ளது, இதன் மூலம் ஆசிரியர்கள் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளுக்கு அணுகலை நாடுகின்றனர், இது ஏஐ பயிற்சி தரவுகள் மற்றும் பதிப்புரிமை பிரச்சினைகளைச் சுற்றியுள்ள சட்ட சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zஆசிரியர்கள் AI கடத்தல் விசாரணையில் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளை தேடுகின்றனர்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எலான் தொடக்க உரையின் போது நாசி வணக்கத்தை அளிக்கிறார்]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zஎலான் தொடக்க உரையின் போது நாசி வணக்கத்தை அளிக்கிறார்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இது கணினி பயன்பாட்டை மீண்டும் தனிப்பட்டதாக மாற்ற வேண்டிய நேரமாகும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>கட்டுரை கண்காணிப்பு மூலதனம் மற்றும் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மை (DRM) காரணமாக தனிப்பட்ட கணினி சுதந்திரத்தின் குறைதலைக் குறிப்பிடுகிறது, இது பயனர்களிடமிருந்து நிறுவனங்களுக்கு கட்டுப்பாட்டை மாற்றியுள்ளது.
 இது தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டின் முந்தைய காலத்தை, அதிக பயனர் சுதந்திரத்தை வழங்கியதை, இன்று தொழில்நுட்ப சூழலுடன் ஒப்பிடுகிறது, இது தனியுரிமையை குறைக்கும் வணிக மாதிரிகளால் ஆட்கொள்கிறது.
 ஆசிரியர், திறந்த மூல திட்டங்களை ஆதரித்து, தனியுரிமை சட்டங்களை முன்னேற்றி, தனிப்பட்ட கணினி மதிப்புகளை மீட்டெடுக்க DRM சட்டங்களை சீர்திருத்துவதன் மூலம் டிஜிட்டல் சுயாட்சியை மீட்டெடுக்க வலியுறுத்துகிறார்.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zஇது கணினி பயன்பாட்டை மீண்டும் தனிப்பட்டதாக மாற்ற வேண்டிய நேரமாகும்</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டீப் சீக்-ஆர்1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 மற்றும் DeepSeek-R1-Zero ஆகியவை முதல் தலைமுறை காரணமறிதல் மாதிரிகள் ஆகும், இதில் DeepSeek-R1, DeepSeek-R1-Zero இல் காணப்படும் மீண்டும் மீண்டும் வருதல் மற்றும் மொழி கலப்பு போன்ற பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது.
 மாதிரிகள், ஆறு சுருக்கப்பட்ட பதிப்புகளை உள்ளடக்கியவை, திறந்த மூலமாக வழங்கப்பட்டுள்ளன, இதில் DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B தர்க்கம், குறியீடு மற்றும் கணித பணிகளில் முன்னணி முடிவுகளை அடைந்துள்ளது.
 இந்த மாதிரிகள் HuggingFace இல் பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கின்றன, மேலும் பயனர்கள் அவற்றுடன் ஒரு உரையாடல் இணையதளம் அல்லது OpenAI-இன் இணக்கமான API மூலம் தொடர்பு கொள்ளலாம், மேலும் உள்ளூர் நடைமுறைப்படுத்தலுக்கான வழிமுறைகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zடீப் சீக்-ஆர்1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இங்கிலாந்தின் உற்பத்தி திறமை வீணாகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>உலகின் முன்னணி பல்கலைக்கழகங்களில் இருந்து பட்டம் பெற்ற முன்னணி பொறியியல் பட்டதாரிகள் சிலிக்கான் பள்ளத்தாக்கை ஒப்பிடுகையில் குறைந்த சம்பளங்களை எதிர்கொள்வதால், பலர் ஆலோசனை அல்லது நிதி போன்ற அதிக சம்பளம் வழங்கும் துறைகளுக்கு மாறுகின்றனர் என்பதால், இங்கிலாந்து திறமையின் வற்றலை எதிர்கொள்கிறது. இந்த திறமை ஒதுக்கீடு புதுமை மற்றும் பொருளாதார வளர்ச்சியை தடுக்கிறது, புவியியல் கட்டுப்பாடுகள், ஹார்ட்வேர் க்கான முதலீட்டு மூலதனத்தின் பற்றாக்குறை மற்றும் மந்தமான பாரம்பரிய பொறியியல் நிறுவனங்கள் போன்ற பிரச்சினைகள் இந்த சிக்கலுக்கு பங்களிக்கின்றன. இங்கிலாந்து தனது சிறந்த திறமையை வெளிநாட்டு சந்தைகளுக்கு இழக்கும் அபாயத்தில் உள்ளது, தொழில்நுட்ப மாபெரும் நிறுவனங்களை உருவாக்கும் வாய்ப்பை தவறவிடுகிறது, மேலும் ஹார்ட்வேர் புரட்சிக்காக தனது ஆராய்ச்சி நிறுவனங்கள் மற்றும் பொறியியல் திறமையை பயன்படுத்த உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zஇங்கிலாந்தின் உற்பத்தி திறமை வீணாகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பின்புற பொறியியல் பாம்பு கனெக்ட்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>வழிகாட்டி, பாதுகாப்பு குறைபாடுகள் உள்ள ஒரு எலக்ட்ரான் பயன்பாடான Bambu Connect பயன்பாட்டிலிருந்து ஒரு தனிப்பட்ட விசையை எடுக்குவது குறித்து விவரிக்கிறது. பயனர்கள், வழிகாட்டி முழுமையற்றதாகவோ அல்லது காலாவதியாகவோ இருக்கலாம் என்பதால், தங்கள் சொந்த ஆபத்தில் பின்பற்ற வேண்டும் என்று எச்சரிக்கப்படுகிறார்கள். இந்த செயல்முறை, மறைமுகமாக்கப்பட்ட தனிப்பட்ட விசை மற்றும் சான்றிதழ்களை கண்டறிந்து அவற்றை டிக்ரிப்ட் செய்ய Ghidra மற்றும் asarfix போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதைக் கொண்டுள்ளது, எடுக்கும் செயலுக்கு ஒரு பைதான் ஸ்கிரிப்ட் வழங்கப்பட்டுள்ளது.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zபின்புற பொறியியல் பாம்பு கனெக்ட்</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath ஐ OpenAI நிதியளித்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>இந்த பதிவில் OpenAI மற்றும் FrontierMath இடையிலான ஒத்துழைப்பில் வெளிப்படைத்தன்மையின் குறைபாடு குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, நிதி விவரங்கள் தாமதமாகவே வெளிப்படுத்தப்பட்டதால் பங்களிப்பாளர்களிடையே குழப்பம் ஏற்பட்டுள்ளது.
 OpenAI இன் பயிற்சிக்கான தரவுத்தொகுப்பை அணுகுதல் மற்றும் பயன்படுத்துதல் பற்றிய அச்சங்கள் எழுப்பப்படுகின்றன, வாய்மொழி ஒப்பந்தங்கள் மாறாகக் கூறினாலும், எழுத்து ஒப்பந்தங்களின் தேவையை வலியுறுத்துகின்றன.
 இந்த விவாதம், குறிப்பாக AI திறன்களை உள்ளடக்கிய ஒத்துழைப்புகளில், வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நம்பிக்கையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, எதிர்கால திட்டங்களில் வெளிப்படைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான உறுதிமொழிகளுடன்.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath ஐ OpenAI நிதியளித்தது</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏன் Git தானியங்கி திருத்தம் ஃபார்முலா ஒன் ஓட்டுநர்களுக்கு மிகவும் வேகமாக உள்ளது?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git இன் தானியங்கி திருத்தம் அம்சம் தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்ட கட்டளையை 0.1 விநாடிகள் என்ற இயல்புநிலை தாமதத்திற்கு பிறகு செயல்படுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு ரத்து செய்ய மிகவும் வேகமாக இருக்கும். 2008 இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட இந்த அம்சம், மாற்றியமைக்கப்பட்ட லெவென்ஸ்டெய்ன் தூரம் ஆல்கொரிதத்தை பயன்படுத்தி நோக்கமுடைய கட்டளையை ஊகிக்கிறது, ஆனால் தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்டால் எந்த கட்டளையும் இயக்காமல் இயல்புநிலையாக இருக்கும். ஒரு பரிந்துரைக்கப்பட்ட திருத்தம், பயன்பாட்டை மேம்படுத்த &quot;1&quot; என்ற அமைப்பை &quot;உடனடியாக&quot; எனப் பொருள் கொள்ள பரிந்துரைக்கிறது, இது பயனர்களுக்கு தாமதத்தை அமைக்க அல்லது உறுதிப்படுத்துவதற்கான உந்துதலை வழங்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zஏன் Git தானியங்கி திருத்தம் ஃபார்முலா ஒன் ஓட்டுநர்களுக்கு மிகவும் வேகமாக உள்ளது?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் பால் கிரஹாமை ஒருமுறை சந்தித்தேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆசிரியர் 2015 ஆம் ஆண்டு Y Combinator இல் கலந்து கொண்டார், அங்கு அவர்கள் பால் கிரஹாமை சந்தித்து, தங்களின் ஸ்டார்ட்அப், ஆப்கேனரி குறித்து ஆலோசனை பெற்றனர், இது பின்னர் GitHub ஆல் கையகப்படுத்தப்பட்டது.
 இப்போது ஒரு திருநங்கை பெண்ணாக உள்ள எழுத்தாளர், பால் கிரஹாமின் சமீபத்திய &#39;வோக்னெஸ்&#39; கட்டுரையைப் பற்றிய கவலை வெளியிடுகிறார், இது தொழில்நுட்ப துறையில் உள்ளடக்கத்தை நிராகரிப்பதாக உணர்கிறார்.
 எழுத்தாளர் தொழில்நுட்ப துறையில் அதிகரிக்கும் சகிப்புத்தன்மையின்மை மற்றும் சாத்தியமான பாகுபாடு குறித்து கவலைப்படுகிறார், ஆனால் மரியாதை மற்றும் கருணையுடன் வாழ்வதற்கு உறுதியாக இருக்கிறார்.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zநான் பால் கிரஹாமை ஒருமுறை சந்தித்தேன்</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[RSS ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்தி சுவர் கட்டப்பட்ட தோட்டத்தையும் ஆல்கொரிதம் கருப்பு பெட்டிகளையும் தப்பிக்கவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (ரியல்லி சிம்பிள் சிண்டிகேஷன்) மற்றும் ஆடம் மையமற்ற சமூக ஊடகங்களுக்கு மையமற்ற மாற்றுகளை வழங்குகின்றன, இது பயனர்களுக்கு அவர்களின் உள்ளடக்க நுகர்வை கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கிறது. மினிஃப்ளக்ஸ், நெட் நியூஸ்வயர், நியூஸ்போட் போன்ற ஊட்டம் வாசிப்பிகள் யூடியூப் சேனல்கள், பாட்காஸ்ட்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு உள்ளடக்க மூலங்களுக்கு சந்தாக்களை இயக்குகின்றன. போலைட்போல் போன்ற கருவிகள் அவற்றை இல்லாத வலைத்தளங்களுக்கு ஊட்டங்களை உருவாக்க முடியும், இது ஊடக நுகர்வில் பயனர் சுயாதீனத்தை ஊக்குவிக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZRSS ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்தி சுவர் கட்டப்பட்ட தோட்டத்தையும் ஆல்கொரிதம் கருப்பு பெட்டிகளையும் தப்பிக்கவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தயவுசெய்து இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>வலைத்தள வடிவமைப்பாளர்கள் பயனர்களுக்கு இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம் என்று அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், ஏனெனில் இது கண் சோர்வை ஏற்படுத்தக்கூடும், குறிப்பாக கருப்பு பின்னணியில் வெள்ளை எழுத்து போன்ற அதிக மாறுபாட்டுச் அமைப்புகளுடன். வலை உள்ளடக்க அணுகல் வழிகாட்டுதல்கள் (WCAG) தற்போது குறைந்தபட்ச மாறுபாட்டை பரிந்துரைக்கின்றன, ஆனால் அதிகபட்ச மாறுபாட்டை குறிப்பிடவில்லை, இது அசௌகரியத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும்; இது வரவிருக்கும் WCAG 3.0 இல் தீர்க்கப்படலாம். குறிப்பிட்ட சூழல்களில், குறிப்பாக இருண்ட சூழல்களில் OLED திரைகளில் படிக்கும்போது அல்லது வசதியான மாறுபாட்டுச் அமைப்புகளை வழங்கும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல்களுடன் (IDEs) குறியீடு செய்யும்போது இருண்ட பயன்முறை பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zதயவுசெய்து இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம்</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok அமெரிக்காவில் இருண்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok அமெரிக்காவில் ஒரு சமயத்தில் தற்காலிகமாக நிறுத்தப்பட்டது, ஆனால் ஞாயிற்றுக்கிழமை மதியம் வரை சேவை மீண்டும் தொடங்கியது.
 தடை சீன கண்காணிப்பு சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த கவலைகள் மூலம் முன்னெடுக்கப்பட்டது, அதேசமயம் டிக் டாக் இன் உரிமையாளர் பைட் டான்ஸ், அந்த செயலியை விற்க வேண்டும் என்ற இருதலைமையுள்ள ஆதரவு இருந்தது.
 அமெரிக்க அதிபர் தேர்தலில் வெற்றி பெற்ற டொனால்ட் டிரம்ப் தடை விதிப்பதை தாமதப்படுத்துவதற்கும், அமெரிக்க உரிமையுடன் கூடிய கூட்டு முயற்சியை ஒரு சாத்தியமான தீர்வாக முன்மொழிந்தார், அதே சமயம் தடை காலத்தில் மாற்று செயலிகள் பிரபலமடைந்தன.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok அமெரிக்காவில் இருண்டது</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கால்மான் வடிகட்டி பயிற்சி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET கணித கருவியான கல்மான் வடிகட்டியைப் பற்றிய ஒரு பயிற்சியை வழங்குகிறது, இது பொதுவாக கண்காணிப்பு மற்றும் வழிசெலுத்தலில் பயன்படுத்தப்படும், நிச்சயமற்ற நிலைகளில் அமைப்பு நிலைகளை மதிப்பீடு செய்யவும் கணிக்கவும் உதவுகிறது.
 இந்த பயிற்சி, 2017 இல் தொடங்கப்பட்டது, எண்கணித உதாரணங்கள் மற்றும் உள்ளுணர்வு விளக்கங்களை உள்ளடக்கியது, ஒருமாறி மற்றும் பலமாறி கல்மான் வடிகட்டிகளை உள்ளடக்கியது, மேலும் நேர்மறை கல்மான் வடிகட்டிகள் போன்ற மேம்பட்ட தலைப்புகளுக்கு விரிவடைந்துள்ளது.
 ஒரு பாடநெறியை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு புத்தகம் அடிப்படைகள் முதல் மேம்பட்ட தலைப்புகள் வரை விரிவான வழிகாட்டுதல்களை, விளக்கமான எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் நடைமுறை பயன்பாடுகளுடன் வழங்குகிறது, இது கல்மான் வடிகட்டியை அணுகக்கூடியதாகவும் புரிந்துகொள்ளக்கூடியதாகவும் ஆக்குகிறது, சில பகுதிகள் இலவசமாக கிடைக்கின்றன.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zகால்மான் வடிகட்டி பயிற்சி</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட இலகுரக மென்பொருள் உற்பத்தி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo என்பது பாதுகாப்பு, அளவீடு, கூட்டமைப்பு மற்றும் தனியுரிமையை முக்கியமாகக் கொண்ட, Codeberg e.V. கீழ் சமூகத்தால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட மென்பொருள் உலையில் ஆகும்.
 இது GitHub க்கு மாற்றாக இலவச மென்பொருள் விருப்பமாக செயல்படுகிறது, எளிய நிறுவல் செயல்முறை மற்றும் குறைந்த பராமரிப்புடன் திறமையான திட்ட மேலாண்மைக்கு உதவுகிறது.
 Forgejo என்பது வளங்களை திறமையாக பயன்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஒத்துழைப்பையும் உற்பத்தித்திறனையும் ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் மையமற்ற மென்பொருள் மேம்பாட்டில் புதுமையை ஆதரிக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட இலகுரக மென்பொருள் உற்பத்தி</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அப்படியானால் நீங்கள் உங்கள் சொந்த தரவுக் களஞ்சியத்தை கட்டமைக்க விரும்புகிறீர்களா]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ரயில்வே, விலை நிர்ணயம், சேவை வரம்புகள் மற்றும் ஆதரவு தொடர்பான சிக்கல்களால், Google Cloud Platform இல் இருந்து தங்களின் சொந்த தரவுக் களங்களுக்கு மாறியது, Railway Metal திட்டத்தை தொடங்கியது. - ஒன்பது மாதங்களுக்குப் பிறகு, அவர்கள் கலிஃபோர்னியாவில் தங்களின் முதல் தரவுக் களத்துடன் வெற்றிகரமாக நேரடியாகச் சென்றனர் மற்றும் மேலும் பிராந்திய விரிவாக்கங்களைத் திட்டமிடுகின்றனர், திறமையான உள்கட்டமைப்பு மேலாண்மையை மையமாகக் கொண்டு. - அவர்கள் ரெயில்யார்டு மற்றும் மெட்டல் சிபி போன்ற கருவிகளை உருவாக்கி செயல்பாடுகளை எளிதாக்கினர் மற்றும் தற்போது உள்கட்டமைப்பு பொறியியல் பங்குகளுக்கான நியமனங்களை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zஅப்படியானால் நீங்கள் உங்கள் சொந்த தரவுக் களஞ்சியத்தை கட்டமைக்க விரும்புகிறீர்களா</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு “தீய” RJ45 டாங்கிளை ஆராய்கிறோம்]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zஒரு “தீய” RJ45 டாங்கிளை ஆராய்கிறோம்</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் RSS ஆதரவை ஆதரித்து வருகிறேன், நீங்களும் அதைப் பின்பற்ற வேண்டும்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>இந்த இடுகை RSS (Really Simple Syndication) ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான ஆதரவை வலியுறுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு விளம்பரங்கள் அல்லது குரியங்கள் இல்லாமல் பல்வேறு தளங்களில் இருந்து புதுப்பிப்புகளைப் பெற அனுமதிக்கிறது. - GovTrack.us போன்ற தளங்களில் இருந்து RSS ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வெற்றிகரமான கோரிக்கைகளை ஆசிரியர் குறிப்பிடுகிறார் மற்றும் தாங்கள் ஆர்வமாக உள்ள நிறுவனங்களில் இருந்து RSS கோருமாறு மற்றவர்களை ஊக்குவிக்கிறார். - NPR, YouTube, Substack, மற்றும் Blogger போன்ற பல தளங்கள் ஏற்கனவே RSS ஐ ஆதரிக்கின்றன, இது தகவல்களைப் பெறுவதற்கான மதிப்புமிக்க கருவியாக உள்ளது.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zநான் RSS ஆதரவை ஆதரித்து வருகிறேன், நீங்களும் அதைப் பின்பற்ற வேண்டும்.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இரவு உணவில் அதிகமான பொட்டாசியம் உட்கொள்ளுதல் குறைவான தூக்கக் குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடையது - ஆய்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஜப்பானிய ஆய்வு Asken உணவு-பதிவு செயலியில் இருந்து பெறப்பட்ட தரவுகளைப் பயன்படுத்தி, 4,568 பெரியவர்களில் பொட்டாசியம் மற்றும் சோடியம் உட்கொள்ளல் மற்றும் தூக்கமின்மை ஆகியவற்றின் தொடர்பை ஆராய்ந்தது. - அதிக பொட்டாசியம் உட்கொள்ளல், குறிப்பாக இரவு உணவில், தூக்கக் குறைபாடுகள் குறைவாக இருப்பதுடன் தொடர்புடையது என்று கண்டறியப்பட்டது, இது ஏதென்ஸ் தூக்கமின்மை அளவுகோலால் (AIS) அளவிடப்பட்டது. - சோடியம் உட்கொள்ளல் முந்தைய காலங்களில் தூக்கப் பிரச்சினைகளுடன் தொடர்புடையதாக இருந்தாலும், இந்த ஆய்வு AIS மதிப்பெண்களுடன் குறிப்பிடத்தக்க தொடர்பு இல்லை என்று கண்டறிந்தது, இது தூக்கத்தில் உணவின் தாக்கங்களைப் பற்றிய மேலும் ஆராய்ச்சியின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zஇரவு உணவில் அதிகமான பொட்டாசியம் உட்கொள்ளுதல் குறைவான தூக்கக் குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடையது - ஆய்வு</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT ஐப் பயன்படுத்துவது சுற்றுச்சூழலுக்கு கேடு விளைவிக்காது]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZChatGPT ஐப் பயன்படுத்துவது சுற்றுச்சூழலுக்கு கேடு விளைவிக்காது</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கேனன் நம்முடைய கேமராவை வலைக்கேமராக பயன்படுத்துவதற்காக நம்மிடம் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்று விரும்புகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஆசிரியர் Canon G5 X II கேமராவை macOS இல் வலைக்கேமராக பயன்படுத்துவதற்கான Canon இன் மென்பொருளுடன் ஏற்பட்ட சிக்கல்களை, குறிப்பாக இணக்கத்தன்மை மற்றும் சர்வர் பிழைகளை, பற்றிய ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்துகிறார். - macOS 15 இல், மென்பொருள் சிக்கல்கள் தீர்க்கப்பட்டன, ஆனால் பல அம்சங்கள் சந்தாவை தேவைப்படுத்தின, சொந்தமான உபகரணங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான கூடுதல் கட்டணங்கள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பின. - இந்த பதிவு, மென்பொருள் அம்சங்களுக்கு கட்டணம் வசூலிக்கும் உபகரண நிறுவனங்களின் போக்கை விமர்சிக்கிறது, இப்படிப்பட்ட நடைமுறைகளின் நியாயத்தன்மையை கேள்வி எழுப்புகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zகேனன் நம்முடைய கேமராவை வலைக்கேமராக பயன்படுத்துவதற்காக நம்மிடம் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்று விரும்புகிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நட்சத்திர கப்பல் பறப்பு 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX இன் டிராகன் விண்கலம் சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்துடன் (ISS) இணைவதற்கான பல்வேறு இயக்கங்களை வெற்றிகரமாக முடித்து, விண்வெளி செயல்பாடுகளில் அதன் மேம்பட்ட திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது.
 டெக்ஸ்ட்: டாக்கிங் செயல்முறை பல கட்டங்களை உள்ளடக்கியது, அதில் ஃபால்கன் 9 மூலம் புறப்படுதல், சுற்றுப்பாதை செயல்படுத்தல் மற்றும் ISS-ஐ சமநிலைப்படுத்தி அணுகுவதற்கான பல எரிப்புகள் அடங்கும்.
 இந்த நிகழ்வு, ISS பணி களுக்கு ஆதரவு அளிக்கும் SpaceX இன் தொடர்ச்சியான பங்கையும், வணிக விண்வெளி பயண தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதையும் சிறப்பிக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zநட்சத்திர கப்பல் பறப்பு 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[உச்ச நீதிமன்றம் TikTok தடை அமல்படுத்தப்பட வேண்டும் என்று தீர்மானித்துள்ளது, மூடுவதற்கான நிலையை அமைத்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>உச்ச நீதிமன்றம், குறிப்பிட்ட காலக்கெடுவுக்குள் டிக்டாக் நிறுவனத்தை விலகச் செய்யும் சட்டத்தை ஆதரித்துள்ளது, இல்லையெனில் அந்த செயலி அமெரிக்காவில் தடைசெய்யப்படும்.
 சேவை வழங்குநர்கள் போன்ற ஆப்பிள் மற்றும் கூகுள் டிக் டாக் க்கு ஆதரவு வழங்குவார்களா என்பது பற்றிய நிச்சயமின்மை உள்ளது, விலகல் நடைபெறாவிட்டால்.
 அமெரிக்காவில் TikTok இன் எதிர்காலம் இன்னும் உறுதியாக இல்லை, பயனர்கள் மாற்று தளங்களை ஆராய்ந்து கொண்டிருக்க, சீன அரசு அதன் செயல்பாடுகளை பராமரிக்க உத்திகளை பரிசீலிக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zஉச்ச நீதிமன்றம் TikTok தடை அமல்படுத்தப்பட வேண்டும் என்று தீர்மானித்துள்ளது, மூடுவதற்கான நிலையை அமைத்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEXT: உலகம் காப்பீடு செய்ய முடியாததாக மாறுகிறதா?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZTEXT: உலகம் காப்பீடு செய்ய முடியாததாக மாறுகிறதா?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இயேசை இடைமுகமாக கற்றுக்கொள்ளுங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs என்பது Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) நூலகத்தைப் பயன்படுத்தி நேரடி ஒத்துழைப்புத் பயன்பாடுகளை உருவாக்க பயனர்களை கற்பிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு தொடர்பாடல் பயிற்சி ஆகும். - இந்தப் பயிற்சியில் நேரடி எடுத்துக்காட்டுகள், காட்சிகள் மற்றும் குறியீட்டு பயிற்சிகள் அடங்கும், Yjs அடிப்படைகள், பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளில் நிலை கையாளுதல் மற்றும் ஒத்துழைப்புப் பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் சவால்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது. - ஜாம்சாக்கெட் உருவாக்கிய இந்தப் பயிற்சி Y-Sweet ஐப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் Astro, React மற்றும் Yjs ஆகியவற்றுடன் கட்டப்பட்டுள்ளது, தானியங்கி ஒத்திசைவு மற்றும் நெட்வொர்க் தொடர்பு சரிசெய்தல்களுடன் பயனர்களுக்கு ஒரு கைக்குழந்தை அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zஇயேசை இடைமுகமாக கற்றுக்கொள்ளுங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டெவினுடன் ஒரு மாதம் பற்றிய எண்ணங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>மார்ச் 2024 இல், ஒரு புதிய AI நிறுவனம், டெவின் என்ற AI மென்பொருள் பொறியாளரை அறிமுகப்படுத்தியது, புதிய தொழில்நுட்பங்களை கற்றல் முதல் பயன்பாடுகளை வெளியிடுதல் வரை பணிகளை தானியங்கி செய்யும் நோக்கத்துடன், $21 மில்லியன் முதலீட்டுடன். - டெவினின் ஆரம்பிகக் காட்சிகள் பிரமிக்க வைக்கும் வகையில் இருந்தன, ஆனால் Answer.AI இன் சோதனைகள் கலவையான முடிவுகளை வெளிப்படுத்தின, டெவின் எளிய பணிகளில், API ஒருங்கிணைப்புகள் போன்றவற்றில் சிறந்து விளங்கினாலும், சிக்கலான திட்டங்களில் சிரமப்பட்டான். - பயனர் நட்பு இடைமுகம் இருந்தபோதிலும், டெவினின் தானியங்கி இயல்பு செயல்திறனில் குறைபாடுகளை ஏற்படுத்தியது, 20 பணிகளில் 3 இல் மட்டுமே வெற்றி பெற்றது, AI எதிர்பார்ப்புகள் மற்றும் நடைமுறை செயல்திறன் ஆகியவற்றின் வேறுபாட்டை வலியுறுத்தியது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zடெவினுடன் ஒரு மாதம் பற்றிய எண்ணங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 இல் எதிர்பார்க்க வேண்டிய சில விஷயங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net 2025 ஆம் ஆண்டுக்குள் மேலும் பல விநியோகங்களில் விரிவாக்கக்கூடிய அட்டவணை வகுப்பு (sched-ext) மற்றும் லினக்ஸ் கர்னலில் அதிகமான ரஸ்ட் குறியீட்டு வளர்ச்சியை கணிக்கிறது. - XZ பின்வாயில் போன்ற பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்கள் மற்றும் AI உருவாக்கிய குறியீட்டின் சவால்கள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன, ஒற்றை பராமரிப்பாளர் திட்டங்கள் பற்றிய கவலைகளுடன். - அந்த ஆண்டு மேலும் திறந்த வன்பொருள், மொபைல் சாதன விநியோகங்களில் மீண்டும் எழுச்சி மற்றும் மேக அடிப்படையிலான தயாரிப்புகளில் பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளை காணலாம், உலகளாவிய மோதல்கள் அபிவிருத்தி சமூகத்தை பாதிக்கக்கூடும்.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z2025 இல் எதிர்பார்க்க வேண்டிய சில விஷயங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் ஹிண்டன்பர்க் ரிசர்சை கலைக்க முடிவு செய்துள்ளேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, மோசடி மற்றும் ஊழலை எதிர்க்கும் நிறுவனமாக அறியப்படும், அதன் நிறுவனர் நேட் ஆண்டர்சன் அறிவித்தபடி கலைக்கப்படுகிறது. - கலைக்கப்படுவதற்கான முடிவு ஆண்டர்சனின் தனிப்பட்ட நிம்மதிக்கான விருப்பத்தால் மற்றும் அவர்களின் விசாரணை முறைகளை பொதுமக்களுடன் பகிர்ந்து கொள்ள அவர்களின் செயல்முறையை திறந்த மூலமாக மாற்றுவதன் மூலம் இயக்கப்படுகிறது. - ஆண்டர்சன் தனது குழுவிற்கு, குடும்பத்திற்கும், வாசகர்களுக்கும் நன்றி தெரிவிக்கிறார், அவர்களின் பயணத்தின் போது பெற்ற தாக்கம் மற்றும் ஆதரவை வலியுறுத்துகிறார்.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zநான் ஹிண்டன்பர்க் ரிசர்சை கலைக்க முடிவு செய்துள்ளேன்</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அழைப்புகள் இல்லை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, Keygen நிறுவனத்தின் நிறுவனர், தனது உள்முக இயல்பினால் விற்பனை அழைப்புகளைத் தவிர்த்தார், &#39;அழைப்புகள் இல்லை&#39; என்ற கொள்கையை செயல்படுத்தினார், இது நேரடி தொடர்புகளை அதிகரித்து அவரது முதல் நிறுவன விற்பனையை ஏற்படுத்தியது.
 Gabrielse வெற்றிகரமான &#39;அழைப்புகள் இல்லை&#39; அணுகுமுறைக்கு தீர்க்க வேண்டிய நான்கு முக்கிய பிரச்சினைகளை அடையாளம் காட்டினார்: தெளிவற்ற சலுகைகள், மோசமான தொடக்க வழிகாட்டல், மறைக்கப்பட்ட விலை நிர்ணயம், மற்றும் நம்பிக்கையின்மை. இதற்காக தெளிவான செய்தியிடல், வெளிப்படையான விலை நிர்ணயம், சுய-சேவை தொடக்க வழிகாட்டல், மற்றும் நம்பிக்கை உருவாக்கும் ஆவணங்களை பரிந்துரைத்தார்.
 சில நிறுவனங்கள் இன்னும் அழைப்புகளை எதிர்பார்க்கும் நிலையில், கீஜென் &#39;கண்டுபிடிப்பு அழைப்புகள்&#39; என்ற குறுகிய அழைப்புகளை மின்னஞ்சல் விவாதங்களுக்கு மாற்றுகிறது, மேலும் காப்ரியேல்ஸ் மற்றவர்களை தங்களின் பாணியுடன் பொருந்தினால் #அழைப்புகள்இல்லை அணுகுமுறையை பரிசீலிக்க ஊக்குவிக்கிறார்.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zஅழைப்புகள் இல்லை</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நின்டெண்டோ ஸ்விட்ச் 2 [வீடியோ] வெளியீட்டை அறிவித்தது]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zநின்டெண்டோ ஸ்விட்ச் 2 [வீடியோ] வெளியீட்டை அறிவித்தது</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இஸ்ரேல், ஹமாஸ் 15 மாதங்கள் நீடித்த காசா போருக்கு முடிவுகட்ட ஒப்பந்தத்தை எட்டியுள்ளனர்]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zஇஸ்ரேல், ஹமாஸ் 15 மாதங்கள் நீடித்த காசா போருக்கு முடிவுகட்ட ஒப்பந்தத்தை எட்டியுள்ளனர்</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஸ்வீடன் தனது பள்ளிகளில் மேலும் புத்தகங்கள் மற்றும் கைஎழுத்து பயிற்சியை மீண்டும் கொண்டு வருகிறது (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zஸ்வீடன் தனது பள்ளிகளில் மேலும் புத்தகங்கள் மற்றும் கைஎழுத்து பயிற்சியை மீண்டும் கொண்டு வருகிறது (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நோக்கியாவின் உள்துறை விளக்கக்காட்சி ஐபோன் அறிமுகமான பிறகு (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zநோக்கியாவின் உள்துறை விளக்கக்காட்சி ஐபோன் அறிமுகமான பிறகு (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[யுனைடெட் ஹெல்த் புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு மருந்துகளுக்காக 1,000% க்கும் மேல் அதிகமாக கட்டணம் வசூலித்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth சில புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு மருந்துகளுக்காக 1,000% க்கும் மேல் அதிகமாக கட்டணம் வசூலித்தது கண்டறியப்பட்டுள்ளது.
 FTC தலைவர் லினா கான், யுனைடெட் ஹெல்த் நிறுவனத்தின் OptumRx, சிக்னாவின் எக்ஸ்பிரஸ் ஸ்கிரிப்ட்ஸ் மற்றும் CVS கேர்மார்க் Rx ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய முக்கிய மருந்து நன்மை மேலாளர்களை கவனத்தில் கொண்டு, விரிவான விசாரணையின் ஒரு பகுதியாக கவனம் செலுத்துகிறார்.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zயுனைடெட் ஹெல்த் புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு மருந்துகளுக்காக 1,000% க்கும் மேல் அதிகமாக கட்டணம் வசூலித்தது</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[புளூ ஒரிஜின் தனது மிகப்பெரிய நியூ கிளென் ராக்கெட்டின் முதல் பறப்பில் பரிவிருத்தியை அடைகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ப்ளூ ஒரிஜின் நிறுவனத்தின் நியூ கிளென் ராக்கெட் முதன்முறையாக வட்டப்பாதையில் வெற்றிகரமாக சென்றடைந்தது, இது நிறுவனத்திற்கான முக்கியமான மைல்கல்லாகும். - ஏவுதலுக்கு தொடக்க சவால்கள் இருந்தன, அதில் என்ஜின் குளிர்ச்சி பிரச்சினைகள் மற்றும் ஒரு தவறான படகு ஆகியவை அடங்கும், ஆனால் இறுதியில் 28,800 கிமீ/மணி வேகத்தில் வட்டப்பாதையை அடைந்தது. - முதல் நிலை பூஸ்டர் பூமிக்கு திரும்பவில்லை என்றாலும், வெற்றிகரமான ஏவுதல் ப்ளூ ஒரிஜின் நிறுவனத்தின் முன்னேற்றத்தையும் ஜெஃப் பெசோஸின் முதலீடுகளின் தாக்கத்தையும் காட்டுகிறது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zபுளூ ஒரிஜின் தனது மிகப்பெரிய நியூ கிளென் ராக்கெட்டின் முதல் பறப்பில் பரிவிருத்தியை அடைகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100 மடங்கு குறைபாடு சகிப்புத்தன்மை: எவ்வாறு நாங்கள் விளைவு பிரச்சினையை தீர்த்தோம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras ஒரு வெஃபர் அளவிலான சிப் உருவாக்கியுள்ளது, இது சிப்பின் அளவு மற்றும் பிழை சகிப்புத்தன்மை ஆகியவற்றின் தொடர்பை மறுபரிசீலனை செய்வதன் மூலம், சாதாரண சிப்புகளை விட குறிப்பிடத்தக்க அளவில் பெரியதாக உள்ளது. - வெஃபர் ஸ்கேல் என்ஜின் (WSE) 970,000 சிறிய, பிழை சகிப்புத்தன்மை கொண்ட கோர்களையும், ஒரு நுண்ணிய வழிமுறை கட்டமைப்பையும் கொண்டுள்ளது, இது உயர் விளைச்சலையும் 93% சிலிகான் பயன்பாட்டையும் அடைகிறது. - இந்த புதுமை வெஃபர் அளவிலான கணினி தொழில்நுட்பம் வணிக ரீதியாக செயல்படக்கூடியது என்பதை நிரூபிக்கிறது, Nvidia இன் H100 போன்ற பாரம்பரிய GPU களை விட அதிக பிழை சகிப்புத்தன்மையை வழங்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100 மடங்கு குறைபாடு சகிப்புத்தன்மை: எவ்வாறு நாங்கள் விளைவு பிரச்சினையை தீர்த்தோம்</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நெபெந்தஸ் என்பது AI வலை உலாவிகளை பிடிக்க ஒரு டார்பிட் ஆகும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>நெபெந்தஸ் என்பது வெப் கிராலர்களை, குறிப்பாக பெரிய மொழி மாதிரிகளுக்காக (LLMs) தரவை சேகரிக்கும் கிராலர்களை கவர்ந்து தடுக்க வடிவமைக்கப்பட்ட டார்பிட் மென்பொருள் ஆகும், இது முடிவில்லாத, மடக்கி வைக்கும் பக்கங்களை உருவாக்குகிறது. - இந்த மென்பொருள் கணிசமான CPU சுமையை உருவாக்க முடியும் மற்றும் உண்மையான உள்ளடக்கத்தை பாதுகாக்க அல்லது AI மாதிரிகளை பொருத்தமற்ற தரவுகளால் நிரம்பச் செய்ய பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது தேடுபொறி காட்சியளிப்பை பாதிக்கக்கூடும். - நிறுவல் விருப்பங்களில் டாக்கர் அல்லது கையேடு அமைப்பு அடங்கும், மற்றும் கட்டமைப்பு YAML கோப்பின் மூலம் நிர்வகிக்கப்படுகிறது, ஆனால் இது தீங்கிழைக்கும் எனக் கருதப்படுவதற்கான சாத்தியத்தால் பயனர்கள் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும்.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zநெபெந்தஸ் என்பது AI வலை உலாவிகளை பிடிக்க ஒரு டார்பிட் ஆகும்</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் ஆல்கோரிதத்தை விட்டு RSS-க்கு மாறினேன் - நீங்களும் மாற வேண்டும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். கட்டுரை, சமூக ஊடக அல்கோரிதம்களுக்கு மாற்றாக RSS (Really Simple Syndication) ஐ பயன்படுத்த வலியுறுத்துகிறது, விளம்பரங்கள் அல்லது தேவையற்ற கவனச்சிதறல்கள் இல்லாமல் உள்ளடக்கத்தை வழங்கும் அதன் திறனை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது.
 RSS பயனர்களுக்கு தங்கள் விருப்பமான வலைத்தளங்களுக்கு நேரடியாக சந்தா செய்ய அனுமதிக்கிறது, இதில் YouTube மற்றும் Reddit உட்பட, எளிமையான மற்றும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உள்ளடக்க அனுபவத்தை வழங்குகிறது.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். RSS ஊட்டங்களை அமைப்பது எளிதாகவும், சொந்த RSS ஆதரவு இல்லாத தளங்களுக்கு ஊட்ட உருவாக்கிகள் கிடைப்பதும், தகவல்களைப் பெறுவதற்கும் நேரத்தைச் சேமிக்கவும் இது ஒரு நடைமுறை கருவியாக இருக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zநான் ஆல்கோரிதத்தை விட்டு RSS-க்கு மாறினேன் - நீங்களும் மாற வேண்டும்</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஓபன்ஏஐ புகைப்பட கலைஞர்களுக்கான விலகல் அமைப்பை வழங்குவதில் தோல்வியடைந்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஓபன்ஏஐ 2025 காலக்கெடுவை தவறவிட்டது, இது புகைப்படக்காரர்கள் தங்கள் படைப்புகளை ஏஐ பயிற்சி தரவாக பயன்படுத்துவதிலிருந்து விலக உதவும் ஒரு கருவியாக வடிவமைக்கப்பட்டது.
 TEXT: கருவி காப்புரிமை கொண்ட உள்ளடக்கத்தை அடையாளம் காணவும், காப்புரிமை தகராறுகளை தீர்க்கவும் நோக்கமாக இருந்தது, ஆனால் அது முக்கியத்துவம் குறைக்கப்பட்டதாக தெரிகிறது, ஆகஸ்ட் மாதத்திற்குப் பிறகு எந்த புதுப்பிப்புகளும் இல்லை.
 படங்கள் எடுப்பவர்கள் தற்போது ஒவ்வொரு படைப்பையும் விலக்க வேண்டும் என்ற சிக்கலான செயல்முறையை எதிர்கொள்கின்றனர், இது அந்த அமைப்பு அநியாயமானது மற்றும் பரவலாக ஏற்கப்பட வாய்ப்பில்லை என்ற விமர்சனத்திற்கு வழிவகுக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zஓபன்ஏஐ புகைப்பட கலைஞர்களுக்கான விலகல் அமைப்பை வழங்குவதில் தோல்வியடைந்தது</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET பிழைத்திருத்தி மற்றும் தொகுதி தொகுப்பாளர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx என்பது dnSpy திட்டத்தின் அதிகாரப்பூர்வமற்ற தொடர்ச்சியாகும், இது மூலக் குறியீடு இல்லாமல் .NET மற்றும் Unity தொகுதிகளை திருத்தவும் பிழைத்திருத்தவும் ஒரு பிழைத்திருத்தி மற்றும் .NET தொகுதி திருத்தியை வழங்குகிறது.
 இந்த கருவி .NET Framework, .NET மற்றும் Unity விளையாட்டு தொகுதிகளை பிழைத்திருத்த ஆதரிக்கிறது, மேலும் இடைநிறுத்தங்களை அமைத்தல், வெளிப்பாடுகளை மதிப்பீடு செய்தல் மற்றும் மெட்டாடேட்டா திருத்துதல் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். சமீபத்திய நிலையான வெளியீடும் பீட்டா கட்டுமானங்களும் GitHub இல் கிடைக்கின்றன, மேலும் இது GPLv3 இன் கீழ் உரிமம் பெற்ற ILSpy மற்றும் Roslyn போன்ற திறந்த மூல நூலகங்களை பயன்படுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET பிழைத்திருத்தி மற்றும் தொகுதி தொகுப்பாளர்</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பில்லியனர்கள் FOSDEM இல் இல்லை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஜாக் டார்சி, ட்விட்டரின் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, அவரது பிளாக்செயின் நிறுவனத்தின் ஆதரவால் இலவச மென்பொருள் ஆர்வலர்களுக்கான முக்கிய நிகழ்வான FOSDEM இல் முக்கிய உரையை வழங்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளார். - அவரது பெரும் நிகர மதிப்பு மற்றும் சர்ச்சைக்குரிய வரலாறு, குறிப்பாக ட்விட்டரை எலான் மஸ்க்கிற்கு விற்பனை செய்தது உள்ளிட்டவை இருந்தபோதிலும், டார்சியின் பங்கேற்பு விமர்சனத்தையும் அவரது உரையின் போது போராட்ட அமர்வை நடத்த திட்டங்களையும் தூண்டியுள்ளது. - போராட்டம் காலை 11:45 மணிக்கு நிகழ்விடம் வெளியே நடைபெற திட்டமிடப்பட்டுள்ளது, ஆர்வமுள்ள பங்கேற்பாளர்கள் மின்னஞ்சல் மூலம் அமைப்பாளரை தொடர்பு கொள்ள ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zபில்லியனர்கள் FOSDEM இல் இல்லை</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இன்டெல் டோஃபினோ P4 மென்பொருள் இப்போது திறந்த மூலமாக உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>இன்டெல் தனது டோஃபினோ P4 மென்பொருளை, முன்பு சொந்தமாக இருந்ததை, திறந்த மூலமாக மாற்றியுள்ளது, இது நிரல்படுத்தக்கூடிய நெட்வொர்க்குகளை மாற்றி அமைக்கவும், P4 சமூகத்திற்குள் புதுமையை ஊக்குவிக்கவும் உதவுகிறது. - இந்த முயற்சி மேம்பட்ட நெட்வொர்க் நிரலாக்க கருவிகளுக்கான அணுகலை ஜனநாயகமாக்குகிறது, இது தொடக்க நிறுவனங்கள், கல்வி நிறுவனங்கள் மற்றும் உலகளாவிய வளர்ச்சியாளர்களுக்கு பயனளிக்கிறது. - மூலக் குறியீடு p4lang அமைப்பில் அணுகக்கூடியது, p4c மற்றும் open-p4studio களஞ்சியங்களில் கூறுகளுடன், பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கவும் சமூக ஈடுபாட்டை ஊக்குவிக்கவும் செய்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zஇன்டெல் டோஃபினோ P4 மென்பொருள் இப்போது திறந்த மூலமாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோசைன் ஒற்றுமையை கவனக்குறைவாக பயன்படுத்த வேண்டாம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>கோசைன் ஒற்றுமை, வெக்டர்களை ஒப்பிடும் ஒரு முறை, சூழலின் புரிதலின்றி பயன்படுத்தினால் தவறான முடிவுகளை தரக்கூடும், ஏனெனில் இது அர்த்தமுள்ள ஒற்றுமைகளை துல்லியமாகப் பிடிக்க முடியாது. - word2vec அல்லது பெரிய மொழி மாதிரிகளிலிருந்து (LLMs) வாக்கிய எம்பெட்டிங்ஸ் போன்ற எம்பெட்டிங்ஸ்கள், அவை விரும்பிய உறவுகளை பிரதிபலிக்க உறுதியாகவும் நோக்கமுடனும் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும். - வெக்டர் ஒற்றுமை முடிவுகளை மேம்படுத்த, LLMகளை நேரடியாகப் பயன்படுத்தவும், நுணுக்கமாகத் தகுதிப்படுத்துவதன் மூலம் பணிக்கேற்ப எம்பெட்டிங்ஸ்களை உருவாக்கவும், மற்றும் எம்பெட்டிங் செய்வதற்கு முன் உரை சுத்தமாகவும், தூண்டுதல்கள் நன்றாக வடிவமைக்கப்பட்டவையாகவும் இருப்பதை உறுதிசெய்யவும்.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zகோசைன் ஒற்றுமையை கவனக்குறைவாக பயன்படுத்த வேண்டாம்</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நெவாடா நீதிமன்றம் சிவில் பறிமுதல் தொடர்பான கூட்டாட்சி வழிவெளியை போலீசார் பயன்படுத்துவதை நிறுத்தியது]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zநெவாடா நீதிமன்றம் சிவில் பறிமுதல் தொடர்பான கூட்டாட்சி வழிவெளியை போலீசார் பயன்படுத்துவதை நிறுத்தியது</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டிக்டாக் ஞாயிற்றுக்கிழமை அமெரிக்காவில் நிறுத்தம் செய்யத் தயாராகிறது]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zடிக்டாக் ஞாயிற்றுக்கிழமை அமெரிக்காவில் நிறுத்தம் செய்யத் தயாராகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோகோரோ-82எம் மூலம் மின்புத்தகங்களில் இருந்து ஆடியோபுத்தகங்களை உருவாக்கவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>கோகோரோ v0.19 என்பது 82 மில்லியன் அளவுகோள்களைக் கொண்ட புதிய உரை-மொழி மாதிரி ஆகும், இது அமெரிக்க மற்றும் பிரிட்டிஷ் ஆங்கிலம், பிரெஞ்சு, கொரியன், ஜப்பானீஸ் மற்றும் மாண்டரின் உள்ளிட்ட பல மொழிகளில் உயர்தர ஆடியோ வெளியீட்டை வழங்குகிறது.
 Claudio Santini Audiblez என்ற கருவியை உருவாக்கினார், இது Kokoro ஐப் பயன்படுத்தி மின்நூல்களை ஆடியோ புத்தகங்களாக மாற்றுகிறது, .epub கோப்புகளை செயலாக்கி ஆடியோ கோப்புகளை உருவாக்குகிறது, M2 MacBook Pro இல் 100,000 வார்த்தைகள் கொண்ட ஒரு புத்தகத்திற்கான மாற்ற நேரம் சுமார் 2 மணி நேரம் ஆகும்.
 Audiblez நிறுவல் pip மூலம் தேவைப்படுகிறது, பல்வேறு மொழிகள் மற்றும் குரல்களை ஆதரிக்கிறது, .m4b கோப்பு உருவாக்க ffmpeg தேவைப்படுகிறது, மேலும் இந்த கருவி GitHub இல் மேலும் மேம்பாடு மற்றும் முன்னேற்றங்களுக்காக கிடைக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zகோகோரோ-82எம் மூலம் மின்புத்தகங்களில் இருந்து ஆடியோபுத்தகங்களை உருவாக்கவும்</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[காலனிகள் பாதிக்கப்பட்ட பகுதிகளில் கதிர்வீச்சு வெளிப்பாட்டை கட்டுப்படுத்த உதவும் சாலை அடையாளங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>மனுவல் ஆன் யூனிஃபார்ம் ட்ராஃபிக் கண்ட்ரோல் டிவைசஸ் (MUTCD) குளிர்போர் காலத்தின் சின்னங்களை கொண்டுள்ளது, உதாரணமாக, &quot;MAINTAIN TOP SAFE SPEED,&quot; இது கதிரியக்க மாசுபாடு மண்டலங்களுக்கு உகந்ததாகும்.
 இந்த அடையாளங்கள், ஒரு அணு உலக முடிவின் போது குடிமக்களை பாதுகாக்கும் குடிமை பாதுகாப்பு உத்திகளின் ஒரு பகுதியாக இருந்தன, ஆனால் அவை ஒருபோதும் பயன்படுத்தப்படவில்லை.
 TEXT: இந்த அடையாளங்களில் சில இன்னும் அவசர மேலாண்மை அடையாளங்களாக MUTCD இல் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன, அந்த காலத்திலிருந்து வரலாற்று பயங்கள் மற்றும் தயார்நிலை முயற்சிகளை வெளிப்படுத்துகின்றன.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zகாலனிகள் பாதிக்கப்பட்ட பகுதிகளில் கதிர்வீச்சு வெளிப்பாட்டை கட்டுப்படுத்த உதவும் சாலை அடையாளங்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["1971ல் என்ன நடந்தது?" (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z&quot;1971ல் என்ன நடந்தது?&quot; (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[rqlite எப்படி சோதிக்கப்படுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite என்பது SQLite மற்றும் Raft ஆகியவற்றை இணைக்கும் எளிய பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட தரவுத்தொகுப்பாகும், இது நம்பகத்தன்மை மற்றும் தரத்தை கட்டமைக்கப்பட்ட சோதனை மூலமாக கவனிக்கிறது. - சோதனை மூலோபாயம் சோதனை முக்கோணத்தை பின்பற்றுகிறது, தனிமைப்படுத்தப்பட்ட கூறுகளுக்கான அலகு சோதனைகளை, அமைப்பு மட்டத்திலான சரிபார்ப்புக்கான ஒருங்கிணைப்பு சோதனைகளை, மற்றும் அடிப்படை செயல்பாட்டு சரிபார்ப்புகளுக்கான குறைந்த அளவிலான முடிவு-to-end சோதனைகளை வலியுறுத்துகிறது. - rqlite இன் சோதனை அணுகுமுறையிலிருந்து முக்கிய பாடங்கள், சோதனையை ஆரம்பத்தில் தொடங்குவது, சோதனை குறியீட்டை எளிமைப்படுத்துவது, மற்றும் தீர்மானத்தை உறுதிப்படுத்துவது ஆகியவை, குறைந்த செலவுடன் உயர் தரத்தை பராமரிக்க உதவுகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zrqlite எப்படி சோதிக்கப்படுகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என் இணையதளத்தை எளிய HTML மற்றும் CSS இல் மறுபதிவு செய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>உரையாடல்: ஆசிரியர் தங்கள் இணையதளத்தை எளிமைப்படுத்தவும், அதை Cloudflare Pages இல் ஹோஸ்ட் செய்யவும், SvelteKit ஐ விட்டு விலகி, சுத்தமான HTML மற்றும் CSS ஐப் பயன்படுத்தி மீண்டும் கட்டமைத்தனர். - அவர்கள் Markdown ஐ HTML ஆக மாற்ற Pandoc ஐ மற்றும் ஸ்கிரிப்டிங் செய்ய Python ஐ பயன்படுத்தினர், இதனால் ஒரு சிறிய இணையதளம் உருவானது, சொத்து அளவை ~356kb இல் இருந்து ~88kb ஆக குறைத்தது. - இந்த திட்டம் குறியீட்டு நகலெடுப்பு மற்றும் நேரடி மீட்டெடுப்பு இல்லாமை போன்ற சவால்களை வெளிப்படுத்தியது, இச்செயல்களை சமாளிக்க வலை கூறுகள் மற்றும் FastAPI ஐ ஆராய திட்டமிட்டுள்ளனர், இது Markdown பதிவுகளுடன் ஒரு கட்டமைப்பு இல்லாத இணையதளத்தை நாடுபவர்களுக்கு ஒரு வார்ப்புருவாக செயல்படக்கூடும்.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zஎன் இணையதளத்தை எளிய HTML மற்றும் CSS இல் மறுபதிவு செய்தல்</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ச்னிக் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் cursor.com ஐ இலக்காகக் கொண்ட தீங்கிழைக்கும் NPM தொகுப்புகளைப் பரப்புகிறார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஒரு Snyk பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் Cursor.com என்ற AI குறியீட்டு நிறுவனத்தை இலக்காகக் கொண்ட தீங்கிழைக்கும் NPM தொகுப்புகளை வெளியிட்டு, கணினி தரவுகளை சேகரித்து, அதை தாக்குதலாளி கட்டுப்பாட்டில் உள்ள சேவைக்கு அனுப்பினார்.
 பொதியங்கள், &quot;கர்சர்-மீட்டெடுப்பு,&quot; &quot;கர்சர்-எப்போதும்-உள்ளூர்,&quot; மற்றும் &quot;கர்சர்-நிழல்-வேலைநிலம்&quot; என அடையாளம் காணப்பட்டன, OpenSSF பொதிய பகுப்பாய்வு ஸ்கேனர் மூலம் குறிக்கப்படுவதால், MAL-2025-27, MAL-2025-28, மற்றும் MAL-2025-29 என அறிவுறுத்தல்கள் வெளியிடப்பட்டன.
 இந்த நிகழ்வு, சாத்தியமான பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்களை தவிர்க்க, நிறுவுவதற்கு முன் NPM தொகுப்புகளை ஆராய்வதின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zச்னிக் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் cursor.com ஐ இலக்காகக் கொண்ட தீங்கிழைக்கும் NPM தொகுப்புகளைப் பரப்புகிறார்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் ஃபயர்பாக்ஸுக்கு மாறினேன் மற்றும் மீண்டும் ஒருபோதும் திரும்பிப் பார்க்கவில்லை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox அதன் மேம்பட்ட தாவல் மேலாண்மை, இணைக்கப்பட்ட பாக்கெட் அம்சம் மூலம் இணைப்புகளை சேமிக்க, மற்றும் தனியுரிமை மையமாகிய மின்னஞ்சல் ரிலே ஆகியவற்றிற்காக பாராட்டப்படுகிறது, இதனால் இது Chrome க்கு ஒரு வலுவான மாற்றாக உள்ளது. - பயனர் நட்பு ஸ்கிரீன்ஷாட் கருவி, ChatGPT பொத்தான், படம்-இன்-படம், தனிப்பயனாக்கக்கூடிய தேடல் விருப்பங்கள், மற்றும் மென்மையான ஸ்க்ரோலிங் போன்ற கூடுதல் அம்சங்கள் உலாவல் அனுபவத்தை மேம்படுத்துகின்றன. - Firefox Chrome இன் வலை பயன்பாட்டு அம்சத்தை கொண்டிருக்கவில்லை என்றாலும், அதன் சிந்தனையுடன் வடிவமைப்பு மற்றும் குறைந்த வள தேவைகள் சில பயனர்களுக்கு விருப்பமான தேர்வாக இதை மாற்றுகின்றன.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zநான் ஃபயர்பாக்ஸுக்கு மாறினேன் மற்றும் மீண்டும் ஒருபோதும் திரும்பிப் பார்க்கவில்லை</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சோனோஸ் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி செயலி புதுப்பிப்பு சிக்கலுக்குப் பிறகு பதவி விலகினார்]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zசோனோஸ் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி செயலி புதுப்பிப்பு சிக்கலுக்குப் பிறகு பதவி விலகினார்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MrBeast என்பவரின் வயிற்றில்]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZMrBeast என்பவரின் வயிற்றில்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Git செயல்பாடுகள் செயலிழந்துள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub, ஜனவரி 13, 2025 அன்று, உள்துறை சுமை சமநிலை மாற்றத்தை பாதித்த ஒரு கட்டமைப்பு மாற்றம் காரணமாக Git செயல்பாடுகள் தடை ஏற்பட்டது, இது 23:35 முதல் 00:24 UTC வரை நீடித்தது. - இந்த பிரச்சினை கட்டமைப்பு மாற்றத்தை மாற்றுவதன் மூலம் தீர்க்கப்பட்டது, மேலும் இதுபோன்ற சம்பவங்களைத் தடுக்க கண்காணிப்பு மற்றும் பிரசாரம் செயல்முறைகளை மேம்படுத்த GitHub பணியாற்றி வருகிறது. - இந்த தடை GitHub இன் Actions மற்றும் Pages சேவைகளையும் பாதித்தது, அவர்களின் தள சேவைகளின் பரஸ்பர இணைந்த தன்மையை வெளிப்படுத்தியது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitHub Git செயல்பாடுகள் செயலிழந்துள்ளன</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 வெளியிடப்பட்டது ZFS raidz விரிவாக்கத்துடன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: OpenZFS 2.3.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, RAIDZ விரிவாக்கம், வேகமான Deduplication, நேரடி உள்ளீடு/வெளியீடு, JSON வெளியீடு மற்றும் நீண்ட கோப்பு பெயர்களுக்கு ஆதரவு போன்ற முக்கிய அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - இந்த வெளியீடு முக்கிய பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் செயல்திறன் மேம்பாடுகளை உள்ளடக்கியது, Linux kernels 4.18 - 6.12 மற்றும் FreeBSD பதிப்புகள் 13.3, 14.0 - 14.2 உடன் இணக்கமானது. - இந்த புதுப்பிப்பு 134 பங்களிப்பாளர்களின் கூட்டாண்மை முயற்சியாகும், விரிவான ஆவணங்கள் மற்றும் மாற்றம் பதிவு மதிப்பீட்டிற்காக கிடைக்கின்றன.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 வெளியிடப்பட்டது ZFS raidz விரிவாக்கத்துடன்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வலைமேடை – முழுமையான டெஸ்க்டாப் சூழல்களைக் கொண்ட ஆல்பைன், உபுண்டு, ஃபெடோரா மற்றும் ஆர்ச் கண்டெய்னர்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop ஆனது Alpine, Ubuntu, Fedora, மற்றும் Arch அடிப்படையிலான கன்டெய்னர்களை வழங்குகிறது, அவை முழுமையான டெஸ்க்டாப் சூழல்களை வலை உலாவிகளின் மூலம் அணுகக்கூடியவாறு செய்கின்றன, மேலும் x86-64 மற்றும் arm64 கட்டமைப்புகளையும் ஆதரிக்கின்றன.
 பயனர்கள் XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, மற்றும் IceWM போன்ற பல்வேறு டெஸ்க்டாப் சூழல்களில் இருந்து தேர்வு செய்யலாம், குறிப்பிட்ட படக்குறிகளைப் பயன்படுத்தி, குறிப்பிட்ட URLகளின் மூலம் வலைமேடையை அணுகலாம்.
 பாதுகாப்பு அம்சங்களில் Docker இன் seccomp விருப்பம் மற்றும் அங்கீகார அமைப்பு அடங்கும், சூழல் மாறிகள் மூலம் தனிப்பயனாக்கல் விருப்பங்கள் கிடைக்கின்றன, மேலும் திறந்த மூல இயக்கிகள் மூலம் GPU வேகப்படுத்தலுக்கான ஆதரவு உள்ளது.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zவலைமேடை – முழுமையான டெஸ்க்டாப் சூழல்களைக் கொண்ட ஆல்பைன், உபுண்டு, ஃபெடோரா மற்றும் ஆர்ச் கண்டெய்னர்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆன்லைன் வேலைவாய்ப்பு விளம்பரங்களில் 5 இல் 1 என்பது போலியானது அல்லது ஒருபோதும் நிரப்பப்படாதது என்று ஆய்வு கண்டறிந்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>சமீபத்திய ஆய்வு ஒன்று, ஆன்லைன் வேலைவாய்ப்பு அறிவிப்புகளில் 20% போலியானவையாகவோ அல்லது நிரப்பப்படாதவையாகவோ உள்ளன என்று காட்டுகிறது, இது வேலை தேடுபவர்களின் ஏமாற்றத்தை அதிகரிக்கிறது. - இந்த &quot;பேய் வேலை&quot; போக்கு, நிறுவனங்கள் வளர்ச்சி படத்தை வெளிப்படுத்தும் உத்தியாக இருக்கலாம். - கிரீன்ஹவுஸ் மற்றும் லிங்க்ட்இன் போன்ற வேலைவாய்ப்பு தளங்கள், பயனர்களுக்கு உண்மையான வேலை வாய்ப்புகளை அடையாளம் காண உதவ வேலை சரிபார்ப்பு சேவைகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளன.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zஆன்லைன் வேலைவாய்ப்பு விளம்பரங்களில் 5 இல் 1 என்பது போலியானது அல்லது ஒருபோதும் நிரப்பப்படாதது என்று ஆய்வு கண்டறிந்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வாகன ஓட்டிகளுக்காக விநாடிகளை சேமிக்க பாதசாரிகளுக்கு ஒரு சந்திப்பை பாதுகாப்பற்றதாக மாற்றுதல்]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zவாகன ஓட்டிகளுக்காக விநாடிகளை சேமிக்க பாதசாரிகளுக்கு ஒரு சந்திப்பை பாதுகாப்பற்றதாக மாற்றுதல்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 2024 ஆம் ஆண்டின் தரவுத்தள மேலாண்மை அமைப்பாகும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL, 2024 ஆம் ஆண்டிற்கான DBMS ஆஃப் தி இயர் விருதை DB-Engines மூலம் பெற்றுள்ளது, 423 பிற தரவுத்தள மேலாண்மை அமைப்புகளை முந்தி, ஐந்தாவது முறையாக இந்த அங்கீகாரத்தை பெற்றுள்ளது.
 PostgreSQL, 35 ஆண்டுகளுக்கு மேல் நீடிக்கும் வரலாற்றுடன், 2024 செப்டம்பரில் வெளியிடப்பட்ட PostgreSQL 17 இன் சமீபத்திய மேம்பாடுகளில் காணப்படும் புதிய முயற்சிகளை தொடர்ந்து மேற்கொள்கிறது.
 Snowflake மற்றும் Microsoft முறையே இரண்டாம் மற்றும் மூன்றாம் இடங்களைப் பெற்றன, Snowflake அதன் மேக அடிப்படையிலான தரவுத்தொகுப்பு மற்றும் பல மேக ஆதரவுக்காக குறிப்பிடப்பட்டது, அதேசமயம் Microsoft Azure SQL Database மற்றும் SQL Server மூலம் வலுவான மேலாண்மை செய்யப்பட்ட தொடர்பு தரவுத்தொகுப்புகளை வழங்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL 2024 ஆம் ஆண்டின் தரவுத்தள மேலாண்மை அமைப்பாகும்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google இன் OAuth உள்நுழைவு ஒரு தோல்வியுற்ற ஸ்டார்ட்அப் டொமைனை வாங்குவதிலிருந்து பாதுகாக்காது]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogle இன் OAuth உள்நுழைவு ஒரு தோல்வியுற்ற ஸ்டார்ட்அப் டொமைனை வாங்குவதிலிருந்து பாதுகாக்காது</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோடிங் திறன்களை பயன்படுத்தி பாசிவ் வருமானம் பெறுதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TEXT: ஆசிரியர் CTO பங்கிலிருந்து தனியார் தொழில்முனைவோராக மாறி, மென்பொருள் தயாரிப்புகளின் தொகுப்பின் மூலம் அதிக வருமானம் ஈட்டினார். TEXT:
 முக்கிய உத்திகள் ஆழமான பணியில் கவனம் செலுத்துவது, சிறிய திட்டங்களுடன் தொடங்குவது, விரைவாக திருத்துவது மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் முயற்சிகளுக்கு நேரத்தை ஒதுக்குவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.
 இந்த பயணம் நிச்சயமற்ற தன்மையால் பொறுமையை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் இந்த தொழில் பாதையின் ஒப்பற்ற சுயாதீனத்தையும் சுதந்திரத்தையும் சிறப்பிக்கிறது, குறியீட்டு திறன்களைக் கொண்டவர்களை இதை பாசிவ் வருமானத்திற்காக பரிசீலிக்க ஊக்குவிக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zகோடிங் திறன்களை பயன்படுத்தி பாசிவ் வருமானம் பெறுதல்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஸ்பெயின், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள குடியிருப்பாளர்களால் வாங்கப்படும் வீடுகளுக்கு 100% வரி விதிக்க முன்மொழிகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஸ்பெயின், வீட்டு வசதி நெருக்கடியை சமாளிக்கவும், ஊக வணிகத்தை கட்டுப்படுத்தவும் நோக்கி, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள குடியிருப்பாளர்களால் செய்யப்படும் நில விற்பனை வாங்குதல்களுக்கு 100% வரி விதிப்பதை பரிசீலிக்கிறது.
 பிரதமர் பெட்ரோ சாஞ்சஸ் முன்மொழிந்த திட்டம் சமூக வீடுகளை விரிவுபடுத்துவதையும், வீட்டு விலை மற்றும் வருமானங்களுக்கிடையேயான வேறுபாட்டை சமாளிக்க சுற்றுலா வாடகைகளை ஒழுங்குபடுத்துவதையும் உள்ளடக்கியது.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். சில பகுப்பாய்வாளர்கள் இதை ஒரு உறுதியான சட்ட மாற்றமாக அல்லாமல், வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு தடையாகக் காண்கிறார்கள் என்பதால், அந்த முன்மொழிவின் சட்டமாக்கலின் எதிர்காலம் நிச்சயமற்றதாக உள்ளது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zஸ்பெயின், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள குடியிருப்பாளர்களால் வாங்கப்படும் வீடுகளுக்கு 100% வரி விதிக்க முன்மொழிகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆப்பிள் விரைவில் TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலையில் இருந்து 'அமெரிக்காவில் தயாரிக்கப்பட்ட' சிப்களை பெறும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>உரை: ஆப்பிள் TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலையில் இருந்து செயலிகளை சோதித்து வருகிறது, முதல் காலாண்டிற்குள் பெருமளவில் உற்பத்தி செய்ய திட்டமிட்டுள்ளது, இது உள்ளூர் தயாரிக்கப்பட்ட சிப்களுக்கான TSMC இன் முதல் அமெரிக்க வாடிக்கையாளராக ஆப்பிள் மாறக்கூடும். - இந்த முயற்சி அமெரிக்காவின் சிலிகான் சுயாதீனத்தை வலுப்படுத்துவதற்காக, புவியியல் மற்றும் இயற்கை அபாயங்களுக்கு ஆளாகக்கூடிய தைவானின் மீது சார்பை குறைப்பதற்காக மேற்கொள்ளப்படுகிறது. - TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலை மேம்பட்ட 3nm மற்றும் 2nm சிப்களை தயாரிக்க அமைக்கப்பட்டுள்ளது, உள்ளூர் ஆட்சேர்ப்பு மற்றும் அமெரிக்க பல்கலைக்கழகங்களுடன் கூட்டாண்மைகளை மேம்படுத்தும் முயற்சிகள் நடைபெற்று வருகின்றன, ஆனால் பேக்கேஜிங் ஆரம்பத்தில் தைவானில் நடைபெறும், பியோரியா தொழிற்சாலை செயல்பாட்டுக்கு வரும்வரை.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zஆப்பிள் விரைவில் TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலையில் இருந்து &apos;அமெரிக்காவில் தயாரிக்கப்பட்ட&apos; சிப்களை பெறும்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மெருகூட்டல் கட்டணம் செயல்படுத்தப்பட்ட பிறகு மான்ஹாட்டன் சாலைகளில் 43,000 ஓட்டுநர்கள் குறைந்துள்ளனர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>கூட்ட நெரிசல் விலை நிர்ணயம் செயல்படுத்தப்பட்ட பிறகு, 60வது தெருவுக்கு கீழே மான்ஹாட்டனில் நுழையும் வாகன ஓட்டிகளின் எண்ணிக்கை 7.5% குறைந்தது, இது வாரத்தின் ஒவ்வொரு வேலை நாளிலும் 43,000 வாகன ஓட்டிகள் குறைவாக உள்ளனர் என்பதற்கு சமமாகும்.
 பேருந்து போக்குவரத்து குறைந்ததன் காரணமாக போக்குவரத்து ஓட்டம் மேம்பட்டுள்ளது மற்றும் பேருந்து வேகங்கள் அதிகரித்துள்ளன, சில விரைவு பேருந்துகளில் பயணிகள் எண்ணிக்கை அதிகரித்துள்ளது.
 மெட்ரோபாலிடன் போக்குவரத்து ஆணையம் (MTA) ஆண்டுக்கு $500 மில்லியன் என மதிப்பிடப்பட்ட சுங்க வருவாயை, சில அரசியல் எதிர்ப்புகள் இருந்தபோதிலும், போக்குவரத்து மேம்பாடுகளுக்காக பயன்படுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zமெருகூட்டல் கட்டணம் செயல்படுத்தப்பட்ட பிறகு மான்ஹாட்டன் சாலைகளில் 43,000 ஓட்டுநர்கள் குறைந்துள்ளனர்</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv இன் சிறப்பு அம்சம் தற்காலிக சூழல்களை எளிதாக உருவாக்குவதில் உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv பைதான் இல் தற்காலிக ஸ்கிரிப்ட்டிங்கை எளிமையாக்கும் தனித்துவமான அம்சத்தை வழங்குகிறது, இது சார்புகள் மற்றும் சூழல் மேலாண்மையை எளிமையாக்குகிறது. - பயனர்கள் <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> என்ற ஒரே கட்டளையை இயக்கி, உலகளாவிய சூழலை மாற்றாமல் ஸ்கிரிப்ட்களை இயக்க முடியும். - இந்த பயன்பாட்டின் எளிமை மற்றும் நினைவூட்டல் uv ஐ பைதான் தொகுப்பு மேலாண்மைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய விருப்பமாக ஆக்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv இன் சிறப்பு அம்சம் தற்காலிக சூழல்களை எளிதாக உருவாக்குவதில் உள்ளது</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் என் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கிவிட்டேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஆசிரியர், மெட்டா மற்றும் ட்விட்டர் போன்ற தளங்கள் நெறிமுறைக் கருத்துக்களை விட லாபத்தை முன்னுரிமைப்படுத்துகின்றன என்ற கவலையால் தங்கள் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கினர்.
 முக்கியமாக குறிப்பிடப்பட்ட பிரச்சினைகள் மார்க் சக்கர்பெர்க் உண்மைச் சரிபார்ப்பாளர்களை கைவிடவும், டிரம்புடன் ஒத்துழைக்கவும் எடுத்த முடிவு மற்றும் எலான் மஸ்கின் சர்ச்சையான நடவடிக்கைகள், விஷமமான சூழலுக்கு காரணமாக உள்ளன.
 ஆசிரியர் சமூக ஊடகங்கள் மனநலத்தில் ஏற்படுத்தும் எதிர்மறை தாக்கத்தை, குறிப்பாக இளையோருக்கு, வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் வலைப்பதிவு மற்றும் புதிய தளங்களை கவனமாக ஆராய்கிறார்.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zநான் என் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கிவிட்டேன்</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரூட் அணுகல் உரிமை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>நுகர்வோர் தங்களுக்குச் சொந்தமான சாதனங்களில் எந்த மென்பொருளையும் நிறுவும் உரிமையைப் பெற வேண்டும், ஆனால் நிறுவனங்கள் பெரும்பாலும் பூட்டுநிரல்களை பூட்டுகின்றன மற்றும் மூல அணுகலைக் கட்டுப்படுத்துகின்றன, இது பயனர் கட்டுப்பாட்டை வரையறுக்கிறது. - பாதுகாப்பு ஒரு செல்லுபடியாகும் கவலை என்றாலும், இந்தக் கட்டுப்பாடுகள் நுகர்வோர் எதிர்ப்பு மற்றும் போட்டி எதிர்ப்பு எனக் கருதப்படுகின்றன, மின்கழிவுகளை அதிகரிக்கின்றன மற்றும் பழுது பார்க்கும் விருப்பங்களை வரையறுக்கின்றன. - ஆதரவாளர்கள் &quot;மூல அணுகல் உரிமை&quot; பழுது பார்க்கும் உரிமை விவாதங்களில் சேர்க்கப்பட வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர், அபாயங்கள் மிக அதிகமாக இருக்கும் முக்கிய அமைப்புகளுக்கு விலக்குகள் உள்ளன.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zரூட் அணுகல் உரிமை</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டூம் (1993) ஒரு PDF இல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஒரு டெவலப்பர், Tetris திட்டத்தால் ஈர்க்கப்பட்டு, PDF கோப்பின் உள்ளே இயங்கும் ஒரு Doom மூல துறைமுகத்தை உருவாக்கியுள்ளார். - இந்த திட்டம் C குறியீட்டை asm.js ஆக தொகுக்க Emscripten இன் பழைய பதிப்பை பயன்படுத்துகிறது, இதனால் அது PDF இன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ரன்டைமில் இயங்க முடிகிறது. - இந்த செயலாக்கம் 6 நிற ஒற்றைநிற காட்சியை உள்ளடக்கியது மற்றும் PDFium என்ஜினைப் பயன்படுத்தும் Chromium அடிப்படையிலான உலாவிகளில் மட்டுமே இணக்கமாக உள்ளது.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zடூம் (1993) ஒரு PDF இல்</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிழைத்திருத்தம்: மிகவும் எளிதில் கண்டு பிடிக்க முடியாத பிரச்சினைகளையும் கண்டுபிடிக்க அவசியமான விதிகள் (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>டேவிட் ஏ. வீலர், டேவிட் ஜே. ஆகன்ஸ் எழுதிய &quot;பிழைத்திருத்தம்: மிகவும் மறைவான மென்பொருள் மற்றும் வன்பொருள் பிரச்சினைகளைக் கண்டறிய 9 அவசியமான விதிகள்&quot; என்ற புத்தகத்தை மதிப்பீடு செய்கிறார், இது டெவலப்பர்களுக்கு ஒரு பாரம்பரிய வளமாகக் குறிப்பிடப்படுகிறது.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த புத்தகம், அதன் ஒன்பது முக்கிய விதிகளை விளக்குவதற்காக நடைமுறை உதாரணங்கள் மற்றும் உண்மையான &quot;போர் கதைகள்&quot; பயன்படுத்தி, புதிய மற்றும் அனுபவமுள்ள டெவலப்பர்களுக்கு பொருந்தக்கூடிய அடிப்படை பிழைத்திருத்தக் கோட்பாடுகளை வலியுறுத்துகிறது.
 வீலர், தரவுகளை சேகரிப்பது மற்றும் இடையீட்டு பிரச்சினைகளை கையாள்வதில் அதன் கவனம் காரணமாக புத்தகத்தை பாராட்டுகிறார், ஆனால் அவர் குறிப்பிட்ட கருவி ஆலோசனைகளுக்கு மேலும் விருப்பம் தெரிவிக்கிறார், இறுதியில் அதன் காலமற்ற பிழைத்திருத்த அறிவுக்காக அதை பரிந்துரைக்கிறார்.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zபிழைத்திருத்தம்: மிகவும் எளிதில் கண்டு பிடிக்க முடியாத பிரச்சினைகளையும் கண்டுபிடிக்க அவசியமான விதிகள் (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அவர்கள் பழைய திரைப்படங்களில் (2017) கார்கள் உடைந்து போகச் செய்வதை எப்படி செய்தார்கள்?]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zஅவர்கள் பழைய திரைப்படங்களில் (2017) கார்கள் உடைந்து போகச் செய்வதை எப்படி செய்தார்கள்?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விருப்ப அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் நிலையான முறை (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>சாம் காபோ அஷ்வெல் எழுதிய வலைப்பதிவு, நேரத்தை அடைக்கலம், கௌன்ட்லெட், கிளை மற்றும் நெறிமுறைகள் மற்றும் பிறவற்றை உள்ளடக்கிய தேர்வு அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் மீண்டும் மீண்டும் தோன்றும் வடிவமைப்பு முறைமைகளை ஆராய்கிறது, அவை விளையாட்டு மற்றும் கதை அமைப்பை பாதிக்கின்றன.
 இந்த முறைபாடுகள் வீரர்களின் அனுபவத்தையும் கதை முன்னேற்றத்தையும் பாதிக்கின்றன, அவற்றின் பயன்பாட்டை விளக்குவதற்கான எடுத்துக்காட்டுகள் தொடர்புடைய புனைகதைகளில் இருந்து எடுத்துக்காட்டப்பட்டுள்ளன.
 இந்த பதிவில், இந்த முறைமைகள் நெகிழ்வானவை மற்றும் விளையாட்டு வடிவமைப்பில் கடுமையான வகைகளாக இல்லாமல், ஒருவருக்கொருவர் மேலோட்டமாக இருக்க முடியும் என்று குறிப்பிடுகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zவிருப்ப அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் நிலையான முறை (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மூல உரை: இலவச திரைப்படம்: "தி பீ மூவி" (2023) திரைப்படத்தின் கையால் வரையப்பட்ட, ஃப்ரேம்-பை-ஃப்ரேம் மறுஉற்பத்தி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF இன்டர்ஆக்டிவ் &#39;The FREE Movie&#39; என்ற ஒத்துழைப்பு திட்டத்தை தொடங்கியுள்ளது, இதில் பயனர்கள் BEE Movie-யை ஒவ்வொரு ஃப்ரேமையும் மீண்டும் உருவாக்குகிறார்கள், ஏற்கனவே 92% ஃப்ரேம்கள் முடிக்கப்பட்டுள்ளன.
 பங்கேற்பாளர்கள் வரைதல், அழித்தல் மற்றும் தங்கள் பங்களிப்புகளை முன்னோட்டமாகக் காணுதல் மூலம் திட்டத்தில் செயலில் ஈடுபடலாம்.
 அடுத்த ஆவலான திட்டமாக MSCHF இன்டர்ஆக்டிவ் திட்டமிட்டுள்ளது DUNE திரைப்படத்தின் ஒவ்வொரு காட்சியையும் மீண்டும் உருவாக்குவது.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zமூல உரை: இலவச திரைப்படம்: &quot;தி பீ மூவி&quot; (2023) திரைப்படத்தின் கையால் வரையப்பட்ட, ஃப்ரேம்-பை-ஃப்ரேம் மறுஉற்பத்தி</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>டிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர் திட்டம், டிஸ்கோ எலிசியம் என்ற விளையாட்டில் இருந்து உரையாடல்களை காட்சிப்படுத்தவும் கேட்கவும் பயனர்களுக்கு அனுமதிக்கிறது, அனைத்து உரிமைகளும் ZA/UM ஸ்டுடியோவால் பாதுகாக்கப்பட்டுள்ளன. - இந்த திட்டம் உரையாடல்களை தேடுதல், உரையாடல்களை உருவாக்குதல் மற்றும் அவற்றை காட்சிப்படுத்துதல் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இது தொடர்புடைய அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது. - இது சீனம், ஜெர்மன் மற்றும் கொரியன் உள்ளிட்ட பல மொழிகளை ஆதரிக்கிறது, இதனால் இது பரந்த பார்வையாளர்களுக்கு அணுகக்கூடியதாக உள்ளது.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zடிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர்</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நாம் சிறந்த தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பை கொண்டிருந்தால், அது எப்படிப்பட்டதாக இருக்கும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>பிராந்திய ஸ்க்ரம் கூட்டத்தில் டோக்கியோவில் நடந்த முக்கிய உரையில் பொறியியல் துணைத் தலைவர் வெற்றிகரமான தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பின் முக்கிய கூறுகளை மையமாகக் கொண்டு பேசினார்: மக்கள், உள் தரம், நேசத்தன்மை, காட்சிப்படுத்தல், துரிதம் மற்றும் லாபம்.
 உள்ளமைக்கப்பட்ட முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது, உச்ச திறமைகளை ஈர்க்க, கழிவுகளை குறைப்பதன் மூலம் உள்துறை தரத்தை பராமரிக்க, மற்றும் பங்குதாரர்களின் தேவைகளை புரிந்து கொண்டு தயாரிப்பு நேசத்தன்மையை உறுதிப்படுத்த.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். Extreme Programming (XP) மற்றும் Fluid Scaling Technology (FaST) ஆகியவற்றின் பயன்பாட்டை வலியுறுத்தி, வணிக இலக்குகளுடன் பொருட்களை ஒத்திசைத்து, நிபுணத்துவம் மற்றும் தகுதியாக்கத்தை மேம்படுத்தி, லாபகரமானதாக்கியது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zநாம் சிறந்த தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பை கொண்டிருந்தால், அது எப்படிப்பட்டதாக இருக்கும்?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லண்டன் அடிநிலை / பேருந்து வரைபடங்கள் TfL வர்த்தக குறியீட்டு புகாரால் அகற்றப்பட்டன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>2010 ஜூன் மாதத்தில், லண்டன் அடுக்குமாடி ரயில் வரைபடம், லண்டன் போக்குவரத்து (TfL) திறந்த தரவுத் API பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது, பிரபலமடைந்து ஊடக கவனத்தை பெற்றது.
 2025 ஜனவரி 7 அன்று, வர்த்தக முத்திரை தொடர்பான கவலைகள் காரணமாக TfL வரைபடத்தை அகற்றுமாறு கோரியது, இதனால் சாத்தியமான மாற்றங்கள் இருந்தபோதிலும் அது நிறுத்தப்பட்டது.
 உருவாக்குனரின் தளம், traintimes.org.uk, செயல்பாட்டில் உள்ளது, மேலும் நேரடி பேருந்து தகவல் bustimes.org இல் கிடைக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zலண்டன் அடிநிலை / பேருந்து வரைபடங்கள் TfL வர்த்தக குறியீட்டு புகாரால் அகற்றப்பட்டன</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கியூப்ஸ் OS: ஒரு நியாயமான பாதுகாப்பான இயக்க முறைமை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS என்பது மிகவும் பாதுகாப்பான இயக்க முறைமையாகும், இது எட்வர்ட் ஸ்னோடன் உள்ளிட்ட நிபுணர்களால் ஆதரிக்கப்படுகிறது, அதன் வலுவான தனிமைப்படுத்தல் திறன்களுக்காக, இதனால் இது நுணுக்கமான பணிகளுக்கு ஏற்றதாக உள்ளது. - இது பல இயக்க முறைமைகளை இயக்குவதற்கு ஆதரவு அளிக்கிறது மற்றும் பயனர் தனியுரிமையை மேம்படுத்த Whonix உடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, இதனால் பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் Freedom of the Press Foundation போன்ற அமைப்புகளுக்கு ஈர்க்கக்கூடியதாக உள்ளது. - Qubes சமூகமானது புதியவர்களுக்கு வரவேற்பளிக்கிறது, ஆதரவு, வளங்கள் மற்றும் பங்களிக்க அல்லது நன்கொடை அளிக்க வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zகியூப்ஸ் OS: ஒரு நியாயமான பாதுகாப்பான இயக்க முறைமை</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கேன்வா சேவையின்மை: நிறைவு மற்றும் பொறுமையின் மற்றொரு கதை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>உரை: Canva இன் செயலிழப்பு புதிய எடிட்டர் பக்க பதிப்பின் வெளியீட்டால் ஏற்பட்டது, இது API நுழைவாயிலை மிஞ்சும் விகிதத்தில் 1.5 மில்லியன் கோரிக்கைகளை ஏற்படுத்திய &quot;துண்டரிங் ஹெர்ட்&quot; விளைவாக இருந்தது. - பழைய போக்குவரத்து விதி பயனர் போக்குவரத்தை பொது இணையத்தின் மூலம் வழிநடத்தியது, இது அதிக தாமதத்தையும் பின்னுக்குப் போகவும் ஏற்படுத்தியது, மேலும் API நுழைவாயிலில் உள்ள அறியப்பட்ட செயல்திறன் பிரச்சினை நிலைமையை மேலும் மோசமாக்கியது. - Canva பொறியாளர்கள் திறன் அதிகரிப்பதன் மூலம் கையால் தலையீடு செய்தனர் மற்றும் Cloudflare இன் தீவிரக் காவலரைப் பயன்படுத்தி தற்காலிகமாக போக்குவரத்தைத் தடுக்க, நெருக்கடியான சூழ்நிலைகளில் முறைமை செயல்திறன் பிரச்சினைகளை நிர்வகிக்க மனித தலையீட்டின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்தியது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zகேன்வா சேவையின்மை: நிறைவு மற்றும் பொறுமையின் மற்றொரு கதை</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என்னுடன் அழைப்பை திட்டமிட முயற்சிக்காதீர்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>புதிய சேவை சோதனைகள் அடிக்கடி நிலைத்திருக்கும் பின்தொடர்வுகள் மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் மின்னஞ்சல்களை உருவாக்குகின்றன, ஆரம்ப அணுகுமுறையை இடையறாத விற்பனை விளம்பரங்களாக மாற்றுகின்றன.
 விற்பனை செயல்முறை பெரும்பாலும் சலிப்பூட்டும் மற்றும் நேரம் பிடிக்கும், குறிப்பாக பெரிய நிறுவனங்களில், தயாரிப்புகள் அடிக்கடி எதிர்பார்ப்புகளை பூர்த்தி செய்யாமல், குறைந்த ஆதரவை வழங்குகின்றன.
 வாடிக்கையாளர்கள் பெரும்பாலும் சிறந்த திறந்த மூல மாற்றுகளுக்கு மாறுகிறார்கள், இதனால் தக்கவைத்தல் முயற்சிகளுக்கு மத்தியிலும் அசலான சேவையிலிருந்து அமைதியான விலகல் ஏற்படுகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zஎன்னுடன் அழைப்பை திட்டமிட முயற்சிக்காதீர்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: இலவச விளையாட்டு சொத்துக்கள்]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: இலவச விளையாட்டு சொத்துக்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பிஎச்டி க்கு விளக்கப்படம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>புதிய பி.எச்.டி. மாணவர்களுக்கு மனித அறிவின் எல்லையை எவ்வாறு பி.எச்.டி. விரிவாக்குகிறது என்பதை விளக்க ஒரு விளக்கப்படம் பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது ஒரு சிறிய குழிவாக குறிக்கப்படுகிறது.
 அச்சிடப்பட்ட வழிகாட்டியின் வருவாய், ஆசிரியரின் மகனின் அரிய நிலைக்கு அவரின் தனிப்பட்ட தொடர்பால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டு, மரபணு கோளாறுகள் பற்றிய ஆராய்ச்சிக்கு ஆதரவாக உள்ளது.
 இந்த வழிகாட்டி கிரியேட்டிவ் காமன்ஸ் உரிமத்தின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ளது, அதனால் பகிர்வதற்கு அனுமதிக்கப்படுகிறது, மேலும் பல மொழிகளில் கிடைக்கிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zபிஎச்டி க்கு விளக்கப்படம்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் பொதுவான லிஸ்பை ஏன் தேர்ந்தெடுத்தேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>எழுத்தாளர் Clojure இன் மந்தமான தொடக்க நேரங்கள் மற்றும் சமூக கவலையின் பற்றாக்குறை காரணமாக Common Lisp க்கு மாறினார்.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். காமன் லிஸ்ப், வேகமாக தொடங்கும் தனித்துவமான செயல்படுத்தக்கூடிய கோப்புகளை உருவாக்கும் திறன், விம் உரைத் தொகுப்பி உடன் இணக்கமானது, விண்டோஸ், மேக் மற்றும் லினக்ஸ் ஆகியவற்றில் ஆதரவு, மற்றும் அதன் வலுவான சமூகமும் சூழலியலும் காரணமாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது.
 ஆசிரியர் தங்கள் அனுபவத்தை பகிர்ந்து, புதியவர்களுக்கு காமன் லிஸ்பின் நன்மைகளைப் புரிந்துகொள்ள உதவுகின்றனர் மற்றும் அதை திறம்பட பயன்படுத்துவதற்கு எவ்வாறு தங்களை ஏற்படுத்திக்கொண்டார்கள் என்பதை விளக்குகின்றனர்.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zநான் பொதுவான லிஸ்பை ஏன் தேர்ந்தெடுத்தேன்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏஐ நிறுவுநர்கள் கசப்பான பாடத்தை கற்றுக்கொள்வார்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>வரலாற்று ரீதியாக, பொதுவான AI அணுகுமுறைகள் சிறப்பு பெற்றவற்றை விட மேம்பட்டவை, பேச்சு அங்கீகாரம் மற்றும் கணினி காட்சி போன்ற துறைகளில் காணப்படுகிறது. - ரிச்சர்ட் சட்டனின் &quot;The Bitter Lesson&quot; பொதுவான முறைகள் கணக்கீட்டை பயன்படுத்தி மனித துறையின் அறிவை நம்புவதற்குப் பதிலாக அதிக செயல்திறன் கொண்டவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது. - இந்த பதிவு AI நிறுவுநர்கள் மாடல் மேம்பாடுகளை பயன்படுத்தி தயாரிப்புகளை உருவாக்க கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கிறது, ஏனெனில் இது தற்போதைய மாடல் குறைபாடுகளை ஈடு செய்யும் முயற்சிகளை விட அதிகமாக நிலைத்திருக்கக்கூடிய உத்தியாகும்.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zஏஐ நிறுவுநர்கள் கசப்பான பாடத்தை கற்றுக்கொள்வார்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆரன் ஸ்வார்ட்ஸ் மற்றும் சாம் ஆல்ட்மேன்]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zஆரன் ஸ்வார்ட்ஸ் மற்றும் சாம் ஆல்ட்மேன்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தெளிவான விஷயங்களை C செய்ய வேண்டும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>டெக்ஸ்ட்: Dlang சமூகத்தினர் D கம்பைலருக்குள் ImportC எனப்படும் ஒரு C கம்பைலரை ஒருங்கிணைத்துள்ளனர், இது தற்போது C23 இல் உள்ள ஸ்டாண்டர்ட் C இல் தீர்க்கப்படாத பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது. - ImportC, செயல்பாடுகளை கம்பைல் நேரத்தில் செயல்படுத்த அனுமதிக்கிறது, தனித்தனி கட்டமைப்புகள் தேவையின்றி கம்பைல் நேர யூனிட் சோதனைகளை எளிதாக்குகிறது. - இது முன்னோக்கி குறிப்புகளை மற்றும் .h கோப்புகள் இல்லாமல் இறக்குமதி அறிவிப்புகளை ஆதரிக்கிறது, இது மேம்பாட்டு செயல்முறையை எளிதாக்குகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zதெளிவான விஷயங்களை C செய்ய வேண்டும்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[உலகின் மிக இருண்ட மற்றும் தெளிவான வானங்கள் தொழில்துறை மிகப்பெரிய திட்டத்தால் ஆபத்தில்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>யூரோப்பிய தெற்கு வானியல் ஆய்வு மையம் (ESO) தனது பாரனல் வானியல் ஆய்வு மையம், சிலியில், AES Andes நிறுவனம் முன்மொழிந்துள்ள தொழிற்சாலை வளாகம் குறித்து கவலைப்படுகின்றது, இது வானியல் ஆராய்ச்சியை பாதிக்கும் ஒளி மாசுபாட்டை ஏற்படுத்தக்கூடும். - பாரனல் வானியல் ஆய்வு மையம் மிகப்பெரிய தொலைநோக்கி (ELT) போன்ற திட்டங்களுக்கு முக்கியமானது, இருண்ட வானத்தை பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - ESO, வானியல் ஆய்வு மையத்தின் சூழலையை பாதுகாக்க தொழிற்சாலை திட்டத்தை மாற்றுமிடத்திற்கு மாற்ற வலியுறுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zஉலகின் மிக இருண்ட மற்றும் தெளிவான வானங்கள் தொழில்துறை மிகப்பெரிய திட்டத்தால் ஆபத்தில்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கெட்ட ஆப்பிள் ஆனால் இது 6,500 விதிமுறைகள், நான் விம் இல் தேடுகிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ஒரு &quot;கெட்ட ஆப்பிள்&quot; வீடியோ, தேடல் வினாக்களைப் பயன்படுத்தி Vim எனும் உரைத் தொகுப்பியில் மீண்டும் உருவாக்கப்பட்டது, இதில் ஒவ்வொரு 6,500 ஃப்ரேம்களும் 120x90 பைனரி இலக்கங்களின் கட்டமைப்பாக பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்டன.
 Python பயன்படுத்தி ஃப்ரேம்களை செயலாக்க, மற்றும் பல்வேறு ஆல்கோரிதம்கள் சோதிக்கப்பட்டு, விம் இல் மேம்பட்ட செயல்திறனை பெற தேடல் சரங்களை மேம்படுத்தப்பட்டது.
 TEXT: இந்த திட்டம் ரிகர்ஸ் சென்டரில் நடத்தப்பட்ட ஒரு படைப்பாற்றல் பரிசோதனை ஆகும், இது தேடல் முறைமைகளை சுழற்றி வீடியோவை இயக்குவதற்கான விம் மாக்ரோக்களின் பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zகெட்ட ஆப்பிள் ஆனால் இது 6,500 விதிமுறைகள், நான் விம் இல் தேடுகிறேன்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அடோப் லைட்ரூமின் ஏஐ நீக்கும் அம்சம் பறக்கும் பறவையின் புகைப்படத்தில் ஒரு பிட்காயினை சேர்த்தது]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zஅடோப் லைட்ரூமின் ஏஐ நீக்கும் அம்சம் பறக்கும் பறவையின் புகைப்படத்தில் ஒரு பிட்காயினை சேர்த்தது</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[முல்லன்வெக் வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை மூடுகிறார், எதிர்ப்பு கிளர்ச்சி ஏற்படுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>வேர்ட்பிரஸ் நிறுவனத்தின் இணை நிறுவனர் மேட் முல்லன்வெக், வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை கலைத்துவிட்டார், இது சமூகத்திலிருந்து குறிப்பிடத்தக்க எதிர்ப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது.
 தமிழில் எழுத வேண்டும். குழு பிரதிநிதி திஜ்ஸ் புயிஸ் தலைமையாசிரியர் பிரச்சினைகளை குறிப்பிட்டு ராஜினாமா செய்ததைத் தொடர்ந்து, குழு அதன் நோக்கங்களை அடையவில்லை என்ற முல்லென் வேக் கூறியதன் பின்னர் குழு கலைக்கப்பட்டது.
 முல்லன்வெக் மீது விமர்சகர்கள் இரட்டை நிலைப்பாடு கொண்டதாக குற்றம் சாட்டியுள்ளனர், ஏனெனில் அவர் ஆரம்பத்தில் அணி உருவாக்கத்தை ஆதரித்தார், மேலும் அந்த அணியின் கலைப்பு வேர்ட்பிரஸ் அமைப்பில் நிலைத்தன்மை முயற்சிகளின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பியுள்ளது.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zமுல்லன்வெக் வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை மூடுகிறார், எதிர்ப்பு கிளர்ச்சி ஏற்படுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 வரை IP முகவரிகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Geoff Huston எழுதிய கட்டுரை, IP முகவரிகள் பற்றிய வருடாந்திர புதுப்பிப்பை வழங்குகிறது, குறிப்பாக IPv4 இல் இருந்து IPv6 க்கு மெல்லிய மாற்றத்தை மையமாகக் கொண்டு, பெரிய முகவரி இடம் தேவைப்படும் என கணிக்கப்பட்டிருந்தாலும்.
 இது IPv4 முகவரிகளின் சோர்வை, முகவரி மாற்றங்களின் பங்கை மற்றும் IPv6 ஐ ஏற்கும் சவால்களை விவரிக்கிறது, IPv4 முகவரிகளின் துண்டிப்பு மற்றும் சந்தை இயக்கவியல்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.
 இந்த கட்டுரை IPv6 ஒதுக்கீட்டு போக்குகளை ஆய்வு செய்கிறது, பிராந்திய வேறுபாடுகள் மற்றும் பெரிய ஒதுக்கீடுகளின் தாக்கத்தை குறிப்பிட்டு, இணையத்தின் எதிர்காலத்திற்கான பரந்த விளைவுகளை, அதாவது நெட்வொர்க் நியூட்ராலிட்டி மற்றும் சந்தை ஒருங்கிணைப்பை பற்றிய சிந்தனைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z2024 வரை IP முகவரிகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
