<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv இன் சிறப்பு அம்சம் தற்காலிக சூழல்களை எளிதாக உருவாக்குவதில் உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv பைதான் இல் தற்காலிக ஸ்கிரிப்ட்டிங்கை எளிமையாக்கும் தனித்துவமான அம்சத்தை வழங்குகிறது, இது சார்புகள் மற்றும் சூழல் மேலாண்மையை எளிமையாக்குகிறது. - பயனர்கள் <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> என்ற ஒரே கட்டளையை இயக்கி, உலகளாவிய சூழலை மாற்றாமல் ஸ்கிரிப்ட்களை இயக்க முடியும். - இந்த பயன்பாட்டின் எளிமை மற்றும் நினைவூட்டல் uv ஐ பைதான் தொகுப்பு மேலாண்மைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய விருப்பமாக ஆக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv இன் சிறப்பு அம்சம் தற்காலிக சூழல்களை எளிதாக உருவாக்குவதில் உள்ளது</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் என் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கிவிட்டேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர், மெட்டா மற்றும் ட்விட்டர் போன்ற தளங்கள் நெறிமுறைக் கருத்துக்களை விட லாபத்தை முன்னுரிமைப்படுத்துகின்றன என்ற கவலையால் தங்கள் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கினர்.</li>
<li>முக்கியமாக குறிப்பிடப்பட்ட பிரச்சினைகள் மார்க் சக்கர்பெர்க் உண்மைச் சரிபார்ப்பாளர்களை கைவிடவும், டிரம்புடன் ஒத்துழைக்கவும் எடுத்த முடிவு மற்றும் எலான் மஸ்கின் சர்ச்சையான நடவடிக்கைகள், விஷமமான சூழலுக்கு காரணமாக உள்ளன.</li>
<li>ஆசிரியர் சமூக ஊடகங்கள் மனநலத்தில் ஏற்படுத்தும் எதிர்மறை தாக்கத்தை, குறிப்பாக இளையோருக்கு, வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் வலைப்பதிவு மற்றும் புதிய தளங்களை கவனமாக ஆராய்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zநான் என் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கிவிட்டேன்</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரூட் அணுகல் உரிமை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நுகர்வோர் தங்களுக்குச் சொந்தமான சாதனங்களில் எந்த மென்பொருளையும் நிறுவும் உரிமையைப் பெற வேண்டும், ஆனால் நிறுவனங்கள் பெரும்பாலும் பூட்டுநிரல்களை பூட்டுகின்றன மற்றும் மூல அணுகலைக் கட்டுப்படுத்துகின்றன, இது பயனர் கட்டுப்பாட்டை வரையறுக்கிறது. - பாதுகாப்பு ஒரு செல்லுபடியாகும் கவலை என்றாலும், இந்தக் கட்டுப்பாடுகள் நுகர்வோர் எதிர்ப்பு மற்றும் போட்டி எதிர்ப்பு எனக் கருதப்படுகின்றன, மின்கழிவுகளை அதிகரிக்கின்றன மற்றும் பழுது பார்க்கும் விருப்பங்களை வரையறுக்கின்றன. - ஆதரவாளர்கள் &quot;மூல அணுகல் உரிமை&quot; பழுது பார்க்கும் உரிமை விவாதங்களில் சேர்க்கப்பட வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர், அபாயங்கள் மிக அதிகமாக இருக்கும் முக்கிய அமைப்புகளுக்கு விலக்குகள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zரூட் அணுகல் உரிமை</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டூம் (1993) ஒரு PDF இல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு டெவலப்பர், Tetris திட்டத்தால் ஈர்க்கப்பட்டு, PDF கோப்பின் உள்ளே இயங்கும் ஒரு Doom மூல துறைமுகத்தை உருவாக்கியுள்ளார். - இந்த திட்டம் C குறியீட்டை asm.js ஆக தொகுக்க Emscripten இன் பழைய பதிப்பை பயன்படுத்துகிறது, இதனால் அது PDF இன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ரன்டைமில் இயங்க முடிகிறது. - இந்த செயலாக்கம் 6 நிற ஒற்றைநிற காட்சியை உள்ளடக்கியது மற்றும் PDFium என்ஜினைப் பயன்படுத்தும் Chromium அடிப்படையிலான உலாவிகளில் மட்டுமே இணக்கமாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zடூம் (1993) ஒரு PDF இல்</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிழைத்திருத்தம்: மிகவும் எளிதில் கண்டு பிடிக்க முடியாத பிரச்சினைகளையும் கண்டுபிடிக்க அவசியமான விதிகள் (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டேவிட் ஏ. வீலர், டேவிட் ஜே. ஆகன்ஸ் எழுதிய &quot;பிழைத்திருத்தம்: மிகவும் மறைவான மென்பொருள் மற்றும் வன்பொருள் பிரச்சினைகளைக் கண்டறிய 9 அவசியமான விதிகள்&quot; என்ற புத்தகத்தை மதிப்பீடு செய்கிறார், இது டெவலப்பர்களுக்கு ஒரு பாரம்பரிய வளமாகக் குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த புத்தகம், அதன் ஒன்பது முக்கிய விதிகளை விளக்குவதற்காக நடைமுறை உதாரணங்கள் மற்றும் உண்மையான &quot;போர் கதைகள்&quot; பயன்படுத்தி, புதிய மற்றும் அனுபவமுள்ள டெவலப்பர்களுக்கு பொருந்தக்கூடிய அடிப்படை பிழைத்திருத்தக் கோட்பாடுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>வீலர், தரவுகளை சேகரிப்பது மற்றும் இடையீட்டு பிரச்சினைகளை கையாள்வதில் அதன் கவனம் காரணமாக புத்தகத்தை பாராட்டுகிறார், ஆனால் அவர் குறிப்பிட்ட கருவி ஆலோசனைகளுக்கு மேலும் விருப்பம் தெரிவிக்கிறார், இறுதியில் அதன் காலமற்ற பிழைத்திருத்த அறிவுக்காக அதை பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zபிழைத்திருத்தம்: மிகவும் எளிதில் கண்டு பிடிக்க முடியாத பிரச்சினைகளையும் கண்டுபிடிக்க அவசியமான விதிகள் (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அவர்கள் பழைய திரைப்படங்களில் (2017) கார்கள் உடைந்து போகச் செய்வதை எப்படி செய்தார்கள்?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zஅவர்கள் பழைய திரைப்படங்களில் (2017) கார்கள் உடைந்து போகச் செய்வதை எப்படி செய்தார்கள்?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விருப்ப அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் நிலையான முறை (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சாம் காபோ அஷ்வெல் எழுதிய வலைப்பதிவு, நேரத்தை அடைக்கலம், கௌன்ட்லெட், கிளை மற்றும் நெறிமுறைகள் மற்றும் பிறவற்றை உள்ளடக்கிய தேர்வு அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் மீண்டும் மீண்டும் தோன்றும் வடிவமைப்பு முறைமைகளை ஆராய்கிறது, அவை விளையாட்டு மற்றும் கதை அமைப்பை பாதிக்கின்றன.</li>
<li>இந்த முறைபாடுகள் வீரர்களின் அனுபவத்தையும் கதை முன்னேற்றத்தையும் பாதிக்கின்றன, அவற்றின் பயன்பாட்டை விளக்குவதற்கான எடுத்துக்காட்டுகள் தொடர்புடைய புனைகதைகளில் இருந்து எடுத்துக்காட்டப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>இந்த பதிவில், இந்த முறைமைகள் நெகிழ்வானவை மற்றும் விளையாட்டு வடிவமைப்பில் கடுமையான வகைகளாக இல்லாமல், ஒருவருக்கொருவர் மேலோட்டமாக இருக்க முடியும் என்று குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zவிருப்ப அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் நிலையான முறை (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மூல உரை: இலவச திரைப்படம்: "தி பீ மூவி" (2023) திரைப்படத்தின் கையால் வரையப்பட்ட, ஃப்ரேம்-பை-ஃப்ரேம் மறுஉற்பத்தி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF இன்டர்ஆக்டிவ் &#39;The FREE Movie&#39; என்ற ஒத்துழைப்பு திட்டத்தை தொடங்கியுள்ளது, இதில் பயனர்கள் BEE Movie-யை ஒவ்வொரு ஃப்ரேமையும் மீண்டும் உருவாக்குகிறார்கள், ஏற்கனவே 92% ஃப்ரேம்கள் முடிக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் வரைதல், அழித்தல் மற்றும் தங்கள் பங்களிப்புகளை முன்னோட்டமாகக் காணுதல் மூலம் திட்டத்தில் செயலில் ஈடுபடலாம்.</li>
<li>அடுத்த ஆவலான திட்டமாக MSCHF இன்டர்ஆக்டிவ் திட்டமிட்டுள்ளது DUNE திரைப்படத்தின் ஒவ்வொரு காட்சியையும் மீண்டும் உருவாக்குவது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zமூல உரை: இலவச திரைப்படம்: &quot;தி பீ மூவி&quot; (2023) திரைப்படத்தின் கையால் வரையப்பட்ட, ஃப்ரேம்-பை-ஃப்ரேம் மறுஉற்பத்தி</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர் திட்டம், டிஸ்கோ எலிசியம் என்ற விளையாட்டில் இருந்து உரையாடல்களை காட்சிப்படுத்தவும் கேட்கவும் பயனர்களுக்கு அனுமதிக்கிறது, அனைத்து உரிமைகளும் ZA/UM ஸ்டுடியோவால் பாதுகாக்கப்பட்டுள்ளன. - இந்த திட்டம் உரையாடல்களை தேடுதல், உரையாடல்களை உருவாக்குதல் மற்றும் அவற்றை காட்சிப்படுத்துதல் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இது தொடர்புடைய அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது. - இது சீனம், ஜெர்மன் மற்றும் கொரியன் உள்ளிட்ட பல மொழிகளை ஆதரிக்கிறது, இதனால் இது பரந்த பார்வையாளர்களுக்கு அணுகக்கூடியதாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zடிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர்</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நாம் சிறந்த தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பை கொண்டிருந்தால், அது எப்படிப்பட்டதாக இருக்கும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பிராந்திய ஸ்க்ரம் கூட்டத்தில் டோக்கியோவில் நடந்த முக்கிய உரையில் பொறியியல் துணைத் தலைவர் வெற்றிகரமான தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பின் முக்கிய கூறுகளை மையமாகக் கொண்டு பேசினார்: மக்கள், உள் தரம், நேசத்தன்மை, காட்சிப்படுத்தல், துரிதம் மற்றும் லாபம்.</li>
<li>உள்ளமைக்கப்பட்ட முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது, உச்ச திறமைகளை ஈர்க்க, கழிவுகளை குறைப்பதன் மூலம் உள்துறை தரத்தை பராமரிக்க, மற்றும் பங்குதாரர்களின் தேவைகளை புரிந்து கொண்டு தயாரிப்பு நேசத்தன்மையை உறுதிப்படுத்த.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Extreme Programming (XP) மற்றும் Fluid Scaling Technology (FaST) ஆகியவற்றின் பயன்பாட்டை வலியுறுத்தி, வணிக இலக்குகளுடன் பொருட்களை ஒத்திசைத்து, நிபுணத்துவம் மற்றும் தகுதியாக்கத்தை மேம்படுத்தி, லாபகரமானதாக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zநாம் சிறந்த தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பை கொண்டிருந்தால், அது எப்படிப்பட்டதாக இருக்கும்?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லண்டன் அடிநிலை / பேருந்து வரைபடங்கள் TfL வர்த்தக குறியீட்டு புகாரால் அகற்றப்பட்டன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2010 ஜூன் மாதத்தில், லண்டன் அடுக்குமாடி ரயில் வரைபடம், லண்டன் போக்குவரத்து (TfL) திறந்த தரவுத் API பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது, பிரபலமடைந்து ஊடக கவனத்தை பெற்றது.</li>
<li>2025 ஜனவரி 7 அன்று, வர்த்தக முத்திரை தொடர்பான கவலைகள் காரணமாக TfL வரைபடத்தை அகற்றுமாறு கோரியது, இதனால் சாத்தியமான மாற்றங்கள் இருந்தபோதிலும் அது நிறுத்தப்பட்டது.</li>
<li>உருவாக்குனரின் தளம், traintimes.org.uk, செயல்பாட்டில் உள்ளது, மேலும் நேரடி பேருந்து தகவல் bustimes.org இல் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zலண்டன் அடிநிலை / பேருந்து வரைபடங்கள் TfL வர்த்தக குறியீட்டு புகாரால் அகற்றப்பட்டன</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கியூப்ஸ் OS: ஒரு நியாயமான பாதுகாப்பான இயக்க முறைமை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS என்பது மிகவும் பாதுகாப்பான இயக்க முறைமையாகும், இது எட்வர்ட் ஸ்னோடன் உள்ளிட்ட நிபுணர்களால் ஆதரிக்கப்படுகிறது, அதன் வலுவான தனிமைப்படுத்தல் திறன்களுக்காக, இதனால் இது நுணுக்கமான பணிகளுக்கு ஏற்றதாக உள்ளது. - இது பல இயக்க முறைமைகளை இயக்குவதற்கு ஆதரவு அளிக்கிறது மற்றும் பயனர் தனியுரிமையை மேம்படுத்த Whonix உடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, இதனால் பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் Freedom of the Press Foundation போன்ற அமைப்புகளுக்கு ஈர்க்கக்கூடியதாக உள்ளது. - Qubes சமூகமானது புதியவர்களுக்கு வரவேற்பளிக்கிறது, ஆதரவு, வளங்கள் மற்றும் பங்களிக்க அல்லது நன்கொடை அளிக்க வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zகியூப்ஸ் OS: ஒரு நியாயமான பாதுகாப்பான இயக்க முறைமை</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கேன்வா சேவையின்மை: நிறைவு மற்றும் பொறுமையின் மற்றொரு கதை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: Canva இன் செயலிழப்பு புதிய எடிட்டர் பக்க பதிப்பின் வெளியீட்டால் ஏற்பட்டது, இது API நுழைவாயிலை மிஞ்சும் விகிதத்தில் 1.5 மில்லியன் கோரிக்கைகளை ஏற்படுத்திய &quot;துண்டரிங் ஹெர்ட்&quot; விளைவாக இருந்தது. - பழைய போக்குவரத்து விதி பயனர் போக்குவரத்தை பொது இணையத்தின் மூலம் வழிநடத்தியது, இது அதிக தாமதத்தையும் பின்னுக்குப் போகவும் ஏற்படுத்தியது, மேலும் API நுழைவாயிலில் உள்ள அறியப்பட்ட செயல்திறன் பிரச்சினை நிலைமையை மேலும் மோசமாக்கியது. - Canva பொறியாளர்கள் திறன் அதிகரிப்பதன் மூலம் கையால் தலையீடு செய்தனர் மற்றும் Cloudflare இன் தீவிரக் காவலரைப் பயன்படுத்தி தற்காலிகமாக போக்குவரத்தைத் தடுக்க, நெருக்கடியான சூழ்நிலைகளில் முறைமை செயல்திறன் பிரச்சினைகளை நிர்வகிக்க மனித தலையீட்டின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zகேன்வா சேவையின்மை: நிறைவு மற்றும் பொறுமையின் மற்றொரு கதை</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என்னுடன் அழைப்பை திட்டமிட முயற்சிக்காதீர்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>புதிய சேவை சோதனைகள் அடிக்கடி நிலைத்திருக்கும் பின்தொடர்வுகள் மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் மின்னஞ்சல்களை உருவாக்குகின்றன, ஆரம்ப அணுகுமுறையை இடையறாத விற்பனை விளம்பரங்களாக மாற்றுகின்றன.</li>
<li>விற்பனை செயல்முறை பெரும்பாலும் சலிப்பூட்டும் மற்றும் நேரம் பிடிக்கும், குறிப்பாக பெரிய நிறுவனங்களில், தயாரிப்புகள் அடிக்கடி எதிர்பார்ப்புகளை பூர்த்தி செய்யாமல், குறைந்த ஆதரவை வழங்குகின்றன.</li>
<li>வாடிக்கையாளர்கள் பெரும்பாலும் சிறந்த திறந்த மூல மாற்றுகளுக்கு மாறுகிறார்கள், இதனால் தக்கவைத்தல் முயற்சிகளுக்கு மத்தியிலும் அசலான சேவையிலிருந்து அமைதியான விலகல் ஏற்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zஎன்னுடன் அழைப்பை திட்டமிட முயற்சிக்காதீர்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: இலவச விளையாட்டு சொத்துக்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: இலவச விளையாட்டு சொத்துக்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பிஎச்டி க்கு விளக்கப்படம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>புதிய பி.எச்.டி. மாணவர்களுக்கு மனித அறிவின் எல்லையை எவ்வாறு பி.எச்.டி. விரிவாக்குகிறது என்பதை விளக்க ஒரு விளக்கப்படம் பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது ஒரு சிறிய குழிவாக குறிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>அச்சிடப்பட்ட வழிகாட்டியின் வருவாய், ஆசிரியரின் மகனின் அரிய நிலைக்கு அவரின் தனிப்பட்ட தொடர்பால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டு, மரபணு கோளாறுகள் பற்றிய ஆராய்ச்சிக்கு ஆதரவாக உள்ளது.</li>
<li>இந்த வழிகாட்டி கிரியேட்டிவ் காமன்ஸ் உரிமத்தின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ளது, அதனால் பகிர்வதற்கு அனுமதிக்கப்படுகிறது, மேலும் பல மொழிகளில் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zபிஎச்டி க்கு விளக்கப்படம்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் பொதுவான லிஸ்பை ஏன் தேர்ந்தெடுத்தேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எழுத்தாளர் Clojure இன் மந்தமான தொடக்க நேரங்கள் மற்றும் சமூக கவலையின் பற்றாக்குறை காரணமாக Common Lisp க்கு மாறினார்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். காமன் லிஸ்ப், வேகமாக தொடங்கும் தனித்துவமான செயல்படுத்தக்கூடிய கோப்புகளை உருவாக்கும் திறன், விம் உரைத் தொகுப்பி உடன் இணக்கமானது, விண்டோஸ், மேக் மற்றும் லினக்ஸ் ஆகியவற்றில் ஆதரவு, மற்றும் அதன் வலுவான சமூகமும் சூழலியலும் காரணமாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது.</li>
<li>ஆசிரியர் தங்கள் அனுபவத்தை பகிர்ந்து, புதியவர்களுக்கு காமன் லிஸ்பின் நன்மைகளைப் புரிந்துகொள்ள உதவுகின்றனர் மற்றும் அதை திறம்பட பயன்படுத்துவதற்கு எவ்வாறு தங்களை ஏற்படுத்திக்கொண்டார்கள் என்பதை விளக்குகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zநான் பொதுவான லிஸ்பை ஏன் தேர்ந்தெடுத்தேன்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏஐ நிறுவுநர்கள் கசப்பான பாடத்தை கற்றுக்கொள்வார்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வரலாற்று ரீதியாக, பொதுவான AI அணுகுமுறைகள் சிறப்பு பெற்றவற்றை விட மேம்பட்டவை, பேச்சு அங்கீகாரம் மற்றும் கணினி காட்சி போன்ற துறைகளில் காணப்படுகிறது. - ரிச்சர்ட் சட்டனின் &quot;The Bitter Lesson&quot; பொதுவான முறைகள் கணக்கீட்டை பயன்படுத்தி மனித துறையின் அறிவை நம்புவதற்குப் பதிலாக அதிக செயல்திறன் கொண்டவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது. - இந்த பதிவு AI நிறுவுநர்கள் மாடல் மேம்பாடுகளை பயன்படுத்தி தயாரிப்புகளை உருவாக்க கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கிறது, ஏனெனில் இது தற்போதைய மாடல் குறைபாடுகளை ஈடு செய்யும் முயற்சிகளை விட அதிகமாக நிலைத்திருக்கக்கூடிய உத்தியாகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zஏஐ நிறுவுநர்கள் கசப்பான பாடத்தை கற்றுக்கொள்வார்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆரன் ஸ்வார்ட்ஸ் மற்றும் சாம் ஆல்ட்மேன்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zஆரன் ஸ்வார்ட்ஸ் மற்றும் சாம் ஆல்ட்மேன்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தெளிவான விஷயங்களை C செய்ய வேண்டும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டெக்ஸ்ட்: Dlang சமூகத்தினர் D கம்பைலருக்குள் ImportC எனப்படும் ஒரு C கம்பைலரை ஒருங்கிணைத்துள்ளனர், இது தற்போது C23 இல் உள்ள ஸ்டாண்டர்ட் C இல் தீர்க்கப்படாத பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது. - ImportC, செயல்பாடுகளை கம்பைல் நேரத்தில் செயல்படுத்த அனுமதிக்கிறது, தனித்தனி கட்டமைப்புகள் தேவையின்றி கம்பைல் நேர யூனிட் சோதனைகளை எளிதாக்குகிறது. - இது முன்னோக்கி குறிப்புகளை மற்றும் .h கோப்புகள் இல்லாமல் இறக்குமதி அறிவிப்புகளை ஆதரிக்கிறது, இது மேம்பாட்டு செயல்முறையை எளிதாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zதெளிவான விஷயங்களை C செய்ய வேண்டும்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[உலகின் மிக இருண்ட மற்றும் தெளிவான வானங்கள் தொழில்துறை மிகப்பெரிய திட்டத்தால் ஆபத்தில்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>யூரோப்பிய தெற்கு வானியல் ஆய்வு மையம் (ESO) தனது பாரனல் வானியல் ஆய்வு மையம், சிலியில், AES Andes நிறுவனம் முன்மொழிந்துள்ள தொழிற்சாலை வளாகம் குறித்து கவலைப்படுகின்றது, இது வானியல் ஆராய்ச்சியை பாதிக்கும் ஒளி மாசுபாட்டை ஏற்படுத்தக்கூடும். - பாரனல் வானியல் ஆய்வு மையம் மிகப்பெரிய தொலைநோக்கி (ELT) போன்ற திட்டங்களுக்கு முக்கியமானது, இருண்ட வானத்தை பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - ESO, வானியல் ஆய்வு மையத்தின் சூழலையை பாதுகாக்க தொழிற்சாலை திட்டத்தை மாற்றுமிடத்திற்கு மாற்ற வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zஉலகின் மிக இருண்ட மற்றும் தெளிவான வானங்கள் தொழில்துறை மிகப்பெரிய திட்டத்தால் ஆபத்தில்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கெட்ட ஆப்பிள் ஆனால் இது 6,500 விதிமுறைகள், நான் விம் இல் தேடுகிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு &quot;கெட்ட ஆப்பிள்&quot; வீடியோ, தேடல் வினாக்களைப் பயன்படுத்தி Vim எனும் உரைத் தொகுப்பியில் மீண்டும் உருவாக்கப்பட்டது, இதில் ஒவ்வொரு 6,500 ஃப்ரேம்களும் 120x90 பைனரி இலக்கங்களின் கட்டமைப்பாக பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்டன.</li>
<li>Python பயன்படுத்தி ஃப்ரேம்களை செயலாக்க, மற்றும் பல்வேறு ஆல்கோரிதம்கள் சோதிக்கப்பட்டு, விம் இல் மேம்பட்ட செயல்திறனை பெற தேடல் சரங்களை மேம்படுத்தப்பட்டது.</li>
<li>TEXT: இந்த திட்டம் ரிகர்ஸ் சென்டரில் நடத்தப்பட்ட ஒரு படைப்பாற்றல் பரிசோதனை ஆகும், இது தேடல் முறைமைகளை சுழற்றி வீடியோவை இயக்குவதற்கான விம் மாக்ரோக்களின் பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zகெட்ட ஆப்பிள் ஆனால் இது 6,500 விதிமுறைகள், நான் விம் இல் தேடுகிறேன்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அடோப் லைட்ரூமின் ஏஐ நீக்கும் அம்சம் பறக்கும் பறவையின் புகைப்படத்தில் ஒரு பிட்காயினை சேர்த்தது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zஅடோப் லைட்ரூமின் ஏஐ நீக்கும் அம்சம் பறக்கும் பறவையின் புகைப்படத்தில் ஒரு பிட்காயினை சேர்த்தது</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[முல்லன்வெக் வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை மூடுகிறார், எதிர்ப்பு கிளர்ச்சி ஏற்படுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வேர்ட்பிரஸ் நிறுவனத்தின் இணை நிறுவனர் மேட் முல்லன்வெக், வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை கலைத்துவிட்டார், இது சமூகத்திலிருந்து குறிப்பிடத்தக்க எதிர்ப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். குழு பிரதிநிதி திஜ்ஸ் புயிஸ் தலைமையாசிரியர் பிரச்சினைகளை குறிப்பிட்டு ராஜினாமா செய்ததைத் தொடர்ந்து, குழு அதன் நோக்கங்களை அடையவில்லை என்ற முல்லென் வேக் கூறியதன் பின்னர் குழு கலைக்கப்பட்டது.</li>
<li>முல்லன்வெக் மீது விமர்சகர்கள் இரட்டை நிலைப்பாடு கொண்டதாக குற்றம் சாட்டியுள்ளனர், ஏனெனில் அவர் ஆரம்பத்தில் அணி உருவாக்கத்தை ஆதரித்தார், மேலும் அந்த அணியின் கலைப்பு வேர்ட்பிரஸ் அமைப்பில் நிலைத்தன்மை முயற்சிகளின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zமுல்லன்வெக் வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை மூடுகிறார், எதிர்ப்பு கிளர்ச்சி ஏற்படுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 வரை IP முகவரிகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geoff Huston எழுதிய கட்டுரை, IP முகவரிகள் பற்றிய வருடாந்திர புதுப்பிப்பை வழங்குகிறது, குறிப்பாக IPv4 இல் இருந்து IPv6 க்கு மெல்லிய மாற்றத்தை மையமாகக் கொண்டு, பெரிய முகவரி இடம் தேவைப்படும் என கணிக்கப்பட்டிருந்தாலும்.</li>
<li>இது IPv4 முகவரிகளின் சோர்வை, முகவரி மாற்றங்களின் பங்கை மற்றும் IPv6 ஐ ஏற்கும் சவால்களை விவரிக்கிறது, IPv4 முகவரிகளின் துண்டிப்பு மற்றும் சந்தை இயக்கவியல்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை IPv6 ஒதுக்கீட்டு போக்குகளை ஆய்வு செய்கிறது, பிராந்திய வேறுபாடுகள் மற்றும் பெரிய ஒதுக்கீடுகளின் தாக்கத்தை குறிப்பிட்டு, இணையத்தின் எதிர்காலத்திற்கான பரந்த விளைவுகளை, அதாவது நெட்வொர்க் நியூட்ராலிட்டி மற்றும் சந்தை ஒருங்கிணைப்பை பற்றிய சிந்தனைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z2024 வரை IP முகவரிகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Makefile விளைவினை கவனத்தில் கொள்ளுங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Makefile விளைவு&quot; என்பது பொறியாளர்கள் புதியவற்றை உருவாக்குவதற்குப் பதிலாக, Makefiles போன்ற உள்ளமைக்கப்பட்ட சிக்கலான கட்டமைப்புகளை நகலெடுத்து மாற்றும் நடைமுறையை விவரிக்கிறது. - இந்த அணுகுமுறை தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு/தொடர்ச்சியான பிரசாரம் (CI/CD) கட்டமைப்புகள் மற்றும் கட்டுமான அமைப்புகள் போன்ற பல்வேறு அமைப்புகளில் பரவலாக உள்ளது, மேலும் இது மிகுந்த சிக்கலான அல்லது மோசமாக வடிவமைக்கப்பட்ட கருவிகளை குறிக்கக்கூடும். - இது இயல்பாகவே எதிர்மறையானது அல்ல, ஆனால் Makefile விளைவு கற்றலைத் தடுக்கலாம், பாதுகாப்பை சிக்கலாக்கலாம், மற்றும் செயல்திறனற்ற பிழைத்திருத்தத்திற்கு வழிவகுக்கலாம், இது கட்டமைப்புத்தன்மை மற்றும் பயன்படுத்த எளிதான கருவி வடிவமைப்பின் தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMakefile விளைவினை கவனத்தில் கொள்ளுங்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[போர்டல்ஸ் மற்றும் குவேக்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: இந்த கட்டுரை &quot;PVS-ஐ புரிந்துகொள்ளுதல்&quot; தொடர் கட்டுரைகளில் முதல் கட்டுரையாகும், இது பிக்சல்கள் பல முறை வரைந்துவிடும் போது ஏற்படும் overdraw பிரச்சினையை தீர்க்க Quake இன் முன்கணிக்கப்பட்ட காட்சி அமைப்பை மையமாகக் கொண்டுள்ளது. - Quake உலகத்தை செல்கள் மற்றும் வாயில்களாகப் பிரித்து, காட்சியை முன்கணித்து வரைதலுக்கு மேம்படுத்துவதற்காக வாயில் குறித்தல் மற்றும் சாத்தியமான காட்சித் தொகுப்புகளை (PVS) பயன்படுத்துகிறது. - இந்த கட்டுரை vis.py இல் உள்ள Portal மற்றும் Leaf வகுப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது Quake இன் காட்சி க்கான க்கணிதத்தை Python இல் மீண்டும் செயல்படுத்துகிறது, இலை-இலை காட்சி அட்டவணையின் பயன்பாட்டை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zபோர்டல்ஸ் மற்றும் குவேக்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பி-4 பிழை திருத்தங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zபி-4 பிழை திருத்தங்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மிகவும் தவறான கணிதம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு வடிவமைப்பு மற்றும் கட்டுமான நிறுவனம் பேஸ்புக்கில் கணிதப் பிழை செய்தது, பூமியின் ஆரத்தை 4,333 அடி என தவறாக கணக்கிட்டு, 5 மைல்கள் மட்டுமே கொண்ட ஒரு மிகக் குறைவான சுற்றளவை உருவாக்கியது.</li>
<li>பிழை, பூமியின் உண்மையான ஆரை, சுமார் 3,959 மைல்கள், பயன்படுத்தாமல் வளைவு நீளங்களை கணக்கிடுவதிலிருந்து ஏற்பட்டது.</li>
<li>பதிவு வெளிப்படுத்தியது, வெளிப்புற வளைவு உள்புற வளைவினைவிட 1% குறைவாக நீளமானது, இது காற்று எதிர்ப்பின் குறைவால் பறக்கும் நேரத்தை குறைக்கக்கூடும் என்பதைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zமிகவும் தவறான கணிதம்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கட்டிடம் பவுல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble என்பது கையொப்பம் செய்யப்பட்ட தூரம் செயல்பாடுகளை (SDFs) பயன்படுத்தி சிக்கலான வடிவங்கள் மற்றும் அனிமேஷன்களை உருவாக்கும் 3D மாதிரி மற்றும் ரெண்டரிங் கருவியாகும். - முதலில் GLSL ஷேடர்களை உருவாக்க ஒரு அடிப்படை அமைப்பாக இருந்த Bauble, 3D மாதிரி ஏற்றுமதி, இடையூறு திருத்தம் மற்றும் தனிப்பயன் விளக்குகள் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்குவதற்காக மறுபடியும் எழுதப்பட்டுள்ளது. - இப்போது இந்த கருவி வலை உட்பொதிவு, இடையூறு வெக்டர் திருத்தம் ஆகியவற்றை ஆதரிக்கிறது மற்றும் விரிவான ஆவணங்களை வழங்குகிறது, இது 3D வடிவமைப்பில் ஆர்வமுள்ள பயனர்களுக்கும் படைப்பாற்றல் திட்டங்களுக்கும் அணுகக்கூடியதாக ஆக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zகட்டிடம் பவுல்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கிட்டத்தட்ட அனைத்து பைனரி தேடல்கள் மற்றும் மெர்ஜ்சார்ட்டுகளும் உடைக்கப்பட்டுள்ளன (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2006 ஆம் ஆண்டில், ஜோஷுவா ப்ளாக், ஜான் பென்ட்லியின் &quot;ப்ரோகிராமிங் பெர்ல்ஸ்&quot; இல் முதலில் குறிப்பிடப்பட்ட பைனரி தேடல் அல்காரிதத்தில் ஒரு பிழையை கண்டறிந்தார், அங்கு &#39;குறைந்த&#39; மற்றும் &#39;உயர்&#39; அதிகபட்ச int மதிப்பை மீறும்போது ஓவர்ஃப்ளோ ஏற்படுகிறது.</li>
<li>இந்த பிழை, 2^30 அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட நீளங்களைக் கொண்ட வரிசைகளை பாதிக்கிறது, 1980களில் அரிதாக இருந்தது, ஆனால் இன்று அதிகமாக உள்ளது, மேலும் மெர்ஜ்சோர்ட் மற்றும் பிற பிரித்து வெல்லும் அல்காரிதம்களையும் பாதிக்கிறது.</li>
<li>Bloch, குறையை சரிசெய்ய <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> என மையப்புள்ளியை கணக்கிட பரிந்துரைக்கிறார், பிழையற்ற குறியீட்டை எழுதுவதன் சவால்கள் மற்றும் முழுமையான சோதனையின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zகிட்டத்தட்ட அனைத்து பைனரி தேடல்கள் மற்றும் மெர்ஜ்சார்ட்டுகளும் உடைக்கப்பட்டுள்ளன (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உங்கள் சாதனங்களை Apple FindMy நெட்வொர்க்கின் மூலம் Go/TinyGo இல் கண்காணிக்கவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack, OpenHaystack மற்றும் Macless-Haystack ஆகியவற்றை Go/TinyGo கருவிகளுடன் பயன்படுத்தி, ஆப்பிள் சாதனங்கள் தேவையின்றி ஆப்பிளின் &quot;Find My&quot; நெட்வொர்க்கை மூலம் தனிப்பட்ட ப்ளூடூத் சாதனங்களை கண்காணிக்க இயல்பாக்குகிறது.</li>
<li>உபயோகர்கள் Adafruit Bluefruit போர்டுகள் மற்றும் BBC Microbit போன்ற ஹார்ட்வேர் மீது TinyGo ஃபார்ம்வேர் பயன்படுத்தி தங்களின் சொந்த பீக்கன்களை உருவாக்கலாம், அமைப்பதற்கு இரண்டு காரணி அங்கீகாரம் (2FA) கொண்ட ஆப்பிள் ஐடி தேவைப்படும்.</li>
<li>இந்த செயல்முறை go-haystack கருவியை நிறுவுவதை, <code>haystack scan</code> போன்ற கட்டளைகளைப் பயன்படுத்தி சாதனங்களை கண்டறிவதை, விசைகளை உருவாக்குவதை, சாதனத்தை ஃபிளாஷ் செய்வதை, மற்றும் வலை UI இல் சாதனத்தின் காட்சியளிப்புக்காக macless-haystack இல் JSON கோப்பை பதிவேற்றுவதை உள்ளடக்கியதாகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zஉங்கள் சாதனங்களை Apple FindMy நெட்வொர்க்கின் மூலம் Go/TinyGo இல் கண்காணிக்கவும்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விம் மாநிலம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: விம் நிறுவனர் பிராம் மூலெனார் 2023 இல் மறைந்ததைத் தொடர்ந்து, விம் சமூகத்தினர் திட்டத்தின் தொடர்ச்சியான வளர்ச்சியை உறுதிசெய்ய மறுசீரமைப்பு செய்துள்ளனர், தற்போதைய பராமரிப்பாளராக கிறிஸ்டியன் பிராபாண்ட்ட் உள்ளார். - விம் கான்ஃபரன்ஸ் 2024 இல், குழு விரிவடைந்துள்ளது, விம் இணையதளத்தை புதுப்பிப்பது, பாதுகாப்பை நிர்வகிப்பது மற்றும் தொடர்பு சேனல்களை மேம்படுத்துவது ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துவதாக விவாதிக்கப்பட்டது. - விம் பராமரிப்பு முறையில் தொடர்கிறது, சமூக தேவைகளை முன்னுரிமை கொடுத்து புதிய அம்சங்களை கவனமாக ஒருங்கிணைக்கிறது, மேலும் மூலெனார் நிறுவிய ஐசிசிஎப் ஹாலண்ட் என்ற தொண்டு நிறுவனத்தை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zவிம் மாநிலம்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ASTகளையும் பிற தொகுப்பி தரவுக் கட்டமைப்புகளையும் சமப்படுத்துதல் (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த இடுகை தரவுக் கட்டமைப்பு தட்டையானதைக் குறித்து விவாதிக்கிறது, இது கம்பைலர்களுக்கான ஒரு நுட்பமாகும், இது சுட்டிகள் பதிலாக குறியீடுகளுடன் ஒரு ஒற்றை வரிசையைப் பயன்படுத்தி கற்பனைச் சொற்தொடர் மரங்களை (ASTs) மேம்படுத்துகிறது. - இந்த முறை செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது, நினைவக இடத்தை மேம்படுத்துகிறது, குறிப்பு அளவை குறைக்கிறது, மற்றும் நினைவக மேலாண்மையை எளிமைப்படுத்துகிறது, இது ஒரு மைக்ரோபெஞ்ச்மார்க்கில் 2.4 மடங்கு வேகத்தை அதிகரிக்கிறது. - இந்த நுட்பம் குறிப்பாக ரஸ்ட் திட்டங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது மற்றும் எளிதான நினைவக மேலாண்மை போன்ற எர்கோனாமிக் நன்மைகளை வழங்குகிறது, மேலும் செயல்திறன் மேம்பாடுகளுக்காக பைட்கோடு மொழிபெயர்ப்பாளர்களுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZASTகளையும் பிற தொகுப்பி தரவுக் கட்டமைப்புகளையும் சமப்படுத்துதல் (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மார்ஷல் அக்ஸ்பிரிட்ஜ் ப்ளூடூத் ஸ்பீக்கரை சீரமைத்தல்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zமார்ஷல் அக்ஸ்பிரிட்ஜ் ப்ளூடூத் ஸ்பீக்கரை சீரமைத்தல்</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI இன் பாட்டானது இந்த ஏழு பேர் கொண்ட நிறுவனத்தின் இணையதளத்தை 'ஒரு DDoS தாக்குதல்' போல நசுக்கியது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிரிபிள்கேங்கர்ஸ்&#39; இ-காமர்ஸ் தளம், 65,000 க்கும் மேற்பட்ட தயாரிப்பு பக்கங்களை ஸ்கிரேப் செய்ய OpenAI இன் பாட்டால் ஆயிரக்கணக்கான கோரிக்கைகளை செய்யும் DDoS போன்ற தாக்குதலுக்கு உள்ளானது. - இத்தளம், இத்தகைய பாட்டுகளை தடுக்க சரியாக உள்ளமைக்கப்பட்ட robots.txt கோப்பை கொண்டிருக்கவில்லை, இதனால் AWS செலவுகள் அதிகரித்தன மற்றும் தரவுப் பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகள் எழுந்தன. - இந்த சம்பவம், AI நிறுவனங்கள் தரவுகளை ஸ்கிரேப் செய்வதற்கு முன் அனுமதி பெறுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் சிறிய வணிகங்கள் AI பாட்டின் செயல்பாட்டை கண்காணிக்க எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும் என்பதற்கான எச்சரிக்கையாக செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAI இன் பாட்டானது இந்த ஏழு பேர் கொண்ட நிறுவனத்தின் இணையதளத்தை &apos;ஒரு DDoS தாக்குதல்&apos; போல நசுக்கியது</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் ஒரு புதிய அதிசய சக்தியை பெற்றுள்ளேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு ரெடிட் பயனர், &quot;வேறுபாடுகளை கண்டுபிடி&quot; புதிர்களில் வேறுபாடுகளை எளிதாக கண்டுபிடிக்க ஒரு நுட்பத்தை கண்டுபிடித்தார், இது அவர்களின் கண்களை குறுக்கி மூன்றாவது, மினுங்கும் படத்தை உருவாக்குவதன் மூலம் செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த முறை வேறுபாடுகளை மேலும் தெளிவாக காண அனுமதிக்கிறது, மேலும் பயனர் அதை ஒரு புதிய திறன் அல்லது &quot;சூப்பர்பவர்&quot; பெறுவது போன்றதாக உணர்ந்தார்.</li>
<li>பயனர் இந்த நுட்பத்தை மற்றவர்களுடன் பகிர்ந்து, அவர்கள் அதை முயற்சிக்க கண்களை குறுக்கி பார்க்கும்போது உருவாகும் நடுப்படத்தில் கவனம் செலுத்துமாறு ஊக்குவித்தார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zநான் ஒரு புதிய அதிசய சக்தியை பெற்றுள்ளேன்</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அனைத்து ISBNகளையும் காட்சிப்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அன்னாவின் காப்பகம், மிகப்பெரிய திறந்த நூலகம், புத்தக காப்பு முன்னேற்றத்தை கண்காணிக்க அனைத்து ISBNகளையும் காட்சிப்படுத்தியுள்ளது, இதுவரை புத்தகங்களில் 16% மட்டுமே காப்பு செய்யப்பட்டுள்ளன என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு $10,000 பரிசு, காட்சிப்படுத்தலின் பெரிதாக்கும் திறன், தொடர்பாடல் மற்றும் பயன்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்காக வழங்கப்படுகிறது, முதல் மூன்று சமர்ப்பிப்புகளுக்கு பரிசுகள் வழங்கப்படுகின்றன, மேலும் அனைத்து குறியீட்டு பகுதியும் திறந்த மூலமாக இருக்க வேண்டும்.</li>
<li>இந்த முயற்சி அரிய புத்தகங்களை பாதுகாக்க மிகவும் முக்கியமானது, ஏனெனில் அன்னாவின் காப்பகம் புத்தக மெட்டாடேட்டாவின் மிகப்பெரிய திறந்த தொகுப்பை கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zஅனைத்து ISBNகளையும் காட்சிப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[முன்னறிவிப்பு மதிப்பீட்டு அட்டவணை, 2025 ஜனவரி 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மூலம்: ஆசிரியர் 2018 இல் செய்யப்பட்ட சுய இயக்க வாகனங்கள், ரோபோட்டிக்ஸ், செயற்கை நுண்ணறிவு, இயந்திரக் கற்றல் மற்றும் மனித விண்வெளி பயணம் பற்றிய கணிப்புகளை ஆண்டுதோறும் புதுப்பித்து வழங்குகிறார், 2026-2036 க்கான புதிய கணிப்புகளை செய்ய திட்டமிட்டுள்ளார்.</li>
<li>AI மற்றும் சுய இயக்க வாகனங்களில் 2024 இல் முக்கிய முன்னேற்றங்கள் ஏற்பட்டாலும், முழுமையான தன்னாட்சி மற்றும் மனித வேலைகளை AI மூலம் மாற்றுவது இன்னும் தூரத்தில் உள்ளது, மேலும் சுய இயக்க வாகனங்களுக்கு தொலைநிலை மனித கண்காணிப்பு இன்னும் அவசியமாக உள்ளது.</li>
<li>மனித விண்வெளி பயண முன்னேற்றம் மந்தமாக உள்ளது, SpaceX இன் ஸ்டார்ஷிப் மற்றும் NASA இன் ஆர்டெமிஸ் தாமதங்களை எதிர்கொள்கின்றன, அதேசமயம் ப்ளூ ஒரிஜின் இன் நியூ க்ளென் ஏவுதலுக்கு நெருங்கி வருகிறது, மற்றும் துணைபரிமாண சுற்றுலா குறைந்த முன்னேற்றத்தை காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zமுன்னறிவிப்பு மதிப்பீட்டு அட்டவணை, 2025 ஜனவரி 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நான் என் பாடநெறி மாற்றும் தளத்தை அகற்ற வேண்டியிருந்தது அல்லது வெளியேற்றப்பட வேண்டியிருந்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD கெய்ம், கணினி அறிவியல் மாணவர், வாஷிங்டன் பல்கலைக்கழகத்தில் மாணவர்களுக்கு இடையே வகுப்பு இட வர்த்தகத்தை எளிதாக்க உருவாக்கிய ஹஸ்கி ஸ்வாப் என்ற பயன்பாட்டை உருவாக்கினார். - இது ஒரு வகுப்பு திட்டமாக ஆரம்பிக்கப்பட்டாலும், கெய்ம், அதிகாரப்பூர்வ பதிவு அமைப்புடன் பயன்பாட்டை ஒருங்கிணைக்க முயன்றபோது பல்கலைக்கழகத்திலிருந்து &#39;மீறல் அறிவிப்பு&#39; எதிர்கொண்டார். - இந்த நிலைமை கலவையான எதிர்வினைகளை உருவாக்கியுள்ளது, சிலர் பல்கலைக்கழகத்தின் நடவடிக்கைகளை விமர்சிக்க, மற்றவர்கள் கெய்முக்கு ஆதரவு மற்றும் ஆலோசனைகளை வழங்க, அவர் எதிர்கால முயற்சிகள் மற்றும் வேலை வாய்ப்புகள் குறித்து நம்பிக்கையுடன் உள்ளார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zநான் என் பாடநெறி மாற்றும் தளத்தை அகற்ற வேண்டியிருந்தது அல்லது வெளியேற்றப்பட வேண்டியிருந்தது</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லுயிஜி மாங்கியோனின் கணக்கு Stack Overflow இல் மறுபெயரிடப்பட்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எவன் காரோல், ஸ்டாக் ஓவர்ப்ளோவில் லுயிஜி மாங்கியோனின் அடையாளம் அழிக்கப்பட்டதை குறிப்பிடுகிறார், அங்கு அவரது கணக்கு &quot;user4616250&quot; என பெயர்மாற்றம் செய்யப்பட்டது, இது தெளிவான நீதி இல்லாமல், கிரியேட்டிவ் காமன்ஸ் உரிமத்தின் கீழ் சொந்தக்காரத்துவம் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>காரோல் இந்த பிரச்சினையில் மேற்கொண்ட விசாரணை, அவருக்கு ஸ்டாக் எக்சேஞ்சில் ஒரு வருட தடை விதிக்க காரணமாகியது, இதை அவர் பழிவாங்கும் நடவடிக்கையாக கருதுகிறார், ஆனால் கிட்ட்ஹப் மற்றும் லிங்க்ட்இன் போன்ற பிற தளங்கள் மாங்கியோனியை நீக்கவில்லை.</li>
<li>நிலைமை Stack Exchange இன் தனித்துவமான நிலைப்பாட்டை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் எந்த குற்றத்திற்கும் குற்றவாளியாக நிரூபிக்கப்படாத மாங்கியோனுக்கு நியாயமான அணுகுமுறையை கோருகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zலுயிஜி மாங்கியோனின் கணக்கு Stack Overflow இல் மறுபெயரிடப்பட்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நீங்கள் Microsoft 365 விலை உயர்வை செலுத்த வேண்டியதில்லை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 தனது சந்தா விலைகளை சுமார் 40% அதிகரித்துள்ளது, அதன் AI கருவியான Copilot ஐ ஒருங்கிணைத்ததை காரணமாகக் கூறி, Copilot ஐ முழுமையாக அணுக கூடுதல் சந்தா தேவைப்படுகிறது. - வாடிக்கையாளர்கள் &#39;Microsoft 365 Classic&#39; எனும் மறைக்கப்பட்ட திட்டத்தைத் தேர்ந்தெடுத்து விலை உயர்வைத் தவிர்க்கலாம், இது பழைய விலையைத் தக்கவைத்துக் கொள்கிறது ஆனால் வெளிப்படையாக விளம்பரப்படுத்தப்படவில்லை. - இந்த நிலைமை &#39;இருண்ட வடிவங்கள்&#39; என்ற பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது, அங்கு பயனர் இடைமுகங்கள் நுகர்வோர் தேர்வுகளை மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்படுகின்றன, வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நுகர்வோர் உரிமைகள் குறித்த நெறிமுறைக் கவலைகளை எழுப்புகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zநீங்கள் Microsoft 365 விலை உயர்வை செலுத்த வேண்டியதில்லை</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[எல்.ஏ காட்டுத்தீயால் ஆயிரக்கணக்கானோர் வெளியேற வேண்டிய நிலை, நாசா ஜே.பி.எல் மூடப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ் கவுண்டியில் காட்டுத்தீயால் 70,000 பேர் வெளியேற்றப்பட்டு, 400,000 குடியிருப்பாளர்களுக்கு மின்சாரம் தடைபட்டுள்ளது, 1,000 கட்டிடங்கள் அழிக்கப்பட்டு, இரண்டு உயிரிழப்புகள் ஏற்பட்டுள்ளன. - கலிபோர்னியா ஆளுநர் கேவின் நியூசம் அவசர நிலையை அறிவித்து, தேசிய காவல்படையையும் தீயணைப்பு வீரர்களையும், கைதிகளையும் உட்பட, நெருக்கடியை சமாளிக்க அனுப்பியுள்ளார். - நாசாவின் ஜெட் புரோப்பல்ஷன் ஆய்வகத்திற்கு (JPL) அச்சுறுத்தல் ஏற்பட்டுள்ளது, அவசர நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட்டுள்ளன, மற்றும் தேவையானால் செவ்வாய் பயண கட்டுப்பாட்டை மாற்றுவதற்கான திட்டங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zஎல்.ஏ காட்டுத்தீயால் ஆயிரக்கணக்கானோர் வெளியேற வேண்டிய நிலை, நாசா ஜே.பி.எல் மூடப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு PDF இல் விளையாடக்கூடிய Tetris விளையாட்டு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். நவீன டெஸ்க்டாப் உலாவிகளின் PDF இயந்திரங்கள், PDFium மற்றும் PDF.js போன்றவை, டெட்ரிஸ் போன்ற எளிய விளையாட்டுகளை உருவாக்க போதுமான உள்ளீடு/வெளியீட்டு திறன்களுடன் ஜாவாஸ்கிரிப்டை ஆதரிக்க முடியும்.</li>
<li>இந்த திட்டம், சில கட்டுப்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், ஒற்றை நிற பிக்சல்கள் மற்றும் விசைப்பலகை உள்ளீட்டுக்கான உரை உள்ளீட்டு பெட்டியை பயன்படுத்தி, PDF ஸ்கிரிப்டிங் பல்துறை திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>PDF ஐ ASCII வடிவத்தில் பெறலாம், இது பயனர்களுக்கு அதை ஒரு உரை தொகுப்பியில் திறக்க அல்லது GitHub இல் மூலக் குறியீட்டை காண அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zஒரு PDF இல் விளையாடக்கூடிய Tetris விளையாட்டு</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[செயல்முறை: 2025 ஆம் ஆண்டில் மேலும் மென்பொருள் பொறியாளர்களை நியமிக்க மாட்டோம் என்று மார்க் பெனியோப் கூறுகிறார்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce 2025 ஆம் ஆண்டில் மேலும் மென்பொருள் பொறியாளர்களை işe எடுக்குவதை நிறுத்த திட்டமிட்டுள்ளது, AI முன்னேற்றங்களால் 30% உற்பத்தித் திறன் அதிகரிப்பு ஏற்பட்டுள்ளதாக CEO மார்க் பெனியாஃப் கூறினார். - நிறுவனம் அதன் AI தயாரிப்பான Agentforce மீது கவனம் செலுத்தும் மற்றும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு AI இன் மதிப்பை தொடர்பு கொள்ள விற்பனைப் பணியாளர்களை işe எடுக்கும். - தொற்றுநோயின் போது அதிக işe எடுப்பினால் சமீபத்திய பணிநீக்கங்கள் இருந்தபோதிலும், பெனியாஃப் அடுத்த ஐந்து ஆண்டுகளில் நிறுவன வளர்ச்சியை எதிர்பார்க்கிறார், ஜப்பான் ட்ரீமின் மற்றும் ஆர்கிடெக்ட் ட்ரீமின் போன்ற வரவிருக்கும் நிகழ்வுகள் களத்தில் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zசெயல்முறை: 2025 ஆம் ஆண்டில் மேலும் மென்பொருள் பொறியாளர்களை நியமிக்க மாட்டோம் என்று மார்க் பெனியோப் கூறுகிறார்.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உபுண்டு லினக்ஸ் இன் முன்னணி நபர்களில் ஒருவரான ஸ்டீவ் லாங்கசெக் காலமானார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்டீவ் லாங்கசேக், லினக்ஸ் சமூகத்தில், குறிப்பாக டெபியன் மற்றும் உபுண்டு ஆகியவற்றில் முக்கிய பங்களிப்பாளராக இருந்தவர், 2025 ஜனவரி 1 அன்று 45 வயதில் மறைந்தார். - லாங்கசேக், சிஸ்டம் நிர்வாகம், மென்பொருள் மேம்பாடு மற்றும் தொகுப்பு பராமரிப்பு ஆகியவற்றில் தனது முக்கிய பங்களிப்புகளுக்காக அறியப்பட்டார், லினக்ஸ்-பேம், சாம்பா மற்றும் ஓபன் எல்டிஏபி போன்ற திட்டங்களை பாதித்தார். - அவரது தலைமையுத்துவம், வழிகாட்டுதல் மற்றும் திறந்த மூலக் கொள்கைகளுக்கு அர்ப்பணிப்பு மிகவும் மதிக்கப்பட்டது, மார்க் ஷட்டில்வொர்த் மற்றும் டஸ்டின் கிர்க்லாண்ட் போன்ற குறிப்பிடத்தக்க நபர்கள் அவரது தொழில்நுட்ப பார்வை மற்றும் ஆவியை பாராட்டினர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zஉபுண்டு லினக்ஸ் இன் முன்னணி நபர்களில் ஒருவரான ஸ்டீவ் லாங்கசெக் காலமானார்</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பாக்டோரியோ ப்ளூபிரிண்ட் காட்சி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு புதிய இணையதளம் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது வெக்டர் கிராஃபிக்ஸ் (SVG) பயன்படுத்தி Factorio ப்ளூபிரிண்ட்களை காட்சிப்படுத்துகிறது, இதன் மூலம் பயனர்கள் ப்ளூபிரிண்ட்களை கலைநயமாக இறக்குமதி செய்து மாற்றம் செய்ய முடியும். - இந்த கருவி Factorio 2.0 மற்றும் Factorio: Space Age ஐ ஆதரிக்கிறது, மேலும் Python இல் இருந்து JavaScript க்கு மாற்றப்பட்ட பிறகு மேம்பட்ட செயல்திறன் கொண்டுள்ளது. - பயனர்கள் வரைதல் அமைப்புகளை சரிசெய்யவும், உரை-பட உருவாக்கம் அல்லது பேன் பிளாட்டிங் போன்றவற்றுக்கு கருவியை பயன்படுத்தவும் முடியும், பங்களிப்புகள் மற்றும் கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zபாக்டோரியோ ப்ளூபிரிண்ட் காட்சி</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பெரிய நிறுவப்பட்ட குறியீட்டு அடிப்படைகளில் பொறியாளர்கள் செய்யும் பிழைகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பெரிய, நிலையான குறியீட்டு அடிப்படைகளில் வேலை செய்வது, பெரும்பாலும் கோடிகளின் கோடிகளைக் கொண்டிருக்கும் மற்றும் நூற்றுக்கணக்கான பொறியாளர்களை உள்ளடக்கியது, மென்பொருள் பொறியாளர்களுக்கு முக்கிய சவால்களை வழங்குகிறது. - பொதுவான தவறு முரண்பாடாகும், அங்கு பொறியாளர்கள் உள்ள குறியீட்டு முறைமைகளை புறக்கணித்து தனிமையில் அம்சங்களை செயல்படுத்துகிறார்கள், இது பராமரிப்பு சிக்கல்களுக்கு வழிவகுக்கலாம் மற்றும் எதிர்கால மேம்பாடுகளை தடுக்கலாம். - பெரிய குறியீட்டு அடிப்படைகளில் பயனுள்ளதாக வேலை செய்ய, பொறியாளர்கள் உள்ள முறைமைகளை ஆராய வேண்டும், குறியீட்டு அடிப்படையின் உற்பத்தி தாக்கத்தைப் புரிந்துகொள்ள வேண்டும், சார்புகளுடன் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும், மற்றும் தரம் மற்றும் மதிப்பை பராமரிக்க தேவையற்ற குறியீட்டை கவனமாக அகற்ற வேண்டும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zபெரிய நிறுவப்பட்ட குறியீட்டு அடிப்படைகளில் பொறியாளர்கள் செய்யும் பிழைகள்</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மாய/துயர மின்னஞ்சல் இணைப்புகள்: அவற்றை மட்டுமே தேர்வாக விடாதீர்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மூலம்: மாஜிக் லிங்குகள் மின்னஞ்சல் இணைப்புகள் மூலம் கடவுச்சொல்லில்லா உள்நுழைவு முறையை வழங்குகின்றன, இது மேம்பட்ட பாதுகாப்பை வழங்கினாலும், மின்னஞ்சல் தாமதங்கள் மற்றும் பல சாதனங்களின் பயன்பாட்டினால் சிரமமாக இருக்கலாம்.</li>
<li>அவர்கள் பயனர்களை வேலை சாதனங்களில் தனிப்பட்ட மின்னஞ்சல்களை அணுகுவதற்கு ஊக்குவிப்பதன் மூலம் பாதுகாப்பு ஆபத்துகளை ஏற்படுத்தக்கூடும், இது போன்றவற்றிற்கு ஒரே முறை கடவுச்சொற்கள் (OTPs) போன்ற மாற்று வழிகளை தேவைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>உங்கள் அனுபவத்தை மேம்படுத்த, குறிப்பாக தொழில்நுட்பத்தில் நுணுக்கமான பயனர்களுக்கு, கடவுச்சொற்கள் மிகவும் நெகிழ்வான மற்றும் பாதுகாப்பான விருப்பமாக பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zமாய/துயர மின்னஞ்சல் இணைப்புகள்: அவற்றை மட்டுமே தேர்வாக விடாதீர்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1,000 வரிகளுக்குள் செயல்பாட்டு முறைமை – அறிமுகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த புத்தகம், சி மொழியில் சுமார் 1,000 வரிகளுக்குள், ஒரு சிறிய இயக்க முறைமையை அடிப்படையில் உருவாக்குவதற்கான வழிகாட்டுதல்களை வழங்குகிறது. இதில், சூழல் மாறுதல், பக்கம் நிர்வாகம் மற்றும் கோப்பு செயல்பாடுகள் போன்ற முக்கிய செயல்பாடுகள் அடங்கும்.</li>
<li>இது புதிய பிழைத்திருத்த நுட்பங்களை கற்றுக்கொள்வதை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது, குறிப்பாக தொடக்க செயல்முறை மற்றும் பக்கமிடல் போன்ற சவால்களுக்கு, மேலும் GitHub இல் பதிவிறக்கக்கூடிய உதாரணங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>புத்தகம் CC BY 4.0 இல் உரிமம் பெற்றது, குறியீடு MIT உரிமத்தின் கீழ் உள்ளது, மேலும் C மற்றும் UNIX போன்ற சூழலுடன் பரிச்சயம் அவசியம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z1,000 வரிகளுக்குள் செயல்பாட்டு முறைமை – அறிமுகம்</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிளவுட் மூலம் $8 க்கும் குறைவாக 512-பிட் DKIM விசையை உடைத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), மற்றும் DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) பதிவுகளைப் பற்றிய ஒரு ஆய்வு, முன்னணி 1 மில்லியன் வலைத்தளங்களில் 1,700 க்கும் மேற்பட்ட பொது DKIM விசைகள் 1,024 பிட்டுகளுக்கு குறைவாக இருப்பதை வெளிப்படுத்தியது, அவை பாதுகாப்பற்றதாகக் கருதப்படுகின்றன. - ஆராய்ச்சியாளர்கள் Python மற்றும் CADO-NFS ஐப் பயன்படுத்தி $8 க்கும் குறைவாக ஒரு மேக சேவையகத்தில் redfin.com இன் 512-பிட் DKIM விசையை வெற்றிகரமாக உடைத்தனர், குறுகிய விசைகளின் பாதிப்பை காட்டுகிறது. - இந்த ஆய்வு, Yahoo Mail, Mailfence, மற்றும் Tuta போன்ற சில வழங்குநர்கள் பாதிக்கப்பட்ட கையொப்பத்தை ஏற்றுக்கொண்டதால், 1,024 பிட்டுகளுக்கு குறைவான விசைகளுடன் DKIM கையொப்பங்களை மின்னஞ்சல் வழங்குநர்கள் நிராகரிக்க வேண்டும் என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zகிளவுட் மூலம் $8 க்கும் குறைவாக 512-பிட் DKIM விசையை உடைத்தல்</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft, கவனக்குறைவான தேடுபவர்களை ஏமாற்றுவதற்காக Bing ஐ Google ஆக மறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மைக்ரோசாஃப்ட் பிங்கின் தோற்றத்தை கூகிளின் இடைமுகத்தைப் போன்றதாக மாற்ற முயற்சிக்கிறது என்று தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன, இது பயனர்களை தவறுதலாக பிங்கைப் பயன்படுத்த தூண்டக்கூடும். - இந்த உத்தி, தேடல் இயந்திரத் துறையில் கூகிளின் பெரும் சந்தைப் பங்குடன் போட்டியிட மைக்ரோசாஃப்ட் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது. - விமர்சகர்கள், மைக்ரோசாஃப்ட் தனது வணிக நோக்கங்களை உண்மையான பயனர் அனுபவத்தை வழங்குவதற்கு மேல் முன்னுரிமை அளிக்கக்கூடும் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft, கவனக்குறைவான தேடுபவர்களை ஏமாற்றுவதற்காக Bing ஐ Google ஆக மறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என் தொழில் வாழ்க்கையில் முதன்முறையாக வேலை இழந்தேன், மேலும் ஒரே ஆண்டில் இருமுறை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு ஆண்டில் இருமுறை வேலை இழந்த அனுபவத்தை பகிர்ந்து, முன்னாள் வேலைக்காரர்களுடன் நல்ல உறவுகளை பராமரிக்கும் முக்கியத்துவத்தை மற்றும் வேலை தேடலுக்கு தயாராக இருப்பதின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார். - சாத்தியமான வேலை இழப்புகளின் முக்கிய அறிகுறிகள் நிறுவனத்தின் பார்வை இல்லாமை, கவனச்சிதறல்கள், குறைந்த தயாரிப்பு பயன்பாடு, மற்றும் திடீர் நிறுவன கூட்டங்கள் ஆகியவை அடங்கும், இது ஊழியர்கள் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும் என்பதை குறிக்கிறது. - வேலை இழந்தவர்களுக்கு வழங்கப்படும் ஆலோசனைகள், ரெசுமேகளை புதுப்பித்தல், வேலை இழப்பு நிவாரணத்திற்காக விண்ணப்பித்தல், லிங்க்ட்இன் மற்றும் நெட்வொர்க்கிங் பயன்படுத்துதல், வணிக மாதிரிகளை புரிந்துகொள்வது, மற்றும் வேலைவாய்ப்புக்கு அப்பால் தன்னம்பிக்கையை பராமரித்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zஎன் தொழில் வாழ்க்கையில் முதன்முறையாக வேலை இழந்தேன், மேலும் ஒரே ஆண்டில் இருமுறை</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமைதியின்மை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget என்பது பெரிய அளவிலான கணிதச் செயல்பாடுகளை, குறிப்பாக இணக்கமான மேற்பரப்புகளுக்காக, கையாளுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு Rust அடிப்படையிலான நூலகமாகும், இது சுருக்கமானது மற்றும் ஒன்றிணைவு மற்றும் சந்திப்பு போன்ற செயல்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது. - இந்த நூலகம் மூன்று அடுக்குகளாக அமைக்கப்பட்டுள்ளது: முன்புறம் (ஸ்கிரிப்ட்களை பைட்கோடாக மாற்றுகிறது), பின்புறம் (செயல்பாடுகளை திறமையாக மதிப்பீடு செய்கிறது), மற்றும் டெமோக்கள், SIMD (Single Instruction, Multiple Data) மற்றும் தானியங்கி வேறுபாடு ஆகியவற்றுக்கு ஆதரவுடன். - Fidget இப்போது GitHub இல் MPL 2.0 உரிமத்தின் கீழ் பொதுவாக கிடைக்கிறது, எதிர்கால திட்டங்களுடன் GPU ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் மேம்பட்ட மெஷிங், பயனர்களால் ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zஅமைதியின்மை</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[செர்வோ மறுமலர்ச்சி: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இகாலியா, முதலில் மொசில்லா உருவாக்கிய பரிசோதனை உலாவி இயந்திரமான செர்வோ திட்டத்தை, 2023 ஜனவரியில் அதன் பராமரிப்பை ஏற்று, புதுப்பித்தது. - முக்கிய முன்னேற்றங்களில் சார்புகளை மேம்படுத்துதல், தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு (CI) மற்றும் கருவிகளை மேம்படுத்துதல், சமூக ஆதரவை விரிவாக்குதல், மற்றும் ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் ஓபன்ஹார்மனி ஆதரவை சேர்த்தல் அடங்கும். - இந்த திட்டம் $24,500 க்கும் மேற்பட்ட நன்கொடை திரட்டியுள்ளது, எதிர்கால இலக்குகள் ரஸ்ட் பயன்பாடுகளுக்கான இயல்புநிலை வலை இயந்திரமாக மாறுதல் மற்றும் முழுமையான அம்சங்களுடன் கூடிய வலை உலாவியை உருவாக்குதல் ஆகியவை உள்ளன, போட்டி மற்றும் நிதி போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்ளும் போதிலும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zசெர்வோ மறுமலர்ச்சி: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு திறமையான குரல் மீன்பிடி குழுவின் வாழ்க்கையில் ஒரு நாள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆப்பிள் மற்றும் கூகுள் தொலைபேசி மோசடிகள் குறித்து எச்சரிக்கைகள் விடுத்துள்ளன, ஆனால் &quot;கிரிப்டோ காமிலியன்&quot; எனப்படும் ஒரு குழு, அவர்களின் சேவைகளை பயன்படுத்தி பிஷிங் தாக்குதல்களை நடத்துகிறது, இதனால் கிரிப்டோகரன்சி முதலீட்டாளர் டோனி போன்ற பாதிக்கப்பட்டவர்கள், $4.7 மில்லியன் இழப்புகளை சந்திக்கின்றனர்.</li>
<li>பிஷிங் கும்பல் தங்கள் மோசடிகளை செயல்படுத்துவதற்கு, அங்கீகாரப் பக்கங்களைப் பின்பற்றும் பிஷிங் கிட்கள் மற்றும் போலி ஆப்பிள் ஆதரவு அழைப்புகளை உள்ளடக்கிய நுண்ணறிவு முறைகளைப் பயன்படுத்துகிறது, இதில் அழைப்பாளர், இயக்குநர், வடிகட்டி, மற்றும் உரிமையாளர் போன்ற பங்குகள் உள்ளன.</li>
<li>உள்ளக துரோகங்களுக்குப் பிறகும், இந்த இணைய குற்றவாளி குழுக்கள் Telegram மற்றும் Discord போன்ற தளங்களில் தொடர்ந்து வளர்ந்து வருகின்றன, குறிப்பாக கிரிப்டோகரன்சி சொத்துகள் கொண்ட செல்வந்தர்களை இலக்காகக் கொண்டு செயல்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zஒரு திறமையான குரல் மீன்பிடி குழுவின் வாழ்க்கையில் ஒரு நாள்</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தெருக்கள் GL – 3D ஓபன் ஸ்ட்ரீட்மேப்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zதெருக்கள் GL – 3D ஓபன் ஸ்ட்ரீட்மேப்</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[விண்டோஸ் கேமிங்கிற்கு விடை? ஸ்டீம் ஓஎஸ் அதிகாரப்பூர்வமாக ஸ்டீம் டெக் ஐ கடந்து விரிகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லெனோவோவின் லெஜியன் கோ எஸ், அதிகாரப்பூர்வமாக &#39;ஸ்டீம்OS மூலம் இயக்கப்படும்&#39; முதல் வால்வ் அல்லாத சாதனமாக இருக்கும், இது கேமிங் பிசிக்களுக்கு விண்டோஸிலிருந்து ஒரு முக்கிய மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>சாதனத்தின் SteamOS பதிப்பு $500 இல் தொடங்கும், இது Windows பதிப்புடன் ஒப்பிடும்போது $730 ஆக இருக்கும், மேலும் மலிவாக இருக்கும்.</li>
<li>வால்வின் திட்டம், தனிப்பட்ட நிறுவல்களுக்கு ஸ்டீம்OS இன் பீட்டா பதிப்பை வெளியிடுவது, பிசி கேமிங்கில் விண்டோஸின் ஆதிக்கத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்தி, லினக்ஸ் அடிப்படையிலான கேமிங்கிற்கு ஒரு பரந்த மாற்றத்தை ஊக்குவிக்கலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zவிண்டோஸ் கேமிங்கிற்கு விடை? ஸ்டீம் ஓஎஸ் அதிகாரப்பூர்வமாக ஸ்டீம் டெக் ஐ கடந்து விரிகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் LLMகளுடன் எப்படி நிரலாக்கம் செய்கிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் தங்கள் நிரலாக்க வேலைநடத்தை Large Language Models (LLMs) ஐ ஒருங்கிணைத்துள்ளனர், அவற்றை ஆட்டோகம்ப்ளீட், தேடல் மற்றும் உரையாடல் சார்ந்த நிரலாக்கம் போன்ற பணிகளுக்கு பயனுள்ளதாகக் கண்டுள்ளனர்.</li>
<li>அவர்கள் sketch.dev என்ற ஒரு கருவியை உருவாக்கி வருகின்றனர், இது ஒரு Go நிரலாக்க ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) ஆகும், இது மீண்டும் மீண்டும் செய்யப்படும் பணிகளை தானியங்கி செய்யும் மூலம் உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்தி, நிரலாக்க திறனை மேம்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>LLMs குறியீடுகள் வரைபடங்களை உருவாக்குவதிலும், தேர்வு பாணி கேள்விகளை கையாளுவதிலும் திறமையானவை, ஆனால் அவை சில நேரங்களில் பிழைகளை செய்யக்கூடும், மேலும் அவை நிரலாக்கத்தில் வர்த்தக மாற்றங்களை மாற்றுகின்றன, மேலும் சிறப்பு குறியீடுகள் மற்றும் விரிவான சோதனைகளை செயல்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zநான் LLMகளுடன் எப்படி நிரலாக்கம் செய்கிறேன்</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிவிடியாவின் திட்டம் டிஜிட்ஸ் என்பது 'தனிப்பட்ட AI சூப்பர் கணினி' ஆகும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நிவிடியா CES 2025 இல் Project Digits ஐ அறிமுகப்படுத்தியது, இது Grace Blackwell ஹார்ட்வேர் தளத்தில் உருவாக்கப்பட்ட சுருக்கமான &quot;தனிப்பட்ட AI சூப்பர்கம்ப்யூட்டர்&quot; ஆகும், இதில் GB10 Grace Blackwell சூப்பர்சிப் உள்ளது.</li>
<li>இந்த சாதனம் AI ஆராய்ச்சியாளர்கள், தரவியல் விஞ்ஞானிகள் மற்றும் மாணவர்கள் ஆகியோருக்கு ஏற்றவாறு, 200 பில்லியன் அளவுருக்களுடன் மாடல்களை கையாளக்கூடிய, ஒரு பெட்டாப்ளாப் செயல்திறனை வழங்குகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மூன்று ஆயிரம் டாலர் விலையில், ப்ராஜெக்ட் டிஜிட்ஸ் மே மாதத்தில் கிடைக்கும் மற்றும் விண்டோஸ் அல்லது மேக் பிசிக்களுடன் இணைக்க முடியும், இது என்விடியாவின் லினக்ஸ் அடிப்படையிலான DGX OS இல் இயங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zநிவிடியாவின் திட்டம் டிஜிட்ஸ் என்பது &apos;தனிப்பட்ட AI சூப்பர் கணினி&apos; ஆகும்</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மினிமாக்ஸ் சதுரங்க இயந்திரம் சாதாரண வெளிப்பாடுகளில்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நிக்கோலஸ் கார்லினி Regex Chess என்ற சதுரங்க இயந்திரத்தை உருவாக்கினார், இது 84,688 முறைமுறை வெளிப்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி செல்லுபடியாகும் சதுரங்க நகர்வுகளைச் செயல்படுத்துகிறது, இது வழக்கத்திற்கு மாறான பயன்பாடுகளில் regex இன் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது. - இந்த இயந்திரம் ஒரு முறைமுறை வெளிப்பாடு CPU போல செயல்படுகிறது, இது குவியல் செயல்பாடுகள், மாறி கையாளுதல் மற்றும் நிபந்தனை செயலாக்கத்திற்கான தனித்துவமான கட்டளைக் கூட்டுத்தொகுப்பைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் இணை நகர்வு உருவாக்கத்தை ஆதரிக்கிறது. - Regex Chess ஒரு எளிமையான minimax தேடலைப் பயன்படுத்தி பseudo-சட்டபூர்வ நகர்வுகளை மதிப்பீடு செய்து மதிப்பீடு செய்கிறது, regex திறன்களை படைப்பாற்றலுடன் ஆராய்வதை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் குறியீடு பொதுமக்கள் பார்வைக்கு GitHub இல் அணுகக்கூடியதாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zமினிமாக்ஸ் சதுரங்க இயந்திரம் சாதாரண வெளிப்பாடுகளில்</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zig இன் comptime மிகச் சிறப்பாக உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்காட் ரெடிக் ஜிக் மொழியின் &#39;காம்ப்டைம்&#39; அம்சத்தை ஆராய்கிறார், இது மெட்டாப்ரோகிராமிங்கை செயல்படுத்துவதன் மூலம் தயாரிப்பு திறனை மேம்படுத்துகிறது, மற்றும் தொகுப்பு நேரத்தில் குறியீடு செயல்படுத்துவதற்கான அனுமதியை வழங்குகிறது. - அவர் &#39;காம்ப்டைம்&#39; பற்றிய ஆறு பார்வைகளை வழங்குகிறார், இது குறியீடு வாசிப்பை மற்றும் பிழைத்திருத்தத்தை எளிதாக்கும் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் இது ஜெனரிக்ஸ், பகுதி மதிப்பீடு, மற்றும் குறியீடு உருவாக்கத்துடன் ஒப்பிடப்படுகிறது. - ரெடிக் ஜிக் மொழியின் &#39;காம்ப்டைம்&#39; சக்திவாய்ந்ததும் எளிமையானதுமாக இருப்பதாக முடிவெடுத்து, ஜிக் மொழியின் அதிகாரப்பூர்வ வளங்கள் மற்றும் நிலையான நூலகத்தின் மூலம் மேலும் ஆராய்வதை பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZig இன் comptime மிகச் சிறப்பாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என்விடியா அடுத்த தலைமுறை RTX 5090 மற்றும் RTX 5080 GPUகளை அறிவித்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரை: என்விடியா தனது அடுத்த தலைமுறை RTX 50-தொடர் GPUகளை CES இல் அறிமுகப்படுத்தியது, இதில் உயர்நிலை RTX 5090 மற்றும் RTX 5080 ஆகியவை முறையே $1,999 மற்றும் $999 விலையில் உள்ளன. - RTX 5090 32GB GDDR7 நினைவகத்தையும் 21,760 CUDA கோர்களையும் கொண்டுள்ளது, இது அதன் முந்தைய RTX 4090 விட இரட்டிப்பு வேகத்தை வழங்குகிறது, அதே நேரத்தில் RTX 5080 16GB நினைவகத்தைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் RTX 4080 விட இரட்டிப்பு வேகமாக உள்ளது. - இந்த தொடர் புதிய DLSS 4 தொழில்நுட்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது செயல்திறன் மற்றும் படத் தரத்தை மேம்படுத்துகிறது, மேலும் மார்ச் மாதம் தொடங்கி மடிக்கணினிகளுக்கு கிடைக்கும். உரை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zஎன்விடியா அடுத்த தலைமுறை RTX 5090 மற்றும் RTX 5080 GPUகளை அறிவித்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மெட்டா ஏஐ பயன்படுத்தப்பட்டது, இப்போது இன்ஸ்டாகிராம் எனது முகத்தை எனக்கு இலக்காகக் கொண்ட விளம்பரங்களில் பயன்படுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zமெட்டா ஏஐ பயன்படுத்தப்பட்டது, இப்போது இன்ஸ்டாகிராம் எனது முகத்தை எனக்கு இலக்காகக் கொண்ட விளம்பரங்களில் பயன்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என்வைசி நெரிசல் கட்டண கண்காணிப்பான்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கூட்ட நெரிசல் விலை நிர்ணய கண்காணிப்பான் என்பது பெஞ்சமின் மற்றும் ஜோஷுவா மோஷஸ் ஆகியோரின் ஒரு திட்டமாகும், இது ப்ரவுன் பல்கலைக்கழகத்தின் பேராசிரியர் எமிலி ஓஸ்டர் அவர்களின் மேற்பார்வையில், நியூயார்க் நகரில் கூட்ட நெரிசல் விலை நிர்ணயத்தை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது. - இந்த திட்டம் வலை ஸ்கிரிப்ட்கள் மற்றும் ஸ்டைல்ஷீட்களை உள்ளடக்கியது, தகவல்களை வழங்குவதற்கான விரிவான டிஜிட்டல் அணுகுமுறையை குறிக்கிறது. - இந்த வலைப்பக்கம் தேடுபொறி மேம்படுத்தலுக்காக (SEO) சிறப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் காணப்படாத உள்ளடக்கத்தை கையாள 404 பிழை பக்கம் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zஎன்வைசி நெரிசல் கட்டண கண்காணிப்பான்</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[முதன்முறையாக Blender மூலம் தயாரிக்கப்பட்ட ஒரு தயாரிப்பு கோல்டன் குளோப் வென்றுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லாட்விய இயக்குனர் கின்ட்ஸ் ஜில்பலோடிஸ்&#39; சுயாதீன அனிமேஷன் &quot;ஃப்ளோ&quot; சிறந்த அனிமேஷன் படத்திற்கான கோல்டன் குளோப் விருதை வென்றது, சுயாதீன திரைப்படங்களுக்கு முக்கியமான சாதனையை வெளிப்படுத்துகிறது. - &quot;ஃப்ளோ,&quot; இலவச மென்பொருளான பிளெண்டரைப் பயன்படுத்தி, 3.7 மில்லியன் டாலர் குறைந்த பட்ஜெட்டில் உருவாக்கப்பட்டது, முக்கிய ஸ்டூடியோ தயாரிப்புகளுக்கு எதிராக போட்டியிட்டது, அனிமேஷனின் ஜனநாயகத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. - இந்த படத்தின் வெற்றி கோல்டன் குளோப்ஸ் சர்வதேச தலைப்புகளின் வளர்ந்துவரும் உள்ளடக்கத்தை பிரதிபலிக்கிறது மற்றும் அனிமேஷன் படத்திற்கான ஆஸ்கர் போட்டியில், டிஸ்னியின் பாரம்பரிய ஆதிக்கத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zமுதன்முறையாக Blender மூலம் தயாரிக்கப்பட்ட ஒரு தயாரிப்பு கோல்டன் குளோப் வென்றுள்ளது</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் என் வாழ்க்கையை காலாண்டு நூற்றாண்டு நேரத்தில் வாழ்கிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2000 ஆம் ஆண்டு ஜனவரி 5 அன்று, ஸ்டீவ் ஜாப்ஸ், மாக் ஓஎஸ் எக்ஸ் இன் அக்வா பயனர் இடைமுகத்தை, டாக் உட்பட, மாக்வேர்ல்ட் எக்ஸ்போவில் அறிமுகப்படுத்தினார், இதில் ஆப்பிள் கார்க், அயர்லாந்தில் உள்ள ஒரு பொறியாளரின் முக்கிய பங்களிப்புகள் இருந்தன.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்தியர், முன்பு டிராக்திங் மீது பணியாற்றியவர், பாஸ் ஓர்டிங் உருவாக்கிய மாதிரிகளை டாக் க்கான செயல்பாட்டு குறியீடாக மாற்றுவதில் முக்கிய பங்கு வகித்தார், ஆனால் இடமாற்ற அழுத்தங்களால் இறுதியில் ராஜினாமா செய்தார்.</li>
<li>ஆப்பிளை விட்டு வெளியேறிய பிறகு, பொறியாளர் டிராக்திங் மற்றும் பிகால்க் ஆகியவற்றை மீண்டும் உயிர்ப்பித்தார், அவை தொடர்ந்து பிரபலமாக உள்ளன, மேலும் தங்களிடம் கையொப்பமிடப்படாத ரகசிய ஒப்பந்தம் (NDA) இருப்பதை கண்டுபிடித்தார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zநான் என் வாழ்க்கையை காலாண்டு நூற்றாண்டு நேரத்தில் வாழ்கிறேன்</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மூன்று பாகங்களைக் கொண்ட சித்திரத் திட்டங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிரிப்டிக் முன்மொழிவுகள் அலெக்சாண்டர் பெட்ரோஸ் மற்றும் கார்சன் கிராஸ் ஆகியோரால் HTML இன் நெட்வொர்க் கோரிக்கைகளை கையாளும் திறனை மேம்படுத்துவதற்காக, PUT, PATCH, DELETE போன்ற கூடுதல் HTTP முறைகளை வடிவங்களில் ஆதரிக்க முனைவதாகும்.</li>
<li>பிரस्तாவனைகள் HTTP கோரிக்கைகளை படிவங்கள் இல்லாமல் செய்யும் பொத்தான்களை இயக்குவதையும், பகுதி பக்க மாற்றங்களை அனுமதிப்பதையும் உள்ளடக்கியுள்ளன, HTML ஐ REST கோட்பாடுகளுடன் நெருக்கமாக இணைக்கின்றன.</li>
<li>இந்த முன்மொழிவுகள் Big Sky Dev Con இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டன மற்றும் GitHub இல் உள்ள Triptych Polyfill இல் விரிவாக விளக்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் இந்த மேம்பாடுகளை ஆதரிக்க fetch மற்றும் navigation விவரக்குறிப்புகளில் தொடர்ச்சியான புதுப்பிப்புகள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zமூன்று பாகங்களைக் கொண்ட சித்திரத் திட்டங்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[டிராம்வே எஸ்டிகே – ஹாஃப்-லைஃப் மற்றும் மொரோவிண்ட் என்ஜின்களின் புனிதமற்ற ஒன்றிணைவு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு புதிய இலவச, திறந்த மூல விளையாட்டு இயந்திரம் உருவாக்கப்பட்டு வருகிறது, இது Unreal மற்றும் Source போன்ற பிரபலமான இயந்திரங்களைப் போன்றது, திறந்த உலக ஸ்ட்ரீமிங்கிற்கான ஆதரவுடன். - இந்த இயந்திரம் நவீன ஹார்ட்வேர் பயன்பாட்டிற்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது, உயர் செயல்திறனை வழங்குகிறது, ஆனால் உற்பத்தி பயன்பாட்டிற்கு இன்னும் தயாராக இல்லை. - இந்த இயந்திரத்தைப் பயன்படுத்தி பல பெரிய திட்டங்களை முடிக்க திட்டமிட்டுள்ளார், இருப்பினும் தற்போதைய பெயர் தற்காலிகமாக இருக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zடிராம்வே எஸ்டிகே – ஹாஃப்-லைஃப் மற்றும் மொரோவிண்ட் என்ஜின்களின் புனிதமற்ற ஒன்றிணைவு</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ரோமன் பேரரசின் ஈயத்தின் பயன்பாடு ஐரோப்பா முழுவதும் அறிவுத்திறன் நிலைகளை குறைத்தது, என ஆய்வு ஒன்று கண்டறிந்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு ஆய்வு, ரோமப் பேரரசின் உலோக வேலைப்பாட்டில் ஈடுபட்டிருந்த போது, பாக்ஸ் ரோமானா காலத்தில் ஐரோப்பா முழுவதும் IQ 2 முதல் 3 புள்ளிகள் குறைந்ததற்கு காரணமாக இருந்தது என்று குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>Researchers used Arctic ice cores to track lead pollution from 500BC to AD600, showing a significant increase during the Roman Empire&#39;s peak.</li>
<li>ஆய்வு பரவலாக உள்ள ஈயம் வெளிப்பாடு ரோமன் பேரரசின் வீழ்ச்சிக்கு காரணமாக இருந்திருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கிறது, மாசுபாடு நிலைகள் ரோமன் காலத்திற்குப் பிறகு குறைந்தன ஆனால் தொழில்துறை புரட்சியின் போது மீண்டும் அதிகரித்தன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zரோமன் பேரரசின் ஈயத்தின் பயன்பாடு ஐரோப்பா முழுவதும் அறிவுத்திறன் நிலைகளை குறைத்தது, என ஆய்வு ஒன்று கண்டறிந்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022 ஆம் ஆண்டிற்கான நியூயார்க் கூட்டாட்சி வங்கி 'Doomsday Book' FOIA மூலம் [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z2022 ஆம் ஆண்டிற்கான நியூயார்க் கூட்டாட்சி வங்கி &apos;Doomsday Book&apos; FOIA மூலம் [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TEXT: எங்கள் மூன்றாம் தரப்பு உண்மைச் சரிபார்ப்பு திட்டத்தை முடித்து, சமூக குறிப்புகள் மாடலுக்கு மாறுதல்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மெட்டா அதன் உள்ளடக்க மேலாண்மை அமைப்புகளை எளிமைப்படுத்துவதன் மூலம் சுதந்திரமான வெளிப்பாட்டை முன்னுரிமைப்படுத்துகிறது, அவை மிகுந்த சிக்கலான மற்றும் கட்டுப்பாடானவை என்று விமர்சிக்கப்பட்டுள்ளன. - அமெரிக்காவில் அதன் மூன்றாம் தரப்பு உண்மைச் சரிபார்ப்பு திட்டத்தை நிறுத்தி, X போன்ற ஒரு சமூக குறிப்புகள் அமைப்பை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பயனர் பங்களிப்புகளின் மூலம் தவறானதாக இருக்கக்கூடிய பதிவுகளுக்கு சூழலியல் தகவலை வழங்குகிறது. - மெட்டா அரசியல் உள்ளடக்கத்திற்கான கட்டுப்பாடுகளை குறைத்து, கடுமையான மீறல்களை மையமாகக் கொண்டு அமலாக்க செயல்முறைகளை எளிமைப்படுத்தி, பயனர் விருப்பங்களின் அடிப்படையில் அரசியல் உள்ளடக்க காட்சியளிப்பை தனிப்பயனாக்கி, சுதந்திரமான வெளிப்பாட்டிற்கான மார்க் சக்கர்பெர்கின் பார்வைக்கு இணங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTEXT: எங்கள் மூன்றாம் தரப்பு உண்மைச் சரிபார்ப்பு திட்டத்தை முடித்து, சமூக குறிப்புகள் மாடலுக்கு மாறுதல்.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டூம், காட்சியறை அனுபவம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; என்பது bobatealee உருவாக்கிய ஒரு கலை பரோடி விளையாட்டு ஆகும், இது பாரம்பரிய DOOM (1993) நிலை E1M1 இன் மறுபரிசீலனையில் அமைக்கப்பட்டுள்ளது, அங்கு வீரர்கள் ஒரு காட்சியக அமைப்பை ஆராய்கிறார்கள். - இந்த விளையாட்டு HTML5, Windows, மொபைல் சாதனங்கள் மற்றும் கேம்பேட்களுடன் இணக்கமாக உள்ளது மற்றும் Construct விளையாட்டு மேம்பாட்டு தளத்தைப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது. - இது 5 நட்சத்திர மதிப்பீட்டை பெற்றுள்ளது மற்றும் அதன் கலாச்சார நையாண்டி மற்றும் வடிவமைப்பிற்காக பாராட்டப்பட்டுள்ளது, இதில் Filippo Meozzi மற்றும் Liam Stone பங்களிப்புகளை வழங்கியுள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zடூம், காட்சியறை அனுபவம்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin வீடியோ காப்புரிமை மீறலாக நீக்கப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கிராண்ட் சாண்டர்சன், தனது கல்வி உள்ளடக்கத்திற்காக அறியப்பட்டவர், 2017 ஆம் ஆண்டில் வெளியிட்ட தனது பிட்காயின் வீடியோ நீக்கப்பட்டதாகவும், அவரது சேனலுக்கு காப்புரிமை மீறல் எச்சரிக்கை கிடைத்ததாகவும் தெரிவித்தார்.</li>
<li>காப்புரிமை கோரிக்கை சாண்டர்சனின் முழுமையான அசல் உள்ளடக்கமாக இருந்தாலும், ஆர்பிட்ரம் சார்பாக சேன்பட்ரோல் மூலம் செய்யப்பட்டது.</li>
<li>இந்த சம்பவம், டிஜிட்டல் தளங்களில் காப்புரிமை அமலாக்கத்துடன் தொடர்புடைய நிலையான பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, அங்கு படைப்பாளர்கள் தங்களின் சொந்த படைப்புகளுக்கே தடை எதிர்கொள்ள நேரிடலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin வீடியோ காப்புரிமை மீறலாக நீக்கப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OKRs அடைவது மற்றும் உங்கள் வேலையைச் செய்வது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பொறியியல் துறையில், காலாண்டு நோக்கங்கள் மற்றும் முக்கிய முடிவுகள் (OKRs) பெரும்பாலும் உற்பத்தி சாலை வரைபடங்களை பிரதிபலிப்பதால், அவை மாறுபட்டால் சாத்தியமான மோதல்களை ஏற்படுத்தும் redundancy ஆக தோன்றுகின்றன.</li>
<li>மார்க்கெட்டிங் ஒவ்வொரு காலாண்டின் கவனத்தை வரையறுக்க, திட்ட காலக்கெடுக்களுடன் ஒத்திசைக்க, மற்றும் புதிய பிரச்சாரங்கள் அல்லது பார்வையாளர்களை வெளிப்படுத்த OKRகளை பயனுள்ளதாகக் காண்கிறது, அதே சமயம் தொடர்ச்சியான பணிகள் முக்கிய செயல்திறன் குறியீடுகள் (KPIகள்) மூலம் கண்காணிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>தீவிரமான OKRகள் ஒவ்வொரு காலாண்டிலும் தனித்துவமான அல்லது மாறும் முன்னுரிமைகளை வலியுறுத்த வேண்டும், வழக்கமான பணிகளை விட, நின்று போகாமல் இருக்கவும், சாலை வரைபடத்திற்கு அப்பால் மதிப்பை வழங்கவும் உறுதி செய்யவும் வேண்டும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOKRs அடைவது மற்றும் உங்கள் வேலையைச் செய்வது</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[காலவரிசை அசாதாரண கண்டறிதல்: ஒரு தசாப்த மதிப்பீடு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>காகிதம் &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; தரவுச் சேகரிப்பில் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் ஸ்ட்ரீமிங் தரவின் எழுச்சி காரணமாக நேர்மறைத் தரவுகளில் அசாதாரண கண்டறிதலின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. - இது உள்ளமைந்த அசாதாரண கண்டறிதல் முறைகளை வகைப்படுத்த ஒரு செயல்முறை மையமாக்கப்பட்ட வரையறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது மற்றும் இந்த துறையில் ஆராய்ச்சி போக்குகளின் ஒரு மேட்டா-ஆலோசனையை வழங்குகிறது. - இந்த ஆராய்ச்சி சைபர் பாதுகாப்பு, நிதி, சட்ட அமலாக்கம் மற்றும் சுகாதாரம் உள்ளிட்ட பல துறைகளுக்கு பொருத்தமானது மற்றும் arXiv இல் இயந்திரக் கற்றல் பிரிவின் கீழ் அணுகக்கூடியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zகாலவரிசை அசாதாரண கண்டறிதல்: ஒரு தசாப்த மதிப்பீடு</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உணர்வு கிளிக்கர்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zஉணர்வு கிளிக்கர்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிள் புனித க்ரெயிலை வீணாக்கியது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆப்பிள் நுண்ணறிவு, ஸ்மார்ட்போன் திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக உருவாக்கப்பட்டது, எதிர்பார்ப்புகளை பூர்த்தி செய்யவில்லை, சில அம்சங்கள் போன்றது கணித குறிப்புகள் பாராட்டப்பட்டாலும், மற்றவை திருப்திகரமாக இல்லாததாக விமர்சிக்கப்பட்டன.</li>
<li>உலகளாவிய சாதனத்தில் செயலாக்கம் மற்றும் தனியார் மேக கணினி மூலம் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பை வாக்களித்தாலும், அந்த தயாரிப்பு ஒரு புதிய சாதனமாக இல்லாமல், ஒரு தொழில்நுட்ப காட்சி மாதிரி போலவே இருந்தது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். திறந்த மூலக் கூட்டமைப்பு, ஆப்பிள் இன்டெலிஜென்ஸ் போன்ற நிறுவன முயற்சிகளை மிஞ்சுகிறது, இது பயனர்களுக்கு மாற்றமில்லாத முன்னேற்றங்களை வழங்குவதற்குப் பதிலாக வெறும் சிறிய முன்னேற்றங்களையே வழங்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zஆப்பிள் புனித க்ரெயிலை வீணாக்கியது</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எஞ்சினியர் ஒரு நாளைக்கு $2.50 செலவில் திறமையாக உணவுண்கிறார் (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு பொறியாளர் 46 நாள் சவாலில் தினசரி உணவுக்காக $2.50 க்குக் குறைவாக செலவிட முயற்சி செய்கிறார், உணவுகள், செலவுகள் மற்றும் சமையல் பரிசோதனைகளை பதிவுசெய்கிறார். - சமையல் நிகழ்ச்சிகளால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டு, மகிழ்ச்சி, ஊட்டச்சத்து மற்றும் பகிர்வை உறுதிசெய்ய விதிகளை அமைக்கிறார், செலவுகளை நிர்வகிக்கவும், கழிவுகளை குறைக்கவும், கோசு ரோல்ஸ் மற்றும் ராமன் போன்ற சமையல் குறிப்புகளை ஆராய்கிறார். - இந்த பரிசோதனை குறைந்த பொருட்களுடன் சிருஷ்டிகரமான சமையலை உள்ளடக்கியது, உப்பு நீரில் ஊறவைத்தல் மற்றும் சோஸ் வீட் போன்ற நுட்பங்களைப் பயன்படுத்தி, எமல்சிஃபையர்கள் மூலம் பரிசோதனை செய்து, செலவினத்தை குறைக்கும் சமையல் குறித்த பார்வைகளை பகிர்வது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zஎஞ்சினியர் ஒரு நாளைக்கு $2.50 செலவில் திறமையாக உணவுண்கிறார் (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM மூலம் கொல்லப்பட்டார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;LLM மூலம் கொல்லப்பட்டது&quot; என்பது ஏஐ முன்னேற்றங்களால் முந்திய ஏஐ அளவுகோல்களை ஆவணப்படுத்தும் ஒரு திட்டமாகும், இது தர்க்கம், கணிதம் மற்றும் குறியீட்டுப் போன்ற துறைகளில் முன்னேற்றத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. - &quot;கூகிளால் கொல்லப்பட்டது&quot; என்ற திட்டத்தால் ஈர்க்கப்பட்ட இந்த தளம், அளவுகோல்களின் அசல் மற்றும் இறுதி மதிப்பெண்கள் மற்றும் அவற்றை முந்திய ஏஐ மாதிரிகள் பற்றிய விவரங்களை வழங்குகிறது, ஏஐ திறன்களின் வேகமான பரிணாமத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. - &quot;நிறைவு&quot; என்ற சொல், ஏஐயின் நவீன திறன்களை மேலும் அளவிட முடியாத அளவுகோல்களை விவரிக்க பயன்படுத்தப்படுகிறது, மேலும் திட்டம் தரவின் துல்லியத்தை உறுதிசெய்ய பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZLLM மூலம் கொல்லப்பட்டார்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜஸ்டின் ட்ரூடோ ராஜினாமா]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கனடாவின் லிபரல் கட்சி புதிய தலைவரை தேர்வு செய்யும் செயல்முறையை தொடங்குகிறது, என கட்சி தலைவர் சச்சித் மேஹ்ரா அறிவித்துள்ளார்.</li>
<li>ஜஸ்டின் ட்ரூடோ, தனது பத்து ஆண்டுகால தலைமைத்துவத்திற்கும் கட்சியை மறுசீரமைத்து மேலும் உள்ளடக்கியதாக மாற்றியதற்கும் பாராட்டப்பட்டவர், ஒரு வாரிசு தேர்ந்தெடுக்கப்படும் வரை தனது பங்கில் தொடர்வார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zஜஸ்டின் ட்ரூடோ ராஜினாமா</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 இல் பிடித்த வலைப்பதிவு?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z2024 இல் பிடித்த வலைப்பதிவு?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இருபது ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு என் சிம்ப்சன்ஸ் ரசிகர் தளத்தை மீண்டும் வெளியிடுகிறேன்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zஇருபது ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு என் சிம்ப்சன்ஸ் ரசிகர் தளத்தை மீண்டும் வெளியிடுகிறேன்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எஸ்ஆர்எஸ் ஆர்ஏஎன்: திறந்த மூல 4ஜி/5ஜி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சர்ச்RAN மென்பொருள் தொகுப்பு என்பது SRS ஆல் உருவாக்கப்பட்ட 4G மற்றும் 5G வானொலி பயன்பாடுகளின் திறந்த மூலத் தொகுப்பாகும், இது குறைந்த சார்புகளுடன் C++ இல் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது மற்றும் நிலையான உபகரணங்களுடன் லினக்ஸில் இயங்குகிறது.</li>
<li>இது AGPLv3 என்ற இலவச மென்பொருள் உரிமத்தின் கீழ் உரிமம் பெற்றுள்ளது, இது மென்பொருள் திறந்த மூலமாகவே இருக்கும் என்பதை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த தொகுப்பு 5G RAN (வானியல் அணுகல் வலைப்பின்னல்) CU+DU (மத்திய அலகு மற்றும் பகிர்ந்த அலகு) உடன் முழுமையான ORAN-நேச குவியலையும், 4G தொகுப்பும் பயனர் உபகரணம் (UE), eNodeB (மாற்றியமைக்கப்பட்ட நோட் B), மற்றும் EPC (மாற்றியமைக்கப்பட்ட தொகுப்பு மையம்) ஆகியவற்றிற்கான முழுமையான வலைப்பின்னல் செயல்பாட்டையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zஎஸ்ஆர்எஸ் ஆர்ஏஎன்: திறந்த மூல 4ஜி/5ஜி</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6 GHz Wi-Fi ஐ செயல்படுத்தும் விதிமுறைகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பல நாடுகள், அதாவது அர்ஜென்டினா, பிரேசில், கனடா, மற்றும் அமெரிக்கா, 5925-7125 MHz வரம்பை முழுமையாக பயன்படுத்துவதற்கு ஏற்றுக்கொண்டுள்ளன.</li>
<li>யூரோப்பிய ஒன்றியம் இந்த வரம்பின் ஒரு பகுதியை, குறிப்பாக 5925-6425 MHz, 5945-6425 MHz மீது கவனம் செலுத்தி ஏற்றுக்கொண்டுள்ளது.</li>
<li>மற்ற நாடுகள், உதாரணமாக அண்டோரா, ஆஸ்திரியா, மற்றும் பெல்ஜியம், குறிப்பிட்ட அலைவரிசியின் பகுதிகளை ஏற்க ஆராய்ந்து வருகின்றன, அதேசமயம் எகிப்து, ஓமான், மற்றும் துனீசியா போன்ற நாடுகள் தங்களின் விருப்பங்களை இன்னும் மதிப்பீடு செய்து வருகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z6 GHz Wi-Fi ஐ செயல்படுத்தும் விதிமுறைகள்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வெட்டப்படாத நாணயம்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zவெட்டப்படாத நாணயம்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒரு கட்டமைப்பு குறியீட்டு தொகுப்பியின் பரிணாமம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த பதிவில் eyg நிரலாக்க மொழிக்கான ஒரு கட்டமைப்பு தொகுப்பியை உருவாக்குவது பற்றி விளக்கப்பட்டுள்ளது, இது குறியீட்டு பிழைகளைத் தவிர்க்கவும், குறியீட்டு புரிதலை மேம்படுத்தவும் குறியீட்டை ஒரு கட்டமைக்கப்பட்ட மரமாகக் கருதுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆரம்பத்தில் Gleam மற்றும் Svelte கொண்டு கட்டமைக்கப்பட்ட எடிட்டர், இப்போது Gleam மற்றும் Lustre பயன்படுத்துகிறது, Go இல் ஒரு டெர்மினல் பதிப்புடன், மேலும் சிறந்த வழிசெலுத்தலுக்காக சுருக்கமான கண்ணோட்ட வாக்கிய மரத்தை (AST) எளிமைப்படுத்துவதற்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>சமீபத்திய பதிப்பு மெனு மற்றும் ஐகான் அடிப்படையிலான பயனர் இடைமுகத்தை கொண்டுள்ளது, இது சாதனங்களுக்கிடையில் பயன்பாட்டை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் குறியீட்டு அனுபவத்தை மேம்படுத்த பயனர் கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zஒரு கட்டமைப்பு குறியீட்டு தொகுப்பியின் பரிணாமம்</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆராய்ச்சியாளர்கள் குளுக்கோஸ் நிலைகளை மேலும் துல்லியமாக உணரக்கூடிய அணியக்கூடிய தொழில்நுட்பத்தை வடிவமைக்கின்றனர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வாட்டர்லூ பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சியாளர்கள் ஊசி தேவை இல்லாமல் குளுக்கோஸ் நிலைகளை கண்காணிக்க ரேடார் தொழில்நுட்பத்தை பயன்படுத்தும் அணியக்கூடிய சாதனத்தை உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>சாதனம், டாக்டர் ஜார்ஜ் ஷேக்கர் தலைமையில், ரேடார் சிப், மேட்டா-மேற்பரப்பு சிக்னல் துல்லியத்தை மேம்படுத்த மற்றும் துல்லியமான குளுக்கோஸ் வாசிப்புகளுக்கான ஏ.ஐ. அல்காரிதம்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தற்போது USB மூலம் இயக்கப்படும் இந்த சாதனம், மேம்பட்ட இயக்கத்திற்காக பேட்டரி மூலம் இயங்கக்கூடியதாக மாறுவதற்கும், மேலும் சுகாதார அளவுகோல்களை கண்காணிக்கவும், தொழில்நுட்பத்தை வணிகரீதியாக மாற்றுவதற்கான முயற்சிகள் நடைபெறுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zஆராய்ச்சியாளர்கள் குளுக்கோஸ் நிலைகளை மேலும் துல்லியமாக உணரக்கூடிய அணியக்கூடிய தொழில்நுட்பத்தை வடிவமைக்கின்றனர்</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் AI-க்கு மூத்த டெவலப்பர் போல குறியீட்டை படிக்க கற்றுக்கொடுத்த நாள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். AI முதலில் React குறியீட்டு அடிப்படைகளை பகுப்பாய்வு செய்வதில் சவால்களை சந்தித்தது, அவற்றை ஒரு புதிய டெவலப்பர் போல அணுகியது. - மூத்த டெவலப்பர்களின் உத்திகளை பின்பற்றுவதன் மூலம், முக்கிய கோப்புகளின் மீது கவனம் செலுத்துதல் மற்றும் மாற்றங்களை அம்சங்களின் அடிப்படையில் குழுவாக்குதல் போன்றவற்றைச் செய்ய AI இன் குறியீட்டு பகுப்பாய்வு குறிப்பிடத்தக்க முறையில் மேம்பட்டது. - குறியீட்டு உருவாக்கத்தை விட குறியீட்டு புரிதலை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது, எதிர்கால திட்டங்களில் தொழில்நுட்ப கடனை அடையாளம் காணவும், குழு மரபுகளைப் புரிந்துகொள்ளவும் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zநான் AI-க்கு மூத்த டெவலப்பர் போல குறியீட்டை படிக்க கற்றுக்கொடுத்த நாள்</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் இங்கே உங்களுக்கு ஏற்படுத்தாத வலைப்பக்கம் தொந்தரவு]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zநான் இங்கே உங்களுக்கு ஏற்படுத்தாத வலைப்பக்கம் தொந்தரவு</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நாட் டிராவர்சல் எப்படி செயல்படுகிறது (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நெட் டிராவர்சல், நெட்வொர்க் அட்ரஸ் டிரான்ஸ்லேட்டர்கள் (NATs) மற்றும் ஃபயர்வால்கள் இருப்பினும், UDP அடிப்படையிலான நெறிமுறைகள் மற்றும் நேரடி சாக்கெட் கட்டுப்பாட்டைப் பயன்படுத்தி நேரடி சாதன இணைப்புகளை இயல்பாக்குகிறது.</li>
<li>STUN (Session Traversal Utilities for NAT) போன்ற நுட்பங்கள் பொது IP முகவரிகளை கண்டறிய உதவுகின்றன, அதேசமயம் TURN (Traversal Using Relays around NAT) அல்லது Tailscale இன் DERP போன்ற ரிலேக்கள் சிக்கலான NAT களை சமாளிக்க பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>TEXT: ICE (இணைய தொடர்பு நிறுவல்) நெறிமுறை அனைத்து சாத்தியமான விருப்பங்களையும் மதிப்பீடு செய்து, மிகவும் திறமையான ஒன்றைத் தேர்ந்தெடுத்து, முடிவுக்கு முடிவு குறுக்கேற்றத்துடன் வலுவான NAT கடத்தலையும், குறியாக்கத்தையும், அங்கீகாரத்தையும் உறுதிப்படுத்துகிறது. TEXT:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zநாட் டிராவர்சல் எப்படி செயல்படுகிறது (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கூட்டன்: ஒரு சிறிய செய்தித்தாள் அச்சுப்பொறி]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zகூட்டன்: ஒரு சிறிய செய்தித்தாள் அச்சுப்பொறி</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1993 வோல்வோ சுய இயக்கம் திறந்த பைலட்டுடன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு நண்பர்கள் குழு 2025 குளிர்கால பதிப்பில் Carbage Run இல் பங்கேற்றனர், இது ஸ்வீடனின் வழியாக துருவ வட்டத்திற்கு சென்று ஹெல்சிங்கிக்கு திரும்பும் 6 நாள் ராலி ஆகும், இதில் கார்கள் குறைந்தது 20 ஆண்டுகள் பழமையானவை மற்றும் மதிப்பு €1000 க்குக் குறைவாக இருக்க வேண்டும்.</li>
<li>அவர்கள் 1993 ஆம் ஆண்டின் வோல்வோ 940 எஸ்டேட்டை சுய இயக்க வாகனமாக மாற்றினர், comma.ai இன் openpilot ஐ பயன்படுத்தி, மின்சார ஸ்டியரிங், Bosch iBooster, மற்றும் டெஸ்லா ரேடார் சென்சார் போன்ற நவீன கூறுகளை இணைத்து.</li>
<li>எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் வயரிங் விவரங்கள், தனிப்பயன் என்ஜின் கட்டுப்பாட்டு அலகு (ECU), மற்றும் குறியீட்டு திறந்த மூலமாக்கல் திட்டங்கள் அடங்கும், பழைய வாகனங்களை தானியங்கி தொழில்நுட்பத்துடன் புதுப்பித்தல் தொடர்பான திட்டத்தின் புதுமையான அணுகுமுறையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z1993 வோல்வோ சுய இயக்கம் திறந்த பைலட்டுடன்</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வோக்சல் ஸ்பேஸ்: 20 வரிகளுக்குள் குறைவான குறியீட்டில் நிலப்பரப்பு காட்சிப்படுத்தும் அல்காரிதம் (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogic இன் 1992 ஆம் ஆண்டின் Comanche விளையாட்டு, Voxel Space என்ஜினை பயன்படுத்தியது, இது கதிர் வீச்சு அடிப்படையிலான 2.5D காட்சிப்படுத்தல் நுட்பமாகும், இது நிழல்களுடன் கூடிய விரிவான நிலப்பரப்புகளை உருவாக்கியது.</li>
<li>Voxel Space என்ஜின் உயரம் மற்றும் நிற வரைபடங்களை மற்றும் எளிய ரெண்டரிங் அல்காரிதத்தை பயன்படுத்தியது, இது பின்புறத்திலிருந்து முன்னோக்கி செங்குத்து கோடுகளை வரைவதைக் கொண்டிருந்தது, இது செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்காக மேம்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>எஞ்சின் குறியீடு MIT உரிமத்தின் கீழ் கிடைக்கிறது, ஆனால் அந்த தொழில்நுட்பம் சில பகுதிகளில் இன்னும் காப்புரிமை பெற்றிருக்கலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zவோக்சல் ஸ்பேஸ்: 20 வரிகளுக்குள் குறைவான குறியீட்டில் நிலப்பரப்பு காட்சிப்படுத்தும் அல்காரிதம் (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வீடியோ கேமில் ஒரு வெளிப்புற கோட்டை எவ்வாறு வரைய வேண்டும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை Unity எனும் பிரபலமான விளையாட்டு மேம்பாட்டு தளத்தில் வெளிப்புற கோடுகளை உருவாக்குவதற்கான ஐந்து நுட்பங்களை விவரிக்கிறது, அவற்றின் பயன்பாட்டை Sable மற்றும் The Last of Us போன்ற விளையாட்டுகளில் விளக்குகிறது. - நுட்பங்களில் Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm, மற்றும் Edge Detection ஆகியவை அடங்கும், ஒவ்வொன்றும் செயல்திறன் மற்றும் காட்சித் தரம் ஆகியவற்றில் தனித்தன்மையான நன்மைகள் மற்றும் மாற்றங்களைக் கொண்டுள்ளன. - இந்த முறைகளை சமநிலைப்படுத்தி சிறந்த விளையாட்டு அழகியல் மற்றும் விளையாட்டு ஆதரவைப் பெறுவதற்கான பார்வைகளை கட்டுரை வழங்குகிறது, மேலும் 3D மாதிரிகளுக்கான கூடுதல் வளங்கள் மற்றும் கிரெடிட்களும் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zவீடியோ கேமில் ஒரு வெளிப்புற கோட்டை எவ்வாறு வரைய வேண்டும்</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் வாஷிங்டன் போஸ்டை விட்டு வெளியேறுகிறேன்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zநான் வாஷிங்டன் போஸ்டை விட்டு வெளியேறுகிறேன்</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பெர்ப்ளெக்சிட்டிக்கு விளம்பரங்கள் கிடைத்தன]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zபெர்ப்ளெக்சிட்டிக்கு விளம்பரங்கள் கிடைத்தன</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
