<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[என் இரண்டாவது வருடம் வேலை இல்லாமல்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zஎன் இரண்டாவது வருடம் வேலை இல்லாமல்</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உரையாடல் கூறு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><code>HTML இல் </code> உருப்படி உரையாடல் பெட்டிகளை உருவாக்க பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது மாடல் (பக்க தொடர்பை நிறுத்துவது) அல்லது மாடல் அல்லாத (தொடர்பை அனுமதிப்பது) ஆக இருக்கலாம்.``</li>
<li>JavaScript முறைமைகள் <code>.showModal()</code> மற்றும் <code>.show()</code> முறையே மாடல் மற்றும் மாடல் அல்லாத உரையாடல்களை காட்சிப்படுத்த பயன்படுத்தப்படுகின்றன, அதேசமயம் <code>.close()</code> அவற்றை மூட பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அணுகல் முக்கியமானது; கவனம் சரியாக அமைக்கப்பட்டிருப்பதை உறுதிசெய்க மற்றும் மாடல் பின்னணிகளை அலங்கரிக்க CSS <code>::backdrop</code> பயன்படுத்தும்போது, ஒரு மூடும் முறை, உதாரணமாக ஒரு பொத்தானை, வழங்கவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zஉரையாடல் கூறு</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me இணை நிறுவனர் Organic Maps திறந்த மூல கிளையை மூட முயற்சிக்கிறார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps தனது &quot;மெட்டாசர்வர்&quot; எனப்படும் மூலக் குறியீட்டினை வெளியிட்டுள்ளது, இது பயனர்களின் இருப்பிடத்தின் அடிப்படையில் சிறந்த உள்ளடக்க விநியோக வலைப்பின்னல் (CDN) சேவையகங்களுக்கு பயனர்களை வழிநடத்துவதன் மூலம் வரைபடப் பதிவிறக்க வேகங்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>குறியீடு, அனுமதியற்ற கிளைகளைத் தடுக்க ஆரம்பத்தில் மூடப்பட்டிருந்தது, தற்போது MIT உரிமத்தின் கீழ் திறக்கப்பட்டுள்ளது, இது வெளிப்படைத்தன்மையையும் சமூக பங்கேற்பையும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>குழு, விற்பனையாளர் பூட்டலைத் தவிர்க்க Cloudflare Workers பயன்பாட்டை மறுபரிசீலனை செய்து, ஒரு பங்களிப்பாளரால் செய்யப்பட்ட அனுமதியற்ற மாற்றங்களை மீண்டும் மாற்றியுள்ளது, தனியுரிமை மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மைக்கு அவர்கள் அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me இணை நிறுவனர் Organic Maps திறந்த மூல கிளையை மூட முயற்சிக்கிறார்</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எல்லாவற்றிற்கும் Postgres ஐ எப்படி பயன்படுத்துவது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Postgres for Everything&quot; என்பது PostgreSQL என்ற பிரபலமான திறந்த மூல உறவியல் தரவுத்தளத்தை பாரம்பரிய தரவுத்தள பணிகளுக்கு அப்பாற்பட்ட பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கு பயன்படுத்துவதற்கான ஒரு களஞ்சியம் ஆகும்.- இந்த களஞ்சியம் பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறது மற்றும் PostgreSQL இன் பல்வேறு புதுமையான பயன்பாடுகளை, குறிப்பாக கிரான் வேலைகள், செய்தி வரிசைகள், பகுப்பாய்வு மற்றும் பலவற்றை கண்காணிக்கிறது, அதன் பல்துறை திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.- இந்த முயற்சியில் Supabase உடன் தொடர்புடைய 11 உருப்படிகள் அடங்கும், இது PostgreSQL ஐப் பயன்படுத்தி பின்புற சேவைகளை வழங்கும் ஒரு தளம், நவீன பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் அதன் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zஎல்லாவற்றிற்கும் Postgres ஐ எப்படி பயன்படுத்துவது</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எனக்கு கூறப்பட்ட பொய்கள், பகுதி 1: ஆஃப்லைன் எடிட்டிங்கிற்கான அல்காரிதம்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உரையில்: 2024 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில், மோமென்ட் என்ற உரைத் தொகுப்பி அமைப்புக்கான ஒத்துழைப்பு தொகுப்புச் சிஸ்டம்கள் குறித்த ஆய்வுகள், ஆஃப்லைன் தொகுப்பில் சவால்களை வெளிப்படுத்தின, அங்கு CRDTs (மோதல் இல்லாத மறுபடியும் உருவாக்கப்பட்ட தரவுத் வகைகள்) மற்றும் OT (செயல்பாட்டு மாற்றம்) போன்ற பிரபலமான காற்புள்ளிகள் பெரும்பாலும் தோல்வியடைகின்றன.- ஆஃப்லைன் தொகுப்பு நேரடி மோதல்களை அதிகரிக்கிறது, இதில் 20-30% மோதல்கள் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாத முடிவுகளை ஏற்படுத்துகின்றன, இது ஒரு பயனர் இடைமுகம்/பயனர் அனுபவம் (UI/UX) சவாலாக இருக்கிறது என்பதை முன்மொழிகிறது, இது ஒரு காற்புள்ளி சவாலாக இல்லாமல்.- ஆய்வாளர்கள் தற்போது ஆஃப்லைன் தொகுப்பில் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தி வருகின்றனர், இது ஆவண இணைப்பை எவ்வாறு கிட்ட் கையாளுகிறது என்பதற்கான ஒப்பீடுகளை வரையறுக்கிறது, இது ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க முன்னேற்றமாகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zஎனக்கு கூறப்பட்ட பொய்கள், பகுதி 1: ஆஃப்லைன் எடிட்டிங்கிற்கான அல்காரிதம்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒல்லாமாவுடன் கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீடுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒல்லமா கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீடுகளுக்கான ஆதரவை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, மாடல்களை JSON திட்டவட்டம் பயன்படுத்தி ஒரு குறிப்பிட்ட வடிவத்தில் வெளியீடுகளை உருவாக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த அம்சம் இப்போது புதுப்பிக்கப்பட்ட Ollama Python மற்றும் JavaScript நூலகங்களில் கிடைக்கிறது, ஆவணங்கள் மற்றும் படங்களிலிருந்து தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்வதற்கான பணிகளுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் சமீபத்திய Ollama பதிப்புக்கு புதுப்பிக்க வேண்டும் மற்றும் cURL கோரிக்கைகள் அல்லது நூலகங்களில் வடிவமைப்பு அளவுருவைப் பயன்படுத்த வேண்டும், எதிர்கால புதுப்பிப்புகள் செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் மேலும் வடிவமைப்பு விருப்பங்களை வாக்களிக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zஒல்லாமாவுடன் கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீடுகள்</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon அதன் வகையில் கடைசியாக இருந்தது [வீடியோ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon அதன் வகையில் கடைசியாக இருந்தது [வீடியோ]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆஹாரத்தில் фруктோஸ் கட்டி வளர்ச்சியை அதிகரிக்கிறது: ஆராய்ச்சி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கடந்த 50 ஆண்டுகளில், பானங்கள் மற்றும் செயலாக்கப்பட்ட உணவுகளில் அதிக பஞ்சசாரை கொண்ட சோள சாறு காரணமாக பஞ்சசாரையின் நுகர்வு குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிகரித்துள்ளது.</li>
<li>வாஷிங்டன் பல்கலைக்கழகம், செயின்ட் லூயிஸ் இல் மேற்கொண்ட ஆராய்ச்சி, ஃப்ரக்டோஸ் நேரடியாக கட்டிகளுக்கு எரிபொருளாக செயல்படவில்லை என்றாலும், கல்லீரல் அதை ஊட்டச்சத்துக்களாக மாற்றுகிறது, இது மெலனோமா, மார்பக மற்றும் கருப்பை புற்றுநோய்கள் போன்ற புற்றுநோய்களின் வளர்ச்சியை ஆதரிக்கிறது என்பதை காட்டுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆய்வு, புற்றுநோய் வளர்ச்சிக்கு உதவுவதிலிருந்து ஃப்ரக்டோஸை தடுக்கும் முறைகளை ஆராய்ந்து, உணவுப் பழக்கங்களில் மாற்றங்கள் அல்லது மருந்துகள் மூலம், புதிய புற்றுநோய் சிகிச்சைகளை உருவாக்குவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளை முன்மொழிகிறது, இது தேசிய சுகாதார நிறுவனம் (NIH) வழங்கிய பகுதி நிதியுடன் மேற்கொள்ளப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zஆஹாரத்தில் фруктோஸ் கட்டி வளர்ச்சியை அதிகரிக்கிறது: ஆராய்ச்சி</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பெரிய ஷெல் திட்டங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பக்கம் முக்கியமான ஷெல் திட்டங்களை வெளிப்படுத்துகிறது, autoconf போன்ற கருவிகளால் உருவாக்கப்பட்டவைகளுக்கு பதிலாக கையால் எழுதப்பட்ட முக்கியமான ஸ்கிரிப்ட்களைக் கவனத்தில் கொள்கிறது.- குறிப்பிடத்தக்க பதிவுகளில் akinomyoga/ble.sh, 61K கோடு வரிகளைக் கொண்ட பாஷ் லைன் எடிட்டர் மற்றும் kalua, 56K மூல கோடு வரிகளைக் கொண்ட ஒரு OpenWRT கூடுதல் ஆகியவை அடங்கும்.- பட்டியல் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்டிங் சிக்கல்களையும் பல்வகைமையையும் பற்றிய பார்வையை வழங்குகிறது, பொதுவாக 5,000 கோடு வரிகளை மீறிய தரவுத்தொகுப்புகள் மற்றும் அல்காரிதம்களைப் பயன்படுத்தும் திட்டங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zபெரிய ஷெல் திட்டங்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டிஎஸ்பை – நிரலாக்கம்–தூண்டுதல் அல்ல–எல்எம்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy என்பது தொகுப்பூக்க Python குறியீட்டை பயன்படுத்தி தொகுதி AI அமைப்புகளை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கட்டமைப்பாகும், இது மொழி மாதிரி (LM) வெளியீடுகளை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, கேள்விகளின் மீது மட்டும் சார்ந்திருக்காமல்.- இது OpenAI, Anthropic, மற்றும் Databricks போன்ற பல பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) வழங்குநர்களை ஆதரிக்கிறது, பயனர்களுக்கு AI நடத்தை குறியீடாக விவரிக்க அனுமதிக்கிறது, எளிதான திருத்தம் மற்றும் மேம்பாட்டை எளிதாக்குகிறது.- Stanford NLP இல் இருந்து தோன்றிய DSPy, GitHub மற்றும் Discord இல் வலுவான சமூக முன்னிலையில் உள்ளது, திறந்த மூல AI ஆராய்ச்சிக்கு பங்களிக்கிறது மற்றும் நிரல் கட்டமைப்புகள் மற்றும் மேம்படுத்திகளுக்கு முன்னேற்றம் செய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zடிஎஸ்பை – நிரலாக்கம்–தூண்டுதல் அல்ல–எல்எம்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சரியான விளம்பர அளவு பூஜ்யம் ஆகும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வெர்ஜ் ஒரு சந்தா முறைமையை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது சந்தாதாரர்களுக்கு முழு உரை RSS ஊட்டங்களைப் போன்ற நன்மைகளை வழங்கும் கட்டண சுவருடன் கூடிய பதிப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>சந்தா விளம்பர வெளிப்பாட்டை குறைப்பதற்காக நோக்கமாக உள்ளது, ஆனால் பணம் செலுத்தும் சந்தாதாரர்கள் எந்த விளம்பரங்களையும் பார்க்கக்கூடாது என்ற விமர்சனம் உள்ளது.</li>
<li>விளம்பரதாரர்களுக்கு தரவுகளை விற்பனை செய்யும் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, சந்தாதாரர்கள் விளம்பரங்களுக்கும் தரவுப் பணமாக்கலுக்கும் உட்படக்கூடாது என்று பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zசரியான விளம்பர அளவு பூஜ்யம் ஆகும்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% சிக்கல்: AI உதவியுடன் குறியீட்டில் கடினமான உண்மைகள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Z70% சிக்கல்: AI உதவியுடன் குறியீட்டில் கடினமான உண்மைகள்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[போர்ட்லாண்ட் விமான நிலையம் விரிவான மாஸ் டிம்பர் கூரை கானபியுடன் வளர்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>போர்ட்லாண்ட் விமான நிலையம் (PDX) அதன் முக்கிய முனையத்தை ஒரு நிலையான மொத்த மர கூரை கானபியுடன் விரிவாக்கியுள்ளது, இது ZGF ஆல் வடிவமைக்கப்பட்டு, உள்ளூர் மூலமாகக் கிடைக்கும் குளுலாம் டக்ளஸ் ஃபிர் பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஒன்பது ஏக்கர் பரப்பளவுள்ள கானபி விமான நிலையத்தின் திறனை மற்றும் பயணிகளின் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதுடன், கார்பன் காலடித்தடத்தை குறைப்பதற்கும், ஒரு வரவேற்பு சூழலை உருவாக்க உயிரியல் சார்ந்த கூறுகளை உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
<li>இந்த திட்டம் 2026 ஆம் ஆண்டில் நிறைவு பெறும் என எதிர்பார்க்கப்படும், நிலைத்தன்மை வாய்ந்த விமான நிலைய வடிவமைப்பிற்கான புதிய தரத்தை அமைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zபோர்ட்லாண்ட் விமான நிலையம் விரிவான மாஸ் டிம்பர் கூரை கானபியுடன் வளர்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இன்டெல் நிறுவனத்தின் குழு, மற்றும் குழுக்கள் மற்றும் குறுகிய கால நோக்கங்கள் தோல்வியுறும் ஒரு எடுத்துக்காட்டு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பாட் ஜெல்சிங்கரின் இன்டெல் விலகல் ஓய்வு பெறுதல் அல்ல, பணி நீக்கம் எனக் கூறப்படுகிறது, இது குழுவின் தோல்விகளையும், நீண்டகால உத்தியை விட குறுகியகால கவனத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.- அரைமடிக்கணினி நிபுணத்துவம் இல்லாத குழுவின் குறுகியகால பங்குதாரர் மதிப்பில் கவனம் குறைசலாக விமர்சிக்கப்பட்டுள்ளது, இது இன்டெலின் நீண்டகால எதிர்காலத்தையும் அமெரிக்க அரைமடிக்கணினி தொழில்துறையையும் பாதிக்கக்கூடும்.- ஜெல்சிங்கரின் IDM 2.0 உத்தியை ஆதரிக்காத குழுவின் தோல்வி, நிறுவனத்தின் பகுதிகளை விற்பனை செய்யும் நோக்கத்தை நோக்கி மாற்றத்தை குறிக்கிறது, இது குறுகியகாலத்தில் பங்குதாரர்களுக்கு நன்மை தரலாம் ஆனால் இன்டெலின் எதிர்காலத்தை சேதப்படுத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zஇன்டெல் நிறுவனத்தின் குழு, மற்றும் குழுக்கள் மற்றும் குறுகிய கால நோக்கங்கள் தோல்வியுறும் ஒரு எடுத்துக்காட்டு</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[டெக்ஸ்ட்: ட்ரெயில்பேஸ்: வேகமான, ஒற்றை கோப்பு, திறந்த மூல பயன்பாட்டு சேவையகம், ரஸ்ட் மற்றும் எஸ்கியூஎல் லைட் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase என்பது திறந்த மூல பயன்பாட்டு சேவையகமாகும், இது வேகமான, வகை-பாதுகாப்பான APIகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் இது ரஸ்ட், SQLite மற்றும் V8 ஐ பயன்படுத்துகிறது, மேலும் மொபைல், வலை அல்லது டெஸ்க்டாப் பயன்பாடுகளுக்கு ஏற்றது.</li>
<li>இது மில்லி விநாடிக்கு குறைவான தாமதங்களை வழங்குகிறது, தனிப்பட்ட காச்களை தேவையற்றதாக மாற்றுகிறது, மேலும் பல்வேறு தளங்களை ஆதரிக்கிறது, முன் கட்டப்பட்ட பைனரிகள் மற்றும் கிளையண்ட் தொகுப்புகள் Linux, MacOS மற்றும் பல நிரலாக்க மொழிகளுக்கு கிடைக்கின்றன.</li>
<li>TrailBase OSL-3.0 இன் கீழ் உரிமம் பெற்றது, இது கூடுதல் உரிமம் தேவைகளின்றி ஒரு கட்டமைப்பாக பயன்படுத்த அனுமதிக்கிறது, மேலும் சமூகத்திலிருந்து பங்களிப்புகள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zடெக்ஸ்ட்: ட்ரெயில்பேஸ்: வேகமான, ஒற்றை கோப்பு, திறந்த மூல பயன்பாட்டு சேவையகம், ரஸ்ட் மற்றும் எஸ்கியூஎல் லைட் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிட்லாப் பில் ஸ்டேபிள்ஸை புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab நிறுவனம் பில் ஸ்டேபிள்ஸை புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்துள்ளது, இணை நிறுவனர் சிட் சிஜ்பிராண்டிஜ் உடல்நலக் காரணங்களால் நிர்வாக சபையின் செயல் தலைவர் பதவிக்கு மாறுகிறார்.</li>
<li>ஸ்டேபிள்ஸ், முன்னாள் நியூ ரெலிக் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, டெவலப்பர் பிளாட்ஃபார்ம்களில் விரிவான அனுபவத்தை GitLab க்கு கொண்டு வருகிறார், இது ஒரு முக்கிய AI சக்தியூட்டப்பட்ட DevSecOps பிளாட்ஃபார்மாகும்.</li>
<li>GitLab 10,000 க்கும் மேற்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு சேவையளிக்கிறது, $750 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட வருவாய் ஈட்டுகிறது, மேலும் Fortune 100 நிறுவனங்களில் பாதிக்கும் மேற்பட்டவை உட்பட 40 மில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட பயனர்களால் நம்பப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zகிட்லாப் பில் ஸ்டேபிள்ஸை புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உக்ரைனின் மூன்று அணுமின் நிலையங்கள் மின்சார உற்பத்தியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உக்ரைனின் அணுமின் நிலையங்கள் சமீபத்திய மின்கோடு தாக்குதல்களுக்கு பின் மின்சார உற்பத்தியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன, இது அணு பாதுகாப்பிற்கான நிலையான மின்சார வழங்கலின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சர்வதேச அணுக்கருவி ஆற்றல் நிறுவனம் (IAEA) உக்ரைனில் நிலைமையை சுறுசுறுப்பாக கண்காணித்து, அணு பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பிற்கான தனது அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>14 மில்லியன் யூரோக்கள் மதிப்புள்ள உபகரணங்கள் உக்ரைனுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளன, இது அணு பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை வலுப்படுத்த உதவுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zஉக்ரைனின் மூன்று அணுமின் நிலையங்கள் மின்சார உற்பத்தியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[எக்சான் மோபிலின் பரிந்துரைக்கப்பட்ட ஹேக்-பொருட்டு-குத்தகை பிரச்சாரம் காலநிலை செயற்பாட்டாளர்களை இலக்காகக் கொண்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எக்சான் மொபில் 500-க்கும் மேற்பட்ட காலநிலை ஆர்வலர்கள் மற்றும் பத்திரிகையாளர்களை இலக்காகக் கொண்டு, மேம்பட்ட மையநிலை திறன்களைப் பயன்படுத்தி &#39;பாக்ஸ் ஹண்ட்&#39; என்ற ஹேக்-பொருத்து பிரச்சாரத்தை திட்டமிட்டதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இக்கருத்து, சுற்றுச்சூழல் ஆதரவாளர்களை தகர்க்கவும் எக்சானின் சட்ட உத்திகளுக்கு ஆதரவு அளிக்கவும் மீன் பிடித்தல் தாக்குதல்கள் மற்றும் கசியும் மின்னஞ்சல்களை உள்ளடக்கியதாக கூறப்படுகிறது, ஆனால் இந்நிறுவனம் தங்களின் தொடர்பை மறுக்கிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கு நிறுவனத் தகராறுகளில் டிஜிட்டல் போர் அதிகரிக்கும் போக்கை வலியுறுத்துகிறது, FBI விசாரணைகள் மற்றும் இத்தகைய சைபர் நடவடிக்கைகளை எதிர்க்க வலுவான சட்ட நடவடிக்கைகளை கோருகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zஎக்சான் மோபிலின் பரிந்துரைக்கப்பட்ட ஹேக்-பொருட்டு-குத்தகை பிரச்சாரம் காலநிலை செயற்பாட்டாளர்களை இலக்காகக் கொண்டது</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[காகி குழுக்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>காகி ஃபார் டீம்ஸ், 2024 டிசம்பர் 5 அன்று அறிமுகமாக உள்ளது, வணிகங்களுக்கு தனியுரிமை மையமாகக் கொண்ட தேடல் மற்றும் AI கருவியை வழங்குகிறது, விளம்பரங்கள், கண்காணிப்பு அல்லது தரவுச் சேகரிப்பு இல்லாமல்.</li>
<li>சேவை ஒரு பிரீமியம் தேடுபொறி மற்றும் உலகளாவிய AI அணுகலை உள்ளடக்கியது, செயல்பாட்டில் உள்ள பயனர்களின் அடிப்படையில் நெகிழ்வான விலை நிர்ணயத்துடன், தொழில்முறை மற்றும் உச்ச திட்டங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>காகி விரைவான அமைப்பை, கிடைக்கும் ஆதரவை, மற்றும் வேகமான ஆராய்ச்சி நேரங்கள் மூலம் முதலீட்டில் முக்கியமான வருமானத்தை (ROI) உறுதிப்படுத்துகிறது, வணிகங்களுக்கான தரவுக் காப்பியத்தை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zகாகி குழுக்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் முதியவர்களுக்கான ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பாடநெறியை உருவாக்க ஒரு வருடம் செலவிட்டேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் முதியவர்களுக்கு ஆண்ட்ராய்டு ஸ்மார்ட்போன்களை எவ்வாறு பயன்படுத்துவது என்பதை கற்பிக்க ஒரு வீடியோ பாடநெறியை உருவாக்கினார், இடைமுகங்களால் பயமுறுத்தப்படுதல் மற்றும் ஸ்க்ரோல் அல்லது ஸ்வைப் போன்ற அடிப்படை திறன்களின் பற்றாக்குறை போன்ற பொதுவான சவால்களை தீர்க்கிறார்.</li>
<li>பாடநெறியில் 400 பக்க ஸ்கிரிப்ட், வீடியோ பதிவுகள் மற்றும் பயிற்சிகளுடன் கூடிய ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பயன்பாடு அடங்கும், இது முதலில் யூடெமியில் நடத்தப்பட்டு பின்னர் &#39;ஸ்மார்ட்போன் ஹௌ-டூ&#39; என்ற தனிப்பட்ட இணையதளத்திற்கு மாற்றப்பட்டது.</li>
<li>பாடத்தை சந்தைப்படுத்துவது சவாலாக உள்ளது, ஏனெனில் இலக்கு பார்வையாளர்கள் ஆன்லைன் பதிவு மற்றும் கட்டணத்தில் சிரமங்களை எதிர்கொள்கின்றனர், மேலும் எழுத்தாளர் மேம்படுத்தல் குறித்து கருத்துக்களை நாடுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zநான் முதியவர்களுக்கான ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பாடநெறியை உருவாக்க ஒரு வருடம் செலவிட்டேன்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மெக்கின்சி பிரிவு தென் ஆப்ரிக்க அதிகாரிகளை லஞ்சம் கொடுத்ததாக கூறப்படும் குற்றச்சாட்டுகளை தீர்க்க $123 மில்லியன் செலுத்தும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மெக்கின்சி &amp; கம்பெனி துணை நிறுவனம் தென் ஆப்ரிக்க அதிகாரிகளை லஞ்சம் கொடுத்ததாக குற்றச்சாட்டுகள் எழுந்துள்ள நிலையில், $123 மில்லியன் செலுத்த ஒப்புக்கொண்டுள்ளது என்று அமெரிக்க நீதித்துறை அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது.</li>
<li>McKinsey Africa உடன் தொடர்புடைய லஞ்ச ஊழல் திட்டம், மாநில கட்டுப்பாட்டில் உள்ள பயன்பாட்டு நிறுவனங்களுடன் ஒப்பந்தங்கள் மூலம் $85 மில்லியன் லாபத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>முன்னாள் மக்கின்சி கூட்டாளி விகாஸ் சாகர் வெளிநாட்டு ஊழல் நடைமுறைகள் சட்டத்தின் கீழ் சதி குற்றச்சாட்டுகளை ஒப்புக்கொண்டார், மேலும் மக்கின்சி ஆப்ரிக்கா மூன்று ஆண்டுகள் ஒத்திவைக்கப்பட்ட வழக்கு தொடராத ஒப்பந்தத்திற்கு ஒப்புக்கொண்டு, இணக்கமான நடவடிக்கைகளை மேம்படுத்த உறுதியளித்துள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zமெக்கின்சி பிரிவு தென் ஆப்ரிக்க அதிகாரிகளை லஞ்சம் கொடுத்ததாக கூறப்படும் குற்றச்சாட்டுகளை தீர்க்க $123 மில்லியன் செலுத்தும்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லாமா-3.3-70B-இன்ஸ்ட்ரக்ட்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zலாமா-3.3-70B-இன்ஸ்ட்ரக்ட்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆண்ட்ராய்டு போனில் postmarketOS ஐ நிறுவி, Docker ஐ ஒரு ஹோம் சர்வராக பயன்படுத்தவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வழிகாட்டி, postmarketOS ஐப் பயன்படுத்தி OnePlus 6T இல் Docker ஐ நிறுவுவதற்கான விவரங்களை வழங்குகிறது, இதனால் அதை ஒரு வீட்டு சேவையகமாக மாற்ற முடிகிறது, ஆனால் இது அனைத்து தொலைபேசி தரவையும் அழிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். முக்கிய தேவைகளில் OnePlus 6 அல்லது 6T, ஒரு கணினியில் Fastboot, மற்றும் postmarketOS கோப்புகள் அடங்கும், இதில் Developer Mode ஐ இயக்குதல், postmarketOS ஐ ப்ளாஷ் செய்தல், மற்றும் SSH ஐ அமைத்தல் போன்ற படிகள் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த அமைப்பு, ஒருங்கிணைந்த திரை மற்றும் மின்கலம் கொண்ட ராஸ்பெர்ரி பைக்கு மாற்றாக வழங்கினாலும், இது ஈதர்நெட் ஆதரவை கொண்டிருக்கவில்லை மற்றும் உள் சேமிப்பகத்திற்கே மட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zஆண்ட்ராய்டு போனில் postmarketOS ஐ நிறுவி, Docker ஐ ஒரு ஹோம் சர்வராக பயன்படுத்தவும்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஹேக்கர் ஹெரால்ட் – HN போலவே, ஆனால் கூட்டமைக்கப்பட்ட படங்கள் மற்றும் துணைதலைப்புகளுடன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆசிரியர், முன்னாள் பயிற்சியாளர் அர்னவ் மற்றும் மாணவர் அர்ச்சிஸுடன் சேர்ந்து ஹாக்கர் ஹெரால்ட் என்ற ஒரு திட்டத்தை தொடங்கியுள்ளார், இது ஹாக்கர் நியூஸிற்கான முன்புறமாகும்.- இந்த திட்டம் ஆன்லைன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நிரலாக்கப் பாடநெறியின் போது உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் பிரபலமான செய்தித்தாள் தளங்களைப் போன்ற கண்ணுக்கு இனிமையான அமைப்பை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.- படங்கள் போன்ற காட்சிகளைச் சேர்ப்பது, கட்டுரைகளை கிளிக் செய்யாமல் உடனடி சூழலை வழங்குவதன் மூலம் கதை சொல்லும் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zஹேக்கர் ஹெரால்ட் – HN போலவே, ஆனால் கூட்டமைக்கப்பட்ட படங்கள் மற்றும் துணைதலைப்புகளுடன்</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TEXT: காங்கோ அரசு மர்மமான காய்ச்சல் போன்ற நோயால் பலர் உயிரிழந்ததால் 'எச்சரிக்கையாக' இருப்பதாக கூறுகிறது.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTEXT: காங்கோ அரசு மர்மமான காய்ச்சல் போன்ற நோயால் பலர் உயிரிழந்ததால் &apos;எச்சரிக்கையாக&apos; இருப்பதாக கூறுகிறது.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டயாடாக்சிஸ் – தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு முறையான அணுகுமுறை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis என்பது தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை பயனர் தேவைகளை மையமாகக் கொண்டு நான்கு வகைகளாக உள்ளடக்கத்தை வகைப்படுத்தும் ஒரு முறையான அணுகுமுறை ஆகும்: பயிற்சிகள், எப்படி செய்வது என்ற வழிகாட்டிகள், தொழில்நுட்ப குறிப்புகள், மற்றும் விளக்கம்.</li>
<li>இந்த முறை உள்ளடக்கம், பாணி மற்றும் அமைப்பு தொடர்பான பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது, ஆவணத்தின் தரம் மற்றும் அணுகுமுறையை மேம்படுத்துவதன் மூலம் பயனர்களுக்கும் உருவாக்குநர்களுக்கும் நன்மை அளிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: Diátaxis, Gatsby மற்றும் Cloudflare போன்ற திட்டங்களில் வெற்றிகரமாக செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது, தெளிவுத்தன்மை மற்றும் பயனர் அணுகல் திறனை மேம்படுத்துவதில் அதன் நடைமுறை செயல்திறனை நிரூபிக்கிறது. TEXT:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zடயாடாக்சிஸ் – தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்குவதற்கான ஒரு முறையான அணுகுமுறை</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கே/வி சூழல் அளவீட்டத்தை ஒல்லாமாவிற்கு கொண்டு வருதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zகே/வி சூழல் அளவீட்டத்தை ஒல்லாமாவிற்கு கொண்டு வருதல்</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அடுத்த நிறுத்தம்: மியாமி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வெய்மோ ஒன் தனது தானியங்கி, முழுமையாக மின்சார சவாரி சேவையை 2026 ஆம் ஆண்டில் மியாமிக்கு விரிவாக்க திட்டமிட்டுள்ளது, ஜாகுவார் ஐ-பேஸ்களை பயன்படுத்தி.</li>
<li>விரிவாக்கம் Moove உடன் கூட்டாண்மையில் நடைபெறுகிறது மற்றும் மியாமியின் சவாலான வானிலை நிலைகளில் வெற்றிகரமான சோதனைகளை தொடர்ந்து வருகிறது.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை மியாமியின் நிலைத்தன்மை மற்றும் சுத்தமான ஆற்றல் போக்குவரத்திற்கான முக்கியத்துவத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, மேலும் இந்த சேவை Waymo One செயலியின் மூலம் அணுகக்கூடியதாக இருக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zஅடுத்த நிறுத்தம்: மியாமி</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோர்ட்: தொலைபேசியில் Firmware நிறுவுவதற்காக அதை அகற்றுவது 'தேடல்' அல்ல]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 ஒரு பாதுகாப்பு பாதிப்பு என அறியப்படும் checkm8 குறுக்கு வழியை எதிர்கொள்ளக்கூடியது.</li>
<li>iPhone XS மற்றும் அதற்கு புதிய மாடல்களான சாதனங்கள் தற்போது இந்த குறைபாட்டால் பாதிக்கப்படவில்லை, இது பிந்தைய மாடல்களில் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zகோர்ட்: தொலைபேசியில் Firmware நிறுவுவதற்காக அதை அகற்றுவது &apos;தேடல்&apos; அல்ல</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: PostgreSQL இல் 400k வெக்டர்களை $1 க்கு சேமிக்கவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord என்பது புதிய PostgreSQL நீட்டிப்பு ஆகும், இது திறமையான வெக்டர் தேடலுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, 400,000 வெக்டர்களை வெறும் $1 க்கு சேமிக்க முடியும், இதனால் போட்டியாளர்களை விட செலவினத்தில் குறைவாக உள்ளது.- இது தேடல் வேகத்தையும் நினைவக திறனையும் மேம்படுத்த IVF (Inverted File) மற்றும் RaBitQ (Random Bit Quantization) நுட்பங்களை பயன்படுத்துகிறது, இதனால் பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளை கையாளுவதற்கு ஏற்றதாக உள்ளது.- விலை மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் Pinecone மற்றும் pgvector போன்ற மாற்றுகளை விட VectorChord மேம்பட்டது, விரைவான மற்றும் துல்லியமான பதில்களை தேவைப்படும் பயன்பாடுகளுக்கு மேம்பட்ட வேகம் மற்றும் துல்லியத்துடன் அளவளாவிய வெக்டர் தேடலை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: PostgreSQL இல் 400k வெக்டர்களை $1 க்கு சேமிக்கவும்</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பிட்காயின் $100k ஐ மிஞ்சியுள்ளது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zபிட்காயின் $100k ஐ மிஞ்சியுள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2009 மற்றும் 2012 இடையில், iPhones இல் Photos பயன்பாட்டில் &quot;YouTube க்கு அனுப்பு&quot; பொத்தானை கொண்டிருந்தது, இது பல IMG_XXXX இயல்புநிலை கோப்பு பெயர்களுடன் பதிவேற்றங்களை ஏற்படுத்தியது.- Ben Wallace இல் இருந்து ஊக்கமளிக்கப்பட்ட ஒரு பாட்டை உருவாக்கப்பட்டது, இந்த வீடியோக்களில் 5 மில்லியனை கண்டுபிடிக்க, இது மூல மற்றும் திருத்தப்படாத தருணங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.- வீடியோக்களின் தொகுப்பு பார்வைக்கு கிடைக்கிறது, சீரற்ற வரிசையில் வழங்கப்படுகிறது, அந்த காலத்திலிருந்து வடிகட்டப்படாத உள்ளடக்கத்தை ஒரு பார்வை அளிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[என் மகன் (9 வயது) ஒரு விளையாட்டை உருவாக்க சுத்தமான ஜாவாஸ்கிரிப்ட் பயன்படுத்தினார், உங்கள் கருத்துக்களை விரும்புகிறார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு 9 வயது குழந்தை குறியீட்டுப் பயிற்சியை கற்றுக்கொண்டு, HTML மற்றும் CSS இல் நிபுணத்துவம் பெற்றுவிட்டது, மேலும் சமீபத்தில் Google Gemini ஐ பயன்படுத்தி தனது திறன்களை மேம்படுத்தியது.- அவன் VSCode இல் HTML, CSS, மற்றும் JavaScript இல் குறியீட்டு மூலம் ஒரு விளையாட்டை உருவாக்கி, Piskel ஐ அனிமேஷன் கிராஃபிக்ஸிற்காக பயன்படுத்தினான், தனது பெற்றோர்களின் மற்றும் Google Gemini இன் வழிகாட்டுதலுடன்.- குழந்தை தனது அனுபவத்தை ஒரு வலைப்பதிவில் ஆவணப்படுத்தி, செயல்முறையை விவரித்து, தனது நிரல்படுத்தும் பெற்றோரிடமிருந்து கருத்துக்களைப் பெற்று தனது எழுத்தை மேம்படுத்தினான்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zஎன் மகன் (9 வயது) ஒரு விளையாட்டை உருவாக்க சுத்தமான ஜாவாஸ்கிரிப்ட் பயன்படுத்தினார், உங்கள் கருத்துக்களை விரும்புகிறார்</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எகோலெஸ் இன்ஜினியரிங்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உரையாடல் தேவையற்ற பங்கு பிரிவுகளை உடைத்து, பங்குகளுக்கு இடையே ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிப்பதன் மூலம் மேம்பட்ட வேலை சூழல்களை உருவாக்குவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.- அதிகப்படியான பங்கு பிரிப்பால் ஏற்படும் செயல்திறன் குறைபாடுகள் மற்றும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்காமல் தடைகள் உருவாக்கும் &quot;டெவ்ஒப்ஸ்&quot; நடைமுறைகளின் தவறான கருத்தை இது வெளிப்படுத்துகிறது.- பேச்சாளர் ஒத்துழைப்பு, ஆர்வம் மற்றும் பகிரப்பட்ட பொறுப்பை மதிப்பதற்காக வலியுறுத்துகிறார், துன்பத்தை உற்பத்தி திறனுடன் ஒப்பிடக்கூடாது என்று பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zஎகோலெஸ் இன்ஜினியரிங்</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 இங்கே உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பீனிக்ஸ் லைவ்வியூ 1.0.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் தேவையை குறைத்து, நேரடி திறன்களை மேம்படுத்துவதன் மூலம் மாறுபட்ட சர்வர்-ரெண்டரிங் பயன்பாடுகளை எளிமைப்படுத்தும் முக்கிய புதுப்பிப்பை வழங்குகிறது. - இந்த வெளியீட்டின் முக்கிய அம்சங்களில் திறமையான புதுப்பிப்புகளுக்கான ஒரு டிஃபிங் என்ஜின், மேம்பட்ட HTML இணக்கத்திற்கான HEEx கூறுகள் மற்றும் இடையூறு இல்லாத பதிவேற்றங்கள் அடங்கும், இவை அனைத்தும் எலிக்சிர் மற்றும் எர்லாங் VM ஐ பயன்படுத்தி சிறந்த தாமதம் மற்றும் அளவீட்டுத்திறனை வழங்குகின்றன. - இந்த புதுப்பிப்பு ஸ்ட்ரீம்கள் மற்றும் அசிங்க் செயல்பாடுகள் போன்ற புதிய அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, எதிர்கால திட்டங்களுடன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ஹூக்குகள் மற்றும் வலை கூறுகளை ஒருங்கிணைக்க, அதன் எளிய அமைப்பை ஆராய்வதற்கு டெவலப்பர்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 இங்கே உள்ளது</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜினி 2: ஒரு பெரிய அளவிலான அடித்தளம் உலக மாதிரி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, 2024 டிசம்பர் 4 அன்று வெளியிடப்பட்டது, AI முகவர் பயிற்சிக்காக பல்வகை 3D சூழல்களை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு பெரிய அளவிலான அடிப்படை உலக மாதிரியானது. ஜாக் பார்க்கர்-ஹோல்டரின் குழுவால் உருவாக்கப்பட்ட Genie 2, ஒரு ஒற்றை பட உத்தேசத்திலிருந்து செயல்களை கட்டுப்படுத்தக்கூடிய, விளையாடக்கூடிய உலகங்களை உருவாக்க முடியும், அதிவேக மாதிரியாக்கம் மற்றும் தொடர்பாடல் அனுபவங்களை ஆதரிக்கிறது. Genie 2, பொருள் தொடர்புகள், கதாபாத்திர அனிமேஷன்கள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் இயற்பியல் ஆகியவற்றை மாதிரியாக்குவதன் மூலம் AI ஆராய்ச்சியை முன்னேற்றுகிறது, உடலமைப்பு முகவர்களுக்கு செறிவான பயிற்சி சூழல்களை உருவாக்கும் சவாலுக்கு தீர்வு காண்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zஜினி 2: ஒரு பெரிய அளவிலான அடித்தளம் உலக மாதிரி</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD என்பது Transport Tycoon Deluxe அடிப்படையிலான ஒரு திறந்த மூல சிமுலேஷன் விளையாட்டு ஆகும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 மே 3, 2024 அன்று வெளியிடப்பட்டது, ஆரம்ப வெளியீட்டிலிருந்து பிழை திருத்தங்களை மையமாகக் கொண்டு. முக்கிய புதுப்பிப்புகளில் பல்பேர் அசிங்கரிப்பு பிழையை தீர்க்குதல் மற்றும் கப்பல் பாதை கண்டுபிடிப்பாளர் மற்றும் குழப்பம் நீக்குதல் அம்சத்தில் மேம்பாடுகள் அடங்கும். கடந்த வாரத்தில் 17,219 விளையாட்டுகளில் 34,700 மணிநேரங்களை பதிவு செய்து, வீரர்கள் குறிப்பிடத்தக்க ஈடுபாட்டைக் காட்டியுள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD என்பது Transport Tycoon Deluxe அடிப்படையிலான ஒரு திறந்த மூல சிமுலேஷன் விளையாட்டு ஆகும்</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என் C கம்பைலர் தன்னைத் தானே கம்பைல் செய்தது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zஎன் C கம்பைலர் தன்னைத் தானே கம்பைல் செய்தது</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தொழில்முறை உறவுகளை வளர்ப்பது எப்படி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>த TJS (த ஜர்னி டு சினர்ஜி) ஒத்துழைப்பு மாதிரி, ஒத்துழைப்பை மேம்படுத்துவதற்காக, போட்டியிடுதல் முதல் பகிரப்பட்ட அடையாளம் வரை, ஏழு நிலைகளைக் கொண்ட தொழில்முறை உறவுகளை விளக்குகிறது.</li>
<li>மாதிரி, பூஜ்ய-தொகை மனப்பாங்கிலிருந்து உயர்தர ஒத்துழைப்பிற்கு நகர்வதை வலியுறுத்துகிறது, மிகுதியாகும் மனப்பாங்கையும், தனிப்பட்ட இலக்குகள் மற்றும் மதிப்புகளுடன் ஒத்திசைவையும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>முக்கிய கட்டங்கள் போட்டி, இணை வாழ்வு, தொடர்பு கொள்ளுதல், ஒத்துழைப்பு, ஒருங்கிணைப்பு, கூட்டாண்மை, மற்றும் &quot;நாம் ஒரே மாதிரி&quot; என்பதைக் கொண்டுள்ளன, இறுதியில் தனிப்பட்ட முறையில் அடைவதற்கும் மேலாகக் கூட்டாக அடைவதே குறிக்கோள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zதொழில்முறை உறவுகளை வளர்ப்பது எப்படி</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உயர்நிலை பள்ளி மாணவர்களுக்கு ஒரு துகளியல் பௌதிகவியல் பாடநெறி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN இன் இயற்பியல் கல்வி ஆராய்ச்சி குழு, உயர்நிலை பள்ளி மாணவர்களுக்கான ஒரு முன்னோடி துகளியல் பாடநெறியை உருவாக்கியுள்ளது, இது 16 அத்தியாயங்களுடன் வீடியோக்கள் மற்றும் வினாடி வினாக்களை கொண்டுள்ளது.- சுமார் 4 மணி நேரம் நீடிக்கும் இந்த பாடநெறி, &quot;துகள் என்றால் என்ன?&quot; மற்றும் &quot;துகள் வேகவிளக்கி என்றால் என்ன?&quot; போன்ற அடிப்படை தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது மற்றும் தானே செய்யக்கூடிய பரிசோதனைகளை கொண்டுள்ளது.- பங்கேற்பாளர்கள் எந்த வரிசையிலும் அத்தியாயங்களை முடிக்கலாம் மற்றும் அனைத்து வினாடி வினாக்களையும் முடித்த பிறகு ஒரு டிஜிட்டல் சான்றிதழைப் பெறலாம், எதிர்கால திருத்தங்களை மேம்படுத்த கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zஉயர்நிலை பள்ளி மாணவர்களுக்கு ஒரு துகளியல் பௌதிகவியல் பாடநெறி</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் NAT இல்லாத நவம்பர்: IPv4 இல்லாமல் என் மாதம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;No NAT நவம்பர்&quot; சவால் IPv4 ஐ முடக்கி, IPv6 மட்டுமே பயன்படுத்துவதைக் கொண்டிருந்தது, IPv6-க்கு மட்டுமே மாறுவதின் சாத்தியங்கள் மற்றும் சவால்களை வெளிப்படுத்தியது. - ஆசிரியர் &quot;IPv6-மிகவும்&quot; அணுகுமுறையை பரிந்துரைக்கிறார், இது IPv6-ஐ முன்னுரிமை அளிக்கிறது, அதேசமயம் இரட்டை குவியல் நெட்வொர்க்குகளை பராமரிக்கிறது, பராமரிப்பை குறைத்து, IPv4 இல்லாத எதிர்காலத்திற்குத் தயாராகிறது. - NAT64 மற்றும் DNS64 போன்ற இடைநிலை தொழில்நுட்பங்கள் இணக்கத்தன்மை பிரச்சினைகளைத் தீர்க்க உதவின, ஆப்பிள் சாதனங்கள் நன்றாக ஏற்படுத்திக்கொண்டன, ஆனால் விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் கலவையான முடிவுகளைக் காட்டின.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zநான் NAT இல்லாத நவம்பர்: IPv4 இல்லாமல் என் மாதம்</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பாராசகாயம் எந்தவொரு விஷ வாயு மாசுபாட்டிலும் அதிகமாக புற்றுநோயை ஏற்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மூலமேழு: கார் புகை மற்றும் தொழிற்சாலைகள் போன்ற மூலங்களிலிருந்து வரும் பொதுவான காற்று மாசுபாடு மூலமேழு, முக்கியமாக மைலாய்டு லுகேமியாவுடன் தொடர்புடைய முக்கிய புற்றுநோய் ஆபத்துகளை ஏற்படுத்துகிறது.- மூலமேழுவை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கான முயற்சிகள் தொழில் செல்வாக்கு மற்றும் அரசியல் மாற்றங்களால் தடைசெய்யப்பட்டுள்ளன, குறிப்பாக டிரம்ப் நிர்வாகத்தின் போது குறிப்பிடத்தக்க பின்னடைவுகள் ஏற்பட்டன.- ப்ரோபப்ளிகாவின் விசாரணை, மூலமேழு வெளிப்பாட்டின் குறைவாக மதிப்பீடு செய்யப்பட்ட ஆபத்துகளை மற்றும் பயனுள்ள ஒழுங்குகளை செயல்படுத்துவதில் தொடர்ந்த சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, பைடன் நிர்வாகத்தின் கீழ் சில முன்னேற்றங்கள் இருந்தபோதிலும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zபாராசகாயம் எந்தவொரு விஷ வாயு மாசுபாட்டிலும் அதிகமாக புற்றுநோயை ஏற்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எமாக்ஸ் கான்ஃபரன்ஸ் 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 ஆனது டிசம்பர் 7-8 அன்று ஆன்லைனில் நடைபெற உள்ளது, இதில் GNU Emacs மற்றும் Emacs Lisp குறித்து உரைகள், தன்னார்வலர் வாய்ப்புகள் மற்றும் விவாதங்கள் இடம்பெறும்.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு ஸ்ட்ரீமிங் செய்ய இலவச மென்பொருளைப் பயன்படுத்தும் மற்றும் லூசேர்ன், சுவிட்சர்லாந்தில் ஒரு செயற்கைக்கோள் நிகழ்வை உள்ளடக்கியது, இது ஒரு கலப்பு அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் emacsconf-discuss மின்னஞ்சல் பட்டியலின் மூலம் விவாதங்களில் ஈடுபடலாம், emacsconf-org மூலம் ஒழுங்கமைக்கலாம், மற்றும் irc.libera.chat இல் #emacsconf இல் IRC இல் இணைக்கலாம், CC BY-SA 4.0 மற்றும் GPLv3+ கீழ் உள்ளடக்கம் உரிமம் பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zஎமாக்ஸ் கான்ஃபரன்ஸ் 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[யுனைடெட் ஹெல்த்கேர் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மிட்டவுன் மான்ஹாட்டனில் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zயுனைடெட் ஹெல்த்கேர் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மிட்டவுன் மான்ஹாட்டனில் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்டீபன் கிங் தனது 3 வானொலி நிலையங்களை மெய்னில் மூட உள்ளார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King தனது வயது மற்றும் நிதி இழப்புகளின் காரணமாக, மேனில் உள்ள பாங்கரில் தனது மூன்று வானொலி நிலையங்களை 40 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான காலம் வைத்திருந்த பின்னர் மூடுகிறார்.</li>
<li>ஸ்டேஷன்கள், கிங் அவர்களின் ராக் இசை மற்றும் உள்ளூர் ஊடகங்களின் மீது கொண்ட ஆர்வத்தை பிரதிபலிக்கின்றன, புத்தாண்டு தினத்தன்று செயல்பாடுகளை நிறுத்தும்.</li>
<li>இந்த முடிவு கிங் தனது வணிக நடவடிக்கைகளை மறுசீரமைக்கும் போது ஒரு முக்கியமான மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zஸ்டீபன் கிங் தனது 3 வானொலி நிலையங்களை மெய்னில் மூட உள்ளார்</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[போர்ஷ் மாகன் மின்சார வாகனம் அதன் முன்னணி விளக்குகள் மிகவும் பிரகாசமாக இருப்பதால் திரும்பப் பெறப்படுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>போர்ஸ்சே, அமெரிக்காவில் 2,941 மாகன் எலக்ட்ரிக் மாடல்களை திரும்பப் பெறுகிறது, காரணம் மிக அதிகமாக ஒளிரும் முன்புற விளக்குகள், இதற்காக ஒரு சேவை மையத்திற்குச் சென்று மென்பொருள் புதுப்பிப்பு செய்ய வேண்டும்.</li>
<li>இந்த பிரச்சினை காற்று வழியாக வழங்கப்படும் புதுப்பிப்பின் மூலம் தீர்க்க முடியாது, இலவச சரிசெய்தலுக்காக சேவை மையத்திற்கு நேரடியாக சென்று வர வேண்டும்.</li>
<li>இந்த மீள்மீட்பு மார்ச் 15 மற்றும் நவம்பர் 4, 2024 இடையில் உற்பத்தி செய்யப்பட்ட வாகனங்களை பாதிக்கிறது, டீலர்கள் மற்றும் உரிமையாளர்கள் முறையே டிசம்பர் 2024 மற்றும் ஜனவரி 2025 இல் அறிவிக்கப்படுவார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zபோர்ஷ் மாகன் மின்சார வாகனம் அதன் முன்னணி விளக்குகள் மிகவும் பிரகாசமாக இருப்பதால் திரும்பப் பெறப்படுகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook இன் சிறிய சிவப்பு புத்தகம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2012 ஆம் ஆண்டில், ஃபேஸ்புக் தனது அடையாளத்தையும் கவனத்தையும் ஒரு பில்லியன் பயனர்களுக்கு விரிவாக்கியபோது, பொருட்களை உடைத்தல், பெரியதாக சிந்தித்தல் மற்றும் வேகமாக நகர்தல் போன்ற கொள்கைகளை வலியுறுத்தி &#39;சிறிய சிவப்பு புத்தகம்&#39; ஒன்றை உருவாக்கியது.</li>
<li>புத்தகம், பென் பாரி வடிவமைத்தது, வேகமான வளர்ச்சியின் போது ஃபேஸ்புக்கின் மனப்பாங்கை பாதுகாக்கும் ஒரு அறிக்கையாக செயல்பட்டது, நிறுவன கலாச்சாரத்தை விரிவாக்குவதில் கதை சொல்லலின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>உயர்தரமான டிஜிட்டல் பதிப்பு இந்த அரிய புத்தகத்தின் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, வெற்றிகரமான நிறுவனங்கள் தங்கள் அடையாளத்தையும் கலாச்சாரத்தையும் எவ்வாறு பராமரிக்கின்றன என்பதை விளக்குவதற்காக.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebook இன் சிறிய சிவப்பு புத்தகம்</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தென் கொரிய அதிபர் அவசர மாமன்னிப்பு சட்டத்தை அறிவித்தார்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zதென் கொரிய அதிபர் அவசர மாமன்னிப்பு சட்டத்தை அறிவித்தார்</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நான் கலைக் காட்சியகத்தில் வேலை செய்தபோது கற்றுக் கொண்ட பாடங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zநான் கலைக் காட்சியகத்தில் வேலை செய்தபோது கற்றுக் கொண்ட பாடங்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஒய் காம்பினேட்டர் மற்றும் சிலிகான் பள்ளத்தாக்கில் அதிகாரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2010 ஆம் ஆண்டில், AdGrok என்ற சிறிய ஸ்டார்ட்அப், தங்களின் முந்தைய வேலைவாய்ப்பு நிறுவனமான Adchemy மூலம் வழக்கில் சிக்கியது, இது அவர்களின் நிதி நிலைத்தன்மையை அச்சுறுத்தியது.- AdGrok க்கு ஆதரவளித்த Y Combinator என்ற ஸ்டார்ட்அப் ஆக்சிலரேட்டர், Adchemy இன் முதலீட்டாளர்கள் மற்றும் சாத்தியமான வணிக கூட்டாளர்களுடன் தனது செல்வாக்கை பயன்படுத்தி வழக்கை தீர்க்க முக்கிய பங்கு வகித்தது.- வழக்கில் வெற்றி பெற்றபோதிலும், இந்த சிக்கல் AdGrok ஐ 2011 இல் Twitter க்கு விற்க வழிவகுத்தது, அதே சமயம் Adchemy பின்னர் Walmart Labs க்கு ஒரு தீவிர விற்பனையில் விற்கப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zஒய் காம்பினேட்டர் மற்றும் சிலிகான் பள்ளத்தாக்கில் அதிகாரம்</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[2023 ஆம் ஆண்டில் உற்பத்தியில் 8 ஆண்டுகள் ஹாஸ்கெல் பயன்படுத்திய பிறகு 8 மாதங்கள் OCaml]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எழுத்தாளர் தங்கள் அனுபவத்தின் அடிப்படையில் ஹாஸ்கெல் மற்றும் OCaml ஐ ஒப்பிடுகிறார், ஹாஸ்கெல் அதிக அம்சங்கள் மற்றும் தொகுப்புகளை கொண்டுள்ளது, ஆனால் OCaml இன் எளிமை உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்துகிறது என்பதை குறிப்பிடுகிறார்.- ஹாஸ்கெல் இன் கருவிகள் சக்திவாய்ந்தவை ஆனால் ஒத்திசைவற்றவை, OCaml இன் கருவிகள் நேரடியானவை மற்றும் நம்பகமானவை, சுருக்கமான தொகுப்பி செய்திகளுடன்.- இரு மொழிகளும் தொழில்துறை பயன்பாட்டிற்கு ஏற்றவை, ஆனால் ஹாஸ்கெல் இன் விரிவான ஆவணங்களைப் பொருட்படுத்தாமல், OCaml இன் மேம்பாட்டில் கவனம் செலுத்துவதற்காக எழுத்தாளர் அதை விரும்புகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z2023 ஆம் ஆண்டில் உற்பத்தியில் 8 ஆண்டுகள் ஹாஸ்கெல் பயன்படுத்திய பிறகு 8 மாதங்கள் OCaml</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆரையிரு வருடத்திற்கு ஒருமுறை எடுக்கப்படும் எச்.ஐ.வி. ஊசி பெண்களில் 100% செயல்திறனை காட்டுகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zஆரையிரு வருடத்திற்கு ஒருமுறை எடுக்கப்படும் எச்.ஐ.வி. ஊசி பெண்களில் 100% செயல்திறனை காட்டுகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிளிசார்டின் வார்கிராஃப்ட் I மற்றும் II ஐ இழுத்தல் GOG இன் புதிய பாதுகாப்பு திட்டத்தை சோதிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard, மறுபடியும் வெளியிடப்பட்ட பதிப்புகள் வெளியீடு காரணமாக, அதன் கடையிலிருந்து DRM-இல்லா Warcraft I &amp; II தொகுப்பை நீக்க GOG-க்கு கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.</li>
<li>நீக்கப்படுவதற்கு முன் GOG அந்த தொகுப்பை தள்ளுபடியில் வழங்குகிறது, இதனால் வாங்குபவர்கள் இன்னும் அணுகலையும், நவீன அமைப்புகளுடன் இணக்கமாக புதுப்பிப்புகளையும் பெறுவார்கள்.</li>
<li>இந்த நிலைமை, மறுபரிசீலனை செய்யப்பட்ட மற்றும் அசல் விளையாட்டு பதிப்புகளுக்கு இடையிலான தொடர்ச்சியான பதற்றத்தை வலியுறுத்துகிறது, வெளியீட்டாளர் முடிவுகளுக்கு மத்தியில் GOG பாரம்பரிய விளையாட்டுகளை பாதுகாக்க முயற்சிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zபிளிசார்டின் வார்கிராஃப்ட் I மற்றும் II ஐ இழுத்தல் GOG இன் புதிய பாதுகாப்பு திட்டத்தை சோதிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ராஸ்பெர்ரி பை, Pi 5 செயல்திறனை SDRAM சீரமைப்புடன் மேம்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi பொறியாளர்கள் SDRAM (ஒத்திசைவு மாறும் சீரற்ற அணுகல் நினைவகம்) நேரங்களை மேம்படுத்தியுள்ளனர், இதனால் Pi 5 மற்றும் Pi 4 இல் 2.4 GHz இல் 10-20% செயல்திறன் உயர்வு கிடைத்துள்ளது.</li>
<li>மூலமேற்கோள்: காலத்தைக் கடந்து, உற்பத்தியாளர் குறிப்பிட்டுள்ள அளவுகளை விட வேகத்தை அதிகரிப்பது, 32% வரை வேகத்தை அதிகரிக்க முடியும், மேலும் பெரும்பாலான பை 5கள் 2.6-3.0 GHz வரை அடைகின்றன. முடிவுமேற்கோள்.</li>
<li>இந்த செயல்திறன் மேம்பாடுகள், சிறந்த பலமைய செயல்பாட்டை கையாள NUMA (Non-Uniform Memory Access) பாசாங்கு உட்பட, விரைவில் firmware புதுப்பிப்புகள் மூலம் கிடைக்கக்கூடும், சாத்தியமாக நிலையான அம்சங்களாக மாறக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zராஸ்பெர்ரி பை, Pi 5 செயல்திறனை SDRAM சீரமைப்புடன் மேம்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எனக்கு Cisco AnyConnect குறித்து மின்னஞ்சல் அனுப்ப தேவையில்லை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியரின் பெயரும் மின்னஞ்சலும் Cisco இன் AnyConnect VPN கிளையன்டில் curl நூலகத்தின் பயன்பாட்டினால் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன, இது ஆதரவு தேடும் பயனர்களிடையே குழப்பத்தை ஏற்படுத்துகிறது. - ஆசிரியர் அவர்கள் curl இன் முன்னணி டெவலப்பர் என்பதை விளக்குகின்றனர், இது பயன்பாட்டில் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு கூறு, ஆனால் Cisco அல்லது AnyConnect உடன் தொடர்புடையவர்கள் அல்ல. - AnyConnect க்கு ஆதரவு தேவைப்படும் பயனர்கள் <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> என்ற முகவரியில் நேரடியாக Cisco உடன் தொடர்பு கொள்ள வேண்டும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zஎனக்கு Cisco AnyConnect குறித்து மின்னஞ்சல் அனுப்ப தேவையில்லை</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டக் டக் கோ $25k ஐ பெர்ல் மற்றும் ராகு அறக்கட்டளைக்கு நன்கொடை அளிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;டக் டக் கோ&quot; &quot;கிவிங் டியூஸ்டே&quot; அன்று &quot;பெர்ல் மற்றும் ராகு அறக்கட்டளை&quot; (TPRF)க்கு $25,000 நன்கொடை அளித்து, பெர்ல் மற்றும் ராகு நிரலாக்க மொழிகளை மேம்படுத்தும் அவர்களின் பணி நோக்கத்திற்கு பங்களித்துள்ளது.</li>
<li>2011 முதல், DuckDuckGo ஆன்லைன் நம்பகத்தன்மையை ஆதரிக்கும் அமைப்புகளுக்கு $6 மில்லியனுக்கும் மேல் நன்கொடை வழங்கியுள்ளது, இது பாதுகாப்பான மற்றும் நம்பகமான ஆன்லைன் சூழல்களை உருவாக்குவதற்கான அதன் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நன்கொடை முக்கியமான Perl மேம்பாடு மற்றும் சமூக திட்டங்களுக்கு நிதியளிக்க உதவும், மேலும் TPRF, DuckDuckGo இன் ஆதரவு மற்றும் தங்கள் பணி மீது நம்பிக்கை வைத்ததற்கு நன்றி தெரிவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zடக் டக் கோ $25k ஐ பெர்ல் மற்றும் ராகு அறக்கட்டளைக்கு நன்கொடை அளிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நிறுவனம் 1k% விலை உயர்வு அதை VMware இல் இருந்து திறந்த மூல போட்டியாளருக்கு மாற்றியது என்று கூறுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பீக்ஸ் குழுமம், ஒரு ஐக்கிய இராச்சிய மேக இயக்குனர், Broadcom VMware ஐ கைப்பற்றிய பிறகு 1,000% விலை உயர்வைத் தொடர்ந்து VMware இல் இருந்து OpenNebula க்கு 20,000 மெய்நிகர் இயந்திரங்களை (VMs) மாற்றியது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த இடமாற்றம் VM திறன் 200% அதிகரிக்கச் செய்தது மற்றும் Beeks க்கு வாடிக்கையாளர் பணிச்சுமைகளுக்கு மேலும் வளங்களை ஒதுக்க அனுமதித்தது.</li>
<li>Broadcom இன் VMware ஐக் கையகப்படுத்தியதால் அதிக செலவுகள் மற்றும் குறைந்த ஆதரவு ஏற்பட்டுள்ளது, இதனால் AT&amp;T உட்பட பல நிறுவனங்கள் வாடிக்கையாளர் அதிருப்தியால் மாற்று வழிகளைத் தேடுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zநிறுவனம் 1k% விலை உயர்வு அதை VMware இல் இருந்து திறந்த மூல போட்டியாளருக்கு மாற்றியது என்று கூறுகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இன்டெல் பாட் ஜெல்சிங்கரின் ஓய்வை அறிவித்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இன்டெல் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பேட் ஜெல்சிங்கர் 40 ஆண்டுகளுக்கு மேல் பணியாற்றிய பிறகு, 2024 டிசம்பர் 1 முதல் அமலுக்கு வரும் வகையில் ஓய்வு பெறுவதாக அறிவித்தார், டேவிட் சின்ஸ்னர் மற்றும் மிசேல் ஜான்ஸ்டன் ஹோல்தாஸ் இடைக்கால இணை தலைமை நிர்வாக அதிகாரிகளாக பணியாற்றுவார்கள்.</li>
<li>குழு, புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியை தேடும் காலத்தில் இடைக்கால நிர்வாகத் தலைவராக ஃபிராங்க் யாரி இருப்பதுடன், தயாரிப்பு முன்னணியையும் திறமையையும் பராமரிக்க உறுதியாக உள்ளது.</li>
<li>இன்டெல், மூரின் சட்டத்தால் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட செமிகண்டக்டர் தொழில்நுட்பத்தில் முன்னணி நிறுவனமாக இருந்து வருகிறது, புதுமை மற்றும் தலைமைத் தொடர்ச்சியை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zஇன்டெல் பாட் ஜெல்சிங்கரின் ஓய்வை அறிவித்தது</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 இல் பொது உரிமையில் என்ன சேரும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2025 ஜனவரி 1 அன்று, 1954 மற்றும் 1974 இல் இறந்த படைப்பாளர்களின் படைப்புகள் மற்றும் 1929 இல் வெளியான அமெரிக்க திரைப்படங்கள்/புத்தகங்கள் பொதுமக்கள் உரிமையில் சேரும்.</li>
<li>பொது டொமைன் விமர்சனம், ஒரு ஐக்கிய இராச்சிய சமூக ஆர்வ நிறுவனம், லாபங்களை சமூக நன்மைக்காக பயன்படுத்துகிறது மற்றும் வாசகர் நன்கொடைகளின் மீது நம்பிக்கையுடன் உள்ளது.</li>
<li>பொது உரிமம் பற்றிய மேலும் தகவலுக்கு ஜான் மார்க் ஒக்கர்ப்ளூமின் “பொது உரிம நாள் கவுண்ட்டவுன்” மற்றும் கம்யூனியாவின் மானிபெஸ்டோ போன்ற வளங்களை ஆராய்வதற்கு வாசகர்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z2025 இல் பொது உரிமையில் என்ன சேரும்?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கணிதத்தை எப்படி படிப்பது (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லாரன்ஸ் நெஃப் ஸ்டவுட் எழுதிய கட்டுரை கல்லூரி மட்டத்த mathematics கற்கும் உத்திகளை வழங்குகிறது, இது உயர்நிலை பள்ளி கணிதத்துடன் ஒப்பிடும்போது கோட்பாடு, வரையறைகள் மற்றும் ஆதாரங்களை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்ள தேவையைக் குறிப்பிடுகிறது.- முக்கிய உத்திகள் துல்லியமான வரையறைகளைப் புரிந்துகொள்வது, கோட்பாடுகள் மற்றும் ஆதாரங்களை மனப்பாடம் செய்து புரிந்துகொள்வது, மற்றும் கருத்துக்கள் எப்படி ஒன்றோடொன்று இணைக்கப்படுகின்றன என்பதைப் பார்க்க பின்புறம் வேலை செய்வது போன்ற உத்திகளைப் பயன்படுத்துவது ஆகியவை அடங்கும்.- இந்த கட்டுரை நுண்ணறிவை வளர்க்க பிரச்சினைகளைப் பயிற்சி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் கல்லூரி mathematics இல் மனப்பாடம் செய்வதை விட புரிதல் முக்கியமானது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zகணிதத்தை எப்படி படிப்பது (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பூனைகளில் ஆரஞ்சு ரோமத்திற்கு காரணமான ஜீன்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zபூனைகளில் ஆரஞ்சு ரோமத்திற்கு காரணமான ஜீன்</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["பிரெயின் ராட்" 2024 ஆம் ஆண்டுக்கான ஆக்ஸ்ஃபோர்ட் வார்த்தையாக அறிவிக்கப்பட்டது.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 ஆம் ஆண்டிற்கான ஆக்ஸ்போர்டு வருடத்தின் சொல் &quot;மூளை சிதைவு&quot; ஆகும், இது 37,000 க்கும் மேற்பட்ட பங்கேற்பாளர்களுடன் பொதுமக்கள் வாக்கெடுப்பின் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது, இதன் வளர்ந்துவரும் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.- &quot;மூளை சிதைவு&quot; என்பது அற்பமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை நுகர்வதன் மூலம் ஏற்படும் மன அழுத்தத்தை விவரிக்கிறது, 2023 முதல் 2024 வரை 230% அதிகரித்துள்ளது, இது மனநலத்தில் டிஜிட்டல் நுகர்வின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை பிரதிபலிக்கிறது.- முதலில் 1854 இல் ஹென்றி டேவிட் தொரோவால் உருவாக்கப்பட்ட இந்த சொல், டிக்டாக் போன்ற தளங்களில் பிரபலமடைந்து, அதிகமான ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தின் விளைவுகள் குறித்து, குறிப்பாக ஜென் Z மற்றும் ஜென் ஆல்பா இடையே விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z&quot;பிரெயின் ராட்&quot; 2024 ஆம் ஆண்டுக்கான ஆக்ஸ்ஃபோர்ட் வார்த்தையாக அறிவிக்கப்பட்டது.</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விசுவல் ஸ்டுடியோ கோடு மூலம் C64 ஐ நிரலாக்குதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64 நீட்டிப்பு, மேக், விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் ஆகியவற்றில் Visual Studio Code ஐப் பயன்படுத்தி கமோடோர் 64 ஐ நிரலாக்க அனுமதிக்கிறது, இது விண்டோஸ் மட்டும் உள்ள CBM PRG ஸ்டுடியோவுக்கு ஒரு நவீன, குறுக்கு தள மாற்று வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, மற்றும் C நிரலாக்கத்தை ஆதரிக்கிறது, மேலும் சின்டாக்ஸ் ஹைலைட்டிங், கருவிகள், மற்றும் தன்னியக்க எண் இடைதேர்வு மற்றும் லேபிள் பயன்பாடு போன்ற அம்சங்களுடன், மேம்பாட்டு அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது ACME மற்றும் Kick அசெம்பிளர்கள், CC65 மற்றும் LLVM-MOS C/C++ தொகுப்பிகள், மற்றும் பிழைத்திருத்தத்திற்கான VICE C64 எமுலேட்டருடன் ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது, இதனால் இது C64 மேம்பாட்டிற்கான விரிவான கருவியாகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zவிசுவல் ஸ்டுடியோ கோடு மூலம் C64 ஐ நிரலாக்குதல்</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 குறியீட்டு வருகை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, எரிக் வாஸ்ட்லால் உருவாக்கப்பட்டது, அனைத்து திறன் நிலைகளுக்கும் ஏற்றதான நிரலாக்க புதிர்களை கொண்ட ஒரு Advent நாட்காட்டி ஆகும், இது எந்த நிரலாக்க மொழியிலும் தீர்க்கப்படலாம்.</li>
<li>பழைய ஹார்ட்வேர் மீது திறம்பட இயங்க하도록 புதிர்கள் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன மற்றும் கணினி அறிவியல் பின்னணி தேவையின்றி பயிற்சி, நேர்முகங்கள் அல்லது பொழுதுபோக்கு நோக்கங்களுக்காக உருவாக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்ளவும், உதாரணங்களுடன் தீர்வுகளைச் சோதிக்கவும், தேவைப்பட்டால் உதவியை நாடவும் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள், புதிர்களைத் தீர்க்க AI ஐப் பயன்படுத்தாதது மற்றும் வர்த்தக முத்திரை விதிகளை மதிப்பது போன்ற வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z2024 குறியீட்டு வருகை</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஒரு பிரேசிலிய CA, மைக்ரோசாஃப்ட் மட்டுமே நம்பிய, google.com க்கு ஒரு சான்றிதழை வழங்கியுள்ளது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zஒரு பிரேசிலிய CA, மைக்ரோசாஃப்ட் மட்டுமே நம்பிய, google.com க்கு ஒரு சான்றிதழை வழங்கியுள்ளது</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[திறந்த மூல தனியார் வீட்டு பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பு (முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கம்)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TEXT: ஆசிரியர் Privastead என்ற வீட்டுப் பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பை உருவாக்கினார், OpenMLS உடன் முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கத்தைப் பயன்படுத்தி தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்டு, பெரும்பாலும் Rust இல் செயல்படுத்தினார்.- Privastead தனியுரிமை பற்றாக்குறையுள்ளவர்களுக்கு திறந்த மூலமாக உள்ளது, அமைப்புக்கு பொருந்தக்கூடிய IP கேமரா, ஒரு உள்ளூர் இயந்திரம், ஒரு சர்வர் மற்றும் ஒரு Android ஸ்மார்ட்போன் தேவைப்படுகிறது.- தற்போது, இந்த அமைப்பு ஒரு IP கேமரா மற்றும் Android ஐ மட்டுமே ஆதரிக்கிறது, ஆனால் அதன் திறன்களை மேம்படுத்த சமூக கருத்துக்களையும் பங்களிப்புகளையும் ஆசிரியர் எதிர்பார்க்கிறார். TEXT:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zதிறந்த மூல தனியார் வீட்டு பாதுகாப்பு கேமரா அமைப்பு (முடிவு-to-முடிவு குறியாக்கம்)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs NTFS கோப்பு முறைமையை திறந்த மூல Btrfs ஆக இடத்தில் மாற்றுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs என்பது NTFS கோப்பு அமைப்புகளை Btrfs ஆக மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கருவி ஆகும், இது அசல் படத்தை ஒரு ரெஃப்லிங்க் நகலாக பாதுகாத்து, இடத்தை மீட்டெடுக்க வாய்ப்பு அளிக்கிறது.</li>
<li>கருவி Windows மற்றும் Linux இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது, ஒவ்வொரு தளத்திற்கும் குறிப்பிட்ட நிறுவல் வழிமுறைகள் மற்றும் சார்புகளை உடையதாக உள்ளது, மேலும் இது சுருக்க ஆதரவு மற்றும் NTFS க்கு பின்வாங்குதல் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>வரையறைகள் என்பது பழைய விரிவாக்கப்பட்ட பண்புகளுக்கு ஆதரவு இல்லாமை, பெரிய மாற்று தரவோட்டங்கள் (ADS), மற்றும் குறியாக்கப்பட்ட கோப்புகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, குறிப்பிட்ட நிபந்தனைகள் Btrfs கோப்பு முறைமையிலிருந்து Windows ஐ துவக்குவதற்கு தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs NTFS கோப்பு முறைமையை திறந்த மூல Btrfs ஆக இடத்தில் மாற்றுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏஎம்டி சென் 4 இன் லூப் பஃபரை முடக்குகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD தனது Zen 4 CPUகளில் லூப் பஃபரை முடக்கியுள்ளது, இது செயல்திறன் மேம்பாட்டிற்காக அல்லாமல் மின்சார ஒப்பீட்டிற்காக உருவாக்கப்பட்ட ஒரு அம்சமாகும். - செயல்திறன் சோதனைகள் லூப் பஃபர் முடக்கப்பட்டபோது மிகச்சிறிய வேறுபாடுகளை காட்டுகின்றன, ஏனெனில் ஒப் கேச் போதுமான வலுவுடன் ஈடுகொடுக்கிறது. - ஒரு ஹார்ட்வேர் பிழை காரணமாக லூப் பஃபரை முடக்குவதற்கான முடிவு செயல்திறன் அல்லது மின்சார நுகர்வை குறிப்பிடத்தக்க வகையில் பாதிக்க வாய்ப்பில்லை, மேலும் இந்த அம்சம் AMD மூலம் பரவலாக ஆவணப்படுத்தப்படவில்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zஏஎம்டி சென் 4 இன் லூப் பஃபரை முடக்குகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TEXT: OpenWRT ஒன் வெளியிடப்பட்டது: OpenWrt க்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட முதல் ரூட்டர்.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சாப்ட்வேர் சுதந்திரக் கன்சர்வன்சி (SFC) மற்றும் ஓபன்விர்ட், சாப்ட்வேர் சுதந்திரம் மற்றும் பழுது பார்க்கும் உரிமையை ஊக்குவிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஓபன்விர்ட் ஒன் என்ற வயர்லெஸ் ரவுடரை வெளியிட்டுள்ளன, இது கேஸுடன் $89 அல்லது போர்டுக்காக $68.42 விலையில் கிடைக்கிறது.</li>
<li>ரூட்டர் முற்றிலும் அழிக்க முடியாதது, முழுமையாக காப்புரிமை வலிமை கொண்டது மற்றும் MediaTek MT7981B SoC, MT7976C வைஃபை, 1 GiB DDR4 RAM கொண்டது, எதர்வழி மின்சாரம் (PoE) மற்றும் USB-C மின்சாரம் ஆதரிக்கிறது, மேலும் மேம்பட்ட பயனர்களுக்கான USB தொடர் இடைமுகத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சாதனம் FCC உடன் இணக்கமானது, மென்பொருள் பழுது பார்க்கும் உரிமை ஒழுங்குமுறை தேவைகளுடன் இணங்க முடியும் என்பதை காட்டுகிறது, மேலும் ஒவ்வொரு கொள்முதல் மற்றும் $10 நன்கொடை மென்பொருள் சுதந்திர பாதுகாப்பில் உள்ள OpenWrt க்கு வழங்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZTEXT: OpenWRT ஒன் வெளியிடப்பட்டது: OpenWrt க்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட முதல் ரூட்டர்.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜெஃப் டீன் அல்பா சிப் குறித்து EDA தொழில்துறைக்கு பதிலளிக்கிறார்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zஜெஃப் டீன் அல்பா சிப் குறித்து EDA தொழில்துறைக்கு பதிலளிக்கிறார்</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இந்த பொத்தான் என்ன செய்கிறது? – என் புதிய கார் ஒரு மர்மமான மற்றும் ஆவணப்படுத்தப்படாத சுவிட்ச் கொண்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2020 ஆம் ஆண்டின் ஓபெல் கோர்சா வாகனத்தின் உரிமையாளர், முந்தைய உரிமையாளரான பெரிய நிறுவனத்தால் நிறுவப்பட்டதாக இருக்கக்கூடிய ஒரு காப்பு கண்காணிப்பு அமைப்புடன் இணைக்கப்பட்ட மர்மமான ஒரு சுவிட்சை கண்டுபிடித்தார்.</li>
<li>கணினி ஒரு ஜிபிஎஸ் டிராக்கராகவும், சாத்தியமான ஒரு இயக்கத்தடைப்பியாகவும் செயல்படுகிறது, ஓட்டுனரின் இயக்கங்களை கண்காணித்து, தரவுகளை ஒரு காப்பக மேலாளருக்கு அனுப்புகிறது.</li>
<li>உரிமையாளர் தனியுரிமை பற்றிய கவலைகளால் அந்த அமைப்பை அகற்ற திட்டமிட்டுள்ளார், குறிப்பாக கண்காணிப்பு சாதனங்களுடன் தெரியாமல் வாகனம் ஓட்டுவதன் பிரச்சினையை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zஇந்த பொத்தான் என்ன செய்கிறது? – என் புதிய கார் ஒரு மர்மமான மற்றும் ஆவணப்படுத்தப்படாத சுவிட்ச் கொண்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4Chan CAPTCHA ஐ உடைத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இந்த திட்டம் 4Chan CAPTCHAs ஐ 80% க்கும் மேற்பட்ட துல்லியத்துடன் தீர்க்க TensorFlow ஐப் பயன்படுத்தி ஒரு இயந்திரக் கற்றல் மாதிரியை உருவாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டது, இறுதியில் 90% க்கும் மேற்பட்ட துல்லியத்தை அடைந்தது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: மாதிரி LSTM CNN கட்டமைப்பை CTC குறியீட்டுடன் பயன்படுத்தியது, 500 கையால் தீர்க்கப்பட்ட மற்றும் 50,000 செயற்கை படங்களில் பயிற்சி பெற்றது, மேலும் TensorFlow.js உடன் உலாவி பயன்பாட்டிற்காக மாற்றப்பட்டது.</li>
<li>திட்டம், தரவுச் சேகரிப்பு, செயற்கை தரவுத் தயாரிப்பு மற்றும் இணக்கத்தன்மை சிக்கல்களைத் தாண்டி, இயந்திரக் கற்றல் மற்றும் கணினி பார்வை தொடர்பான மதிப்புமிக்க பார்வைகளை வழங்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z4Chan CAPTCHA ஐ உடைத்தல்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வாட்சவ் ஸ்பகோவ்ஸ்கியின் (2017) ஜியோமெட்ரிக் கோடு கலை]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zவாட்சவ் ஸ்பகோவ்ஸ்கியின் (2017) ஜியோமெட்ரிக் கோடு கலை</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பொறியியல் தூக்கம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>குடும்ப இயற்கை குறுகிய நித்திரை (FNSS) என்பது ஒரு நிலை ஆகும், இதில் சில நபர்கள் DEC2 ஜீனில் உள்ள மரபணு மாற்றத்தால், குறிப்பாக ஓரெக்சின் அளவுகளை பாதிக்கும், தீமையான விளைவுகள் இல்லாமல் குறைவாக உறங்க முடியும்.- ஓரெக்சின் நித்திரை ஒழுங்குமுறையில் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது, சமநிலையின்மை தூக்கமின்மை அல்லது தூக்கமின்மை ஏற்படுவதற்கு வழிவகுக்கிறது, மேலும் FNSS நகலெடுப்பை ஓரெக்சின் ஆகோனிஸ்ட்கள் அல்லது ஜீன் சிகிச்சை மூலம் ஆராய்ச்சி செய்து வருகிறது.- அதன் சாத்தியக்கூறுகள் இருந்தாலும், FNSS குறைவாக ஆராயப்பட்டுள்ளது, மேம்பட்ட தூக்க பொறியியல் முறைகளை உருவாக்க மேலும் ஆய்வுகள் தேவை என்பதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zபொறியியல் தூக்கம்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கூகிளின் சிதைவடைதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜையன்ட் ஃப்ரீக்கின் ரோபோட் மூடப்படுவது சுயாதீன வெளியீட்டாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் கூகுள் மற்றும் ஃபேஸ்புக் போன்ற முக்கிய தளங்களில் இருந்து வருகை குறைவதால் பல தளங்கள் மூடப்படுகின்றன.- தேடல் முடிவுகளை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட கூகுளின் இயந்திர கற்றல் அமைப்பு, பல சிறிய தளங்களை தவறுதலாக பட்டியலிலிருந்து நீக்கியுள்ளது, இதனால் உள்ளடக்க உருவாக்குநர்களுக்கு நிதி சிக்கல்கள் ஏற்பட்டுள்ளன.- ஆல்காரிதத்தின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் கூகுளின் ஆதிக்கம் செலுத்தும் சந்தை நிலைமை தொடர்ச்சியான பிரச்சினைக்கு பங்களிக்கிறது, உருவாக்குநர்களை குறைந்த மாற்று வழிகள் மற்றும் தீர்வுகளுடன் விட்டு விடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zகூகிளின் சிதைவடைதல்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சோல்-ஆர்க் உற்பத்தியாளர் அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து டெய் இன்வெர்டர்களையும் முடக்கியதாக தகவல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TEXT: Sol-Ark அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து Deye இன்வெர்டர்களையும் முடக்கி, பிராந்தியக் கட்டுப்பாடுகள் பற்றிய செய்தியுடன் அவற்றை நோக்கமுடன் செயலிழக்கச் செய்து வீடுதோட்ட உரிமையாளர்களை பாதித்தது. TEXT:</li>
<li>சோல்-ஆர்க், அமெரிக்காவில் பிரத்யேக விற்பனை உரிமைகளை கொண்டிருப்பதால், பாதிக்கப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு தள்ளுபடி மாற்று திட்டத்தை வழங்கியது, இணையத்துடன் இணைக்கப்பட்ட சூரிய இன்வெர்டர்களின் கட்டுப்பாடு மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்து கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், குறிப்பாக சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட தயாரிப்புகளுடன், இதே போன்ற இடையூறுகளைத் தவிர்க்க நம்பகமான ஆதரவு மற்றும் பாதுகாப்பான நெட்வொர்க்கிங் கொண்ட இன்வெர்டர்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zசோல்-ஆர்க் உற்பத்தியாளர் அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து டெய் இன்வெர்டர்களையும் முடக்கியதாக தகவல்</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ 'தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்' கடிதத்தை அனுப்புங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zநீங்கள் மதிக்கும் ஒருவருக்கு ஒரு அதிகாரப்பூர்வ &apos;தொடர்ந்து முயற்சி செய்யுங்கள்&apos; கடிதத்தை அனுப்புங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;பணம் செலுத்தும் பொறியாளர் விளையாட்டு புத்தகம்&quot; என்பது நிதி தொழில்நுட்ப தொடக்க நிறுவனங்களில் துல்லியமான கணக்குப் புத்தகங்களின் முக்கிய பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது, இரட்டை நுழைவு கணக்கியல் முறைகளை புறக்கணிக்கும் போது ஏற்படும் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அல்வாரோ டூரான் தனது தொடக்க நிறுவன அனுபவத்திலிருந்து ஒரு எச்சரிக்கை கதையை பகிர்ந்துள்ளார், அங்கு இரட்டை நுழைவு முறைமையின் இல்லாமை நிதி முரண்பாடுகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் அதிருப்திக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>துரான், அளவுகோல்படுத்தக்கூடிய மற்றும் எதிர்காலத்திற்கேற்ப பாதுகாக்கக்கூடிய லெட்ஜர்களை உருவாக்குவது பற்றிய ஒரு புத்தகத்தை எழுதுவதைக் குறித்து யோசிக்கிறார், அதன் சாத்தியமான ஆர்வத்தைப் பற்றிய கருத்துக்களை எதிர்பார்க்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zபொறியாளர்கள் கணக்குப் புத்தகங்களை உருவாக்கும் போது தொடக்கத் தவறுகளைச் செய்ய முடியாது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மோமென்டம் ஸ்க்ரோலிங் பிளகின்கள் இயல்பான வலை உலாவல் அனுபவத்தை பாதிக்கின்றன என்று விமர்சிக்கப்படுகின்றன, ஏனெனில் அவை பயன்பாட்டை, அணுகல்தன்மையை மற்றும் செயல்திறனை குறைக்கின்றன.- முக்கிய பிரச்சினைகள் பயனர் எதிர்பார்ப்புகளை மீறுவது, இயக்க மயக்கத்தை ஏற்படுத்துவது, அணுகல்தன்மையை குறைப்பது மற்றும் குறிப்பாக பழைய சாதனங்களில் சீரற்ற செயல்திறனை ஏற்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.- இந்த பிளகின்கள் பக்க ஏற்ற நேரங்களை அதிகரிக்கின்றன, சொந்த உலாவி அம்சங்களை உடைக்கின்றன மற்றும் பராமரிப்பு சுமையை அதிகரிக்கின்றன, இது பயனர் விரக்தி மற்றும் சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zஸ்க்ரோல் உடன் கெட்ட வார்த்தை பேசாதே</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஹெட்ஸ்னர் CPX21 சர்வர்களுக்கான விலைகளை அமெரிக்காவில் 27.52% வரை அதிகரிக்கிறது, அதே நேரத்தில் வலையமைப்பை சராசரியாக 88.19% குறைக்கிறது. - நன்றி தெரிவிக்கும் நாளில் அறிவிக்கப்பட்ட இந்த மாற்றங்கள், குறைந்த அளவில் பயன்படுத்துபவர்கள் அதிக அளவில் பயன்படுத்துபவர்களுக்கு மானியமாக இருந்ததை சரிசெய்யும் நோக்கத்துடன் செலவுகளை வளங்களின் பயன்பாட்டுடன் ஒத்திசைக்கின்றன. - புதிய விலை மற்றும் வலையமைப்பு வரம்புகள் டிசம்பர் 2024 முதல் புதிய சர்வர்களுக்கும், பிப்ரவரி 2025 முதல் உள்ள சர்வர்களுக்கும் அமலுக்கு வரும், ஹெட்ஸ்னர் சிறந்த விலை-செயல்திறன் விகிதத்தை வழங்குவதாகக் கூறுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zஹெட்ஸ்னர் விலைகளை உயர்த்தி, அதேசமயம் பரவலான வலையமைப்பை (US) குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zகார் டயர்கள் சுற்றுச்சூழலில் உள்ள மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் நான்கில் ஒரு பங்கை களைவதாகும்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நிஞ்சா, ஒரு பக்க திட்டமாக உருவாக்கப்பட்ட கட்டமைப்பு அமைப்பு, முக்கியமான பிரபலத்தைப் பெற்றுள்ளது மற்றும் இப்போது குரோம், ஆண்ட்ராய்டு, மற்றும் மேசான் போன்ற முக்கியமான திட்டங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அந்த அமைப்பு வேகம் மற்றும் திறமையை கருத்தில் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, சிறந்த கட்டமைப்பு அமைப்பிற்காக இருபகுதி வரைபடத்தை பயன்படுத்தி, வேகமான குறுக்கீட்டு கட்டமைப்புகளை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது.</li>
<li>உருவாக்குநர் ஓப்பன்-சோர்ஸ் பராமரிப்பாளராக இருப்பதன் சவால்களைப் பற்றி சிந்திக்கிறார், நிஞ்சாவின் வெற்றியைத் தவிர, அதிகமான கோரிக்கைகள் மற்றும் குறைந்த நன்றி இருப்பதை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zநிஞ்ஜா (2020) திரைப்படத்தின் வெற்றியும் தோல்வியும்</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 முத்திரை சோதனை பல்வேறு நிரல்மொழிகளில், குறிப்பாக ரஸ்ட், C#, கோ, மற்றும் ஜாவா ஆகியவற்றில் கோரூட்டின்களைப் பயன்படுத்தி 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்படும் பணிகளை இயக்குவதற்கான நினைவக நுகர்வை சோதித்தது.- C# NativeAOT உடன் சிறந்த நினைவக திறனை வெளிப்படுத்தியது, மற்ற மொழிகளை விட மேம்பட்டது, அதே சமயம் கோ எதிர்பார்த்ததை விட அதிக நினைவகத்தை நுகர்ந்தது, ஜாவாவின் GraalVM உடன் கூட.- இந்த ஆய்வு சில மொழிகள், .NET NativeAOT மற்றும் ஜாவாவின் GraalVM போன்றவை, மேம்பட்ட அளவீட்டைக் கொண்டுள்ளன என்பதை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் கோவின் கோரூட்டின்கள் குறைவான திறனுடன் இருந்தன, மற்றும் ரஸ்டின் நினைவக பயன்பாடு பணிகளை கையாள்வதை சரிசெய்து மேம்படுத்தப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z2024 இல் 1 மில்லியன் ஒரே நேரத்தில் செயல்களை இயக்க எவ்வளவு நினைவகம் தேவைப்படும்?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[குட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zகுட்பை, ரஸ்ட். உங்களுக்கு வெற்றி கிடைக்க வாழ்த்துகிறேன், ஆனால் நான் மீண்டும் C++ க்கு திரும்புகிறேன் (மன்னிக்கவும், இது ஒரு புலம்பல்)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜிஐஎம்ப் 3.0 விரைவில் வெளியிடப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது 2018 முதல் முதல் முக்கிய புதுப்பிப்பு ஆகும், இது நவீனமயமாக்கப்பட்ட GTK 3 இடைமுகம் மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறனை கொண்டுள்ளது.- முக்கிய புதுப்பிப்புகளில் அழிக்காத திருத்தம், மேம்பட்ட நிற மேலாண்மை, மேம்பட்ட அடுக்கு வேலைப்பாடுகள் மற்றும் எளிதான பிளகின் மேலாண்மைக்கான புதிய நீட்டிப்பு அமைப்பு அடங்கும்.- துல்லியமான வெளியீட்டு தேதி தெரியாதபோதிலும், மேம்பாட்டு கட்டமைப்புகள் கிடைக்கின்றன, இது திறந்த மூல படத் திருத்தி மற்றும் எதிர்காலத்தில் அதிகமாக வெளியீடுகள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன என்பதற்கான முக்கிய முன்னேற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zகிம்ப் 3.0 வருவதாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வின்ஸ் என்பது பிளாசிபிள் அனலிட்டிக்ஸ் டாஷ்போர்டின் கோலாங் அடிப்படையிலான போர்ட் ஆகும், இது பல வலைத்தளங்களுக்கு ஓர் ஒற்றை பைனரி, ஒற்றை பயனர் அமைப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இயக்க நேர சார்புகள் இல்லாமல்.- இது தானியங்கி TLS (டிரான்ஸ்போர்ட் லேயர் பாதுகாப்பு), வெளிப்புற இணைப்பு கண்காணிப்பு, கோப்பு பதிவிறக்கம் கண்காணிப்பு, 404 பக்கம் கண்காணிப்பு மற்றும் தனிப்பயன் நிகழ்வு கண்காணிப்பு போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, இதனால் இது பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டுக்கு நிகராக nearly உள்ளது.- வின்ஸ் பிளாசிபிள் டாஷ்போர்டை சுய-ஹோஸ்டிங்கிற்கு அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களுக்கு ஒரு மாற்று தீர்வாக செயல்படுகிறது, $6 வல்ட்ர் உதாரணத்தில் ஒரு டெமோ கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zவின்ஸ் – கூகுள் அனலிட்டிக்ஸ்க்கு ஒரு சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய மாற்று</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zஆஸ்திரேலிய பாராளுமன்றம் 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உலாவியில் திரை பகிர்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>போல்ட்.நியூ என்பது பயனர்களுக்கு விரைவாக வலை பயன்பாடுகளை உருவாக்க அனுமதிக்கும் ஒரு கருவி ஆகும், 30 நிமிடங்களில் ஒரு திரை பகிர்வு பயன்பாட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் இது நிரூபிக்கப்பட்டது.- இந்த பயன்பாடு ஒரு அறைக்கு தனித்துவமான குறியீட்டை உருவாக்குவதன் மூலம் செயல்படுகிறது, இதை மற்றவர்கள் இணைந்து பகிரப்படும் திரையை காண பயன்படுத்தலாம்.- இந்த திட்டம் கர்சர் பயன்படுத்தி மேலும் மேம்படுத்தப்பட்டது மற்றும் கிட்ட்ஹப் இல் பார்வைக்கு கிடைக்கிறது, மேலும் வெர்செல் இல் நேரடி டெமோ வழங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zஉலாவியில் திரை பகிர்வு</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ப்ரொமிதியஸ் 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ப்ரொமிதியஸ் 3.0, 7 ஆண்டுகளில் முதல் முக்கிய வெளியீடாக, நவீனமயமாக்கப்பட்ட UI, ரிமோட் ரைட் 2.0, UTF-8 ஆதரவு, OTLP ஆதரவு மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - முக்கிய அம்சங்களில் ரிமோட் ரைட் 2.0 மூலம் மேம்பட்ட நெறிமுறை திறன், OTLP உட்கொள்கை மூலம் ஓபன் டெலிமெட்ரியுடன் மேம்பட்ட இடையின்மை, மற்றும் சொந்த ஹிஸ்டோகிராம்களுடன் மேலும் திறமையான அளவுகோல்கள் அடங்கும். - பயனர்கள் சில உடைந்த மாற்றங்களை கவனிக்க வேண்டும் மற்றும் இடமாற்ற வழிகாட்டியை அணுக வேண்டும், ஆனால் வெளியீடு பின்தொடர்பை பராமரிக்கிறது மற்றும் பயனர் கருத்துக்களை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zப்ரொமிதியஸ் 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>களஞ்சியம் ThinkPad X230 இல் உள்ள வலைக்கேம் LED ஐ மாற்றுவதற்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, LED அறிவிப்பின்றி மால்வேர்கள் எப்படி வீடியோ பதிவு செய்யக்கூடும் என்பதை விளக்குகிறது.- இந்த செயல்முறை USB மூலம் வலைக்கேம் ஃபார்ம்வேர் மீள்நிறப்பைச் செய்யும், இது பல லேப்டாப்களில் பயன்படுத்தக்கூடிய ஒரு நுட்பமாகும், ஃபார்ம்வேர் மாற்றம் மற்றும் LED கட்டுப்பாட்டிற்கான ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துகிறது.- வலைக்கேம் Ricoh R5U8710 கட்டுப்பாட்டியைப் பயன்படுத்துகிறது, மீள்நிறப்பைச் செய்வது வலைக்கேமை சேதப்படுத்தக்கூடும் என்பதால் கவனம் தேவை; மேலும் தகவல்கள் POC 2024 இல் &quot;Lights Out&quot; உரையில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zமால்வேர் வெப்கேம் எல்இடி-ஐ அணைத்து வீடியோ பதிவு செய்ய முடியும், இது ThinkPad X230-ல் காட்டப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloud சேவையகங்கள் (CCX மற்றும் CPX வரிசைகள்) மற்றும் Ashburn மற்றும் Hillsboro, US இல் உள்ள சுமை சமநிலை அமைப்புகளுக்கான கட்டண அமைப்பு புதுப்பிக்கப்படுகிறது. - புதிய விலைகள் மற்றும் போக்குவரத்து அளவுகள் டிசம்பர் 1, 2024 முதல் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட மற்றும் மறுஆய்வு செய்யப்பட்ட சேவையகங்களுக்கு பொருந்தும், ஏற்கனவே உள்ள சேவையகங்கள் பிப்ரவரி 1, 2025 முதல் மாற்றங்களை காணும். - இந்த புதுப்பிப்பு உள்ளூர் நிலைமைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு நியாயமான விலைகளை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் போக்குவரத்து அதிகப்படியான விலைகள் மாறாமல் இருக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஹெட்ஸ்னர் அமெரிக்க VPSகளில் போக்குவரத்தை குறைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடை செய்யும் புதிய சட்டத்தை நிறைவேற்றியுள்ளது, இது மனநலத்தை பாதுகாப்பதற்கான நோக்கத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>சமூக ஊடக நிறுவனங்களுக்கு இணக்கமாக இருக்க ஒரு வருடம் உள்ளது, இணக்கமில்லாமைக்கு $50 மில்லியன் வரை அபராதங்களை எதிர்கொள்ள வேண்டும், ஆனால் பயனர்கள் மற்றும் பெற்றோர்கள் எந்த தண்டனைகளையும் எதிர்கொள்ள வேண்டியதில்லை.</li>
<li>TEXT: இந்த சட்டம் செய்தி அனுப்பும் செயலிகள், ஆன்லைன் விளையாட்டுகள் அல்லது கல்வி சேவைகளுக்கு பொருந்தாது மற்றும் மனநல நிபுணர்கள், அரசியல்வாதிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடமிருந்து கலவையான எதிர்வினைகளை பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஆஸ்திரேலியா: 16 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து தடை செய்யப்படுவார்கள், செனட் சட்டங்களை நிறைவேற்றிய பிறகு</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (க்வென் வித் குவெஸ்டியன்ஸ்) என்பது ஒரு செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி ஆகும், இது ஆர்வத்துடன் மற்றும் தத்துவ விசாரணையுடன் பிரச்சினைகளை ஆராய்வதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னிலைகளை தொடர்ந்து கேள்வி கேட்கும்.</li>
<li>மொழி கலப்பு மற்றும் மறுமொழி காரண மடக்கங்கள் போன்ற வரம்புகள் இருந்தாலும், QwQ தொழில்நுட்ப துறைகளில் சிறந்து விளங்குகிறது, GPQA, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் உயர் மதிப்பெண்களைப் பெறுகிறது.</li>
<li>மாதிரி கணிதம் மற்றும் நிரலாக்கத்தில் வலுவான பிரச்சினை தீர்க்கும் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது, AI காரணியையும் இயந்திர நுண்ணறிவையும் புரிந்துகொள்ளும் தொடர்ச்சியான பயணத்திற்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: அலிபாபாவின் O1 போன்ற காரண விளக்கம் LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். எட் சைமன் அச்சு வாசிப்பின் நிலையான முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், ஸ்வென் பிர்கெர்ட்ஸ் எழுதிய &quot;தி கூட்டன்பெர்க் எலெஜீஸ்&quot; நூலை மேற்கோள் காட்டி, ஆழமான வாசிப்பு மற்றும் தவறான தகவலின் மீது டிஜிட்டல் ஊடகத்தின் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>சைமன் வாதிடுகிறார், அச்சு புத்தகங்கள் ஒரு தனித்துவமான, மூழ்கடிக்கும் அனுபவத்தை வழங்குகின்றன, இது டிஜிட்டல் ஊடகங்கள் நகலெடுக்க முடியாதது, இணையத்தின் இடையறாத சத்தத்திலிருந்து தன்னிலைப் பார்வை மற்றும் தனியுரிமையை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
<li>அவர் முடிவுக்கு வருகிறார், எழுத்தறிவு மற்றும் ஆழமான வாசிப்பை பாதுகாப்பது தனிப்பட்ட சிந்தனையை பராமரிக்கவும், டிஜிட்டல் தொழில்நுட்பத்தின் பரவலான தாக்கத்தை எதிர்க்கவும் அவசியம் என்று.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஅச்சு புகழ்: அறிவியல் வீழ்ச்சியின் காலத்தில் வாசிப்பு அவசியம்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ என்பது மேம்பட்ட ஆடியோ மாற்றத்திற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஓப்பன்-சோர்ஸ் கிரேடியோ வலை UI ஆகும், இதில் சுழலாத குரல் நகலெடுக்கும் மற்றும் 50 க்கும் மேற்பட்ட பிரபல குரல்களுடன் குரல் மாற்றி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>TEXT: இது YouTube ஆடியோ பதிவிறக்கம், குரல் தனிமைப்படுத்தல், பல மொழி உரை-மாற்றம் மற்றும் மொழிபெயர்ப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, Whisper என்ஜின்களை பயன்படுத்தி. TEXT:</li>
<li>வாய்ஸ்-ப்ரோ குறிப்பாக உள்ளடக்க உருவாக்குநர்கள், டெவலப்பர்கள் மற்றும் ஆடியோ ஆர்வலர்களுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளது, இதற்கான வளங்கள் GitHub இல் மற்றும் YouTube இல் வீடியோ பயிற்சிகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zவாய்ஸ்-ப்ரோ – ஏஐ குரல் நகலெடுக்கும் மாயாஜாலம்: எந்த குரலையும் 15 விநாடிகளில் மாற்றுங்கள்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லண்டனின் வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க ஸ்மித்ஃபீல்டு மற்றும் பில்லிங்ஸ்கேட் சந்தைகள், 850 ஆண்டுகால வரலாற்றுக்குப் பிரபலமானவை, 2028க்குள் மூடப்படும், ஏனெனில் லண்டன் நகரக் கழகம் ஆதரவை வாபஸ் பெறுகிறது.- இச்சந்தைகள், இங்கிலாந்தின் மிகப்பெரிய மொத்த இறைச்சி மற்றும் உள்நாட்டு மீன் சந்தைகளாக அறியப்படுகின்றன, புதிய வளர்ச்சிகளால் மாற்றப்படும், வியாபாரிகள் இழப்பீடு மற்றும் இடமாற்ற உதவியைப் பெறுவார்கள்.- சந்தைகளை டேஜன்ஹாமுக்கு மாற்றும் திட்டங்கள் அதிக செலவினால் கைவிடப்பட்டன, இது லண்டனில் மீன்களின் எதிர்கால விநியோகத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது மற்றும் பாரம்பரிய இழப்பை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zலண்டனின் 850 ஆண்டுகள் பழமையான உணவுக் களஞ்சியங்கள் மூடப்படவுள்ளன</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, பழமையான பாணி மாடல்களை உருவாக்க 3D மாதிரி உருவாக்கும் கருவி, நவம்பர் 27, 2024 அன்று Apskeppet மூலம் வெளியிடப்பட்டது, இது தொடக்கநிலை மற்றும் நிபுணர்களுக்கு ஏற்றது.- இந்த கருவி Windows மற்றும் macOS க்கானது, 2024 டிசம்பர் 4 வரை அறிமுக விலை $5.09 ஆக உள்ளது.- பயனர்கள் சமுதாயத்தில் சேர்ந்து picoCAD உடன் தங்கள் படைப்பாற்றலை மேம்படுத்த டுடோரியல்களை ஆராய்வதற்கு ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – சிறிய மாதிரிகளுக்கான சிறிய மாதிரி உருவாக்கி</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தொங்கல் சுய-குறியிடல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>காகிதம் &quot;சுய-குறியிடல்&quot; என்ற முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது 64-பிட் பொருட்களில் வகை தகவலை குறியாக்குவதற்கான ஒரு முறை ஆகும், இது தரவுத் தளத்தை இழக்காமல் மாறுபாடான மொழிகளுக்கான நினைவக அமைப்பை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>சுய-குறியிடல், ஸ்கீம் மொழியில் 2.3 மடங்கு மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மொழியில் 2.7 மடங்கு மிதவை-கனமான தரவுகளைச் செயல்படுத்தும் நேரத்தை மேம்படுத்துகிறது, குறியிடப்பட்ட பாயிண்டர்கள் மற்றும் NaN-குறியிடல் போன்ற தற்போதைய முறைகளுக்கு மாற்றாக ஒரு திறமையான வழியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை தரவையும் வகையையும் திறமையாக குறியாக்கம் செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது, மற்ற செயல்பாடுகளை பாதிக்காமல், 64-பிட் IEEE754 இரட்டிப்பு-துல்லிய மிதவை எண்களை மாறும் மொழிகளில் கையாள ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க தீர்வாக இதை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zதொங்கல் சுய-குறியிடல்</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நெதர்லாந்தில் அதிகரிக்கும் சுகாதார செலவுகள், அதிகாரப்பூர்வம், வீணாகும் செலவுகள் மற்றும் தேவையற்ற பராமரிப்பு ஆகியவற்றால் ஏற்படுகின்றன, இது அமைப்பின் செயல்திறனின்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு டச்சு மருத்துவமனை முக்கிய மருந்து நிறுவனங்களின் தலையீடு இல்லாமல் ஒரு புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்கியது, இது அமெரிக்க சிகிச்சையுடன் ஒப்பிடும்போது ஐந்து மடங்கு மலிவான சிகிச்சையை வழங்குகிறது, லாப நோக்கமற்ற மருத்துவமனைகள் சுகாதார செலவுகளை குறைக்கக்கூடிய திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>புதிய கண்டுபிடிப்புகளுக்கு மத்தியில், விலை உயர்ந்த மற்றும் சிக்கலான ஐரோப்பிய மருந்துகள் முகமை (EMA) பதிவு செயல்முறை மருத்துவமனைகளை தடுக்கிறது; எனினும், AVL மருத்துவமனை தானங்களின் மூலம் ஒரு கட்டம் 3 ஆய்வை நிதியளித்து, EMA ஒப்புதலுக்காக முயற்சிக்கிறது, விலையுயர்ந்த மருந்து போட்டிக்கு எதிராக தங்களின் மலிவான சிகிச்சையை பராமரிக்க.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zபெரிய மருந்து நிறுவனங்களின்றி புற்றுநோய் மருந்தை உருவாக்குதல்: இந்த மருத்துவமனை அதைச் செய்ய முடியும் என்பதை காட்டுகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1974 ஆம் ஆண்டில், எம்.ஐ.டி. ஒரு பாடநெறியை நடத்தியது, இதில் மார்க் ரோசன்பாம் மற்றும் ஹாரியட் ஃபெல் உள்ளிட்ட பங்கேற்பாளர்கள் அலுமினிய சைக்கிள் ஃப்ரேம்களை உருவாக்கினர், அதில் ரோசன்பாம் வடிவமைப்பு அப்போது மிக இலகுவான டிராக் சைக்கிளாக இருந்தது.- ரோசன்பாம் சைக்கிள், 6061-T6 அலுமினியமும் டைட்டானியமும் கொண்டு செய்யப்பட்டு, பெரிய விட்ட குழாய்கள் மற்றும் துல்லியமான தாங்கிகள் கொண்டது, 12 பவுண்டு 5 அவுன்ஸ் எடை கொண்டது, தற்போது எம்.ஐ.டி. அருங்காட்சியகத்தில் காட்சிக்கு வைக்கப்பட்டுள்ளது.- ஹாரியட் ஃபெல் ஃப்ரேம் கானண்டேல் மற்றும் கிளைன் இடையிலான காப்புரிமை விவகாரத்தில் ஈடுபட்டது, கானண்டேல் கிளைன் காப்புரிமைக்கு எதிராக முன் கலைகளை முன்வைத்து வாதிடுவதற்காக இதைப் பயன்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zஎம்ஐடி அலுமினியம் சைக்கிள் திட்டம் 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[டெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zடெல் தங்கள் வலைத்தளத்தில் கையொப்பமிடப்படாத புதுப்பிப்புகளை வெளியிடுகிறது, அவை நிறுவப்படுவதில் தோல்வியடைகின்றன</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1970 ஆம் ஆண்டில், IBM நிறுவனத்தின் பில் ஹார்டிங், ஒரே நாளில் ஒருங்கிணைந்த சுற்றுகள் (ICs) தயாரிக்க வெஃபர்-தயாரிப்பை தானியங்கி செய்யும் நோக்கில் Project SWIFT ஐ தொடங்கினார், இது வழக்கமான மாத கால செயல்முறையிலிருந்து ஒரு முக்கிய குறைப்பாகும். SWIFT ஒவ்வொரு அடுக்கிற்கும் 5 மணி நேர திருப்பத்தை அடைந்தது, இது இன்னும் எவராலும் எட்டப்படாத சாதனையாகும், மேலும் தானியங்கி செயலாக்கம் மற்றும் நேரடி கட்டுப்பாடு போன்ற புதுமைகளை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நவீன அரைமூலவியல் உற்பத்திக்கு அடிப்படையாக உள்ளது. அதன் குறுகிய கால இருப்பினையும் பொருட்படுத்தாமல், Project SWIFT இன் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் ஹார்டிங் இன் பார்வையாளரான தலைமையால் அரைமூலவியல் உற்பத்தி நுட்பங்களின் பரிணாமத்தில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIBM எவ்வாறு தானியங்கி தொழிற்சாலை கண்டுபிடித்தது என்பது மறக்கப்பட்ட கதை</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம், பாதுகாக்கப்பட்ட வீடியோ விளையாட்டுகளுக்கு தொலைநிலை டிஜிட்டல் அணுகலை நூலகங்கள் பகிர அனுமதிக்க முயன்ற DMCA விலக்கு கோரிக்கையை நிராகரித்துள்ளது, இது வீடியோ கேம் வரலாறு அறக்கட்டளை (VGHF) மற்றும் மென்பொருள் பாதுகாப்பு நெட்வொர்க் மூன்று ஆண்டுகள் நீடித்த பிரச்சாரத்தை முடித்துள்ளது.</li>
<li>பரிந்துரைக்கப்பட்ட விலக்கு வரலாற்றாளர்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சியாளர்கள் அச்சு நிறுத்தப்பட்ட விளையாட்டுகளை அணுகுவதற்கான ஒரு டிஜிட்டல் நூலகத்தை எளிதாக்கியிருக்கும், ஆனால் பொழுதுபோக்கு பயன்பாடு மற்றும் சந்தை சேதம் பற்றிய கவலைகளால் மறுக்கப்பட்டது, என தொழில் குழுக்கள் வாதிட்டன.</li>
<li>VGHF தங்கள் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தி, இந்த முடிவு தொழில் லாபியிங் மூலம் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டதாகவும், வரலாற்று விளையாட்டுகளுக்கான பொது அணுகலை விட தொழில் நலன்களை முன்னிலைப்படுத்தியதாகவும் விமர்சித்தது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zஅமெரிக்க காப்புரிமை அலுவலகம் விளையாட்டு பாதுகாப்பிற்கான முக்கிய முயற்சியை நிராகரித்துள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை &quot;எதிர்பார்க்கப்படும் கட்டமைப்பு&quot; என்ற புதிய கடன் ஒதுக்கீட்டு கோட்பாட்டை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பாரம்பரிய பின்நிரப்பல் முறைக்கு மாற்றாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>முன்னோக்கிய உள்ளமைவு நரம்பியல் வலையமைப்புகள், சினாப்டிக் எடைகளை சரிசெய்யும் முன், விரும்பிய நரம்பியல் செயல்பாட்டு முறைமைகளை கணிக்கிறது, இது கற்றலில் திறன் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முறை மனித மற்றும் விலங்கு ஆய்வுகளில் காணப்படும் நரம்பியல் செயல்பாட்டுடன் நெருக்கமாக இணைகிறது மற்றும் பின்வாங்குதலுக்கு மேல் உயிரியல் மற்றும் செயற்கை கற்றல் அமைப்புகளில் நன்மைகளை வழங்கக்கூடும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zபிளாஸ்டிசிட்டிக்கு முன் நரம்பியல் செயல்பாட்டை ஊகித்தல், பின்பற்றல் முறையை மீறிய கற்றலுக்காக</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
