<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 19:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[อินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ซีอีโอของอินเทล แพท เกลซิงเกอร์ ประกาศเกษียณอายุหลังจากทำงานมากว่า 40 ปี โดยมีผลตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยมีเดวิด ซินส์เนอร์ และมิเชล จอห์นสตัน โฮลท์เฮาส์ ทำหน้าที่เป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว</li>
<li>คณะกรรมการมุ่งมั่นที่จะรักษาความเป็นผู้นำด้านผลิตภัณฑ์และประสิทธิภาพ โดยมีแฟรงค์ เยียรี เป็นประธานบริหารชั่วคราวในระหว่างการค้นหาซีอีโอคนใหม่</li>
<li>อินเทลยังคงเป็นผู้นำในเทคโนโลยีเซมิคอนดักเตอร์ โดยได้รับแรงบันดาลใจจากกฎของมัวร์ พร้อมกับมุ่งเน้นที่นวัตกรรมและความต่อเนื่องในการเป็นผู้นำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zอินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อะไรจะเข้าสู่สาธารณสมบัติในปี 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในวันที่ 1 มกราคม 2025 ผลงานใหม่จะเข้าสู่สาธารณสมบัติ รวมถึงผลงานของผู้สร้างที่เสียชีวิตในปี 1954 และ 1974 และภาพยนตร์/หนังสือของสหรัฐอเมริกาจากปี 1929</li>
<li>Public Domain Review ซึ่งเป็นบริษัทเพื่อประโยชน์ชุมชนในสหราชอาณาจักร ใช้กำไรเพื่อประโยชน์ของชุมชนและพึ่งพาการบริจาคจากผู้อ่าน</li>
<li>ขอแนะนำให้ผู้อ่านสำรวจแหล่งข้อมูลเช่น “Public Domain Day Countdown” ของ John Mark Ockerbloom และ Manifesto ของ Communia เพื่อข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสาธารณสมบัติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zอะไรจะเข้าสู่สาธารณสมบัติในปี 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการศึกษาคณิตศาสตร์ (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความของ Lawrence Neff Stout นำเสนอวิธีการสำหรับการศึกษาคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย โดยเน้นความจำเป็นในการทำความเข้าใจทฤษฎี คำจำกัดความ และการพิสูจน์ในระดับที่ลึกซึ้งกว่าคณิตศาสตร์ระดับมัธยม - กลยุทธ์สำคัญรวมถึงการทำความเข้าใจคำจำกัดความที่แม่นยำ การจดจำและเข้าใจทฤษฎีบทและการพิสูจน์ และการใช้เทคนิคเช่นการทำงานย้อนกลับเพื่อดูว่ามีการเชื่อมโยงแนวคิดอย่างไร - บทความเน้นความสำคัญของการฝึกฝนปัญหาเพื่อพัฒนาทักษะและการตัดสินใจ และย้ำว่าความเข้าใจมีความสำคัญมากกว่าการท่องจำในคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zวิธีการศึกษาคณิตศาสตร์ (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยีนที่อยู่เบื้องหลังขนสีส้มในแมว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zยีนที่อยู่เบื้องหลังขนสีส้มในแมว</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ ได้รับการตั้งชื่อเป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 โดย Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คำศัพท์แห่งปีของอ็อกซ์ฟอร์ดสำหรับปี 2024 คือ &quot;brain rot&quot; ซึ่งถูกเลือกผ่านการโหวตสาธารณะโดยมีผู้เข้าร่วมกว่า 37,000 คน แสดงให้เห็นถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของคำนี้ - &quot;Brain rot&quot; อธิบายถึงการเสื่อมถอยทางจิตใจจากการบริโภคเนื้อหาออนไลน์ที่ไม่สำคัญ โดยมีการใช้งานเพิ่มขึ้น 230% จากปี 2023 ถึง 2024 สะท้อนถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของการบริโภคดิจิทัลต่อสุขภาพจิต - คำนี้ถูกสร้างขึ้นครั้งแรกโดย Henry David Thoreau ในปี 1854 และได้รับความนิยมบนแพลตฟอร์มอย่าง TikTok จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับผลกระทบของเนื้อหาออนไลน์ที่มากเกินไป โดยเฉพาะในกลุ่ม Gen Z และ Gen Alpha</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ ได้รับการตั้งชื่อเป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 โดย Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเขียนโปรแกรม C64 ด้วย Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ส่วนขยาย VS64 ช่วยให้สามารถเขียนโปรแกรมสำหรับ Commodore 64 โดยใช้ Visual Studio Code บน Mac, Windows และ Linux ซึ่งเป็นทางเลือกที่ทันสมัยและข้ามแพลตฟอร์มแทน CBM PRG Studio ที่ใช้ได้เฉพาะบน Windows เท่านั้น</li>
<li>VS64 รองรับการเขียนโปรแกรมด้วยภาษา BASIC, Assembly และ C พร้อมด้วยการเน้นไวยากรณ์ เครื่องมือ และฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น การกำหนดหมายเลขอัตโนมัติและการใช้ป้ายกำกับ เพื่อเพิ่มประสบการณ์ในการพัฒนา</li>
<li>มันรวมเข้ากับ ACME และ Kick assemblers, คอมไพเลอร์ CC65 และ LLVM-MOS C/C++ และอีมูเลเตอร์ VICE C64 สำหรับการดีบัก ทำให้เป็นเครื่องมือที่ครอบคลุมสำหรับการพัฒนา C64</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zการเขียนโปรแกรม C64 ด้วย Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code ซึ่งสร้างโดย Eric Wastl เป็นปฏิทินจุติที่มีปริศนาการเขียนโปรแกรมที่เหมาะสำหรับทุกระดับทักษะ ซึ่งสามารถแก้ไขได้ด้วยภาษาโปรแกรมใด ๆ</li>
<li>ปริศนาเหล่านี้ถูกออกแบบมาให้ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า และมีจุดประสงค์เพื่อการฝึกฝน สัมภาษณ์ หรือความบันเทิง โดยไม่จำเป็นต้องมีพื้นฐานด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้แบ่งปันประสบการณ์ของตน ทดสอบวิธีแก้ปัญหาด้วยตัวอย่าง และขอความช่วยเหลือหากจำเป็น ในขณะที่ปฏิบัติตามแนวทาง เช่น ไม่ใช้ AI ในการแก้ปริศนาและเคารพกฎเครื่องหมายการค้า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[หน่วยงานออกใบรับรองในบราซิลที่ได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เท่านั้น ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zหน่วยงานออกใบรับรองในบราซิลที่ได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เท่านั้น ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระบบกล้องวงจรปิดภายในบ้านแบบโอเพ่นซอร์ส (การเข้ารหัสแบบปลายทางถึงปลายทาง)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาระบบกล้องวงจรปิดสำหรับบ้านที่ชื่อว่า Privastead โดยเน้นความเป็นส่วนตัวด้วยการใช้การเข้ารหัสแบบ end-to-end ด้วย OpenMLS และพัฒนาเป็นส่วนใหญ่ในภาษา Rust.- Privastead เป็นโอเพ่นซอร์สสำหรับผู้ที่กังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว โดยต้องการกล้อง IP ที่เข้ากันได้, เครื่องคอมพิวเตอร์ในท้องถิ่น, เซิร์ฟเวอร์, และสมาร์ทโฟน Android สำหรับการตั้งค่า.- ปัจจุบันระบบรองรับเพียงกล้อง IP หนึ่งตัวและ Android เท่านั้น แต่ผู้เขียนต้องการความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมจากชุมชนเพื่อเพิ่มความสามารถของระบบนี้.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zระบบกล้องวงจรปิดภายในบ้านแบบโอเพ่นซอร์ส (การเข้ารหัสแบบปลายทางถึงปลายทาง)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs ทำการแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs แบบโอเพ่นซอร์สในที่เดียว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs ในที่เดิม โดยรักษาภาพต้นฉบับไว้เป็นสำเนา reflink เพื่อการกู้คืนพื้นที่ที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานทั้งบน Windows และ Linux โดยมีคำแนะนำการติดตั้งและการพึ่งพาเฉพาะสำหรับแต่ละแพลตฟอร์ม และยังมีฟีเจอร์เช่น การสนับสนุนการบีบอัดและการย้อนกลับไปยัง NTFS</li>
<li>ข้อจำกัดรวมถึงการขาดการสนับสนุนสำหรับแอตทริบิวต์ที่ขยายเก่า, สตรีมข้อมูลทางเลือกขนาดใหญ่ (ADS), และไฟล์ที่เข้ารหัส โดยมีเงื่อนไขเฉพาะที่จำเป็นสำหรับการบูต Windows จากระบบไฟล์ Btrfs</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs ทำการแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs แบบโอเพ่นซอร์สในที่เดียว</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD ปิดการใช้งาน Loop Buffer ของ Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ได้ปิดการใช้งาน loop buffer ใน CPU Zen 4 ของตน ซึ่งเป็นฟีเจอร์ที่ตั้งใจไว้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานมากกว่าการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน - การทดสอบประสิทธิภาพแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างที่น้อยมากเมื่อปิดการใช้งาน loop buffer เนื่องจาก op cache สามารถชดเชยด้วยแบนด์วิดท์ที่เพียงพอ - การตัดสินใจปิดการใช้งาน loop buffer ซึ่งอาจเกิดจากข้อบกพร่องของฮาร์ดแวร์ ไม่น่าจะส่งผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อประสิทธิภาพหรือการใช้พลังงาน และฟีเจอร์นี้ไม่ได้รับการบันทึกอย่างกว้างขวางโดย AMD</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD ปิดการใช้งาน Loop Buffer ของ Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One เปิดตัว: เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) และ OpenWrt ได้เปิดตัว OpenWrt One ซึ่งเป็นเราเตอร์ไร้สายที่ออกแบบมาเพื่อส่งเสริมเสรีภาพทางซอฟต์แวร์และสิทธิในการซ่อมแซม โดยมีราคาอยู่ที่ $89 พร้อมเคส หรือ $68.42 สำหรับบอร์ด</li>
<li>เราเตอร์นี้ไม่สามารถถูกทำลายได้, ปฏิบัติตามข้อกำหนด copyleft อย่างเต็มที่, และมีคุณสมบัติ MediaTek MT7981B SoC, wifi MT7976C, RAM DDR4 ขนาด 1 GiB, รองรับ Power over Ethernet (PoE) และพลังงานผ่าน USB-C, พร้อมอินเทอร์เฟซ USB serial สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง</li>
<li>อุปกรณ์นี้เป็นไปตามข้อกำหนดของ FCC ซึ่งแสดงให้เห็นว่าการซ่อมแซมซอฟต์แวร์สามารถสอดคล้องกับข้อกำหนดด้านกฎระเบียบได้ และการซื้อแต่ละครั้งจะรวมถึงการบริจาค $10 ให้กับ OpenWrt ที่ Software Freedom Conservancy</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One เปิดตัว: เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เจฟฟ์ ดีน ตอบสนองต่ออุตสาหกรรม EDA เกี่ยวกับ AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zเจฟฟ์ ดีน ตอบสนองต่ออุตสาหกรรม EDA เกี่ยวกับ AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปุ่มนี้ทำอะไร? – รถใหม่ของฉันมีสวิตช์ที่ลึกลับและไม่มีเอกสารกำกับ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เจ้าของ Opel Corsa ปี 2020 พบสวิตช์ลึกลับที่เชื่อมโยงกับระบบติดตามยานพาหนะ ซึ่งน่าจะติดตั้งโดยเจ้าของคนก่อนซึ่งเป็นบริษัทขนาดใหญ่</li>
<li>ระบบทำหน้าที่เป็นตัวติดตาม GPS และอาจเป็นตัวหยุดการทำงาน โดยติดตามการเคลื่อนไหวของผู้ขับขี่และส่งข้อมูลไปยังผู้จัดการกองยานพาหนะ</li>
<li>เจ้าของวางแผนที่จะถอดระบบออกเนื่องจากความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว โดยเน้นถึงปัญหาการขับขี่โดยไม่รู้ตัวว่ามีอุปกรณ์ติดตามอยู่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zปุ่มนี้ทำอะไร? – รถใหม่ของฉันมีสวิตช์ที่ลึกลับและไม่มีเอกสารกำกับ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำลาย CAPTCHA ของ 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการนี้มีเป้าหมายในการพัฒนารูปแบบการเรียนรู้ของเครื่องโดยใช้ TensorFlow เพื่อแก้ไข 4Chan CAPTCHAs ด้วยความแม่นยำมากกว่า 80% และในที่สุดก็ประสบความสำเร็จด้วยความแม่นยำมากกว่า 90%</li>
<li>โมเดลนี้ใช้สถาปัตยกรรม LSTM CNN พร้อมการเข้ารหัส CTC โดยได้รับการฝึกฝนจากภาพที่แก้ด้วยมือ 500 ภาพและภาพสังเคราะห์ 50,000 ภาพ และถูกแปลงเพื่อใช้งานในเบราว์เซอร์ด้วย TensorFlow.js</li>
<li>โครงการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกที่มีคุณค่าเกี่ยวกับการเรียนรู้ของเครื่องและการมองเห็นของคอมพิวเตอร์ โดยเอาชนะความท้าทายต่างๆ เช่น การเก็บรวบรวมข้อมูล การสร้างข้อมูลสังเคราะห์ และปัญหาความเข้ากันได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zการทำลาย CAPTCHA ของ 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศิลปะเส้นเรขาคณิตของ Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zศิลปะเส้นเรขาคณิตของ Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรรมการนอนหลับ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภาวะการนอนหลับสั้นตามธรรมชาติในครอบครัว (FNSS) เป็นภาวะที่บุคคลสามารถนอนหลับน้อยลงโดยไม่เกิดผลกระทบที่ไม่พึงประสงค์เนื่องจากการกลายพันธุ์ทางพันธุกรรม โดยเฉพาะในยีน DEC2 ที่มีผลต่อระดับโอเรซิน - โอเรซินมีบทบาทสำคัญในการควบคุมการนอนหลับ โดยความไม่สมดุลอาจนำไปสู่ความง่วงนอนหรือการนอนไม่หลับ และการวิจัยกำลังสำรวจการจำลอง FNSS ผ่านสารกระตุ้นโอเรซินหรือการบำบัดด้วยยีน - แม้จะมีศักยภาพ แต่ FNSS ยังคงได้รับการวิจัยน้อย ซึ่งบ่งชี้ถึงความจำเป็นในการศึกษาต่อไปเพื่อพัฒนาวิธีการวิศวกรรมการนอนหลับที่ดีขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zวิศวกรรมการนอนหลับ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเสื่อมถอยของกูเกิล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การปิดตัวของ Giant Freakin Robot เน้นย้ำถึงความท้าทายที่ผู้จัดพิมพ์อิสระต้องเผชิญ เนื่องจากหลายเว็บไซต์กำลังปิดตัวลงจากการที่มีการเข้าชมลดลงจากแพลตฟอร์มหลักอย่าง Google และ Facebook.- ระบบการเรียนรู้ของเครื่องของ Google ที่ออกแบบมาเพื่อปรับปรุงผลการค้นหา ได้ลบรายชื่อเว็บไซต์ขนาดเล็กจำนวนมากโดยไม่ได้ตั้งใจ ทำให้ผู้สร้างเนื้อหาประสบปัญหาทางการเงิน.- ความซับซ้อนของอัลกอริทึมและตำแหน่งทางการตลาดที่โดดเด่นของ Google มีส่วนทำให้เกิดปัญหานี้อย่างต่อเนื่อง ทำให้ผู้สร้างมีทางเลือกและวิธีแก้ปัญหาที่จำกัด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zการเสื่อมถอยของกูเกิล</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ผลิต Sol-Ark รายงานว่าได้ปิดการใช้งานอินเวอร์เตอร์ Deye ทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark ปิดการใช้งานอินเวอร์เตอร์ Deye ทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา ทำให้เจ้าของบ้านเกิดความไม่สะดวกโดยการทำให้อุปกรณ์ไม่สามารถใช้งานได้พร้อมกับข้อความเกี่ยวกับข้อจำกัดทางภูมิภาค</li>
<li>Sol-Ark ซึ่งถือสิทธิ์การขายในสหรัฐอเมริกาแต่เพียงผู้เดียว ได้เสนอโปรแกรมเปลี่ยนสินค้าลดราคาให้กับลูกค้าที่ได้รับผลกระทบ ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมและความปลอดภัยของอินเวอร์เตอร์พลังงานแสงอาทิตย์ที่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการเลือกใช้อินเวอร์เตอร์ที่มีการสนับสนุนที่เชื่อถือได้และเครือข่ายที่ปลอดภัยเพื่อหลีกเลี่ยงการหยุดชะงักที่คล้ายกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับผลิตภัณฑ์ที่ผลิตในประเทศจีน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zผู้ผลิต Sol-Ark รายงานว่าได้ปิดการใช้งานอินเวอร์เตอร์ Deye ทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ส่งจดหมาย 'สานต่อและยืนหยัด' อย่างเป็นทางการให้กับคนที่คุณชื่นชม]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zส่งจดหมาย &apos;สานต่อและยืนหยัด&apos; อย่างเป็นทางการให้กับคนที่คุณชื่นชม</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรไม่มีโอกาสทำผิดพลาดแบบสตาร์ทอัพเมื่อพวกเขาสร้างบัญชีแยกประเภท]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มือวิศวกรการชำระเงินเน้นย้ำถึงบทบาทสำคัญของบัญชีแยกประเภทที่ถูกต้องในสตาร์ทอัพฟินเทค โดยชี้ให้เห็นถึงข้อผิดพลาดจากการละเลยระบบบัญชีคู่</li>
<li>อัลวาโร ดูรัน เล่าถึงประสบการณ์เตือนใจจากการเริ่มต้นธุรกิจของเขา ซึ่งการขาดระบบบัญชีคู่ทำให้เกิดความคลาดเคลื่อนทางการเงินและความไม่พอใจของลูกค้า</li>
<li>Duran กำลังพิจารณาเขียนหนังสือเกี่ยวกับการสร้างบัญชีแยกประเภทที่สามารถขยายได้และรองรับอนาคต โดยต้องการความคิดเห็นเกี่ยวกับความสนใจที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zวิศวกรไม่มีโอกาสทำผิดพลาดแบบสตาร์ทอัพเมื่อพวกเขาสร้างบัญชีแยกประเภท</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อย่ายุ่งกับ Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ปลั๊กอินการเลื่อนแบบโมเมนตัมถูกวิจารณ์ว่าเป็นการรบกวนประสบการณ์การท่องเว็บตามธรรมชาติ โดยทำให้การใช้งาน ความสามารถในการเข้าถึง และประสิทธิภาพลดลง - ปัญหาหลักรวมถึงการละเมิดความคาดหวังของผู้ใช้ ทำให้เกิดอาการเมารถ ลดความสามารถในการเข้าถึง และประสิทธิภาพที่ไม่สม่ำเสมอ โดยเฉพาะในอุปกรณ์รุ่นเก่า - ปลั๊กอินเหล่านี้ยังเพิ่มเวลาในการโหลดหน้าเว็บ ทำลายฟีเจอร์ของเบราว์เซอร์พื้นฐาน และเพิ่มภาระในการบำรุงรักษา นำไปสู่ความหงุดหงิดของผู้ใช้และความซับซ้อน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zอย่ายุ่งกับ Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner ขึ้นราคาพร้อมลดแบนด์วิดท์ลงอย่างมาก (สหรัฐอเมริกา)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner กำลังเพิ่มราคาสำหรับเซิร์ฟเวอร์ CPX21 ในสหรัฐอเมริกาสูงสุดถึง 27.52% ในขณะที่ลดแบนด์วิดท์ลงเฉลี่ย 88.19% - การเปลี่ยนแปลงนี้ประกาศในวันขอบคุณพระเจ้า มีจุดประสงค์เพื่อปรับค่าใช้จ่ายให้สอดคล้องกับการใช้งานทรัพยากร เนื่องจากผู้ใช้ที่ใช้งานน้อยกว่ากำลังสนับสนุนผู้ใช้ที่ใช้งานหนักกว่า - ราคาค่าใช้จ่ายใหม่และข้อจำกัดแบนด์วิดท์จะมีผลตั้งแต่เดือนธันวาคม 2024 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ใหม่ และกุมภาพันธ์ 2025 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่ โดย Hetzner ยังคงยืนยันว่าเสนออัตราส่วนราคาต่อประสิทธิภาพที่ดีที่สุด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner ขึ้นราคาพร้อมลดแบนด์วิดท์ลงอย่างมาก (สหรัฐอเมริกา)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยางรถยนต์ปล่อยไมโครพลาสติกออกสู่สิ่งแวดล้อมคิดเป็นหนึ่งในสี่ของทั้งหมด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zยางรถยนต์ปล่อยไมโครพลาสติกออกสู่สิ่งแวดล้อมคิดเป็นหนึ่งในสี่ของทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความสำเร็จและความล้มเหลวของ Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, ระบบการสร้างที่ถูกสร้างขึ้นเป็นโครงการข้างเคียง, ได้รับความนิยมอย่างมากและตอนนี้ถูกใช้โดยโครงการใหญ่ ๆ เช่น Chrome, Android, และ Meson.</li>
<li>ระบบถูกออกแบบมาเพื่อความเร็วและประสิทธิภาพ โดยใช้กราฟสองส่วนเพื่อโครงสร้างการสร้างที่ดีกว่าและมุ่งเน้นไปที่การสร้างแบบเพิ่มทีละน้อยที่รวดเร็ว</li>
<li>ผู้สร้างสะท้อนถึงความท้าทายของการเป็นผู้ดูแลโครงการโอเพ่นซอร์ส โดยสังเกตถึงความต้องการที่สูงและความขอบคุณที่มีจำกัดแม้ว่า Ninja จะประสบความสำเร็จก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zความสำเร็จและความล้มเหลวของ Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คุณต้องการหน่วยความจำเท่าใดในปี 2024 เพื่อรันงานพร้อมกัน 1 ล้านงาน?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การทดสอบมาตรฐานในปี 2024 ได้ทดสอบการใช้หน่วยความจำสำหรับการรันงานพร้อมกัน 1 ล้านงานโดยใช้ coroutines ในหลายภาษาโปรแกรม รวมถึง Rust, C#, Go และ Java.- C# กับ NativeAOT แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพการใช้หน่วยความจำที่ดีที่สุด เหนือกว่าภาษาอื่น ๆ ในขณะที่ Go ใช้หน่วยความจำมากกว่าที่คาดไว้ แม้กระทั่งมากกว่า Java ที่ใช้ GraalVM.- การศึกษานี้เน้นว่าบางภาษา เช่น .NET กับ NativeAOT และ GraalVM ของ Java มีการปรับปรุงความสามารถในการขยายตัว ในขณะที่ goroutines ของ Go มีประสิทธิภาพน้อยกว่า และการใช้หน่วยความจำของ Rust ได้รับการปรับปรุงโดยการปรับการจัดการงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zคุณต้องการหน่วยความจำเท่าใดในปี 2024 เพื่อรันงานพร้อมกัน 1 ล้านงาน?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ลาก่อน, Rust. ฉันขอให้คุณประสบความสำเร็จ แต่ฉันกลับไปใช้ C++ แล้ว (ขอโทษ, นี่เป็นการบ่น)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zลาก่อน, Rust. ฉันขอให้คุณประสบความสำเร็จ แต่ฉันกลับไปใช้ C++ แล้ว (ขอโทษ, นี่เป็นการบ่น)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 กำลังจะมา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 คาดว่าจะเปิดตัวเร็วๆ นี้ ซึ่งเป็นการอัปเดตครั้งใหญ่ครั้งแรกตั้งแต่ปี 2018 โดยมีอินเทอร์เฟซ GTK 3 ที่ทันสมัยและประสิทธิภาพที่ดีขึ้น - การอัปเดตสำคัญรวมถึงการแก้ไขที่ไม่ทำลายต้นฉบับ การจัดการสีที่ดีขึ้น การทำงานกับเลเยอร์ที่ปรับปรุงใหม่ และระบบส่วนขยายใหม่สำหรับการจัดการปลั๊กอินที่ง่ายขึ้น - แม้ว่าจะยังไม่ทราบวันที่เปิดตัวที่แน่นอน แต่มีการพัฒนารุ่นทดลองออกมาแล้ว ซึ่งบ่งบอกถึงความก้าวหน้าที่สำคัญสำหรับโปรแกรมแก้ไขภาพโอเพนซอร์สนี้ และคาดว่าจะมีการอัปเดตบ่อยขึ้นในอนาคต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 กำลังจะมา</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – ทางเลือกที่โฮสต์เองแทน Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince เป็นพอร์ตที่ใช้ Golang ของแดชบอร์ด Plausible Analytics ออกแบบมาเป็นระบบไบนารีเดียวสำหรับผู้ใช้คนเดียวที่รองรับหลายเว็บไซต์โดยไม่ต้องพึ่งพาการทำงานในขณะรันไทม์ - มันมีฟีเจอร์เช่น TLS (Transport Layer Security) อัตโนมัติ, การติดตามลิงก์ขาออก, การติดตามการดาวน์โหลดไฟล์, การติดตามหน้า 404 และการติดตามเหตุการณ์ที่กำหนดเอง ทำให้มันเกือบเทียบเท่ากับแดชบอร์ด Plausible - Vince มุ่งหวังที่จะทำให้แดชบอร์ด Plausible สามารถเข้าถึงได้สำหรับการโฮสต์ด้วยตัวเอง ทำหน้าที่เป็นตัวแทนที่สามารถใช้แทนได้สำหรับเว็บไซต์ส่วนตัว โดยมีการสาธิตให้ดูบนอินสแตนซ์ Vultr ราคา $6</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZVince – ทางเลือกที่โฮสต์เองแทน Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รัฐสภาออสเตรเลียห้ามสื่อสังคมออนไลน์สำหรับผู้ที่อายุต่ำกว่า 16 ปี]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zรัฐสภาออสเตรเลียห้ามสื่อสังคมออนไลน์สำหรับผู้ที่อายุต่ำกว่า 16 ปี</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแชร์หน้าจอในเบราว์เซอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้ผู้ใช้สร้างเว็บแอปพลิเคชันได้อย่างรวดเร็ว โดยมีการสาธิตการสร้างแอปแชร์หน้าจอภายในเวลาเพียง 30 นาที แอปนี้ทำงานโดยการสร้างรหัสเฉพาะสำหรับห้อง ซึ่งผู้อื่นสามารถใช้เข้าร่วมและดูหน้าจอที่ถูกแชร์ได้ โครงการนี้ได้รับการพัฒนาต่อโดยใช้ Cursor และสามารถดูได้บน GitHub พร้อมกับการสาธิตสดที่โฮสต์บน Vercel</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zการแชร์หน้าจอในเบราว์เซอร์</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0 ซึ่งเป็นการเปิดตัวครั้งใหญ่ครั้งแรกในรอบ 7 ปี มาพร้อมกับ UI ที่ทันสมัยขึ้น, Remote Write 2.0, การรองรับ UTF-8, การรองรับ OTLP และฮิสโตแกรมแบบเนทีฟ - คุณสมบัติหลักรวมถึงประสิทธิภาพของโปรโตคอลที่ดีขึ้นด้วย Remote Write 2.0, การทำงานร่วมกันที่ดีขึ้นกับ OpenTelemetry ผ่านการรับข้อมูล OTLP และเมตริกที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นด้วยฮิสโตแกรมแบบเนทีฟ - ผู้ใช้ควรทราบถึงการเปลี่ยนแปลงที่อาจทำให้เกิดปัญหาและควรปรึกษาคู่มือการย้ายข้อมูล แต่การเปิดตัวนี้ยังคงรักษาความเข้ากันได้ย้อนหลังและสนับสนุนให้ผู้ใช้แสดงความคิดเห็น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มัลแวร์สามารถปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอได้ โดยมีการสาธิตบน ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีเครื่องมือสำหรับจัดการไฟ LED ของเว็บแคมบน ThinkPad X230 โดยแสดงให้เห็นว่ามัลแวร์อาจบันทึกวิดีโอโดยไม่มีการแจ้งเตือนไฟ LED ได้อย่างไร - กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการแฟลชเฟิร์มแวร์ของเว็บแคมใหม่ผ่าน USB ซึ่งเป็นเทคนิคที่สามารถนำไปใช้กับแล็ปท็อปหลายรุ่น โดยใช้สคริปต์สำหรับการจัดการเฟิร์มแวร์และการควบคุมไฟ LED - เว็บแคมใช้คอนโทรลเลอร์ Ricoh R5U8710 และควรระมัดระวังเนื่องจากการแฟลชใหม่อาจทำให้เว็บแคมเสียหายได้; ข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมมีอยู่ในบรรยาย &quot;Lights Out&quot; ที่ POC 2024</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zมัลแวร์สามารถปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอได้ โดยมีการสาธิตบน ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner ลดปริมาณการใช้งานบน VPS ในสหรัฐฯ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงสร้างอัตราค่าบริการสำหรับเซิร์ฟเวอร์คลาวด์ (สาย CCX และ CPX) และตัวบาลานซ์โหลดใน Ashburn และ Hillsboro, สหรัฐอเมริกา กำลังได้รับการอัปเดต - ราคาค่าใช้จ่ายและปริมาณการจราจรใหม่จะถูกนำมาใช้กับเซิร์ฟเวอร์ที่สร้างใหม่และปรับขนาดใหม่ตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่จะเห็นการเปลี่ยนแปลงตั้งแต่วันที่ 1 กุมภาพันธ์ 2025 - การอัปเดตนี้มีเป้าหมายเพื่อให้ราคาที่เป็นธรรมมากขึ้นตามสภาพท้องถิ่น ในขณะที่ราคาการจราจรเกินยังคงไม่เปลี่ยนแปลง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner ลดปริมาณการใช้งานบน VPS ในสหรัฐฯ</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ออสเตรเลีย: เด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีจะถูกห้ามใช้โซเชียลมีเดียหลังจากวุฒิสภาผ่านกฎหมาย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ออสเตรเลียได้ผ่านกฎหมายใหม่ที่ห้ามเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีใช้สื่อสังคมออนไลน์ โดยมีเป้าหมายเพื่อปกป้องสุขภาพจิต</li>
<li>บริษัทโซเชียลมีเดียมีเวลาหนึ่งปีในการปฏิบัติตามกฎ มิฉะนั้นอาจถูกปรับสูงสุดถึง 50 ล้านดอลลาร์ ในขณะที่ผู้ใช้และผู้ปกครองจะไม่ถูกลงโทษ</li>
<li>กฎหมายนี้ไม่ครอบคลุมถึงแอปพลิเคชันส่งข้อความ เกมออนไลน์ หรือบริการด้านการศึกษา และได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลายจากผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพจิต นักการเมือง และบริษัทเทคโนโลยี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zออสเตรเลีย: เด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีจะถูกห้ามใช้โซเชียลมีเดียหลังจากวุฒิสภาผ่านกฎหมาย</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: โมเดลการให้เหตุผล LLM ของ Alibaba O1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) เป็นโมเดล AI ที่ออกแบบมาเพื่อสำรวจปัญหาด้วยความอยากรู้อยากเห็นและการสอบถามเชิงปรัชญา โดยตั้งคำถามกับสมมติฐานของตนเองอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>แม้จะมีข้อจำกัดเช่นการผสมภาษากับการวนลูปเหตุผลแบบวนซ้ำ แต่ QwQ ก็โดดเด่นในด้านเทคนิค โดยทำคะแนนสูงในเกณฑ์มาตรฐานเช่น GPQA, AIME, MATH-500 และ LiveCodeBench</li>
<li>โมเดลแสดงให้เห็นถึงความสามารถในการแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งในด้านคณิตศาสตร์และการเขียนโปรแกรม ซึ่งมีส่วนช่วยในการเดินทางอย่างต่อเนื่องเพื่อทำความเข้าใจการให้เหตุผลของ AI และปัญญาของเครื่องจักร</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: โมเดลการให้เหตุผล LLM ของ Alibaba O1</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สรรเสริญสิ่งพิมพ์: การอ่านเป็นสิ่งจำเป็นในยุคของการล่มสลายทางความรู้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอ็ด ไซมอน เน้นย้ำถึงความสำคัญที่ยั่งยืนของการอ่านจากสิ่งพิมพ์ โดยอ้างอิงจากหนังสือ &#39;The Gutenberg Elegies&#39; ของสเวน เบิร์กเกิร์ตส์ เพื่อเน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของสื่อดิจิทัลต่อการอ่านเชิงลึกและข้อมูลที่ผิดพลาด</li>
<li>ไซมอนโต้แย้งว่าหนังสือพิมพ์มอบประสบการณ์ที่เป็นเอกลักษณ์และดื่มด่ำซึ่งสื่อดิจิทัลไม่สามารถเลียนแบบได้ โดยส่งเสริมการใคร่ครวญและความเป็นส่วนตัวห่างไกลจากเสียงรบกวนที่ต่อเนื่องของอินเทอร์เน็ต</li>
<li>เขาสรุปว่าการรักษาการรู้หนังสือและการอ่านอย่างลึกซึ้งเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการรักษาความคิดส่วนบุคคลและการต่อต้านอิทธิพลที่แพร่หลายของเทคโนโลยีดิจิทัล</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zสรรเสริญสิ่งพิมพ์: การอ่านเป็นสิ่งจำเป็นในยุคของการล่มสลายทางความรู้</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – มายากลการโคลนเสียงด้วย AI: แปลงเสียงใดๆ ใน 15 วินาที]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro เป็น Gradio WebUI แบบโอเพ่นซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับการจัดการเสียงขั้นสูง รวมถึงการโคลนเสียงแบบ zero-shot และตัวเปลี่ยนเสียงที่มีเสียงของคนดังมากกว่า 50 คน</li>
<li>มีคุณสมบัติเช่น การดาวน์โหลดเสียงจาก YouTube, การแยกเสียงร้อง, การแปลงข้อความเป็นเสียงพูดหลายภาษา, และการแปล โดยใช้เครื่องยนต์ Whisper</li>
<li>Voice-Pro เป็นประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับผู้สร้างเนื้อหา นักพัฒนา และผู้ที่ชื่นชอบเสียง โดยมีทรัพยากรที่สามารถเข้าถึงได้บน GitHub และวิดีโอสอนบน YouTube</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – มายากลการโคลนเสียงด้วย AI: แปลงเสียงใดๆ ใน 15 วินาที</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตลาดอาหารอายุ 850 ปีของลอนดอนจะปิดตัวลง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ตลาด Smithfield และ Billingsgate ที่มีประวัติศาสตร์ยาวนานในลอนดอน ซึ่งมีความสำคัญมากว่า 850 ปี จะปิดตัวลงภายในปี 2028 เนื่องจาก City of London Corporation ถอนการสนับสนุน ตลาดเหล่านี้ซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะตลาดค้าส่งเนื้อและปลาน้ำจืดที่ใหญ่ที่สุดในสหราชอาณาจักร จะถูกแทนที่ด้วยการพัฒนาใหม่ โดยผู้ค้าจะได้รับค่าชดเชยและความช่วยเหลือในการย้ายที่ตั้ง แผนการย้ายตลาดไปยัง Dagenham ถูกยกเลิกเนื่องจากต้นทุนสูง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการจัดหาปลาในลอนดอนในอนาคตและเป็นการสูญเสียประเพณี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zตลาดอาหารอายุ 850 ปีของลอนดอนจะปิดตัวลง</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – โปรแกรมสร้างโมเดลขนาดเล็กสำหรับโมเดลขนาดเล็ก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, เครื่องมือการสร้างแบบจำลอง 3D สำหรับการสร้างโมเดลสไตล์ย้อนยุค, ได้รับการเปิดตัวเมื่อวันที่ 27 พฤศจิกายน 2024 โดย Apskeppet, รองรับทั้งผู้เริ่มต้นและผู้เชี่ยวชาญ.- เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานสำหรับ Windows และ macOS, โดยมีราคาแนะนำที่ $5.09 จนถึงวันที่ 4 ธันวาคม 2024.- ผู้ใช้ได้รับการสนับสนุนให้เข้าร่วมชุมชนและสำรวจบทเรียนเพื่อเพิ่มพูนความคิดสร้างสรรค์ของพวกเขาด้วย picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – โปรแกรมสร้างโมเดลขนาดเล็กสำหรับโมเดลขนาดเล็ก</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การติดแท็กตัวเองแบบลอยตัว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอกสารนี้แนะนำ &quot;self-tagging&quot; ซึ่งเป็นวิธีการเข้ารหัสข้อมูลประเภทภายในวัตถุ 64 บิต เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการจัดวางหน่วยความจำสำหรับภาษาที่มีการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิกโดยไม่ลดทอนพื้นที่ข้อมูล</li>
<li>การติดแท็กด้วยตนเองช่วยปรับปรุงเวลาในการดำเนินการในเบนช์มาร์กที่ใช้ float หนัก ๆ ได้ถึง 2.3 เท่าใน Scheme และ 2.7 เท่าใน JavaScript ซึ่งเป็นทางเลือกที่มีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่มีอยู่เช่น tagged pointers และ NaN-tagging</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้สามารถเข้ารหัสข้อมูลและประเภทได้อย่างมีประสิทธิภาพ เพิ่มประสิทธิภาพโดยไม่ส่งผลกระทบต่อการดำเนินการอื่น ๆ ทำให้เป็นทางออกที่มีศักยภาพสำหรับการจัดการตัวเลขทศนิยมแบบ 64 บิต IEEE754 ในภาษาที่มีการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zการติดแท็กตัวเองแบบลอยตัว</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[พัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่ต้องพึ่งบริษัทยายักษ์ใหญ่: โรงพยาบาลนี้แสดงให้เห็นว่ามันสามารถทำได้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ต้นทุนการดูแลสุขภาพที่เพิ่มขึ้นในเนเธอร์แลนด์เกิดจากระบบราชการ ความสูญเปล่า และการดูแลที่ไม่จำเป็น ซึ่งเน้นถึงความไม่มีประสิทธิภาพในระบบ</li>
<li>โรงพยาบาลในเนเธอร์แลนด์ได้พัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่พึ่งพาบริษัทเภสัชกรรมรายใหญ่ ซึ่งเสนอการรักษาที่มีราคาถูกกว่าการบำบัดในอเมริกาถึงห้าเท่า แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของโรงพยาบาลที่ไม่แสวงหาผลกำไรในการลดค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพ</li>
<li>แม้จะมีนวัตกรรม แต่กระบวนการจดทะเบียนของ European Medicines Agency (EMA) ที่มีค่าใช้จ่ายสูงและซับซ้อนก็ยังเป็นอุปสรรคต่อโรงพยาบาล อย่างไรก็ตาม โรงพยาบาล AVL ได้รับทุนสนับสนุนสำหรับการศึกษาระยะที่ 3 ผ่านการบริจาค โดยมีเป้าหมายเพื่อขออนุมัติจาก EMA เพื่อรักษาการบำบัดที่มีราคาย่อมเยาของพวกเขาให้สามารถแข่งขันกับยาที่มีราคาสูงได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zพัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่ต้องพึ่งบริษัทยายักษ์ใหญ่: โรงพยาบาลนี้แสดงให้เห็นว่ามันสามารถทำได้</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โครงการจักรยานอะลูมิเนียม MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 1974 M.I.T. ได้จัดหลักสูตรที่ผู้เข้าร่วมรวมถึง Marc Rosenbaum และ Harriet Fell ได้สร้างโครงจักรยานที่ทำจากอะลูมิเนียม โดยการออกแบบของ Rosenbaum เป็นจักรยานลู่ที่เบาที่สุดในขณะนั้น - จักรยานของ Rosenbaum ทำจากอะลูมิเนียม 6061-T6 และไทเทเนียม มีท่อขนาดใหญ่ขึ้นและตลับลูกปืนที่มีความแม่นยำ น้ำหนัก 12 ปอนด์ 5 ออนซ์ และปัจจุบันจัดแสดงอยู่ที่พิพิธภัณฑ์ M.I.T. - โครงของ Harriet Fell มีส่วนเกี่ยวข้องในข้อพิพาทสิทธิบัตรระหว่าง Cannondale และ Klein โดยที่ Cannondale ใช้มันเพื่อโต้แย้งสิทธิบัตรของ Klein โดยอ้างถึงการมีอยู่ก่อนหน้านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zโครงการจักรยานอะลูมิเนียม MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เดลล์กำลังโพสต์การอัปเดตที่ไม่ได้ลงนามบนเว็บไซต์ของพวกเขาซึ่งไม่สามารถติดตั้งได้]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zเดลล์กำลังโพสต์การอัปเดตที่ไม่ได้ลงนามบนเว็บไซต์ของพวกเขาซึ่งไม่สามารถติดตั้งได้</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เรื่องราวที่ถูกลืมของวิธีที่ IBM ประดิษฐ์โรงงานอัตโนมัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 1970 บิล ฮาร์ดิงจาก IBM ได้ริเริ่มโครงการ SWIFT โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้การผลิตแผ่นเวเฟอร์สำหรับวงจรรวม (ICs) เป็นอัตโนมัติ เพื่อให้สามารถผลิตได้ภายในวันเดียว ซึ่งเป็นการลดระยะเวลาลงอย่างมากจากกระบวนการที่ปกติใช้เวลานานถึงหนึ่งเดือน - SWIFT ประสบความสำเร็จในการทำให้แต่ละชั้นใช้เวลาเพียง 5 ชั่วโมง ซึ่งยังคงเป็นความสำเร็จที่ไม่มีใครเทียบได้ และได้แนะนำสิ่งใหม่ ๆ เช่น การประมวลผลอัตโนมัติและการควบคุมแบบเรียลไทม์ ซึ่งเป็นพื้นฐานของการผลิตเซมิคอนดักเตอร์สมัยใหม่ - แม้จะมีอายุการใช้งานที่สั้น แต่ความก้าวหน้าในโครงการ SWIFT และการนำของฮาร์ดิงที่มีวิสัยทัศน์ได้ส่งผลกระทบอย่างมากต่อการพัฒนาวิธีการผลิตเซมิคอนดักเตอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zเรื่องราวที่ถูกลืมของวิธีที่ IBM ประดิษฐ์โรงงานอัตโนมัติ</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ยกเลิกความพยายามครั้งใหญ่ในการอนุรักษ์เกม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ปฏิเสธคำขอยกเว้น DMCA ที่มุ่งหมายให้ห้องสมุดสามารถแบ่งปันการเข้าถึงดิจิทัลของวิดีโอเกมที่เก็บรักษาไว้ได้จากระยะไกล ซึ่งเป็นการสรุปแคมเปญสามปีโดยมูลนิธิประวัติศาสตร์วิดีโอเกม (VGHF) และเครือข่ายการอนุรักษ์ซอฟต์แวร์</li>
<li>ข้อยกเว้นที่เสนอจะช่วยให้มีการจัดตั้งห้องสมุดดิจิทัลสำหรับนักประวัติศาสตร์และนักวิจัยในการเข้าถึงเกมที่เลิกพิมพ์แล้ว แต่ถูกปฏิเสธเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานเพื่อความบันเทิงและความเสียหายต่อการตลาด ตามที่กลุ่มอุตสาหกรรมได้โต้แย้ง</li>
<li>VGHF แสดงความผิดหวัง โดยวิจารณ์การตัดสินใจว่าได้รับอิทธิพลอย่างมากจากการล็อบบี้ของอุตสาหกรรม ซึ่งให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมมากกว่าการเข้าถึงเกมประวัติศาสตร์ของสาธารณชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zสำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ยกเลิกความพยายามครั้งใหญ่ในการอนุรักษ์เกม</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การอนุมานกิจกรรมของเซลล์ประสาทก่อนการเปลี่ยนแปลงเพื่อการเรียนรู้ที่เหนือกว่าการถอยกลับ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้แนะนำ &quot;การกำหนดค่าที่คาดหวัง&quot; ซึ่งเป็นหลักการใหม่ในการกำหนดเครดิตในการเรียนรู้ เป็นทางเลือกแทนวิธีการถ่ายทอดกลับแบบดั้งเดิม</li>
<li>การกำหนดค่าที่คาดหวังล่วงหน้าเกี่ยวข้องกับเครือข่ายประสาทที่ทำนายรูปแบบกิจกรรมของระบบประสาทที่ต้องการก่อนที่จะปรับน้ำหนักซินแนปส์ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิผลในการเรียนรู้</li>
<li>วิธีการนี้สอดคล้องกับกิจกรรมของระบบประสาทที่สังเกตได้ในมนุษย์และสัตว์มากขึ้น และอาจมีข้อได้เปรียบทั้งในระบบการเรียนรู้ทางชีวภาพและเทียมเมื่อเทียบกับการถอยกลับ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zการอนุมานกิจกรรมของเซลล์ประสาทก่อนการเปลี่ยนแปลงเพื่อการเรียนรู้ที่เหนือกว่าการถอยกลับ</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปที่ถามว่า 'ทำไม?' ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty เป็นแอปที่กระตุ้นให้ผู้ใช้พัฒนานิสัยการใช้โทรศัพท์ที่ดีขึ้นผ่านการแจ้งเตือนเพื่อสร้างความตระหนักเมื่อปลดล็อกอุปกรณ์ของตน - แอปนี้เน้นความเป็นส่วนตัวโดยทำงานในเครื่องทั้งหมดโดยไม่มีโฆษณาหรือการติดตาม และใช้สิทธิ์ของ Android เพื่อการทำงานเท่านั้นโดยไม่เก็บข้อมูล - ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการปรับแต่งที่ชาญฉลาด Intenty ได้รับคะแนน 4.4 ดาวและมียอดดาวน์โหลดมากกว่า 10,000 ครั้ง ดึงดูดผู้ใช้ที่ต้องการลดการใช้โทรศัพท์โดยไม่คิด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zแอปที่ถามว่า &apos;ทำไม?&apos; ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตัวเก็บประจุที่แอปเปิลบัดกรีผิดพลาดที่โรงงาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown ชี้ให้เห็นถึงข้อผิดพลาดในการผลิตของ Apple Macintosh LC III ซึ่งมีการติดตั้งตัวเก็บประจุผิดด้าน อาจทำให้เกิดปัญหาได้</li>
<li>Macintosh LC III ซึ่งผลิตระหว่างปี 1993 ถึง 1994 สำหรับตลาดการศึกษา ไม่ได้ถูกเรียกคืนครั้งใหญ่แม้จะมีข้อผิดพลาดนี้</li>
<li>บราวน์แนะนำให้ระมัดระวังเมื่อเปลี่ยนตัวเก็บประจุ โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับตัวเก็บประจุแทนทาลัมสมัยใหม่ และแนะนำให้ติดตั้งให้ถูกต้อง ซึ่งอาจขัดแย้งกับคำแนะนำบนซิลค์สกรีนของ PCB</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zตัวเก็บประจุที่แอปเปิลบัดกรีผิดพลาดที่โรงงาน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันไม่จำเป็นต้องใช้ Kubernetes และคุณก็น่าจะไม่จำเป็นต้องใช้เช่นกัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Kubernetes ไปใช้ Google Cloud Run โดยระบุถึงความซับซ้อน ค่าใช้จ่าย และการปรับขนาดอัตโนมัติที่ช้าของ Kubernetes เป็นข้อเสีย - Google Cloud Run ถูกเน้นว่าเป็นทางเลือกที่ง่ายกว่าและคุ้มค่ากว่า โดยคิดค่าใช้จ่ายเฉพาะการใช้งาน CPU และหน่วยความจำจริง และมีการปรับขนาดที่รวดเร็วโดยไม่มีภาระการจัดการของ Kubernetes - ผู้เขียนใช้ GitHub Actions สำหรับการบูรณาการ/การปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) ฐานข้อมูลที่มีการจัดการ และการส่งข้อความแบบ pub-sub โดยเน้นถึงความเหมาะสมของ Cloud Run สำหรับโครงการที่ต้องการความเรียบง่ายและประสิทธิภาพมากกว่าคุณสมบัติที่หลากหลายของ Kubernetes</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zฉันไม่จำเป็นต้องใช้ Kubernetes และคุณก็น่าจะไม่จำเป็นต้องใช้เช่นกัน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แฮ็กเกอร์ในกรณีกรรโชก Snowflake อาจเป็นทหารสหรัฐฯ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บุคคลสองคนถูกจับกุมในข้อหาขโมยข้อมูลจากบริษัทที่ใช้ Snowflake ในขณะที่ผู้ต้องสงสัยคนที่สามที่รู้จักกันในชื่อ &quot;Kiberphant0m&quot; ยังคงหลบหนีและเชื่อว่าเป็นทหารของกองทัพสหรัฐฯ ในเกาหลีใต้</li>
<li>กลุ่มนี้มีส่วนเกี่ยวข้องในการขายข้อมูลที่ถูกขโมยและขู่กรรโชกบริษัท โดยมีรายงานว่า AT&amp;T จ่ายเงิน 370,000 ดอลลาร์เพื่อให้ลบข้อมูลที่ถูกขโมยไป</li>
<li>ทางการแคนาดาได้จับกุม Alexander Moucka และ John Erin Binns ถูกคุมขังในตุรกี ทั้งสองคนมีความเชื่อมโยงกับการละเมิดข้อมูล ในขณะที่ Kiberphant0m ยังคงเคลื่อนไหวในฟอรัมอาชญากรรมไซเบอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zแฮ็กเกอร์ในกรณีกรรโชก Snowflake อาจเป็นทหารสหรัฐฯ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice ในเบราว์เซอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web แนะนำ LibreOffice ให้กับเว็บเบราว์เซอร์ ทำให้สามารถเข้าถึงได้จากอุปกรณ์ใด ๆ พร้อมตัวเลือกสำหรับการโฮสต์ด้วยตนเองหรือใช้เครือข่ายการส่งเนื้อหา (CDN) เพื่อควบคุมข้อมูล - ชุดนี้ประกอบด้วย Writer, Calc และ Impress สำหรับการประมวลผลคำ, สเปรดชีต และการนำเสนอ และมีให้ใช้งานทั้งบนเว็บและเดสก์ท็อปบน Linux และ Windows เพื่อให้แน่ใจว่ามีความเข้ากันได้ของเอกสาร - ZetaOffice เสนอซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สพร้อมตัวเลือกที่ต้องชำระเงินสำหรับการใช้ CDN และการสนับสนุน และสามารถรวมเข้ากับระบบที่มีอยู่ผ่าน LibreOffice UNO API ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพในเบราว์เซอร์สมัยใหม่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice ในเบราว์เซอร์</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link ระบุว่าจะไม่แก้ไขปัญหาของโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link ได้ประกาศว่าจะไม่ให้การอัปเดตแพตช์ความปลอดภัยสำหรับโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่องที่ถึงสถานะสิ้นสุดอายุการใช้งานแล้ว โดยแนะนำให้ผู้ใช้เปลี่ยนไปใช้รุ่นใหม่แทน</li>
<li>ช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขอาจทำให้แฮกเกอร์สามารถควบคุมอุปกรณ์เหล่านี้ได้ ซึ่งเป็นความเสี่ยงที่สำคัญ</li>
<li>โมเด็มส่วนใหญ่ที่ได้รับผลกระทบตั้งอยู่ในไต้หวัน และสำหรับผู้ใช้ที่ไม่สามารถอัปเกรดได้ D-Link แนะนำให้จำกัดการเข้าถึงระยะไกลและใช้รหัสผ่านที่ปลอดภัยเป็นมาตรการป้องกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link ระบุว่าจะไม่แก้ไขปัญหาของโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain เสียชีวิตไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกล่าวหาการตอบโต้ที่ NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ศาสตราจารย์ Marshall Brain จากมหาวิทยาลัย NC State ผู้ก่อตั้งเว็บไซต์ HowStuffWorks.com ถูกพบว่าเสียชีวิตในสำนักงานของเขาเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน หลังจากที่เขาอ้างว่าถูกตอบโต้จากเจ้าหน้าที่ของมหาวิทยาลัย</li>
<li>เบรนกล่าวว่าเขาถูกบังคับให้เกษียณอายุหลังจากมีการร้องเรียนด้านจริยธรรม แต่ทางมหาวิทยาลัยยังไม่ได้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเหล่านี้หรือการเสียชีวิตของเขา</li>
<li>อดีตนักศึกษาและเพื่อนร่วมงานได้แสดงความผิดหวังต่อความเงียบของมหาวิทยาลัย โดยเน้นย้ำถึงลักษณะที่ยังคงพัฒนาของเรื่องราวนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain เสียชีวิตไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกล่าวหาการตอบโต้ที่ NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet สำหรับมนุษย์ (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้ปล่อยหนังสือออนไลน์ฟรีชื่อ &quot;Janet for Mortals&quot; ซึ่งเน้นที่ภาษาโปรแกรม Janet โดยใช้เวลาเขียน 20 สัปดาห์ หนังสือประกอบด้วย 44,000 คำและมาพร้อมกับเว็บไซต์ที่มี REPL (Read-Eval-Print Loop) สำหรับการเรียนรู้แบบโต้ตอบ หนังสือและโครงการที่เกี่ยวข้อง เช่น การเชื่อมโยงไลบรารี C++ และกรอบการทดสอบ ได้รับความสนใจในเชิงบวกบนแพลตฟอร์มอย่าง Hacker News</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet สำหรับมนุษย์ (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 เป็นการอัปเกรดที่เร็วขึ้นและสามารถแทนที่ได้ทันที]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) เป็นการอัปเกรดที่สำคัญจาก CM4 โดยมีประสิทธิภาพที่เร็วขึ้น 2-3 เท่า รองรับ USB 3 และ PCIe Gen 3 ในขณะที่ยังคงรูปแบบเดิม</li>
<li>CM5 มีราคาคล้ายกับ CM4 โดยรุ่น 8GB เริ่มต้นที่ $75 และมาพร้อมกับ CPU ที่เร็วขึ้น, RAM และกราฟิกที่ปรับปรุงดีขึ้น แม้ว่าจะใช้พลังงานมากขึ้นเมื่อทำงานเต็มประสิทธิภาพ</li>
<li>บอร์ด IO ที่อัปเดตแล้วก็ถูกปล่อยออกมาด้วยราคา $20 โดยมีการเพิ่มพลังงานผ่าน USB-C และการปรับปรุงอื่น ๆ ซึ่งเน้นถึงการสนับสนุนและความเป็นโมดูลของ CM5 แม้จะมีการแข่งขันจากคอมพิวเตอร์บอร์ดเดี่ยว (SBCs) อื่น ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 เป็นการอัปเกรดที่เร็วขึ้นและสามารถแทนที่ได้ทันที</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตกล่าวว่าการให้บริการลูกค้าที่ "ยอดเยี่ยม" ของพวกเขาเป็นเหตุผลที่ผู้ใช้ไม่เปลี่ยนผู้ให้บริการ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กลุ่มล็อบบี้ของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตแย้งว่าการแข่งขันทำให้มั่นใจได้ถึงมาตรฐานการบริการลูกค้าที่สูง ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีกฎระเบียบเพิ่มเติม เนื่องจากการบริการที่ไม่ดีจะทำให้ลูกค้าหันไปใช้ผู้ให้บริการรายอื่น</li>
<li>หน่วยงานกำกับดูแลในแคลิฟอร์เนียและโอเรกอนรายงานถึงความไม่พอใจของลูกค้าอย่างแพร่หลาย โดยเน้นถึงปัญหาต่างๆ เช่น เวลารอสายนานและปัญหาการเรียกเก็บเงิน ซึ่งขัดแย้งกับคำกล่าวอ้างของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต</li>
<li>FCC กำลังทบทวนแนวทางการให้บริการลูกค้า แต่ภายใต้การนำของ Brendan Carr ซึ่งได้รับการแต่งตั้งโดยประธานาธิบดีที่ได้รับเลือกตั้ง Trump กฎระเบียบใหม่มีแนวโน้มที่จะไม่เกิดขึ้น เนื่องจากการมุ่งเน้นเปลี่ยนไปที่การลดภาระด้านกฎระเบียบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตกล่าวว่าการให้บริการลูกค้าที่ &quot;ยอดเยี่ยม&quot; ของพวกเขาเป็นเหตุผลที่ผู้ใช้ไม่เปลี่ยนผู้ให้บริการ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คำแนะนำสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ต้องการตามทันกับความก้าวหน้าล่าสุดในด้าน AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ใช้กำลังมองหาแหล่งข้อมูลที่เชื่อถือได้สำหรับการอัปเดตล่าสุดในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยเฉพาะผ่านบล็อกเทคโนโลยีที่คล้ายกับ Hacker News (HN)</li>
<li>พวกเขามีประสบการณ์ในการใช้ ChatGPT และ OpenAI API โดยเฉพาะเวอร์ชัน 3.5 ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจในเครื่องมือ AI อย่างเป็นรูปธรรม</li>
<li>ผู้ใช้พบบล็อกของ Simon Willison แต่รู้สึกว่าขาดความเป็นเอกภาพ แนะนำว่าควรมีแหล่งข้อมูล AI ที่มีโครงสร้างและครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zคำแนะนำสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ต้องการตามทันกับความก้าวหน้าล่าสุดในด้าน AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI หยุดชั่วคราวโมเดลวิดีโอ Sora หลังศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI หยุดชั่วคราวโมเดลวิดีโอ Sora หลังศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วง</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ใช่, มัน 'ดูเหมือนเป็ด' แต่ผู้ให้บริการเช่นรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS ชอบมัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริการไปรษณีย์ของสหรัฐอเมริกากำลังเปิดตัวรถบรรทุกไปรษณีย์ไฟฟ้าใหม่เป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงมูลค่า 9.6 พันล้านดอลลาร์ โดยมีคุณสมบัติเช่น เครื่องปรับอากาศ พื้นที่บรรทุกที่เพิ่มขึ้น และความปลอดภัยที่ดีขึ้น</li>
<li>เดิมทีตั้งใจให้ใช้พลังงานจากก๊าซเป็นส่วนใหญ่ แต่ปัจจุบัน 75% ของยานพาหนะจะเป็นไฟฟ้าเนื่องจากความท้าทายทางกฎหมาย ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญไปสู่ความยั่งยืน</li>
<li>แม้จะมีการออกแบบที่ไม่ธรรมดา แต่รถบรรทุกเหล่านี้ได้รับการตอบรับในเชิงบวกในด้านความสะดวกสบายและประสิทธิภาพ โดยมีการนำความคิดเห็นจากผู้ส่งไปรษณีย์มาปรับใช้ รวมถึงมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น พื้นผิวกันลื่น ถุงลมนิรภัย และระบบหลีกเลี่ยงการชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zใช่, มัน &apos;ดูเหมือนเป็ด&apos; แต่ผู้ให้บริการเช่นรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS ชอบมัน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – เอ็นจินการเรนเดอร์แบบอะซิงโครนัสที่ใช้ภาษาไพธอนล้วน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmy&quot; เป็นเอนจินการเรนเดอร์ที่เขียนด้วย Python ล้วนๆ ที่รองรับส่วนประกอบฟังก์ชันแบบอะซิงโครนัสและซิงโครนัส การจัดการบริบทคล้าย React และแท็ก HTML ในตัว ทำให้มีความหลากหลายสำหรับความต้องการพัฒนาเว็บต่างๆ - มีคุณสมบัติเช่น การรองรับ Markdown การทำให้เป็นสากลด้วย JSON และการผสานรวมที่ง่ายดายกับเฟรมเวิร์กแบ็กเอนด์หรือฟรอนต์เอนด์ใดๆ เพิ่มความสามารถในการปรับตัวและการปรับแต่ง - ไลบรารีนี้เป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมการมีส่วนร่วมของชุมชน และสามารถติดตั้งผ่าน PyPI โดยใช้ <code>pip install htmy</code></li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – เอ็นจินการเรนเดอร์แบบอะซิงโครนัสที่ใช้ภาษาไพธอนล้วน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 แนะนำการเขียนแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตได้เฉพาะเมื่อวัตถุยังไม่ถูกแก้ไข ป้องกันการเขียนทับพร้อมกันโดยการตรวจสอบ ETag ของวัตถุ ฟีเจอร์นี้คล้ายกับ HTTP if-none-match header ช่วยให้ลูกค้าสามารถใช้ if-match header เพื่อให้แน่ใจว่ามีความสอดคล้องของ ETag ก่อนการเขียน เพิ่มประสิทธิภาพสำหรับแอปพลิเคชันที่กระจายอยู่ทั่วถึง มีให้บริการโดยไม่มีค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในทุกภูมิภาคของ AWS การใช้งานสามารถทำได้โดยใช้ AWS SDK, API หรือ CLI โดยมีรายละเอียดเพิ่มเติมในคู่มือผู้ใช้ S3</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คำโกหกที่เราบอกตัวเองเพื่อใช้ Golang ต่อไป (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความวิจารณ์ Golang โดยระบุว่าแม้จะมีคุณสมบัติน่าสนใจเช่น asynchronous runtime และ garbage collector แต่ก็มีข้อเสียที่สำคัญ เช่น การขาด sum types และการจัดการข้อผิดพลาดที่ไม่เพียงพอ - บทความโต้แย้งว่าความเรียบง่ายที่รับรู้ของ Go อาจหลอกลวง นำไปสู่ความซับซ้อนและความท้าทายที่ซ่อนอยู่ในสภาพแวดล้อมการผลิต และเน้นความสำคัญของการรับรู้ปัญหาเหล่านี้แทนที่จะนำ Go มาใช้เพียงเพราะความง่ายในการใช้งาน - บทความเปรียบเทียบ Go กับ Rust โดยแนะนำว่าแม้ Rust จะมีความท้าทาย แต่ก็ให้วิธีแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งกว่าในการจัดการความซับซ้อนและรับรองความถูกต้องของโค้ด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zคำโกหกที่เราบอกตัวเองเพื่อใช้ Golang ต่อไป (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเรียกคืน Cybertruck หลายครั้ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck ได้ประสบปัญหาการเรียกคืนหลายครั้งตั้งแต่เปิดตัว โดยล่าสุดเกี่ยวข้องกับอินเวอร์เตอร์ขับเคลื่อนที่มีปัญหาซึ่งส่งผลกระทบต่อมากกว่า 2,400 หน่วย ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของมัน</li>
<li>แม้จะมีปัญหาด้านคุณภาพ แต่การออกแบบที่เป็นเอกลักษณ์ของ Cybertruck ยังคงดึงดูดผู้ซื้อ อย่างไรก็ตาม ความไม่สามารถที่จะผ่านมาตรฐานความปลอดภัยของยุโรปได้จำกัดการเข้าถึงตลาดของมัน</li>
<li>การเรียกคืนสินค้า แม้จะแสดงถึงประสิทธิภาพของการกำกับดูแล แต่อาจทำลายชื่อเสียงของแบรนด์ Tesla โดยเฉพาะเมื่อพิจารณาถึงอิทธิพลที่สำคัญของ Elon Musk ต่อกฎระเบียบในสหรัฐอเมริกา</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zการเรียกคืน Cybertruck หลายครั้ง</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator มักสนับสนุนสตาร์ทอัพที่ทำซ้ำบริษัทอื่น ๆ ใน YC ข้อมูลแสดงให้เห็น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) ซึ่งเป็นตัวเร่งการเติบโตของสตาร์ทอัพที่มีชื่อเสียง เป็นที่รู้จักในการเปิดตัวบริษัทที่ประสบความสำเร็จเช่น Airbnb และ Stripe แต่สตาร์ทอัพหลายแห่งของ YC สร้างผลิตภัณฑ์ที่คล้ายคลึงหรือเหมือนกับผลิตภัณฑ์ของบริษัท YC ก่อนหน้านี้</li>
<li>ข้อถกเถียงเกี่ยวกับ PearAI ได้เน้นย้ำถึงแนวโน้มนี้ โดยที่ PearAI ถูกกล่าวหาว่าลอกเลียนผลิตภัณฑ์ YC อื่น อย่างไรก็ตาม Garry Tan ซีอีโอของ YC ได้ปกป้องการปฏิบัตินี้ โดยอ้างถึงความสำคัญของการมีทางเลือกและนวัตกรรม</li>
<li>การวิเคราะห์แนวโน้มของ YC โดย Deckmatch แสดงให้เห็นว่าหมวดหมู่สตาร์ทอัพที่ได้รับความนิยม ได้แก่ โปรแกรมแก้ไขโค้ด AI, ระบบ PoS สำหรับร้านอาหาร, และเครื่องมือการเงินธุรกิจ โดยบางพื้นที่เช่นการซื้อขายคริปโตมีความสนใจลดลง</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator มักสนับสนุนสตาร์ทอัพที่ทำซ้ำบริษัทอื่น ๆ ใน YC ข้อมูลแสดงให้เห็น</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การหยุดทำงานของ Fly.io – ได้รับการแก้ไขแล้ว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zการหยุดทำงานของ Fly.io – ได้รับการแก้ไขแล้ว</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับเทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>จดหมายข่าวของ Vik เจาะลึกเทคโนโลยี lidar ในยานยนต์ ซึ่งมีความสำคัญต่อรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติเพราะสามารถสร้างภาพความละเอียดสูงโดยใช้เลเซอร์อินฟราเรด - จดหมายข่าวนี้พูดถึงหลักการทำงานของ lidar รวมถึงการเลือกความยาวคลื่น, ตัวตรวจจับแสง, และเทคนิคการวัดระยะทางเช่น Time-of-Flight และ Frequency Modulated Continuous Wave - นอกจากนี้ยังตรวจสอบระบบ lidar ต่างๆ เช่น ตัวเลือกแบบกลไกและแบบโซลิดสเตต โดยมีเป้าหมายเพื่อลดต้นทุนและพัฒนาเทคโนโลยีเพื่อการนำไปใช้ในยานยนต์อัตโนมัติอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zบทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับเทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คุณต้องใช้บัตรประจำตัวเพื่ออ่านกฎ REAL-ID หรือไม่?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ความพยายามในการเข้าถึงกฎระเบียบใหม่ของ TSA เกี่ยวกับบัตรประจำตัวดิจิทัลเผยให้เห็นปัญหากับกฎหมาย REAL-ID เนื่องจากกฎเหล่านี้ไม่สามารถเข้าถึงได้โดยสาธารณะและต้องใช้บัตรประจำตัวในการเข้าถึง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกฎหมายลับและกระบวนการที่ถูกต้อง</li>
<li>มาตรฐานบัตรประจำตัวดิจิทัลของ TSA ซึ่งได้มาจากเอกสารส่วนตัว เกี่ยวข้องกับการโต้ตอบที่ซับซ้อนระหว่างแอปพลิเคชัน อุปกรณ์ และหน่วยงานรัฐบาล โดยมีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวจากการบันทึกการใช้งานบัตรประจำตัว</li>
<li>ผู้เขียนโต้แย้งว่าการปฏิบัติของ TSA ละเมิดสิทธิการเข้าถึงของสาธารณะและได้รายงานปัญหานี้ไปยังสำนักงานทะเบียนกลางของรัฐบาลกลาง โดยขอให้ถอนกฎดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zคุณต้องใช้บัตรประจำตัวเพื่ออ่านกฎ REAL-ID หรือไม่?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีแก้ปัญหาหัวหอมของ J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึง &quot;ปัญหาหัวหอม&quot; ซึ่งเกี่ยวข้องกับการหั่นหัวหอมเพื่อให้ได้ความแปรปรวนของปริมาตรชิ้นที่น้อยที่สุดเพื่อความสม่ำเสมอ - การสำรวจทางคณิตศาสตร์โดยใช้แคลคูลัสได้กำหนดจุดตัดที่เหมาะสมที่สุดคือ 55.73066% ใต้จุดศูนย์กลางของหัวหอม ซึ่งเรียกว่า &quot;ค่าคงที่หัวหอมที่แท้จริง&quot; - การค้นพบนี้ปรับปรุงข้อเสนอแนะก่อนหน้านี้ที่ให้ตัดไปยังจุดที่ 60% ใต้จุดศูนย์กลาง โดยให้วิธีการที่แม่นยำยิ่งขึ้นสำหรับการหั่นหัวหอมให้เท่ากัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zวิธีแก้ปัญหาหัวหอมของ J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis กำลังพยายามเข้าควบคุมห้องสมุด OSS Redis ทั้งหมด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีรายงานว่า Redis กำลังเข้าควบคุมไลบรารีซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส (OSS) ของ Redis ทั้งหมด ซึ่งรวมถึงไลบรารียอดนิยมอย่าง Jedis, Lettuce และ redis-py</li>
<li>ห้องสมุดเหล่านี้กำลังหยุดทำงานในขณะนี้ และห้องสมุดอีกแห่งหนึ่งคือ redis-rs ก็กำลังเผชิญกับการควบคุมหรือการปิดตัวที่อาจเกิดขึ้นได้เช่นกัน</li>
<li>สถานการณ์นี้มีความสำคัญเนื่องจากมีผลกระทบต่อผู้พัฒนาที่พึ่งพาห้องสมุดเหล่านี้สำหรับการรวม Redis ในแอปพลิเคชันของพวกเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis กำลังพยายามเข้าควบคุมห้องสมุด OSS Redis ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: เมื่อชาวฟินน์ตัดเงินสดของพวกเขาออกครึ่งหนึ่งเพื่อลดอัตราเงินเฟ้อ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 1945 ฟินแลนด์ได้ดำเนินนโยบาย &quot;setelinleikkaus&quot; ซึ่งบังคับให้ประชาชนตัดธนบัตรขนาดใหญ่ครึ่งหนึ่งเพื่อแก้ปัญหาเงินเฟ้อหลังสงครามโลกครั้งที่สอง โดยครึ่งหนึ่งของธนบัตรยังคงมีมูลค่าและอีกครึ่งหนึ่งกลายเป็นพันธบัตรรัฐบาล - นโยบายนี้ไม่ได้ผลเนื่องจากมุ่งเป้าไปที่เงินสดจริงซึ่งเป็นส่วนเล็ก ๆ ของปริมาณเงิน แตกต่างจากการปฏิรูปที่ประสบความสำเร็จมากกว่าในประเทศยุโรปอื่น ๆ เช่น เบลเยียม - บทความคาดการณ์ว่าการควบคุมเงินเฟ้อในอนาคตอาจเกี่ยวข้องกับการแช่แข็งบัญชีดิจิทัล ซึ่งเป็นวิธีที่แม่นยำกว่าแต่มีแนวโน้มที่จะก่อให้เกิดความขัดแย้ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: เมื่อชาวฟินน์ตัดเงินสดของพวกเขาออกครึ่งหนึ่งเพื่อลดอัตราเงินเฟ้อ</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การสวดมนต์ การจัดวาง และการปลดปล่อย: ปีเตอร์ ฮริสตอฟเกี่ยวกับพรมสวดมนต์อิสลาม (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผลงานศิลปะของ Peter Hristoff เจาะลึกถึงจุดตัดระหว่างศิลปะและจิตวิญญาณ โดยเฉพาะผ่านสื่อของพรมสวดมนต์ เริ่มตั้งแต่ปี 1997 ผลงานของเขา รวมถึงภาพวาดและภาพพิมพ์ซิริกราฟ พัฒนาไปสู่ชิ้นงาน &quot;พรม&quot; ขนาดใหญ่บนกระดาษข้าว ได้รับแรงบันดาลใจจากพรมตุรกีและกิลิม ซึ่งเขามองว่าเป็นไดอารี่ส่วนตัวที่มีความหมายเชิงสัญลักษณ์ งานของ Hristoff สะท้อนถึง &quot;ความเศร้าสดใส&quot; ซึ่งเป็นการผสมผสานระหว่างความสุขและความเศร้า ได้รับอิทธิพลจากงานเขียนของ Patriarch Bartholomew และยังคงสำรวจด้านจิตวิญญาณและกายภาพของธรรมชาติของมนุษย์ต่อไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zการสวดมนต์ การจัดวาง และการปลดปล่อย: ปีเตอร์ ฮริสตอฟเกี่ยวกับพรมสวดมนต์อิสลาม (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: การยกเลิกเครื่องหมายการค้า JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno ได้ยื่นคำร้องต่อสำนักงานสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าแห่งสหรัฐอเมริกา (USPTO) เพื่อยกเลิกเครื่องหมายการค้าของ Oracle ในชื่อ &quot;JavaScript&quot; โดยมีเป้าหมายที่จะทำให้มันเป็นสาธารณสมบัติและขจัดอุปสรรคทางกฎหมายในการใช้งาน</li>
<li>คำร้องระบุว่า &quot;JavaScript&quot; เป็นคำทั่วไป, Oracle ได้กระทำการฉ้อโกงในการต่ออายุเครื่องหมายการค้า, และ Oracle ได้ละทิ้งเครื่องหมายการค้าผ่านการไม่ใช้งาน</li>
<li>นักพัฒนากว่า 14,000 คนสนับสนุนการเคลื่อนไหวของ Deno และ Oracle มีเวลาจนถึงวันที่ 4 มกราคม 2025 ในการตอบสนอง โดย Deno พร้อมที่จะแบ่งปันกระบวนการทั้งหมดกับชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: การยกเลิกเครื่องหมายการค้า JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปลั๊กอิน SQLite สำหรับ Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนา Jekyll SQLite plugin เพื่อเพิ่มความสามารถในการจัดการข้อมูลภายใน Jekyll ซึ่งเป็นเครื่องมือสร้างเว็บไซต์แบบสแตติกที่ได้รับความนิยม</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถดำเนินการคำสั่ง SQL สำหรับการจัดการข้อมูล ซึ่งช่วยแก้ไขข้อจำกัดของ Liquid ซึ่งเป็นภาษาสำหรับการสร้างเทมเพลตของ Jekyll ในการจัดการกับการดำเนินการข้อมูลที่ซับซ้อน</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ได้ถูกใช้งานในสภาพแวดล้อมการผลิตอย่างประสบความสำเร็จเป็นเวลาหนึ่งปี โดยได้แสดงให้เห็นด้วยชุดข้อมูล Northwind และผู้เขียนขอเชิญชวนให้แสดงความคิดเห็นและข้อเสนอแนะเพื่อการปรับปรุง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zปลั๊กอิน SQLite สำหรับ Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผมหงอกก่อนวัย: บทวิจารณ์พร้อมอัปเดต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผมหงอกก่อนวัย (PGH) ถูกกำหนดว่าเป็นการหงอกก่อนอายุ 20 ปีในชาวคอเคเชียนและก่อนอายุ 30 ปีในชาวแอฟริกันอเมริกัน ซึ่งส่งผลกระทบต่อความนับถือตนเอง สาเหตุของ PGH ยังไม่เป็นที่เข้าใจอย่างสมบูรณ์ แต่มีความเกี่ยวข้องกับความผิดปกติที่เกิดจากอายุ โรคภูมิคุ้มกันทำลายตนเอง และความเครียดออกซิเดชัน โดยมีปัจจัยเช่นการสูบบุหรี่และการขาดสารอาหารเป็นตัวกระตุ้น การรักษาทั่วไปสำหรับ PGH รวมถึงการย้อมผมและการเสริมสารอาหาร โดยมีการศึกษาที่บ่งชี้ถึงความเชื่อมโยงระหว่าง PGH กับปัจจัยทางอารมณ์ พันธุกรรม และอิทธิพลจากสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zผมหงอกก่อนวัย: บทวิจารณ์พร้อมอัปเดต</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การลบการเสมือนจริงด้วยพลังของ LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การฝึกงานที่ Thalium มุ่งเน้นไปที่การถอดรหัสไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วยการจำลองเสมือนโดยใช้ LLVM ซึ่งเป็นกรอบงานคอมไพเลอร์ เพื่อทำให้โค้ดเข้าใจได้ง่ายขึ้น โดยเฉพาะในบริบทของมัลแวร์ - การจำลองเสมือนเป็นเทคนิคการทำให้ซับซ้อนที่แข็งแกร่งซึ่งใช้โดยเครื่องมือเช่น Tigress และ VMProtect ที่เข้ารหัสโปรแกรมเป็นคำสั่งเสมือน ทำให้การวิศวกรรมย้อนกลับซับซ้อน - โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการใช้การวิเคราะห์การติดตามแบบไดนามิกเพื่อสร้างกราฟการไหลของการควบคุมของไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วย Tigress ขึ้นใหม่ แม้ว่าจะจำกัดเฉพาะฟังก์ชันบริสุทธิ์และเส้นทางการดำเนินการเดียว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zการลบการเสมือนจริงด้วยพลังของ LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell เป็นบริการใหม่โดย SpaceX ที่ให้บริการข้อความ เสียง และข้อมูลทั่วโลกสำหรับโทรศัพท์ LTE เพื่อให้มั่นใจว่ามีการเชื่อมต่อบนบก ทะเลสาบ และน่านน้ำชายฝั่ง</li>
<li>บริการจะเริ่มต้นด้วยบริการข้อความในปี 2024 ตามด้วยการสนับสนุนเสียง ข้อมูล และ IoT (Internet of Things) ในปี 2025 โดยไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนฮาร์ดแวร์หรือแอปพิเศษ</li>
<li>การพัฒนานี้เน้นย้ำถึงการขยายตัวของ SpaceX เข้าสู่ด้านโทรคมนาคม โดยให้การเชื่อมต่อที่ราบรื่นโดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์เพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เว็บไซต์นี้โฮสต์บน Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โปรโตคอล AT ที่ใช้โดย Bluesky รองรับการโฮสต์ผ่านเซิร์ฟเวอร์ข้อมูลส่วนบุคคล (PDS) แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นที่มากกว่าการใช้งานที่ตั้งใจไว้ - เนื้อหาบน Bluesky ถูกจัดระเบียบเป็นบันทึกและบล็อบ โดยบล็อบเป็นข้อมูลขนาดใหญ่เช่นสื่อ ซึ่งต้องอัปโหลดก่อนที่จะถูกอ้างอิงในบันทึก - ความสามารถในการขยายของโปรโตคอลนี้เปิดโอกาสให้มีการประยุกต์ใช้ที่สร้างสรรค์ เช่น การโฮสต์เว็บไซต์ ซึ่งอาจนำไปสู่กรณีการใช้งานใหม่ในอนาคต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zเว็บไซต์นี้โฮสต์บน Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการตั้งค่าตัวตน Git ของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการกำหนดค่าอัตลักษณ์ของ Git โดยใช้ <code>includeIf</code> สำหรับการกำหนดค่าแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถตั้งค่าที่แตกต่างกันตามเส้นทางไดเรกทอรีหรือ URL ของรีโมทได้</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันวิธีการจัดการหลายตัวตนของ Git และคีย์ SSH โดยใช้ค่า <code>Host</code> ที่แตกต่างกันในไฟล์ <code>~/.ssh/config</code> และปรับการตั้งค่า Git ด้วย <code>insteadOf</code></li>
<li>โพสต์นี้เน้นวิธีการใหม่โดยใช้ <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> สำหรับการกำหนดค่า Git แบบมีเงื่อนไขตาม URL ของรีโมท ซึ่งช่วยเพิ่มความยืดหยุ่นในการจัดการตัวตนของ Git</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zวิธีการตั้งค่าตัวตน Git ของฉัน</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: สร้าง แก้ไข เรียกดูฐานข้อมูล SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio ได้ปล่อยเวอร์ชัน 3.4.6 ซึ่งแก้ไขปัญหา &quot;เส้นโค้ด SQL สีดำ&quot; จากเวอร์ชันก่อนหน้า 3.4.5 และแก้ไขปัญหาเพิ่มเติมอีกสองประการ</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้เป็นโอเพ่นซอร์ส รองรับหลายแพลตฟอร์ม และพกพาได้ มีให้ใช้ฟรีภายใต้ใบอนุญาต GPL และเข้ากันได้กับ Windows, Linux และ MacOS X</li>
<li>ที่สำคัญ SQLiteStudio ไม่ต้องการการติดตั้ง ทำให้สะดวกสำหรับผู้ใช้ในการสร้าง แก้ไข และเรียกดูฐานข้อมูล SQLite</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: สร้าง แก้ไข เรียกดูฐานข้อมูล SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สองฝ่ายของ C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชุมชน C++ ถูกแบ่งออกเป็นสองกลุ่มระหว่างบริษัทเทคโนโลยีสมัยใหม่ที่ต้องการฟีเจอร์ขั้นสูงและผู้ใช้ระบบเก่าที่พึ่งพาระบบที่ล้าสมัย ซึ่งสร้างความตึงเครียดในการพัฒนาภาษานี้ - กลุ่มทำงานด้านการพัฒนา C++ มุ่งเน้นที่ความเข้ากันได้ย้อนหลังซึ่งขัดแย้งกับความต้องการฟีเจอร์สมัยใหม่และความปลอดภัย ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้เล่นเทคโนโลยีรายใหญ่บางราย - เพื่อตอบสนองต่อความท้าทายเหล่านี้ รัฐบาลสหรัฐฯ และบริษัทอย่าง Google กำลังสำรวจหรือพัฒนาภาษาอื่น ๆ เช่น Rust ซึ่งให้ความสำคัญกับความปลอดภัยและความสามารถสมัยใหม่มากกว่าความเข้ากันได้ย้อนหลัง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zสองฝ่ายของ C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky กำลังจะก้าวขึ้นมาแซงหน้า Threads ในทุกด้านที่สำคัญ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มแบบกระจายศูนย์ที่เริ่มต้นโดยมีความเกี่ยวข้องกับ Jack Dorsey กำลังได้รับความนิยมเพิ่มขึ้นและขณะนี้มีผู้ใช้งานรายวันถึง 3.5 ล้านคน ใกล้เคียงกับ Threads ของ Meta</li>
<li>แพลตฟอร์มมีผู้ใช้เพิ่มขึ้น 300% ตั้งแต่การเลือกตั้งวันที่ 5 พฤศจิกายน เนื่องจากนักข่าวและนักวิชาการย้ายมาจาก X ของ Elon Musk เพื่อแสวงหาการสนทนาสาธารณะที่เปิดกว้างมากขึ้น</li>
<li>การเติบโตของ Bluesky ถูกท้าทายด้วยปัญหาต่างๆ เช่น การหยุดชะงักและการหลอกลวง แต่ความน่าสนใจของมันกลับเพิ่มขึ้นจากการตัดสินใจของ Mark Zuckerberg ซีอีโอของ Meta ที่จะจำกัดเนื้อหาทางการเมืองบน Threads</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky กำลังจะก้าวขึ้นมาแซงหน้า Threads ในทุกด้านที่สำคัญ</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การผลักดัน AMD's Infinity Fabric ให้ถึงขีดจำกัด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric ของ AMD ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสถาปัตยกรรม Zen ทำหน้าที่เชื่อมต่อแกนประมวลผลของ CPU และจัดการความหน่วงของหน่วยความจำ โดย Zen 5 แสดงให้เห็นถึงการจัดการแบนด์วิดท์ที่ดีขึ้นเนื่องจาก DDR5 ที่เร็วขึ้นและการจัดการการจราจรที่ดีขึ้น</li>
<li>Zen 2 ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับคอรคอมเพล็กซ์ (CCX) และคอรคอมเพล็กซ์ได (CCD) ที่เป็นคอขวด แม้ว่าจะเป็นสถาปัตยกรรมที่เก่ากว่า</li>
<li>ในขณะที่แอปพลิเคชันทั่วไปอย่างเกมไม่ได้ใช้แบนด์วิดท์มากนัก งานที่ต้องการสูงอย่าง RawTherapee สามารถเผยให้เห็นถึงจุดแข็งและข้อจำกัดในการจัดการความหน่วง โดยเฉพาะใน Zen 4 เมื่ออยู่ภายใต้โหลดหนัก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zการผลักดัน AMD&apos;s Infinity Fabric ให้ถึงขีดจำกัด</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: ตัวอย่างการใช้คำสั่ง Recursive Query ที่แปลกใหม่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นิพจน์ตารางทั่วไป (CTEs) ใน SQL ทำหน้าที่เป็นมุมมองชั่วคราวสำหรับคำสั่งเดียว โดยมีสองประเภท: ปกติและแบบวนซ้ำ ซึ่งช่วยให้การสืบค้นที่ซับซ้อนง่ายขึ้นและจัดการข้อมูลแบบลำดับชั้นตามลำดับ</li>
<li>CTE ถูกสร้างขึ้นโดยใช้คำสั่ง WITH และสามารถรวม CTE หลายตัวในคำสั่งเดียว โดย CTE แบบ recursive ต้องการกฎเฉพาะ เช่น การใช้ตัวดำเนินการ UNION หรือ UNION ALL</li>
<li>คำแนะนำการทำให้เป็นรูปธรรม ซึ่งมีให้ใช้งานใน SQLite เวอร์ชัน 3.35.0 และใหม่กว่า ช่วยแนะนำตัววางแผนการสืบค้นเกี่ยวกับการใช้งาน CTE โดยมีข้อจำกัดเช่นการไม่สามารถใช้ WITH ใน CREATE TRIGGER ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: ตัวอย่างการใช้คำสั่ง Recursive Query ที่แปลกใหม่</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เฮ้ เดี๋ยวก่อน – การทำงานของพนักงานมีการแจกแจงแบบเกาส์เซียนหรือเปล่า?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zเฮ้ เดี๋ยวก่อน – การทำงานของพนักงานมีการแจกแจงแบบเกาส์เซียนหรือเปล่า?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนึ่งวันในชีวิต: ตาราง BGP ทั่วโลก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงความผันผวนรายวันของตาราง BGP (Border Gateway Protocol) ทั่วโลก โดยมุ่งเน้นไปที่พฤติกรรมระยะสั้น เช่น คุณลักษณะเส้นทางที่ผิดปกติและเส้นทางที่มีการเปลี่ยนแปลงบ่อย</li>
<li>ผู้เขียนใช้เครื่องมือที่เรียกว่า bgpsee ในการวิเคราะห์ข้อความ BGP เพื่อค้นหาข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการอัปเดตเส้นทาง พฤติกรรมแบบวงจร และความยาวเส้นทาง AS (Autonomous System) ที่สุดขั้ว</li>
<li>การสำรวจนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความยืดหยุ่นของระบบ BGP โดยเน้นถึงพลวัตที่ซับซ้อนของการกำหนดเส้นทางอินเทอร์เน็ตทั่วโลก แม้ว่าจะก่อให้เกิดคำถามมากกว่าคำตอบก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zหนึ่งวันในชีวิต: ตาราง BGP ทั่วโลก</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่าที่ถูกใช้เพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยจากเคมบริดจ์ค้นพบว่าเทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่า เช่น กล้องดักถ่ายและโดรน ถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดในอินเดียเพื่อสอดแนมผู้หญิง ส่งผลกระทบต่อสุขภาพจิตและความปลอดภัยของพวกเธอ.- เทคโนโลยีเหล่านี้ซึ่งเดิมมีวัตถุประสงค์เพื่อการอนุรักษ์ ถูกกล่าวหาว่าใช้โดยเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นเพื่อข่มขู่ผู้หญิง ละเมิดสิทธิของพวกเธอ.- การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพิจารณาผลกระทบทางสังคมอย่างรอบคอบในการใช้เทคโนโลยีดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zเทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่าที่ถูกใช้เพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[กระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มือสำรวจการสร้างเอฟเฟกต์กระจกฝ้าใน HTML โดยได้รับแรงบันดาลใจจากเกม AAA อย่าง Forza Horizon 3 และ Forza Motorsport 7 พร้อมตัวอย่างโค้ดและทรัพยากร</li>
<li>เทคนิคหลักประกอบด้วยการใช้ <code>backdrop-filter</code> ของ CSS สำหรับเอฟเฟกต์เบลอ, <code>box-shadow</code> สำหรับความลึก, และ JavaScript สำหรับการสะท้อนแสงแบบไดนามิก โดยมีทั้งเวอร์ชันที่ใช้ JavaScript และไม่ใช้ JavaScript เพื่อความเข้ากันได้ข้ามแพลตฟอร์ม</li>
<li>บทแนะนำประกอบด้วยส่วน &quot;สูตรสุดท้าย&quot; สำหรับการเริ่มต้นอย่างรวดเร็ว ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้าง UI กระจกที่น่าทึ่งของตนเองได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zกระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker ที่ถูกพัฒนาในประมาณ 100 บรรทัดของ Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker เป็นการใช้งาน Docker แบบมินิมอลที่เขียนด้วย bash ประมาณ 100 บรรทัด ออกแบบมาเพื่อการจัดการคอนเทนเนอร์ที่เบา</li>
<li>มันต้องการแพ็กเกจระบบและการกำหนดค่าที่เฉพาะเจาะจง รวมถึงระบบไฟล์ btrfs และการตั้งค่าเครือข่าย และเหมาะสมที่สุดที่จะรันในเครื่องเสมือนเนื่องจากต้องการการเข้าถึงระดับรูท</li>
<li>Bocker รองรับฟังก์ชันพื้นฐานของ Docker เช่น การสร้าง การดึง การรันคอนเทนเนอร์ และการจัดการทรัพยากร แต่ขาดคุณสมบัติเช่น คอนเทนเนอร์ข้อมูลปริมาณและการส่งต่อพอร์ต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker ที่ถูกพัฒนาในประมาณ 100 บรรทัดของ Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงโดยไม่ถูกไล่ออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter ให้กลยุทธ์ในการให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงอย่างปลอดภัย เช่น เทคนิค &quot;even more&quot; และการใช้ภาษาทางการทูต</li>
<li>จดหมายข่าวเน้นการสนับสนุนข้อเสนอแนะด้วยข้อมูลและการแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการสื่อสาร</li>
<li>นอกจากนี้ยังส่งเสริมหลักสูตรการสื่อสารและอิทธิพลของผู้บริหารของ Wes ซึ่งมุ่งเน้นการพัฒนาทักษะการสื่อสารในที่ทำงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zวิธีให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงโดยไม่ถูกไล่ออก</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หลักฐานของการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักถูกค้นพบในเมืองโบราณของซีเรีย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยจอห์นส์ฮอปกินส์ได้ค้นพบสิ่งที่อาจเป็นการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จัก ซึ่งมีอายุประมาณ 2400 ปีก่อนคริสต์ศักราช ในสุสานแห่งหนึ่งในซีเรีย</li>
<li>การค้นพบนี้บ่งชี้ว่าการเขียนด้วยตัวอักษรมีอายุเก่าแก่กว่าที่เคยเชื่อถึง 500 ปี ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงความเข้าใจเกี่ยวกับต้นกำเนิดของมัน</li>
<li>ลายลักษณ์อักษรที่พบในกระบอกดินเหนียวที่ Tell Umm-el Marra ในซีเรีย มีอายุเก่ากว่าตัวอักษรที่รู้จักจากอียิปต์ และจะถูกนำเสนอในการประชุมประจำปีของสมาคมวิจัยต่างประเทศแห่งอเมริกา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zหลักฐานของการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักถูกค้นพบในเมืองโบราณของซีเรีย</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อกของ Ken Shirriff เจาะลึกประวัติศาสตร์คอมพิวเตอร์ โดยเน้นที่คอมพิวเตอร์วินเทจและการวิศวกรรมย้อนกลับของวงจรรวม (IC) ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนของการออกแบบและการผลิตชิป</li>
<li>ในโพสต์เกี่ยวกับโปรเซสเซอร์เพนเทียม เขาอธิบายถึง &#39;ไดโอดเสาอากาศ&#39; ซึ่งปกป้องวงจรจากประจุที่เกิดจากพลาสมาระหว่างกระบวนการแกะสลัก ซึ่งเป็นแง่มุมที่สำคัญของการผลิต</li>
<li>แม้จะเปิดตัวในปี 1993 ด้วยจำนวนทรานซิสเตอร์ 3.1 ล้านตัว แต่การใช้ไดโอดเสาอากาศของเพนเทียมก็มีข้อจำกัดเนื่องจากข้อจำกัดด้านพื้นที่ ซึ่งเน้นถึงความท้าทายที่ยังคงมีอยู่ในปัจจุบันในการออกแบบวงจรรวมสมัยใหม่เพื่อบรรเทาผลกระทบจากเสาอากาศ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียม</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความผิดพลาดที่ทำให้จบอาชีพ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการวางแผนสิ้นสุดอาชีพ โดยมุ่งเน้นไปที่การบรรลุเป้าหมายในอาชีพที่มากกว่าแค่การเกษียณอายุ</li>
<li>มันสรุปเส้นทางอาชีพที่เป็นไปได้สามเส้นทาง: ความอาวุโส (การเป็นผู้มีส่วนร่วมอาวุโส), การจัดการ (การเปลี่ยนไปสู่บทบาทผู้จัดการ), และความเป็นอิสระ (การทำงานเพื่อตัวเอง)</li>
<li>ข้อความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสะท้อนตนเอง การพัฒนาทักษะ และความยืดหยุ่น โดยกระตุ้นให้ผู้อ่านวางแผนเส้นทางอาชีพของตนอย่างกระตือรือร้นและเปิดรับการเปลี่ยนแปลงและโอกาสที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zความผิดพลาดที่ทำให้จบอาชีพ</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com, Marshall Brain, ได้เสียชีวิตแล้ว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com, Marshall Brain, ได้เสียชีวิตแล้ว</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การโกหกเกี่ยวกับ 'การกลับไปทำงานที่สำนักงาน']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อกโพสต์วิจารณ์การผลักดันให้กลับไปทำงานที่สำนักงาน โดยให้เหตุผลว่า บทบาทเช่นการป้อนข้อมูลและการสื่อสารดิจิทัลไม่จำเป็นต้องมีการปรากฏตัวทางกายภาพ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงประโยชน์ของการทำงานทางไกล เช่น การเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงาน ลดความเครียด และการเข้าถึงที่ดีขึ้นสำหรับพนักงานที่พิการและมีโรคเรื้อรัง</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียบุคลากรที่มีความสามารถรุ่นใหม่ หากมีการจำกัดตัวเลือกการทำงานทางไกล โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อไม่มีโบนัสผลงานแม้ว่าจะมีปริมาณงานที่เพิ่มขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zการโกหกเกี่ยวกับ &apos;การกลับไปทำงานที่สำนักงาน&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภาพความละเอียดสูงสุดที่เคยถ่ายของพื้นผิวทั้งหมดของดวงอาทิตย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>องค์การอวกาศยุโรป (ESA) ได้เผยแพร่ภาพพื้นผิวของดวงอาทิตย์ที่มีความละเอียดสูงที่สุด ซึ่งถูกบันทึกโดยยาน Solar Orbiter ในเดือนมีนาคม 2023 จากระยะทางน้อยกว่า 46 ล้านไมล์</li>
<li>ยานโซลาร์ออร์บิเตอร์ ซึ่งเป็นภารกิจร่วมกับนาซาที่เปิดตัวในปี 2020 ได้บรรลุความสำเร็จสำคัญ เช่น การถ่ายภาพที่ใกล้ที่สุดของดวงอาทิตย์และบริเวณขั้วของมัน</li>
<li>ภาพใหม่ที่ถ่ายโดยเครื่อง Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) และ Extreme Ultraviolet Imager (EUI) ให้รายละเอียดที่ไม่เคยมีมาก่อนเกี่ยวกับสนามแม่เหล็กและบรรยากาศชั้นนอกของดวงอาทิตย์ โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความเข้าใจในธรรมชาติที่เปลี่ยนแปลงของดวงอาทิตย์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zภาพความละเอียดสูงสุดที่เคยถ่ายของพื้นผิวทั้งหมดของดวงอาทิตย์</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทบทวนซอร์สโค้ดของ Quake 3: โมเดลเครือข่าย (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทวิจารณ์ของ Fabien Sanglard ชื่นชมโมเดลเครือข่ายของ Quake 3 สำหรับการใช้ UDP/IP อย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งเป็นที่นิยมมากกว่า TCP/IP เพื่อลดความหน่วงในสภาพแวดล้อมการเล่นเกมที่รวดเร็ว</li>
<li>เซิร์ฟเวอร์จัดการกับความไม่น่าเชื่อถือของ UDP โดยใช้ประวัติภาพรวมเพื่อสร้างแพ็กเก็ตเดลต้า เพื่อให้การสื่อสารระหว่างไคลเอนต์และเซิร์ฟเวอร์มีประสิทธิภาพ</li>
<li>โมดูล NetChannel ทำการแบ่งข้อความล่วงหน้าเพื่อป้องกันการแตกของข้อมูลที่เราเตอร์ และจัดการการส่งมอบที่รับประกันสำหรับข้อความบางประเภท ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยรวมของเครือข่าย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zการทบทวนซอร์สโค้ดของ Quake 3: โมเดลเครือข่าย (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ชาวอเมริกันเห็นเงินออมของพวกเขาหายไปในวิกฤตฟินเทค Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การล่มสลายของบริษัทฟินเทค Synapse ส่งผลให้ชาวอเมริกันหลายพันคนสูญเสียเงินออม โดยบัญชีที่เคยเชื่อว่าได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล</li>
<li>ข้อพิพาทระหว่าง Synapse และ Evolve Bank นำไปสู่การสูญหายของเงินทุนและปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไข ทำให้ลูกค้าไม่สามารถเข้าถึงบัญชีของตนได้เป็นเวลาหลายเดือน</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับบริษัทฟินเทคที่ขาดความสัมพันธ์โดยตรงกับธนาคารแบบดั้งเดิม เนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลยังไม่ได้เข้ามาแก้ไขวิกฤตนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zชาวอเมริกันเห็นเงินออมของพวกเขาหายไปในวิกฤตฟินเทค Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: ไลบรารีนามธรรมหน้าต่างแบบหัวเดียว C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ไลบรารีกราฟิกของไรลีย์ FrameWork (RGFW) เป็นไลบรารีแบบเฮดเดอร์เดียวที่มีน้ำหนักเบาสำหรับการสร้างแอปพลิเคชันกราฟิก โดยเสนอทางเลือกที่ยืดหยุ่นแทน GLFW.- RGFW รองรับหลายแพลตฟอร์ม รวมถึง UNIX, MacOS, Windows และ webASM พร้อมการสนับสนุนแบบทดลองสำหรับ Wayland และทำงานร่วมกับแบ็กเอนด์กราฟิกต่างๆ เช่น OpenGL และ Vulkan.- มันถูกออกแบบมาสำหรับ RSGL แต่สามารถใช้ได้อย่างอิสระหรือร่วมกับไลบรารีอื่นๆ โดยมีระบบเหตุการณ์ที่ยืดหยุ่นและความเข้ากันได้กับคอมไพเลอร์หลายตัว ภายใต้ใบอนุญาต Zlib/libPNG</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: ไลบรารีนามธรรมหน้าต่างแบบหัวเดียว C99</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- น้องชายตัวเล็กของ SGI Desktop ที่ยอดเยี่ยมบน IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ได้ปล่อยเวอร์ชันใหม่ที่เน้นประสิทธิภาพสูง ความเสถียร และการเพิ่มผลผลิต ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการใช้ทรัพยากรต่ำ - สภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปนี้ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มความคิดสร้างสรรค์โดยให้ความสำคัญกับแอปพลิเคชันของผู้ใช้และลดสิ่งรบกวนทางสายตา เหมาะสำหรับผู้ใช้ IRIX ศิลปินกราฟิก และนักพัฒนา - โครงการนี้กำลังเปลี่ยนไปสู่รูปแบบที่ขับเคลื่อนโดยชุมชน ส่งเสริมการมีส่วนร่วมและความร่วมมือของผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- น้องชายตัวเล็กของ SGI Desktop ที่ยอดเยี่ยมบน IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
