<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 19:08:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[หยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การทดลองใช้บริการใหม่มักส่งผลให้มีการติดตามผลอย่างต่อเนื่องและอีเมลการตลาด ทำให้การติดต่อครั้งแรกกลายเป็นการขายที่ไม่หยุดหย่อน</li>
<li>กระบวนการขายมักจะน่าเบื่อและใช้เวลานาน โดยเฉพาะในบริษัทขนาดใหญ่ ซึ่งผลิตภัณฑ์มักไม่เป็นไปตามความคาดหวังและมีการสนับสนุนที่จำกัด</li>
<li>ลูกค้ามักเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกโอเพ่นซอร์สที่ดีกว่า ซึ่งนำไปสู่การจากไปอย่างเงียบ ๆ จากบริการเดิมแม้จะมีความพยายามในการรักษาลูกค้าไว้ก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zหยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: ทรัพยากรเกมฟรี]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: ทรัพยากรเกมฟรี</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มือที่มีภาพประกอบถูกใช้เพื่ออธิบายให้นักศึกษาปริญญาเอกใหม่เข้าใจว่าปริญญาเอกขยายขอบเขตของความรู้ของมนุษย์อย่างไร โดยสัญลักษณ์เป็นรอยบุบเล็ก ๆ</li>
<li>รายได้จากคู่มือที่พิมพ์สนับสนุนการวิจัยเกี่ยวกับความผิดปกติทางพันธุกรรม โดยมีแรงบันดาลใจจากความเชื่อมโยงส่วนตัวของผู้เขียนกับภาวะที่หายากของลูกชายของเขา</li>
<li>คู่มือได้รับอนุญาตภายใต้ Creative Commons ซึ่งอนุญาตให้แบ่งปันโดยมีการอ้างอิงแหล่งที่มา และมีให้บริการในหลายภาษา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zคู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอก</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมฉันถึงเลือก Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Clojure ไปเป็น Common Lisp เนื่องจากความไม่พอใจกับเวลาการเริ่มต้นที่ช้าของ Clojure สำหรับแอปพลิเคชันที่ใช้บรรทัดคำสั่ง (CLI) และการรับรู้ว่าชุมชนไม่ค่อยให้ความสำคัญ</li>
<li>Common Lisp ถูกเลือกเนื่องจากความสามารถในการสร้างไฟล์ปฏิบัติการที่เริ่มต้นได้อย่างรวดเร็ว, ความเข้ากันได้กับโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim, การสนับสนุนบน Windows, Mac และ Linux, และชุมชนและระบบนิเวศที่แข็งแกร่งของมัน</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของตนเพื่อช่วยให้ผู้มาใหม่เข้าใจถึงประโยชน์ของ Common Lisp และวิธีที่พวกเขาปรับตัวในการใช้งานอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zทำไมฉันถึงเลือก Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ก่อตั้ง AI จะได้เรียนรู้บทเรียนที่ขมขื่น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในประวัติศาสตร์ วิธีการ AI ทั่วไปมักจะมีประสิทธิภาพดีกว่าวิธีการเฉพาะทาง ดังที่เห็นได้ในสาขาต่าง ๆ เช่น การรู้จำเสียงพูดและการมองเห็นด้วยคอมพิวเตอร์ - &quot;The Bitter Lesson&quot; ของ Richard Sutton เน้นย้ำว่าวิธีการทั่วไปที่ใช้การคำนวณมีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่พึ่งพาความรู้เฉพาะทางของมนุษย์ - ข้อความนี้แนะนำว่าผู้ก่อตั้ง AI ควรมุ่งเน้นไปที่การสร้างผลิตภัณฑ์ที่ใช้ประโยชน์จากการปรับปรุงโมเดล แทนที่จะชดเชยข้อจำกัดของโมเดลในปัจจุบัน เนื่องจากนี่เป็นกลยุทธ์ที่ยั่งยืนกว่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zผู้ก่อตั้ง AI จะได้เรียนรู้บทเรียนที่ขมขื่น</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอรอน สวาร์ตซ์ และ แซม อัลท์แมน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zแอรอน สวาร์ตซ์ และ แซม อัลท์แมน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ่งที่ C ควรทำอย่างชัดเจน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชุมชน Dlang ได้รวมคอมไพเลอร์ C ไว้ในคอมไพเลอร์ D ซึ่งรู้จักกันในชื่อ ImportC เพื่อแก้ไขปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขใน Standard C ซึ่งปัจจุบันอยู่ที่ C23 - ImportC ช่วยให้ฟังก์ชันสามารถดำเนินการได้ในขณะคอมไพล์ ทำให้การทดสอบหน่วยในขณะคอมไพล์เป็นไปได้โดยไม่จำเป็นต้องสร้างแยกต่างหาก - นอกจากนี้ยังรองรับการอ้างอิงล่วงหน้าและการนำเข้าประกาศโดยไม่ต้องใช้ไฟล์ .h ทำให้กระบวนการพัฒนาง่ายขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zสิ่งที่ C ควรทำอย่างชัดเจน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลกเสี่ยงต่อการถูกคุกคามจากโครงการอุตสาหกรรมขนาดใหญ่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หอดูดาวยุโรปใต้ (ESO) กังวลเกี่ยวกับโครงการอุตสาหกรรมที่เสนอโดย AES Andes ใกล้กับหอดูดาว Paranal ในชิลี ซึ่งอาจก่อให้เกิดมลพิษทางแสงที่ส่งผลกระทบต่อการวิจัยทางดาราศาสตร์ - หอดูดาว Paranal มีความสำคัญต่อโครงการต่างๆ เช่น กล้องโทรทรรศน์ขนาดใหญ่มาก (ELT) เน้นย้ำถึงความสำคัญของการรักษาท้องฟ้าที่มืด - ESO กำลังสนับสนุนให้ย้ายโครงการอุตสาหกรรมเพื่อปกป้องสิ่งแวดล้อมของหอดูดาว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลกเสี่ยงต่อการถูกคุกคามจากโครงการอุตสาหกรรมขนาดใหญ่</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple แต่เป็น 6,500 regexes ที่ฉันค้นหาใน Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิดีโอ &quot;Bad Apple&quot; ถูกสร้างขึ้นใหม่ในโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim โดยใช้การค้นหา โดยแต่ละเฟรมจากทั้งหมด 6,500 เฟรมถูกแทนด้วยตารางขนาด 120x90 ของตัวเลขฐานสอง</li>
<li>Python ถูกใช้ในการประมวลผลเฟรม และมีการทดสอบอัลกอริทึมต่าง ๆ เพื่อปรับปรุงสตริงการค้นหาให้มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นใน Vim</li>
<li>โครงการนี้เป็นการทดลองเชิงสร้างสรรค์ที่ดำเนินการที่ The Recurse Center โดยแสดงการใช้มาโครของ Vim เพื่อเล่นวิดีโอโดยการวนลูปผ่านรูปแบบการค้นหา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple แต่เป็น 6,500 regexes ที่ฉันค้นหาใน Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ได้เพิ่ม Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกที่กำลังบิน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ได้เพิ่ม Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกที่กำลังบิน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มุลเลนเวกปิดทีมความยั่งยืนของ WordPress จุดประกายการตอบโต้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แมตต์ มัลเลนเวก ผู้ร่วมก่อตั้ง WordPress ได้ยุบทีมความยั่งยืนของ WordPress ซึ่งนำไปสู่การตอบโต้ที่สำคัญจากชุมชน</li>
<li>ทีมถูกยุบหลังจากการลาออกของตัวแทนทีม Thijs Buijs ซึ่งอ้างถึงปัญหาด้านการเป็นผู้นำ และการอ้างของ Mullenweg ว่าทีมไม่บรรลุเป้าหมายที่ตั้งไว้</li>
<li>นักวิจารณ์ได้กล่าวหาว่า Mullenweg มีความหน้าซื่อใจคด เนื่องจากเขาเคยสนับสนุนการก่อตั้งทีมในตอนแรก และการยุบทีมได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของโครงการความยั่งยืนภายใน WordPress</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zมุลเลนเวกปิดทีมความยั่งยืนของ WordPress จุดประกายการตอบโต้</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ที่อยู่ IP จนถึงปี 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความโดย Geoff Huston ให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับที่อยู่ IP โดยเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงอย่างช้าๆ จาก IPv4 ไปสู่ IPv6 แม้จะมีการคาดการณ์ถึงความจำเป็นในการใช้พื้นที่ที่อยู่ที่ใหญ่ขึ้นก็ตาม</li>
<li>มันพูดถึงการหมดลงของที่อยู่ IPv4 บทบาทของการโอนย้ายที่อยู่ และความท้าทายในการนำ IPv6 มาใช้ โดยเน้นถึงการกระจายตัวและพลวัตของตลาดที่อยู่ IPv4</li>
<li>บทความนี้ตรวจสอบแนวโน้มการจัดสรร IPv6 โดยสังเกตความแตกต่างในแต่ละภูมิภาคและผลกระทบจากการจัดสรรขนาดใหญ่ และสะท้อนถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่ออนาคตของอินเทอร์เน็ต รวมถึงความเป็นกลางของเครือข่ายและการรวมตัวของตลาด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zที่อยู่ IP จนถึงปี 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระวังผลกระทบของ Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คำว่า &quot;Makefile effect&quot; อธิบายถึงการปฏิบัติของวิศวกรที่คัดลอกและปรับเปลี่ยนการตั้งค่าที่ซับซ้อนที่มีอยู่แล้ว เช่น Makefiles แทนที่จะสร้างใหม่ตั้งแต่ต้น - วิธีการนี้แพร่หลายในระบบต่าง ๆ เช่น การตั้งค่าการรวมและการปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) และระบบการสร้าง ซึ่งอาจบ่งบอกถึงเครื่องมือที่ซับซ้อนเกินไปหรือออกแบบไม่ดี - แม้จะไม่ใช่เรื่องลบโดยเนื้อแท้ แต่ Makefile effect อาจขัดขวางการเรียนรู้ ทำให้ความปลอดภัยซับซ้อนขึ้น และนำไปสู่การดีบักที่ไม่มีประสิทธิภาพ ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการออกแบบเครื่องมืออย่างรอบคอบที่คำนึงถึงความสามารถในการกำหนดค่าและความง่ายในการใช้งาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zระวังผลกระทบของ Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[พอร์ทัลและเควก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เป็นบทความแรกในซีรีส์ &quot;Demystifying the PVS&quot; ที่มุ่งเน้นไปที่ระบบการมองเห็นที่คำนวณล่วงหน้าของ Quake เพื่อแก้ไขปัญหาการวาดทับซ้อน ซึ่งพิกเซลถูกเรนเดอร์หลายครั้ง - Quake ใช้การตัดทอนด้วยพอร์ทัลและชุดที่อาจมองเห็นได้ (PVS) โดยการแบ่งโลกออกเป็นเซลล์และพอร์ทัล คำนวณการมองเห็นล่วงหน้าเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการเรนเดอร์ - บทความนี้แนะนำคลาส Portal และ Leaf ใน vis.py ซึ่งเป็นการนำอัลกอริทึมการมองเห็นของ Quake มาใช้ใหม่ใน Python โดยเน้นการใช้เมทริกซ์การมองเห็นจากใบหนึ่งไปยังอีกใบหนึ่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zพอร์ทัลและเควก</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแก้ไขข้อบกพร่อง Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zการแก้ไขข้อบกพร่อง Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คณิตศาสตร์ที่ผิดมาก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริษัทออกแบบและก่อสร้างทำข้อผิดพลาดทางคณิตศาสตร์บน Facebook โดยคำนวณรัศมีของโลกผิดเป็น 4,333 ฟุต ทำให้เส้นรอบวงที่คำนวณได้ต่ำกว่าความเป็นจริงอย่างมากเพียงแค่กว่า 5 ไมล์เท่านั้น</li>
<li>ข้อผิดพลาดเกิดจากการคำนวณความยาวของส่วนโค้งโดยไม่ใช้รัศมีจริงของโลก ซึ่งประมาณ 3,959 ไมล์</li>
<li>โพสต์ระบุว่าเส้นโค้งด้านนอกยาวกว่าเส้นโค้งด้านในน้อยกว่า 1% ซึ่งบ่งบอกถึงความเป็นไปได้ในการลดเวลาในการบินเนื่องจากความต้านทานอากาศที่ลดลง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zคณิตศาสตร์ที่ผิดมาก</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสร้างลูกบอล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble เป็นเครื่องมือสำหรับการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการเรนเดอร์ที่ใช้ฟังก์ชันระยะทางที่ลงนาม (SDFs) เพื่อสร้างรูปร่างและแอนิเมชันที่ซับซ้อน - เริ่มแรกเป็นระบบพื้นฐานสำหรับการสร้าง GLSL shaders, Bauble ได้รับการเขียนใหม่เพื่อรวมคุณสมบัติต่างๆ เช่น การส่งออกโมเดล 3 มิติ, การแก้ไขแบบโต้ตอบ, และการจัดแสงที่กำหนดเอง - เครื่องมือนี้ตอนนี้รองรับการฝังเว็บ, การแก้ไขเวกเตอร์แบบโต้ตอบ, และมีเอกสารประกอบที่ครอบคลุม ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับโครงการสร้างสรรค์และผู้ใช้ที่สนใจในการออกแบบ 3 มิติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zการสร้างลูกบอล</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานเกือบทั้งหมดมีข้อบกพร่อง (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 2006, Joshua Bloch ได้ระบุข้อบกพร่องในอัลกอริทึมการค้นหาแบบทวิภาค ซึ่งถูกกล่าวถึงครั้งแรกในหนังสือ &quot;Programming Pearls&quot; ของ Jon Bentley โดยที่เกิดการล้นค่าเมื่อ &#39;low&#39; และ &#39;high&#39; เกินค่ามากที่สุดของ int</li>
<li>บั๊กนี้ซึ่งส่งผลกระทบต่ออาร์เรย์ที่มีความยาว 2^30 หรือมากกว่านั้น เคยพบได้ยากในช่วงทศวรรษ 1980 แต่ปัจจุบันพบได้บ่อยขึ้น และยังส่งผลกระทบต่อการเรียงลำดับแบบผสานและอัลกอริทึมแบบแบ่งและพิชิตอื่น ๆ ด้วย</li>
<li>Bloch แนะนำให้แก้ปัญหาโดยการคำนวณจุดกึ่งกลางเป็น <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการเขียนโค้ดที่ปราศจากข้อผิดพลาดและความจำเป็นในการทดสอบอย่างละเอียดถี่ถ้วน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zการค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานเกือบทั้งหมดมีข้อบกพร่อง (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ติดตามอุปกรณ์ของคุณผ่านเครือข่าย Apple FindMy ใน Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack ช่วยให้สามารถติดตามอุปกรณ์ Bluetooth ส่วนบุคคลผ่านเครือข่าย &quot;Find My&quot; ของ Apple โดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์ของ Apple โดยใช้ OpenHaystack และ Macless-Haystack ร่วมกับเครื่องมือ Go/TinyGo</li>
<li>ผู้ใช้สามารถสร้างบีคอนของตนเองโดยใช้เฟิร์มแวร์ TinyGo บนฮาร์ดแวร์เช่นบอร์ด Adafruit Bluefruit และ BBC Microbit โดยการตั้งค่าต้องใช้ Apple ID ที่มีการยืนยันตัวตนสองขั้นตอน (2FA)</li>
<li>กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการติดตั้งเครื่องมือ go-haystack โดยใช้คำสั่งเช่น <code>haystack scan</code> เพื่อค้นหาอุปกรณ์ สร้างคีย์ แฟลชอุปกรณ์ และอัปโหลดไฟล์ JSON ไปยัง macless-haystack เพื่อให้เห็นอุปกรณ์ในเว็บ UI</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zติดตามอุปกรณ์ของคุณผ่านเครือข่าย Apple FindMy ใน Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สถานะของ Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หลังจากการจากไปของ Bram Moolenaar ผู้ก่อตั้ง Vim ในปี 2023 ชุมชน Vim ได้จัดระเบียบใหม่เพื่อให้แน่ใจว่าการพัฒนาของโครงการจะดำเนินต่อไป โดยมี Christian Brabandt เป็นผู้ดูแลในปัจจุบัน - ที่งาน VimConf 2024 ได้มีการพูดคุยกันว่าทีมได้ขยายตัว โดยมุ่งเน้นไปที่การอัปเดตเว็บไซต์ของ Vim การจัดการความปลอดภัย และการปรับปรุงช่องทางการสื่อสาร - Vim ยังคงอยู่ในโหมดการบำรุงรักษา โดยให้ความสำคัญกับความต้องการของชุมชนและการผนวกคุณสมบัติใหม่อย่างระมัดระวัง ในขณะที่ยังคงสนับสนุน ICCF Holland ซึ่งเป็นองค์กรการกุศลที่ก่อตั้งโดย Moolenaar</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zสถานะของ Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำให้ ASTs และโครงสร้างข้อมูลคอมไพเลอร์อื่น ๆ แบนราบ (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการทำให้โครงสร้างข้อมูลแบนราบ ซึ่งเป็นเทคนิคสำหรับคอมไพเลอร์ที่เพิ่มประสิทธิภาพต้นไม้ไวยากรณ์เชิงนามธรรม (ASTs) โดยใช้อาเรย์เดียวกับดัชนีแทนการใช้พอยน์เตอร์ - วิธีนี้ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการปรับปรุงการเข้าถึงหน่วยความจำ ลดขนาดการอ้างอิง และทำให้การจัดการหน่วยความจำง่ายขึ้น ส่งผลให้มีความเร็วเพิ่มขึ้น 2.4 เท่าในไมโครบีชมาร์ก - เทคนิคนี้ถูกใช้ในโครงการของ Rust อย่างเด่นชัดและมีประโยชน์ในด้านการใช้งาน เช่น การจัดการหน่วยความจำที่ง่ายขึ้น และถูกเปรียบเทียบกับตัวแปลไบต์โค้ดเพื่อการปรับปรุงประสิทธิภาพเพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zการทำให้ ASTs และโครงสร้างข้อมูลคอมไพเลอร์อื่น ๆ แบนราบ (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำให้ลำโพง Marshall Uxbridge Bluetooth ไม่ฉลาด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zการทำให้ลำโพง Marshall Uxbridge Bluetooth ไม่ฉลาด</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บอทของ OpenAI ทำให้เว็บไซต์ของบริษัทที่มีพนักงานเจ็ดคนนี้ล่มเหมือนการโจมตี DDoS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เว็บไซต์อีคอมเมิร์ซของ Triplegangers ประสบกับการโจมตีคล้าย DDoS เนื่องจากบอทของ OpenAI ทำการร้องขอหลายหมื่นครั้งเพื่อดึงข้อมูลจากหน้าผลิตภัณฑ์กว่า 65,000 หน้า - เว็บไซต์ขาดการตั้งค่าไฟล์ robots.txt ที่เหมาะสมเพื่อบล็อกบอทดังกล่าว ทำให้ค่าใช้จ่าย AWS เพิ่มขึ้นและเกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของข้อมูล - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของบริษัท AI ในการขออนุญาตก่อนการดึงข้อมูล และเป็นการเตือนให้ธุรกิจขนาดเล็กเฝ้าระวังกิจกรรมของบอท AI</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zบอทของ OpenAI ทำให้เว็บไซต์ของบริษัทที่มีพนักงานเจ็ดคนนี้ล่มเหมือนการโจมตี DDoS</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันได้พลังวิเศษใหม่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ใช้ Reddit คนหนึ่งค้นพบเทคนิคในการหาความแตกต่างในปริศนา &quot;หาจุดต่าง&quot; ได้อย่างง่ายดายโดยการขยับตาให้ไขว้กันเพื่อสร้างภาพที่สามที่สั่นไหว</li>
<li>วิธีนี้ทำให้ความแตกต่างชัดเจนขึ้น และผู้ใช้รู้สึกเหมือนกับว่าได้ทักษะใหม่หรือ &quot;พลังพิเศษ&quot; หลังจากฝึกฝน</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันเทคนิคนี้กับผู้อื่น โดยกระตุ้นให้พวกเขาลองทำโดยการโฟกัสที่ภาพตรงกลางที่เกิดขึ้นเมื่อข้ามตา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zฉันได้พลังวิเศษใหม่</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแสดงภาพ ISBN ทั้งหมด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive ซึ่งเป็นห้องสมุดเปิดที่ใหญ่ที่สุด ได้แสดงภาพ ISBN ทั้งหมดเพื่อติดตามความคืบหน้าของการสำรองข้อมูลหนังสือ โดยเผยให้เห็นว่ามีเพียง 16% ของหนังสือเท่านั้นที่ได้รับการสำรองข้อมูลจนถึงขณะนี้</li>
<li>มีการเสนอรางวัลมูลค่า 10,000 ดอลลาร์สำหรับการปรับปรุงความสามารถในการซูม การโต้ตอบ และการใช้งานของการแสดงผล โดยมีรางวัลสำหรับสามผลงานที่ดีที่สุด และโค้ดทั้งหมดต้องเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>โครงการนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งต่อการอนุรักษ์หนังสือหายาก เนื่องจาก Anna&#39;s Archive มีการรวบรวมข้อมูลเมตาของหนังสือที่ใหญ่ที่สุดในที่สาธารณะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zการแสดงภาพ ISBN ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำนายผลคะแนน, 1 มกราคม 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับการทำนายที่ทำไว้ในปี 2018 เกี่ยวกับรถยนต์ไร้คนขับ หุ่นยนต์ ปัญญาประดิษฐ์ การเรียนรู้ของเครื่อง และการเดินทางในอวกาศของมนุษย์ พร้อมแผนที่จะทำการทำนายใหม่สำหรับปี 2026-2036</li>
<li>แม้จะมีการพัฒนาอย่างมีนัยสำคัญในด้าน AI และรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติในปี 2024 แต่ความเป็นอิสระเต็มรูปแบบและการแทนที่งานของมนุษย์ด้วย AI ยังคงอยู่ห่างไกล โดยยังคงจำเป็นต้องมีการตรวจสอบจากมนุษย์ระยะไกลสำหรับรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติ</li>
<li>ความก้าวหน้าของการบินอวกาศมนุษย์เป็นไปอย่างช้าๆ โดยที่ Starship ของ SpaceX และ Artemis ของ NASA กำลังเผชิญกับความล่าช้า ในขณะที่ New Glenn ของ Blue Origin กำลังใกล้จะเปิดตัว และการท่องเที่ยวอวกาศแบบกึ่งวงโคจรแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าเพียงเล็กน้อย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zการทำนายผลคะแนน, 1 มกราคม 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันต้องปิดเว็บไซต์แลกเปลี่ยนคอร์สของฉัน มิฉะนั้นจะถูกไล่ออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim นักศึกษาวิทยาการคอมพิวเตอร์ ได้พัฒนา HuskySwap แอปที่ออกแบบมาเพื่ออำนวยความสะดวกในการแลกเปลี่ยนที่นั่งในชั้นเรียนระหว่างนักศึกษาที่มหาวิทยาลัยวอชิงตัน - แม้ว่าในตอนแรกจะเป็นโครงการในชั้นเรียน แต่ Kaim ก็ได้รับ &quot;ประกาศการละเมิด&quot; จากมหาวิทยาลัยเมื่อพยายามรวมแอปเข้ากับระบบลงทะเบียนอย่างเป็นทางการ - สถานการณ์นี้ได้สร้างปฏิกิริยาที่หลากหลาย บางคนวิจารณ์การกระทำของมหาวิทยาลัย ในขณะที่คนอื่นๆ ให้การสนับสนุนและคำแนะนำแก่ Kaim ซึ่งยังคงมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับความพยายามในอนาคตและโอกาสในการทำงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zฉันต้องปิดเว็บไซต์แลกเปลี่ยนคอร์สของฉัน มิฉะนั้นจะถูกไล่ออก</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บัญชีของ Luigi Mangione ได้ถูกเปลี่ยนชื่อบน Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อีวาน แคร์โรลล์ ชี้ให้เห็นถึงการลบตัวตนของลุยจิ มันโจนี บน Stack Overflow ซึ่งบัญชีของเขาถูกเปลี่ยนชื่อเป็น &quot;user4616250&quot; โดยไม่มีเหตุผลที่ชัดเจน ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการให้เครดิตภายใต้สัญญาอนุญาต Creative Commons</li>
<li>การสอบถามของ Carroll ในประเด็นนี้ส่งผลให้เขาถูกแบนจาก Stack Exchange เป็นเวลาหนึ่งปี ซึ่งเขามองว่าเป็นการตอบโต้ แตกต่างจากแพลตฟอร์มอื่น ๆ เช่น GitHub และ LinkedIn ที่ไม่ได้ลบ Mangione ออกไป</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงท่าทีที่เป็นเอกลักษณ์ของ Stack Exchange และเรียกร้องให้มีการปฏิบัติที่เป็นธรรมต่อ Mangione ซึ่งยังไม่ได้ถูกตัดสินว่ามีความผิดในอาชญากรรมใด ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zบัญชีของ Luigi Mangione ได้ถูกเปลี่ยนชื่อบน Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คุณไม่จำเป็นต้องจ่ายค่าขึ้นราคา Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 ได้เพิ่มราคาการสมัครสมาชิกขึ้นประมาณ 40% โดยอ้างถึงการรวมเครื่องมือ AI ของตนคือ Copilot แม้ว่าการเข้าถึง Copilot อย่างเต็มรูปแบบจะต้องมีการสมัครสมาชิกเพิ่มเติม - ลูกค้าสามารถหลีกเลี่ยงการขึ้นราคาได้โดยการเลือกแผน &quot;Microsoft 365 Classic&quot; ที่ซ่อนอยู่ ซึ่งยังคงรักษาราคาเดิมไว้แต่ไม่ได้โฆษณาอย่างเปิดเผย - สถานการณ์นี้เน้นถึงการใช้ &quot;รูปแบบมืด&quot; ซึ่งเป็นการออกแบบอินเทอร์เฟซผู้ใช้เพื่อจัดการกับการเลือกของผู้บริโภค ทำให้เกิดข้อกังวลด้านจริยธรรมเกี่ยวกับความโปร่งใสและสิทธิของผู้บริโภค</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zคุณไม่จำเป็นต้องจ่ายค่าขึ้นราคา Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไฟป่าในลอสแอนเจลิสบังคับให้หลายพันคนต้องอพยพ, NASA JPL ปิดทำการ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ไฟป่าในเขตลอสแอนเจลิสทำให้มีการอพยพประชาชน 70,000 คน และเกิดไฟฟ้าดับที่ส่งผลกระทบต่อผู้อยู่อาศัย 400,000 คน โดยมีโครงสร้างมากกว่า 1,000 แห่งถูกทำลายและมีรายงานผู้เสียชีวิตสองราย - ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom ได้ประกาศภาวะฉุกเฉิน โดยส่งกองกำลังพิทักษ์ชาติและนักดับเพลิง รวมถึงนักโทษ เพื่อจัดการกับวิกฤตนี้ - ห้องปฏิบัติการ Jet Propulsion Laboratory (JPL) ของ NASA กำลังตกอยู่ในอันตราย โดยมีมาตรการฉุกเฉินและแผนสำรองในการย้ายการควบคุมภารกิจดาวอังคารหากจำเป็น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zไฟป่าในลอสแอนเจลิสบังคับให้หลายพันคนต้องอพยพ, NASA JPL ปิดทำการ</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เกม Tetris ที่สามารถเล่นได้ภายในไฟล์ PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอนจิน PDF ของเบราว์เซอร์เดสก์ท็อปสมัยใหม่ เช่น PDFium และ PDF.js สามารถรองรับ JavaScript ด้วยความสามารถในการรับ/ส่งข้อมูลที่เพียงพอเพื่อสร้างเกมง่าย ๆ อย่างเช่น Tetris ได้</li>
<li>โครงการนี้แสดงให้เห็นถึงความหลากหลายของการเขียนสคริปต์ PDF โดยใช้ช่องคำอธิบายประกอบสำหรับพิกเซลสีเดียวและกล่องป้อนข้อความสำหรับการป้อนข้อมูลจากแป้นพิมพ์ แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการก็ตาม</li>
<li>ไฟล์ PDF มีให้ในรูปแบบ ASCII ทำให้ผู้ใช้สามารถเปิดในโปรแกรมแก้ไขข้อความหรือดูซอร์สโค้ดบน GitHub ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zเกม Tetris ที่สามารถเล่นได้ภายในไฟล์ PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce จะไม่จ้างวิศวกรซอฟต์แวร์เพิ่มในปี 2025, กล่าวโดย Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce วางแผนที่จะหยุดการจ้างวิศวกรซอฟต์แวร์เพิ่มเติมในปี 2025 โดยอ้างถึงการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานขึ้น 30% จากความก้าวหน้าของ AI ตามที่ซีอีโอ Marc Benioff กล่าว - บริษัทจะมุ่งเน้นไปที่ผลิตภัณฑ์ AI ของตนคือ Agentforce และเพิ่มการจ้างพนักงานขายเพื่อสื่อสารคุณค่าของ AI ให้กับลูกค้า - แม้จะมีการปลดพนักงานเมื่อเร็ว ๆ นี้เนื่องจากการจ้างงานเกินในช่วงการระบาดใหญ่ แต่ Benioff คาดการณ์ว่าบริษัทจะเติบโตในอีกห้าปีข้างหน้า โดยมีเหตุการณ์ที่จะเกิดขึ้นเช่น Japan Dreamin’ และ Architect Dreamin’</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce จะไม่จ้างวิศวกรซอฟต์แวร์เพิ่มในปี 2025, กล่าวโดย Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek หนึ่งในบุคคลสำคัญของ Ubuntu Linux ได้เสียชีวิตแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek ผู้มีส่วนร่วมสำคัญในชุมชน Linux โดยเฉพาะ Debian และ Ubuntu ได้เสียชีวิตลงเมื่อวันที่ 1 มกราคม 2025 ด้วยอายุ 45 ปี - Langasek เป็นที่รู้จักจากการมีส่วนร่วมสำคัญในด้านการบริหารระบบ การพัฒนาซอฟต์แวร์ และการบำรุงรักษาแพ็กเกจ ซึ่งมีผลกระทบต่อโครงการต่างๆ เช่น Linux-PAM, Samba และ OpenLDAP - ความเป็นผู้นำ การให้คำปรึกษา และความทุ่มเทต่อหลักการโอเพ่นซอร์สของเขาได้รับการยกย่องอย่างสูง โดยบุคคลที่มีชื่อเสียงเช่น Mark Shuttleworth และ Dustin Kirkland ได้ชื่นชมในความเข้าใจทางเทคนิคและจิตวิญญาณของเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek หนึ่งในบุคคลสำคัญของ Ubuntu Linux ได้เสียชีวิตแล้ว</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตัวแสดงภาพพิมพ์เขียว Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพัฒนาเว็บไซต์ใหม่เพื่อแสดงภาพพิมพ์เขียวของ Factorio โดยใช้กราฟิกแบบเวกเตอร์ (SVG) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถนำเข้าและปรับเปลี่ยนพิมพ์เขียวได้อย่างมีศิลปะ - เครื่องมือนี้รองรับ Factorio 2.0 และ Factorio: Space Age โดยมีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นหลังจากถูกพอร์ตจาก Python ไปยัง JavaScript - ผู้ใช้สามารถปรับการตั้งค่าการวาดและใช้เครื่องมือนี้สำหรับการสร้างภาพจากข้อความหรือการวาดด้วยปากกา โดยมีการสนับสนุนให้มีการมีส่วนร่วมและให้ข้อเสนอแนะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zตัวแสดงภาพพิมพ์เขียว Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อผิดพลาดที่วิศวกรทำในฐานข้อมูลโค้ดขนาดใหญ่ที่มีอยู่แล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การทำงานในฐานโค้ดขนาดใหญ่ที่มีอยู่แล้ว ซึ่งมักมีโค้ดหลายล้านบรรทัดและเกี่ยวข้องกับวิศวกรหลายร้อยคน นำเสนอความท้าทายที่สำคัญสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ - ข้อผิดพลาดทั่วไปคือความไม่สอดคล้องกัน ซึ่งวิศวกรละเลยรูปแบบโค้ดที่มีอยู่และพัฒนาฟีเจอร์ในลักษณะโดดเดี่ยว ซึ่งอาจนำไปสู่ปัญหาการบำรุงรักษาและขัดขวางการปรับปรุงในอนาคต - เพื่อทำงานอย่างมีประสิทธิภาพในฐานโค้ดขนาดใหญ่ วิศวกรควรศึกษารูปแบบที่มีอยู่ เข้าใจผลกระทบของฐานโค้ดต่อการผลิต ระมัดระวังกับการพึ่งพา และลบโค้ดที่ไม่จำเป็นอย่างรอบคอบเพื่อรักษาคุณภาพและคุณค่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zข้อผิดพลาดที่วิศวกรทำในฐานข้อมูลโค้ดขนาดใหญ่ที่มีอยู่แล้ว</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ลิงก์อีเมลที่มีเวทมนตร์/โศกนาฏกรรม: อย่าทำให้เป็นตัวเลือกเดียว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links มอบวิธีการเข้าสู่ระบบโดยไม่ต้องใช้รหัสผ่านผ่านลิงก์ทางอีเมล ซึ่งให้ความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้นแต่สามารถไม่สะดวกเนื่องจากความล่าช้าของอีเมลและการใช้งานหลายอุปกรณ์</li>
<li>พวกเขาอาจก่อให้เกิดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยโดยการกระตุ้นให้ผู้ใช้เข้าถึงอีเมลส่วนตัวบนอุปกรณ์ที่ใช้ในการทำงาน ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการใช้ทางเลือกอื่น เช่น รหัสผ่านแบบใช้ครั้งเดียว (OTPs)</li>
<li>เพื่อประสบการณ์ผู้ใช้ที่ดีขึ้น โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่มีความเชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยี แนะนำให้ใช้กุญแจผ่านเป็นตัวเลือกที่ยืดหยุ่นและปลอดภัยมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zลิงก์อีเมลที่มีเวทมนตร์/โศกนาฏกรรม: อย่าทำให้เป็นตัวเลือกเดียว</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระบบปฏิบัติการใน 1,000 บรรทัด – บทนำ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หนังสือเล่มนี้แนะนำผู้อ่านในการสร้างระบบปฏิบัติการขนาดเล็กตั้งแต่เริ่มต้น โดยครอบคลุมฟังก์ชันที่จำเป็น เช่น การสลับบริบท การแบ่งหน้า และการดำเนินการไฟล์ในภาษา C ทั้งหมดนี้ภายในประมาณ 1,000 บรรทัดของโค้ด</li>
<li>เน้นการเรียนรู้เทคนิคการดีบักใหม่ ๆ โดยเฉพาะสำหรับความท้าทายเช่นกระบวนการบูตและการแบ่งหน้า และมีตัวอย่างที่ดาวน์โหลดได้บน GitHub</li>
<li>หนังสือเล่มนี้ได้รับอนุญาตภายใต้ CC BY 4.0 โดยมีโค้ดภายใต้ใบอนุญาต MIT และต้องการความคุ้นเคยกับภาษา C และสภาพแวดล้อมที่คล้าย UNIX เป็นข้อกำหนดเบื้องต้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zระบบปฏิบัติการใน 1,000 บรรทัด – บทนำ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การถอดรหัสคีย์ DKIM ขนาด 512 บิต ด้วยค่าใช้จ่ายน้อยกว่า $8 ในระบบคลาวด์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาของ SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), และ DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) ของเว็บไซต์ 1 ล้านอันดับแรกพบว่ามีคีย์ DKIM สาธารณะมากกว่า 1,700 คีย์ที่สั้นกว่า 1,024 บิต ซึ่งถือว่าไม่ปลอดภัย - นักวิจัยสามารถถอดรหัสคีย์ DKIM ขนาด 512 บิตจาก redfin.com โดยใช้ Python และ CADO-NFS ด้วยค่าใช้จ่ายต่ำกว่า 8 ดอลลาร์บนเซิร์ฟเวอร์คลาวด์ แสดงให้เห็นถึงความเปราะบางของคีย์ที่สั้น - การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นที่ผู้ให้บริการอีเมลต้องปฏิเสธลายเซ็น DKIM ที่มีคีย์สั้นกว่า 1,024 บิต เนื่องจากผู้ให้บริการบางรายเช่น Yahoo Mail, Mailfence, และ Tuta ยอมรับลายเซ็นที่ถูกเจาะระบบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zการถอดรหัสคีย์ DKIM ขนาด 512 บิต ด้วยค่าใช้จ่ายน้อยกว่า $8 ในระบบคลาวด์</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไมโครซอฟท์ปลอมตัว Bing เป็น Google เพื่อหลอกผู้ค้นหาที่ไม่ทันสังเกต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีรายงานว่า Microsoft กำลังปรับเปลี่ยนรูปลักษณ์ของ Bing ให้คล้ายกับอินเทอร์เฟซของ Google ซึ่งอาจทำให้ผู้ใช้เข้าใจผิดและใช้ Bing โดยไม่ตั้งใจ - กลยุทธ์นี้เน้นถึงความท้าทายของ Microsoft ในการแข่งขันกับส่วนแบ่งตลาดที่มากของ Google ในอุตสาหกรรมเครื่องมือค้นหา - นักวิจารณ์แนะนำว่ากลยุทธ์นี้อาจให้ความสำคัญกับวัตถุประสงค์ทางธุรกิจของ Microsoft มากกว่าการมอบประสบการณ์ผู้ใช้ที่แท้จริง</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zไมโครซอฟท์ปลอมตัว Bing เป็น Google เพื่อหลอกผู้ค้นหาที่ไม่ทันสังเกต</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถูกเลิกจ้างเป็นครั้งแรกในอาชีพของฉัน และถึงสองครั้งในปีเดียว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของตนที่ถูกเลิกจ้างสองครั้งในหนึ่งปี โดยเน้นความสำคัญของการรักษาความสัมพันธ์ที่ดีกับนายจ้างเก่าและการเตรียมพร้อมสำหรับการหางาน - สัญญาณสำคัญของการเลิกจ้างที่อาจเกิดขึ้น ได้แก่ การขาดวิสัยทัศน์ของบริษัท การมีสิ่งรบกวน การใช้งานผลิตภัณฑ์ต่ำ และการประชุมบริษัทที่เกิดขึ้นอย่างกะทันหัน ซึ่งแนะนำให้พนักงานควรระมัดระวัง - คำแนะนำสำหรับผู้ที่ถูกเลิกจ้างรวมถึงการอัปเดตประวัติย่อ การยื่นขอว่างงาน การใช้ LinkedIn และการสร้างเครือข่าย การเข้าใจโมเดลธุรกิจ และการรักษาคุณค่าของตนเองนอกเหนือจากการจ้างงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zถูกเลิกจ้างเป็นครั้งแรกในอาชีพของฉัน และถึงสองครั้งในปีเดียว</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ของเล่นฝึกสมาธิ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget เป็นไลบรารีที่พัฒนาด้วยภาษา Rust ออกแบบมาเพื่อจัดการกับนิพจน์ทางคณิตศาสตร์ขนาดใหญ่ โดยเฉพาะสำหรับพื้นผิวที่เป็นนัยซึ่งมีความกะทัดรัดและรองรับการดำเนินการเช่นการรวมและการตัดกัน - ไลบรารีนี้ถูกจัดโครงสร้างเป็นสามชั้น: ส่วนหน้า (แปลงสคริปต์เป็นไบต์โค้ด), ส่วนหลัง (ประเมินนิพจน์อย่างมีประสิทธิภาพ), และการสาธิต โดยมีการสนับสนุนสำหรับ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) และการหาความแตกต่างอัตโนมัติ - Fidget ขณะนี้เปิดให้ใช้งานสาธารณะบน GitHub ภายใต้ใบอนุญาต MPL 2.0 โดยมีแผนในอนาคตสำหรับการรวม GPU และการปรับปรุงการสร้างตาข่าย เพื่อส่งเสริมการสำรวจและพัฒนาโดยผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zของเล่นฝึกสมาธิ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การฟื้นฟูเซอร์โว: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อิกาเลียได้ฟื้นฟูโครงการเซอร์โว ซึ่งเป็นเอนจินเบราว์เซอร์ทดลองที่สร้างขึ้นโดยมอซิลลา โดยเข้ามาดูแลการบำรุงรักษาในเดือนมกราคม 2023 - ความก้าวหน้าที่สำคัญรวมถึงการอัปเกรดการพึ่งพา การปรับปรุงการบูรณาการอย่างต่อเนื่อง (CI) และเครื่องมือ การขยายการสนับสนุนจากชุมชน และการเพิ่มการสนับสนุนสำหรับแอนดรอยด์และโอเพนฮาร์โมนี - โครงการนี้ได้ระดมทุนกว่า $24,500 จากการบริจาค โดยมีเป้าหมายในอนาคตที่จะกลายเป็นเอนจินเว็บเริ่มต้นสำหรับแอปพลิเคชัน Rust และพัฒนาเว็บเบราว์เซอร์ที่มีคุณสมบัติครบถ้วน แม้จะมีความท้าทายเช่นการแข่งขันและการระดมทุน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zการฟื้นฟูเซอร์โว: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนึ่งวันในชีวิตของกลุ่มนักหลอกลวงทางโทรศัพท์ที่มีผลงานมาก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple และ Google ได้ออกคำเตือนเกี่ยวกับการหลอกลวงทางโทรศัพท์ แต่กลุ่มที่เรียกว่า &quot;Crypto Chameleon&quot; ใช้บริการของพวกเขาในการดำเนินการโจมตีแบบฟิชชิ่ง ส่งผลให้เหยื่อเช่นนักลงทุนคริปโตเคอเรนซีชื่อโทนี่ สูญเสียเงินไปถึง 4.7 ล้านดอลลาร์</li>
<li>แก๊งฟิชชิ่งใช้วิธีการที่ซับซ้อน รวมถึงชุดฟิชชิ่งที่เลียนแบบหน้าการยืนยันตัวตนและการโทรสนับสนุนปลอมของ Apple โดยมีบทบาทเช่น ผู้โทร, ผู้ดำเนินการ, ผู้ระบาย, และเจ้าของ เพื่อดำเนินการหลอกลวงของพวกเขา</li>
<li>แม้จะมีการทรยศภายใน กลุ่มอาชญากรไซเบอร์เหล่านี้ยังคงเจริญเติบโตบนแพลตฟอร์มอย่าง Telegram และ Discord โดยมุ่งเน้นไปที่การโจมตีบุคคลที่มีฐานะร่ำรวย โดยเฉพาะผู้ที่มีสินทรัพย์ในรูปแบบสกุลเงินดิจิทัล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zหนึ่งวันในชีวิตของกลุ่มนักหลอกลวงทางโทรศัพท์ที่มีผลงานมาก</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – แผนที่ถนน 3D จาก OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – แผนที่ถนน 3D จาก OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ลาก่อนการเล่นเกมบน Windows? SteamOS ขยายตัวอย่างเป็นทางการเกินกว่า Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S จะเป็นอุปกรณ์ที่ไม่ใช่ของ Valve เครื่องแรกที่ได้รับการรับรองอย่างเป็นทางการว่า &quot;ขับเคลื่อนด้วย SteamOS&quot; ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญจาก Windows สำหรับพีซีเกมมิ่ง</li>
<li>เวอร์ชัน SteamOS ของอุปกรณ์จะมีราคาที่เข้าถึงได้มากกว่า เริ่มต้นที่ $500 เมื่อเทียบกับเวอร์ชัน Windows ที่มีราคา $730</li>
<li>แผนของ Valve ที่จะปล่อยเวอร์ชันเบต้าของ SteamOS สำหรับการติดตั้งส่วนบุคคลอาจท้าทายความเป็นผู้นำของ Windows ในการเล่นเกมบนพีซี ส่งเสริมการเปลี่ยนแปลงที่กว้างขึ้นไปสู่การเล่นเกมบนระบบปฏิบัติการ Linux</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zลาก่อนการเล่นเกมบน Windows? SteamOS ขยายตัวอย่างเป็นทางการเกินกว่า Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีที่ฉันเขียนโปรแกรมด้วย LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้ผสานรวมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เข้ากับกระบวนการทำงานด้านการเขียนโปรแกรมของพวกเขา พบว่ามีประโยชน์สำหรับงานต่างๆ เช่น การเติมข้อความอัตโนมัติ การค้นหา และการเขียนโปรแกรมที่ขับเคลื่อนด้วยการสนทนา</li>
<li>พวกเขากำลังพัฒนาเครื่องมือที่เรียกว่า sketch.dev ซึ่งเป็นสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) สำหรับการเขียนโปรแกรมด้วยภาษา Go ที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานโดยการทำงานซ้ำ ๆ ให้เป็นอัตโนมัติและปรับปรุงประสิทธิภาพในการเขียนโปรแกรม</li>
<li>LLMs มีประสิทธิภาพในการสร้างร่างโค้ดและจัดการกับคำถามแบบข้อสอบ แม้ว่าบางครั้งอาจเกิดข้อผิดพลาดได้ และพวกมันเปลี่ยนแปลงการแลกเปลี่ยนในโปรแกรมมิ่งโดยการทำให้สามารถสร้างโค้ดที่มีความเชี่ยวชาญมากขึ้นและการทดสอบที่ครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zวิธีที่ฉันเขียนโปรแกรมด้วย LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โครงการ Digits ของ Nvidia คือ 'ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ AI ส่วนบุคคล']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอ็นวิเดียเปิดตัวโปรเจกต์ Digits ที่งาน CES 2025 ซึ่งเป็น &quot;ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ AI ส่วนบุคคล&quot; ขนาดกะทัดรัดที่สร้างขึ้นบนแพลตฟอร์มฮาร์ดแวร์ Grace Blackwell โดยมีชิปซูเปอร์ GB10 Grace Blackwell</li>
<li>อุปกรณ์นี้มีประสิทธิภาพสูงสุดถึงหนึ่งเพตาฟลอป เหมาะสำหรับนักวิจัย AI นักวิทยาศาสตร์ข้อมูล และนักศึกษา และสามารถจัดการโมเดลที่มีพารามิเตอร์สูงสุดถึง 200 พันล้านพารามิเตอร์</li>
<li>ราคาอยู่ที่ 3,000 ดอลลาร์ Project Digits จะวางจำหน่ายในเดือนพฤษภาคมและสามารถเชื่อมต่อกับพีซีที่ใช้ Windows หรือ Mac โดยทำงานบนระบบปฏิบัติการ DGX ของ Nvidia ที่ใช้ Linux</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zโครงการ Digits ของ Nvidia คือ &apos;ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ AI ส่วนบุคคล&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เอนจินหมากรุกมินิแม็กซ์ในนิพจน์ปกติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นิโคลัส คาร์ลินี ได้พัฒนาเอนจินหมากรุกชื่อ Regex Chess โดยใช้ 84,688 เรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชันในการดำเนินการเดินหมากรุกที่ถูกต้อง แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของเรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชันในแอปพลิเคชันที่ไม่ธรรมดา - เอนจินนี้ทำงานเหมือนกับซีพียูของเรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชัน โดยมีชุดคำสั่งเฉพาะสำหรับการดำเนินการสแต็ก การจัดการตัวแปร และการดำเนินการตามเงื่อนไข และรองรับการสร้างการเดินหมากแบบขนาน - Regex Chess ใช้การค้นหา minimax ที่เรียบง่ายเพื่อประเมินและให้คะแนนการเดินหมากที่ถูกต้องตามกฎหมายเทียม แสดงให้เห็นถึงการสำรวจความสามารถของเรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชันอย่างสร้างสรรค์ โดยโค้ดสามารถเข้าถึงได้บน GitHub เพื่อการรับชมของสาธารณะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zเอนจินหมากรุกมินิแม็กซ์ในนิพจน์ปกติ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เวลาคอมไทม์ของ Zig ดีมากอย่างบ้าคลั่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig สำรวจคุณสมบัติ &#39;comptime&#39; ของ Zig ซึ่งเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานโดยการเปิดใช้งาน metaprogramming ทำให้สามารถรันโค้ดในระหว่างการคอมไพล์ได้ - เขาให้มุมมองหกประการเกี่ยวกับ &#39;comptime&#39; โดยเน้นความสามารถในการทำให้การอ่านและการดีบักโค้ดง่ายขึ้น และเปรียบเทียบกับ generics, partial evaluation และ code generation - Redig สรุปว่า &#39;comptime&#39; ของ Zig นั้นทั้งทรงพลังและเรียบง่าย แนะนำให้สำรวจเพิ่มเติมผ่านแหล่งข้อมูลอย่างเป็นทางการและไลบรารีมาตรฐานของ Zig</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zเวลาคอมไทม์ของ Zig ดีมากอย่างบ้าคลั่ง</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เอ็นวิเดียประกาศเปิดตัวการ์ดจอรุ่นใหม่ RTX 5090 และ RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอ็นวิเดียเปิดตัว GPU รุ่นต่อไปในซีรีส์ RTX 50 ที่งาน CES โดยมีรุ่นไฮเอนด์ RTX 5090 และ RTX 5080 ซึ่งมีราคาที่ $1,999 และ $999 ตามลำดับ - RTX 5090 มาพร้อมกับหน่วยความจำ GDDR7 ขนาด 32GB และ CUDA cores จำนวน 21,760 หน่วย ซึ่งให้ความเร็วเป็นสองเท่าของรุ่นก่อนหน้า RTX 4090 ในขณะที่ RTX 5080 มีหน่วยความจำ 16GB และเร็วเป็นสองเท่าของ RTX 4080 - ซีรีส์นี้แนะนำเทคโนโลยี DLSS 4 ใหม่ที่ช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพและคุณภาพของภาพ และจะพร้อมใช้งานสำหรับแล็ปท็อปตั้งแต่เดือนมีนาคม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zเอ็นวิเดียประกาศเปิดตัวการ์ดจอรุ่นใหม่ RTX 5090 และ RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ใช้ Meta AI ตอนนี้ Instagram ใช้หน้าของฉันในโฆษณาที่เจาะจงมาที่ฉัน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zใช้ Meta AI ตอนนี้ Instagram ใช้หน้าของฉันในโฆษณาที่เจาะจงมาที่ฉัน</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตัวติดตามราคาความแออัดในนิวยอร์กซิตี้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการติดตามการกำหนดราคาความแออัดเป็นโครงการโดย Benjamin และ Joshua Moshes ภายใต้การดูแลของศาสตราจารย์ Emily Oster จากมหาวิทยาลัยบราวน์ โดยมุ่งเน้นที่การกำหนดราคาความแออัดในนิวยอร์ก - โครงการนี้รวมถึงสคริปต์เว็บและสไตล์ชีต ซึ่งบ่งบอกถึงวิธีการดิจิทัลที่ครอบคลุมในการนำเสนอข้อมูล - หน้าเว็บได้รับการปรับให้เหมาะสมสำหรับเครื่องมือค้นหา (SEO) และรวมถึงหน้าแสดงข้อผิดพลาด 404 สำหรับการจัดการเนื้อหาที่ไม่พบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zตัวติดตามราคาความแออัดในนิวยอร์กซิตี้</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ครั้งแรกที่ผลงานที่สร้างด้วย Blender ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภาพยนตร์แอนิเมชันอินดี้ &quot;Flow&quot; ของผู้กำกับชาวลัตเวีย Gints Zilbalodis ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำสาขาภาพยนตร์แอนิเมชันยอดเยี่ยม ซึ่งเป็นการเน้นย้ำถึงความสำเร็จที่สำคัญสำหรับภาพยนตร์อิสระ - &quot;Flow&quot; ถูกสร้างขึ้นด้วยงบประมาณเพียง 3.7 ล้านดอลลาร์ โดยใช้ Blender ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์ฟรี แข่งขันกับการผลิตของสตูดิโอใหญ่ ๆ แสดงให้เห็นถึงการเปิดกว้างของแอนิเมชัน - ชัยชนะของภาพยนตร์เรื่องนี้สะท้อนถึงการเปิดรับที่เพิ่มขึ้นของลูกโลกทองคำต่อภาพยนตร์นานาชาติ และอาจส่งผลต่อการแข่งขันรางวัลออสการ์สาขาภาพยนตร์แอนิเมชัน ท้าทายการครอบงำแบบดั้งเดิมของดิสนีย์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zครั้งแรกที่ผลงานที่สร้างด้วย Blender ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันใช้ชีวิตของฉันทีละหนึ่งในสี่ของศตวรรษ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เมื่อวันที่ 5 มกราคม 2000 สตีฟ จ็อบส์ ได้เปิดตัวอินเทอร์เฟซผู้ใช้ Aqua ของ Mac OS X ซึ่งรวมถึง Dock ที่งาน Macworld Expo โดยมีการสนับสนุนที่สำคัญจากวิศวกรที่ประจำอยู่ที่ Apple Cork ประเทศไอร์แลนด์</li>
<li>วิศวกรที่เคยทำงานในโครงการ DragThing มีบทบาทสำคัญในการเปลี่ยนต้นแบบของ Bas Ording ให้กลายเป็นโค้ดที่ใช้งานได้สำหรับ Dock แต่ในที่สุดก็ลาออกเนื่องจากแรงกดดันจากการย้ายที่อยู่</li>
<li>หลังจากออกจาก Apple วิศวกรได้ฟื้นฟู DragThing และ PCalc ซึ่งยังคงเป็นที่นิยม และพบข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูล (NDA) ที่ไม่ได้ลงนามในครอบครองของตน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zฉันใช้ชีวิตของฉันทีละหนึ่งในสี่ของศตวรรษ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อเสนอทริปทิค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ข้อเสนอ Triptych โดย Alexander Petros และ Carson Gross มุ่งหวังที่จะปรับปรุงความสามารถของ HTML ในการจัดการคำขอเครือข่ายโดยการสนับสนุนวิธีการ HTTP เพิ่มเติม เช่น PUT, PATCH และ DELETE ในฟอร์ม</li>
<li>ข้อเสนอเหล่านี้ยังรวมถึงการเปิดใช้งานปุ่มเพื่อทำการร้องขอ HTTP โดยไม่ต้องใช้ฟอร์มและอนุญาตให้มีการแทนที่บางส่วนของหน้า ซึ่งทำให้ HTML สอดคล้องกับหลักการของ REST มากขึ้น</li>
<li>ข้อเสนอเหล่านี้ถูกนำเสนอที่ Big Sky Dev Con และมีรายละเอียดใน Triptych Polyfill บน GitHub โดยมีการอัปเดตอย่างต่อเนื่องในสเปคของ fetch และ navigation เพื่อสนับสนุนการปรับปรุงเหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zข้อเสนอทริปทิค</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – การรวมตัวที่ไม่ธรรมดาระหว่างเอนจิน Half-Life และ Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพัฒนาเอนจินเกมใหม่ที่เป็นโอเพ่นซอร์สและฟรี ซึ่งคล้ายกับเอนจินยอดนิยมอย่าง Unreal และ Source โดยมีการสนับสนุนการสตรีมโลกเปิด - เอนจินนี้ถูกปรับแต่งให้เหมาะสมกับฮาร์ดแวร์สมัยใหม่เพื่อให้มีประสิทธิภาพสูง แต่ยังไม่พร้อมสำหรับการใช้งานในระดับการผลิต - นักพัฒนาตั้งใจที่จะทำโครงการขนาดใหญ่หลายโครงการโดยใช้เอนจินนี้ แม้ว่าชื่อปัจจุบันอาจจะเป็นเพียงชั่วคราว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – การรวมตัวที่ไม่ธรรมดาระหว่างเอนจิน Half-Life และ Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การใช้ตะกั่วของจักรวรรดิโรมันทำให้ระดับไอคิวลดลงทั่วทั้งยุโรป, การศึกษาพบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นว่าการใช้ตะกั่วในงานโลหะของจักรวรรดิโรมันทำให้ระดับไอคิวลดลง 2 ถึง 3 คะแนนทั่วทวีปยุโรปในช่วงสันติภาพโรมัน</li>
<li>นักวิจัยใช้แกนน้ำแข็งอาร์กติกเพื่อติดตามมลพิษจากตะกั่วตั้งแต่ 500 ปีก่อนคริสตกาลถึง ค.ศ. 600 โดยแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในช่วงที่จักรวรรดิโรมันรุ่งเรืองสูงสุด</li>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าการสัมผัสสารตะกั่วอย่างแพร่หลายอาจมีส่วนทำให้จักรวรรดิโรมันเสื่อมลง โดยระดับมลพิษลดลงหลังยุคโรมันแต่เพิ่มขึ้นอีกครั้งในช่วงการปฏิวัติอุตสาหกรรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zการใช้ตะกั่วของจักรวรรดิโรมันทำให้ระดับไอคิวลดลงทั่วทั้งยุโรป, การศึกษาพบ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนังสือวันโลกาวินาศของธนาคารกลางสหรัฐฯ สาขานิวยอร์ก 2022 ผ่าน FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zหนังสือวันโลกาวินาศของธนาคารกลางสหรัฐฯ สาขานิวยอร์ก 2022 ผ่าน FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ยุติโปรแกรมการตรวจสอบข้อเท็จจริงโดยบุคคลที่สามและเปลี่ยนไปใช้โมเดล Community Notes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta กำลังให้ความสำคัญกับการแสดงออกอย่างเสรีโดยการทำให้ระบบการตรวจสอบเนื้อหาง่ายขึ้น ซึ่งเคยถูกวิจารณ์ว่าซับซ้อนและเข้มงวดเกินไป - บริษัทกำลังยุติโปรแกรมตรวจสอบข้อเท็จจริงจากบุคคลที่สามในสหรัฐอเมริกาและแนะนำระบบ Community Notes ที่คล้ายกับ X เพื่อให้บริบทแก่โพสต์ที่อาจทำให้เข้าใจผิดผ่านการมีส่วนร่วมของผู้ใช้ - Meta กำลังลดข้อจำกัดเกี่ยวกับเนื้อหาทางการเมือง ทำให้กระบวนการบังคับใช้เรียบง่ายขึ้นเพื่อมุ่งเน้นไปที่การละเมิดที่รุนแรง และปรับแต่งการมองเห็นเนื้อหาทางการเมืองตามความชอบของผู้ใช้ ซึ่งสอดคล้องกับวิสัยทัศน์ของ Mark Zuckerberg ในเรื่องการแสดงออกอย่างเสรี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zยุติโปรแกรมการตรวจสอบข้อเท็จจริงโดยบุคคลที่สามและเปลี่ยนไปใช้โมเดล Community Notes</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดูม, ประสบการณ์แกลเลอรี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“DOOM: The Gallery Experience” เป็นเกมล้อเลียนศิลปะโดย bobatealee ซึ่งตั้งอยู่ในเวอร์ชันที่จินตนาการใหม่ของระดับ E1M1 จากเกมคลาสสิก DOOM (1993) ที่ผู้เล่นจะได้สำรวจในบรรยากาศของแกลเลอรี - เกมนี้สามารถเล่นได้บน HTML5, Windows, อุปกรณ์มือถือ และเกมแพด และถูกสร้างขึ้นโดยใช้แพลตฟอร์มพัฒนาเกม Construct - เกมนี้ได้รับการจัดอันดับ 5 ดาวและได้รับคำชมในเรื่องการเสียดสีวัฒนธรรมและการออกแบบ โดยมีการร่วมมือจาก Filippo Meozzi และ Liam Stone</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zดูม, ประสบการณ์แกลเลอรี</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิดีโอ Bitcoin ของ 3blue1brown บน YouTube ถูกลบเนื่องจากละเมิดลิขสิทธิ์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson ซึ่งเป็นที่รู้จักจากเนื้อหาด้านการศึกษา รายงานว่าวิดีโอของเขาเกี่ยวกับ Bitcoin ในปี 2017 ถูกลบออก และช่องของเขาได้รับการแจ้งเตือนการละเมิดลิขสิทธิ์</li>
<li>การเรียกร้องลิขสิทธิ์ถูกทำโดย Chainpatrol ในนามของ Arbitrum แม้ว่าวิดีโอนั้นจะเป็นเนื้อหาต้นฉบับของ Sanderson ทั้งหมด</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการบังคับใช้ลิขสิทธิ์บนแพลตฟอร์มดิจิทัล ซึ่งผู้สร้างสามารถเผชิญกับการถูกแจ้งเตือนแม้กระทั่งสำหรับผลงานของตนเอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zวิดีโอ Bitcoin ของ 3blue1brown บน YouTube ถูกลบเนื่องจากละเมิดลิขสิทธิ์</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การบรรลุ OKRs กับการทำงานของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในวิศวกรรมศาสตร์, วัตถุประสงค์และผลลัพธ์หลัก (OKRs) รายไตรมาสมักดูเหมือนซ้ำซ้อนเนื่องจากมักจะสะท้อนแผนที่เส้นทางผลิตภัณฑ์ ซึ่งอาจนำไปสู่ความขัดแย้งหากมีความแตกต่างกัน</li>
<li>การตลาดพบว่า OKRs มีประโยชน์ในการกำหนดจุดเน้นรายไตรมาส สอดคล้องกับไทม์ไลน์ของโครงการ และเน้นแคมเปญหรือกลุ่มเป้าหมายใหม่ ๆ ในขณะที่งานที่ดำเนินอยู่จะถูกติดตามโดยตัวชี้วัดประสิทธิภาพหลัก (KPIs)</li>
<li>OKR ที่มีประสิทธิภาพควรเน้นที่ลำดับความสำคัญที่เป็นเอกลักษณ์หรือเปลี่ยนแปลงในแต่ละไตรมาส แทนที่จะเป็นงานประจำ เพื่อหลีกเลี่ยงความซบเซาและเพื่อให้แน่ใจว่าพวกเขามีคุณค่ามากกว่าการเป็นเพียงแผนงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zการบรรลุ OKRs กับการทำงานของคุณ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การตรวจจับความผิดปกติในอนุกรมเวลา: ทบทวนทศวรรษ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอกสาร &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; เน้นความสำคัญของการตรวจจับความผิดปกติในข้อมูลอนุกรมเวลาเนื่องจากความก้าวหน้าในการเก็บรวบรวมข้อมูลและการเพิ่มขึ้นของข้อมูลสตรีมมิ่ง - เอกสารนี้แนะนำการจัดหมวดหมู่ตามกระบวนการเพื่อจัดประเภทวิธีการตรวจจับความผิดปกติที่มีอยู่และเสนอการวิเคราะห์เมตาของแนวโน้มการวิจัยในโดเมนนี้ - การวิจัยนี้มีความเกี่ยวข้องกับหลายสาขา รวมถึงความปลอดภัยทางไซเบอร์ การเงิน การบังคับใช้กฎหมาย และการดูแลสุขภาพ และสามารถเข้าถึงได้บน arXiv ภายใต้หมวดหมู่การเรียนรู้ของเครื่อง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zการตรวจจับความผิดปกติในอนุกรมเวลา: ทบทวนทศวรรษ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เครื่องกระตุ้นคลิกเกอร์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zเครื่องกระตุ้นคลิกเกอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปเปิลทำให้โอกาสทองหลุดมือไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence ซึ่งมีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มความสามารถของสมาร์ทโฟน ไม่ได้เป็นไปตามความคาดหวัง โดยมีบางฟีเจอร์เช่น Math Notes ที่ได้รับคำชม แต่ฟีเจอร์อื่นๆ ถูกวิจารณ์ว่าไม่น่าประทับใจ</li>
<li>แม้จะสัญญาถึงความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยผ่านการประมวลผลบนอุปกรณ์และการคำนวณบนคลาวด์ส่วนตัว แต่ผลิตภัณฑ์นี้กลับให้ความรู้สึกเหมือนเป็นการสาธิตเทคโนโลยีมากกว่าจะเป็นเครื่องมือที่ล้ำสมัย</li>
<li>ชุมชนโอเพ่นซอร์สมักจะก้าวล้ำกว่าความพยายามของบริษัทต่าง ๆ เช่น Apple Intelligence ซึ่งทำให้ผู้ใช้ได้รับเพียงการปรับปรุงเล็กน้อยแทนที่จะเป็นการพัฒนาที่เปลี่ยนแปลงได้อย่างแท้จริง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zแอปเปิลทำให้โอกาสทองหลุดมือไป</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรกินอย่างประหยัดเพียง $2.50 ต่อวัน (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิศวกรคนหนึ่งเริ่มต้นความท้าทาย 46 วันในการใช้จ่ายไม่เกิน $2.50 ต่อวันสำหรับอาหาร โดยบันทึกมื้ออาหาร ค่าใช้จ่าย และการทดลองทำอาหาร - ได้แรงบันดาลใจจากรายการทำอาหาร เขาตั้งกฎเพื่อให้แน่ใจว่ามีความสนุกสนาน โภชนาการ และการแบ่งปัน สำรวจสูตรอาหารเช่น กะหล่ำปลีม้วนและราเมนขณะจัดการค่าใช้จ่ายและลดของเสีย - การทดลองนี้เกี่ยวข้องกับการทำอาหารอย่างสร้างสรรค์ด้วยวัตถุดิบที่จำกัด ใช้เทคนิคเช่นการดองและซูวีด และทดลองกับสารทำให้เกิดอิมัลชัน สุดท้ายแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการทำอาหารที่คุ้มค่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zวิศวกรกินอย่างประหยัดเพียง $2.50 ต่อวัน (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถูกฆ่าโดย LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Killed by LLM” เป็นโครงการที่บันทึกเกณฑ์มาตรฐานของ AI ที่ถูกแซงหน้าโดยความก้าวหน้าของ AI แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าในด้านต่าง ๆ เช่น การให้เหตุผล คณิตศาสตร์ และการเขียนโค้ด - เว็บไซต์นี้ได้รับแรงบันดาลใจจาก “Killed by Google” ให้รายละเอียดเกี่ยวกับคะแนนเริ่มต้นและคะแนนสุดท้ายของเกณฑ์มาตรฐานและโมเดล AI ที่แซงหน้าเกณฑ์เหล่านั้น เน้นย้ำถึงการพัฒนาความสามารถของ AI อย่างรวดเร็ว - คำว่า “Saturation” ถูกใช้เพื่ออธิบายเกณฑ์มาตรฐานที่ไม่สามารถวัดความสามารถล้ำสมัยของ AI ได้อย่างมีประสิทธิภาพอีกต่อไป และโครงการนี้เชิญชวนให้มีการมีส่วนร่วมเพื่อให้แน่ใจว่าข้อมูลมีความถูกต้อง”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zถูกฆ่าโดย LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จัสติน ทรูโด ลาออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>พรรคเสรีนิยมแห่งแคนาดากำลังเริ่มกระบวนการคัดเลือกผู้นำคนใหม่ ตามที่ประกาศโดยประธานพรรค Sachit Mehra</li>
<li>จัสติน ทรูโด ได้รับการยกย่องสำหรับการเป็นผู้นำที่ยาวนานกว่าสิบปีและความพยายามในการฟื้นฟูและทำให้พรรคมีความครอบคลุมมากขึ้น จะยังคงดำรงตำแหน่งของเขาจนกว่าจะมีการเลือกผู้สืบทอดตำแหน่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zจัสติน ทรูโด ลาออก</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บล็อกที่ชื่นชอบในปี 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zบล็อกที่ชื่นชอบในปี 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เผยแพร่เว็บไซต์แฟนซิมป์สันของฉันอีกครั้ง หลังจากยี่สิบปี]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zเผยแพร่เว็บไซต์แฟนซิมป์สันของฉันอีกครั้ง หลังจากยี่สิบปี</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: โอเพ่นซอร์ส 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชุดซอฟต์แวร์ srsRAN เป็นคอลเลกชันโอเพนซอร์สของแอปพลิเคชันวิทยุ 4G และ 5G ที่พัฒนาโดย SRS ซึ่งพัฒนาในภาษา C++ โดยมีการพึ่งพาขั้นต่ำ และทำงานบน Linux ด้วยฮาร์ดแวร์มาตรฐาน</li>
<li>มันได้รับอนุญาตภายใต้ AGPLv3 ซึ่งเป็นใบอนุญาตซอฟต์แวร์เสรีที่รับประกันว่าซอฟต์แวร์จะยังคงเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>ชุดนี้ประกอบด้วย 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit และ Distributed Unit) พร้อมด้วยสแต็ก ORAN-native ที่สมบูรณ์ และชุด 4G ที่ให้การดำเนินการเครือข่ายเต็มรูปแบบสำหรับอุปกรณ์ผู้ใช้ (UE), eNodeB (evolved Node B), และ EPC (Evolved Packet Core)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: โอเพ่นซอร์ส 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อบังคับที่อนุญาตให้ใช้ Wi-Fi 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หลายประเทศ รวมถึงอาร์เจนตินา บราซิล แคนาดา และสหรัฐอเมริกา ได้รับรองการใช้ช่วงความถี่ 5925-7125 MHz อย่างเต็มรูปแบบ</li>
<li>สหภาพยุโรปได้ใช้ช่วงความถี่ส่วนหนึ่งของช่วงนี้ โดยเฉพาะ 5925-6425 MHz โดยเน้นที่ 5945-6425 MHz</li>
<li>ประเทศอื่น ๆ เช่น อันดอร์รา ออสเตรีย และเบลเยียม กำลังพิจารณานำบางส่วนของคลื่นความถี่มาใช้ ในขณะที่ประเทศอย่างอียิปต์ โอมาน และตูนิเซีย ยังคงประเมินทางเลือกของพวกเขาอยู่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zข้อบังคับที่อนุญาตให้ใช้ Wi-Fi 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ธนบัตรที่ยังไม่ได้ตัด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zธนบัตรที่ยังไม่ได้ตัด</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิวัฒนาการของโปรแกรมแก้ไขโค้ดเชิงโครงสร้าง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้สรุปการพัฒนาโปรแกรมแก้ไขโครงสร้างสำหรับภาษาการเขียนโปรแกรม eyg ซึ่งจัดการโค้ดเป็นโครงสร้างต้นไม้เพื่อป้องกันข้อผิดพลาดทางไวยากรณ์และปรับปรุงความเข้าใจในโค้ด</li>
<li>ในตอนแรกสร้างด้วย Gleam และ Svelte ตอนนี้โปรแกรมแก้ไขใช้ Gleam และ Lustre โดยมีเวอร์ชันเทอร์มินัลใน Go และได้พัฒนาเพื่อทำให้ Abstract Syntax Tree (AST) ง่ายขึ้นเพื่อการนำทางที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>เวอร์ชันล่าสุดมีเมนูและอินเทอร์เฟซผู้ใช้ที่ใช้ไอคอน ซึ่งช่วยเพิ่มความสะดวกในการใช้งานบนอุปกรณ์ต่าง ๆ และสนับสนุนให้ผู้ใช้แสดงความคิดเห็นเพื่อปรับปรุงประสบการณ์การเขียนโค้ด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zวิวัฒนาการของโปรแกรมแก้ไขโค้ดเชิงโครงสร้าง</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[นักวิจัยออกแบบเทคโนโลยีสวมใส่ที่สามารถตรวจจับระดับน้ำตาลในเลือดได้อย่างแม่นยำมากขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยวอเตอร์ลูได้สร้างอุปกรณ์สวมใส่ที่ใช้เทคโนโลยีเรดาร์เพื่อตรวจสอบระดับน้ำตาลในเลือดโดยไม่ต้องใช้เข็ม</li>
<li>อุปกรณ์นี้ นำโดย ดร. จอร์จ เชเกอร์ ประกอบด้วยชิพเรดาร์ พื้นผิวเมตาสำหรับเพิ่มความแม่นยำของสัญญาณ และอัลกอริทึม AI สำหรับการอ่านค่ากลูโคสที่แม่นยำ</li>
<li>ปัจจุบันอุปกรณ์นี้ใช้พลังงานจาก USB โดยมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนเป็นใช้แบตเตอรี่เพื่อเพิ่มความสะดวกในการพกพา และอาจจะสามารถตรวจสอบตัวชี้วัดสุขภาพเพิ่มเติมได้ในอนาคต โดยขณะนี้กำลังมีความพยายามในการทำให้เทคโนโลยีนี้เข้าสู่ตลาด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zนักวิจัยออกแบบเทคโนโลยีสวมใส่ที่สามารถตรวจจับระดับน้ำตาลในเลือดได้อย่างแม่นยำมากขึ้น</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วันที่ฉันสอน AI ให้สามารถอ่านโค้ดได้เหมือนนักพัฒนาระดับอาวุโส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในตอนแรก AI ถูกท้าทายด้วยการวิเคราะห์ฐานโค้ด React โดยเข้าหามันเหมือนนักพัฒนามือใหม่ - โดยการเลียนแบบกลยุทธ์ของนักพัฒนารุ่นพี่ เช่น การมุ่งเน้นไปที่ไฟล์หลักและการจัดกลุ่มการเปลี่ยนแปลงตามฟีเจอร์ การวิเคราะห์โค้ดของ AI จึงพัฒนาขึ้นอย่างมาก - การมุ่งเน้นอยู่ที่การเพิ่มความเข้าใจในโค้ดมากกว่าการสร้าง โดยมีแผนในอนาคตที่จะระบุหนี้ทางเทคนิคและเข้าใจข้อตกลงของทีม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zวันที่ฉันสอน AI ให้สามารถอ่านโค้ดได้เหมือนนักพัฒนาระดับอาวุโส</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความรำคาญจากหน้าเว็บที่ฉันไม่ทำให้คุณต้องเจอที่นี่]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zความรำคาญจากหน้าเว็บที่ฉันไม่ทำให้คุณต้องเจอที่นี่</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการทำงานของการทะลุผ่าน NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การข้าม NAT ช่วยให้การเชื่อมต่ออุปกรณ์โดยตรงเป็นไปได้แม้จะมีตัวแปลที่อยู่เครือข่าย (NATs) และไฟร์วอลล์ โดยใช้โปรโตคอลที่ใช้ UDP และการควบคุมซ็อกเก็ตโดยตรง</li>
<li>เทคนิคต่างๆ เช่น STUN (Session Traversal Utilities for NAT) ช่วยในการค้นหาที่อยู่ IP สาธารณะ ในขณะที่รีเลย์อย่าง TURN (Traversal Using Relays around NAT) หรือ DERP ของ Tailscale ถูกใช้สำหรับ NAT ที่มีความท้าทายมากขึ้น</li>
<li>โปรโตคอล ICE (Interactive Connectivity Establishment) ปรับเส้นทางการเชื่อมต่อให้เหมาะสมโดยการประเมินตัวเลือกทั้งหมดที่เป็นไปได้และเลือกตัวเลือกที่มีประสิทธิภาพที่สุด เพื่อให้แน่ใจว่าการข้าม NAT มีความแข็งแกร่งพร้อมการเข้ารหัสและการตรวจสอบสิทธิ์จากต้นทางถึงปลายทาง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zวิธีการทำงานของการทะลุผ่าน NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กูเทน: เครื่องพิมพ์หนังสือพิมพ์ขนาดเล็ก]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zกูเทน: เครื่องพิมพ์หนังสือพิมพ์ขนาดเล็ก</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รถวอลโว่ปี 1993 ที่ขับเคลื่อนด้วยตัวเองพร้อมระบบโอเพ่นไพลอต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กลุ่มเพื่อนกลุ่มหนึ่งได้เข้าร่วมการแข่งขัน Carbage Run 2025 ฉบับฤดูหนาว ซึ่งเป็นการแข่งรถ 6 วันผ่านสวีเดนไปยังวงกลมขั้วโลกและกลับมาที่เฮลซิงกิ โดยมีข้อกำหนดว่ารถต้องมีอายุอย่างน้อย 20 ปีและมีมูลค่าต่ำกว่า €1000</li>
<li>พวกเขาได้เปลี่ยน Volvo 940 Estate ปี 1993 ให้กลายเป็นยานพาหนะขับเคลื่อนอัตโนมัติโดยใช้ openpilot จาก comma.ai รวมถึงการติดตั้งส่วนประกอบสมัยใหม่ เช่น พวงมาลัยไฟฟ้า Bosch iBooster และเซ็นเซอร์เรดาร์ของ Tesla</li>
<li>การอัปเดตในอนาคตจะรวมถึงรายละเอียดเกี่ยวกับการเดินสายไฟ, หน่วยควบคุมเครื่องยนต์ (ECU) ที่ปรับแต่งเอง, และแผนการเปิดซอร์สโค้ด ซึ่งเน้นย้ำถึงแนวทางที่เป็นนวัตกรรมของโครงการในการปรับปรุงยานพาหนะรุ่นเก่าด้วยเทคโนโลยีอัตโนมัติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zรถวอลโว่ปี 1993 ที่ขับเคลื่อนด้วยตัวเองพร้อมระบบโอเพ่นไพลอต</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: อัลกอริทึมการเรนเดอร์ภูมิประเทศในโค้ดน้อยกว่า 20 บรรทัด (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เกม Comanche ของ NovaLogic ในปี 1992 ใช้เอนจิน Voxel Space ซึ่งเป็นเทคนิคการเรนเดอร์แบบ 2.5D ที่อิงจากการแคสต์เรย์ เพื่อสร้างภูมิประเทศที่มีรายละเอียดพร้อมการแรเงาและเงา</li>
<li>เอนจิน Voxel Space ใช้แผนที่ความสูงและสีพร้อมกับอัลกอริธึมการเรนเดอร์แบบง่าย ๆ โดยการวาดเส้นแนวตั้งจากด้านหลังไปด้านหน้า ซึ่งสามารถปรับแต่งเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพได้</li>
<li>โค้ดของเครื่องยนต์มีให้ใช้งานภายใต้ใบอนุญาต MIT แต่เทคโนโลยีอาจยังคงได้รับการจดสิทธิบัตรในบางภูมิภาค</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: อัลกอริทึมการเรนเดอร์ภูมิประเทศในโค้ดน้อยกว่า 20 บรรทัด (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการวาดเส้นขอบในวิดีโอเกม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงเทคนิคห้าอย่างในการสร้างเส้นขอบใน Unity ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มพัฒนาเกมยอดนิยม โดยเน้นการใช้งานในเกมอย่าง Sable และ The Last of Us - เทคนิคต่างๆ ประกอบด้วย Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm และ Edge Detection ซึ่งแต่ละเทคนิคมีข้อดีและข้อเสียเฉพาะตัวในแง่ของประสิทธิภาพและคุณภาพภาพ - บทความนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการปรับสมดุลวิธีการเหล่านี้เพื่อความสวยงามของเกมและการสนับสนุนการเล่นเกมที่เหมาะสม พร้อมทั้งมีแหล่งข้อมูลเพิ่มเติมและเครดิตสำหรับโมเดล 3D ที่รวมอยู่ด้วย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zวิธีการวาดเส้นขอบในวิดีโอเกม</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันกำลังลาออกจากวอชิงตันโพสต์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zฉันกำลังลาออกจากวอชิงตันโพสต์</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity มีโฆษณา]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity มีโฆษณา</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันรวยและไม่รู้ว่าจะทำอะไรดี]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zฉันรวยและไม่รู้ว่าจะทำอะไรดี</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 ปล่อยอัปเดตความปลอดภัยที่สำคัญ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 เวอร์ชัน 3.5.11 ที่ปล่อยออกมาเมื่อวันที่ 2 มกราคม 2025 ได้แก้ไขช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่สำคัญซึ่งเกี่ยวข้องกับฟีเจอร์การรวม SSH ในเวอร์ชันก่อนหน้า - บั๊กนี้เกี่ยวข้องกับการบันทึกข้อมูลเข้า/ออกไปยังไฟล์บนโฮสต์ระยะไกล ซึ่งอาจถูกเข้าถึงโดยผู้อื่น ส่งผลกระทบต่อผู้ใช้เวอร์ชัน 3.5.6 ถึง 3.5.10 และบางเวอร์ชันเบต้า - แนะนำให้ผู้ใช้ทำการอัปเดตเป็นเวอร์ชัน 3.5.11 ทันที ลบไฟล์ /tmp/framer.txt และตรวจสอบการอัปเดตโดยใช้ SHA-256 และลายเซ็น PGP ที่ให้มาเพื่อความมั่นใจในความปลอดภัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 ปล่อยอัปเดตความปลอดภัยที่สำคัญ</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLMs สามารถเขียนโค้ดได้ดีขึ้นหรือไม่หากคุณขอให้พวกเขา "เขียนโค้ดให้ดีขึ้น"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในเดือนพฤศจิกายน 2023 มีแนวโน้มมีมที่เกี่ยวข้องกับผู้ใช้ที่ขอให้ ChatGPT ปรับปรุงภาพอย่างต่อเนื่อง ซึ่งต่อมาได้นำไปใช้กับโค้ดโดยใช้ Claude 3.5 Sonnet เพื่อปรับปรุงโปรแกรม Python - ความพยายามเริ่มต้นด้วยคำสั่งที่คลุมเครือเช่น &quot;เขียนโค้ดให้ดีขึ้น&quot; แสดงให้เห็นถึงการปรับปรุงบางอย่าง แต่การออกแบบคำสั่งที่มีโครงสร้างพร้อมเป้าหมายการเพิ่มประสิทธิภาพเฉพาะเจาะจงนำไปสู่การปรับปรุงประสิทธิภาพอย่างมีนัยสำคัญ - การทดลองนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการควบคุมดูแลของมนุษย์ เนื่องจากแม้ว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) จะสามารถเสนอแนวคิดที่เป็นนวัตกรรมได้ แต่ก็อาจแนะนำข้อบกพร่องเล็กน้อยในระหว่างการเพิ่มประสิทธิภาพโค้ดได้เช่นกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLLMs สามารถเขียนโค้ดได้ดีขึ้นหรือไม่หากคุณขอให้พวกเขา &quot;เขียนโค้ดให้ดีขึ้น&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 ในรูปแบบ SQL ล้วน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โทมัส นอยมันน์ ได้แบ่งปันประสบการณ์ของเขาในการแก้ปัญหาท้าทาย Advent of Code 2024 โดยใช้ SQL ล้วน ๆ โดยเน้นว่าเป็นการฝึกฝนวิธีการแก้ปัญหาในรูปแบบทางเลือก - นอยมันน์สามารถทำทุกความท้าทายได้สำเร็จ แม้ว่าเขาจะสังเกตเห็นข้อจำกัดของ SQL ในการจัดการกับอัลกอริธึมที่ซับซ้อนและการอัปเดตสถานะ โดยเสนอแนวทางการปรับปรุงเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของ SQL - บล็อกโพสต์นี้รวมถึงการแก้ปัญหา SQL อย่างละเอียดสำหรับความท้าทายหนึ่ง และอภิปรายถึงความเป็นไปได้ในการปรับปรุง SQL เพื่อสนับสนุนการดำเนินการอัลกอริธึมที่ซับซ้อนโดยตรงภายในฐานข้อมูลได้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 ในรูปแบบ SQL ล้วน</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลอุทธรณ์สหรัฐฯ ยกเลิกกฎความเป็นกลางทางเน็ตของ FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐฯ ได้ยกเลิกกฎความเป็นกลางทางอินเทอร์เน็ตของ FCC ซึ่งบังคับให้ผู้ให้บริการบรอดแบนด์ต้องปฏิบัติต่อการจราจรทางอินเทอร์เน็ตอย่างเท่าเทียมกัน โดยอ้างว่า FCC ได้ใช้อำนาจทางกฎหมายเกินขอบเขต</li>
<li>การตัดสินใจนี้อ้างอิงถึงคำตัดสินของศาลสูงสุดที่จำกัดอำนาจของหน่วยงานกำกับดูแล ซึ่งส่งผลกระทบต่อความสามารถของ FCC ในการบังคับใช้ความเป็นกลางทางเน็ต</li>
<li>ประธาน FCC เจสสิก้า โรเซนวอร์เซล เรียกร้องให้สภาคองเกรสออกกฎหมายเกี่ยวกับความเป็นกลางทางเน็ต ในขณะที่กรรมาธิการเบรนแดน คาร์ สนับสนุนการตัดสินใจของศาลในฐานะการตรวจสอบการใช้อำนาจเกินขอบเขตของหน่วยงานกำกับดูแล</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zศาลอุทธรณ์สหรัฐฯ ยกเลิกกฎความเป็นกลางทางเน็ตของ FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เป็นเจ้าของทรัพย์สินและไม่ใช่ผู้เช่าบนอินเทอร์เน็ต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเป็นเจ้าของพื้นที่ดิจิทัลของคุณเองแทนที่จะพึ่งพาแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ตหลัก ๆ ที่มักให้ความสำคัญกับการเติบโตของตนเองมากกว่าผลประโยชน์ของผู้ใช้ - กลยุทธ์ในการรักษาการควบคุมการแสดงตนออนไลน์ของคุณรวมถึงการเป็นเจ้าของโดเมน การกระจายเนื้อหาข้ามแพลตฟอร์มหลายแห่ง และการสร้างการเชื่อมต่อโดยตรงกับผู้ชมผ่านรายชื่ออีเมล - โดยการสร้างทรัพย์สินเว็บของคุณเอง คุณจะมั่นใจได้ถึงความยืดหยุ่นและความทนทานในความพยายามทางดิจิทัลของคุณ ลดการพึ่งพาเครือข่ายใดเครือข่ายหนึ่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zเป็นเจ้าของทรัพย์สินและไม่ใช่ผู้เช่าบนอินเทอร์เน็ต</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – ไดเรกทอรีเปิดของเว็บไซต์และบล็อกส่วนตัว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll เป็นไดเรกทอรีเปิดของเว็บไซต์และบล็อกส่วนบุคคล โดยเน้นพื้นที่ดิจิทัลนอกเหนือจากบริษัทเทคโนโลยีใหญ่ ๆ และดูแลโดย Den Delimarsky บน GitHub - ผู้ใช้สามารถมีส่วนร่วมกับ BlogScroll ผ่าน GitHub หรือโดยการส่งอีเมลถึงผู้สร้าง และสามารถรับการอัปเดตได้ผ่านฟีด RSS - ไดเรกทอรีนี้รวมถึงหมวดหมู่ต่าง ๆ เช่น การออกแบบและ UX, ส่วนบุคคล, การผลิตภาพถ่ายและวิดีโอ, และเทคโนโลยี ซึ่งแสดงผลงานจากบุคคลหลากหลายคน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – ไดเรกทอรีเปิดของเว็บไซต์และบล็อกส่วนตัว</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความผิดปกติของ Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot ค้นพบว่าคำสั่ง SHLX บนโปรเซสเซอร์ Alder Lake ของ Intel มี &quot;ความหน่วงปานกลาง&quot; ที่ 3 รอบ ซึ่งไม่ปกติสำหรับการดำเนินการเลื่อนซ้ายที่ปกติจะใช้เวลา 1 รอบ - ปัญหาความหน่วงนี้เฉพาะกับคอร์ประสิทธิภาพของ Alder Lake และไม่ส่งผลกระทบต่อคอร์ประหยัดพลังงาน ซึ่งขัดแย้งกับคำกล่าวอ้างของ Intel ที่ว่ามีความหน่วง 1 รอบ - ความหน่วงนี้จะแตกต่างกันไปตามการเริ่มต้นของรีจิสเตอร์นับการเลื่อน โดยคำสั่ง 32 บิตหรือคำสั่ง 64 บิตที่ไม่มีค่าคงที่สามารถบรรลุความหน่วง 1 รอบ ในขณะที่คำสั่ง 64 บิตที่มีค่าคงที่ส่งผลให้มีความหน่วง 3 รอบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zความผิดปกติของ Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
