<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[หนึ่งในเอกสารของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zหนึ่งในเอกสารของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: วิศวกรรมย้อนกลับ REST APIs โดยอัตโนมัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger เป็นเครื่องมือที่แปลงการจับภาพของ mitmproxy ให้เป็นสเปค OpenAPI 3.0 ช่วยในการวิศวกรรมย้อนกลับของ REST APIs โดยการจับการจราจรของแอปพลิเคชัน - เครื่องมือนี้ตอนนี้รองรับไฟล์ HTTP Archive (HAR) จากเครื่องมือพัฒนาของเบราว์เซอร์ ขยายการใช้งานสำหรับนักพัฒนา - การติดตั้งสามารถทำได้โดยใช้ Python3 และ pip หรือ Docker และโครงการนี้ใช้เครื่องมือเช่น poetry, pre-commit และ pytest สำหรับการพัฒนา โดยมีใบอนุญาต MIT</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: วิศวกรรมย้อนกลับ REST APIs โดยอัตโนมัติ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU ไม่ใช่ TPM ที่เป็นรากฐานของ DRM ฮาร์ดแวร์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU ไม่ใช่ TPM ที่เป็นรากฐานของ DRM ฮาร์ดแวร์</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: ทางเลือกที่ทันสมัยและมีประสิทธิภาพสำหรับ JupyterLab สร้างขึ้นด้วยภาษา Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper เป็นสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ที่มีประสิทธิภาพสูง ได้รับแรงบันดาลใจจาก Jupyter โดยได้รับการปรับแต่งเพื่อรองรับการทำงานพร้อมกันจำนวนมากและการใช้หน่วยความจำที่น้อยที่สุด - สร้างขึ้นด้วยภาษาโปรแกรม Go เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและการทำงานพร้อมกัน มีทั้งเวอร์ชัน Electron และ Web App และเป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต AGPL-3.0 - Zasper รองรับแอปพลิเคชันข้อมูลแบบ REPL (Read-Eval-Print Loop) และมุ่งขยายขอบเขตเกินกว่า Jupyter Notebooks เพื่อรองรับแอปพลิเคชันข้อมูลที่กำหนดเอง โดยมีการสนับสนุนเต็มรูปแบบบน Mac และการสนับสนุนที่จำกัดบน Linux</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: ทางเลือกที่ทันสมัยและมีประสิทธิภาพสำหรับ JupyterLab สร้างขึ้นด้วยภาษา Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รางสำหรับทุกสิ่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 ได้รับการปรับแต่งให้เหมาะสมสำหรับโครงการขนาดเล็กและนักพัฒนาคนเดียว โดยมีคู่มือ &quot;เริ่มต้นกับ Rails&quot; ที่ครอบคลุมเพื่อสร้างแอปพลิเคชันที่มีฟีเจอร์ครบถ้วน</li>
<li>SQLite พร้อมใช้งานใน Rails 8 แล้ว ลดการพึ่งพา PostgreSQL หรือ Redis และรวมถึงการกำหนดค่าพื้นฐานสำหรับการบูรณาการอย่างต่อเนื่อง (CI) พร้อมกับนาทีการทำงานของ GitHub action ฟรี 2000 นาที</li>
<li>ตัวสร้างการยืนยันตัวตนใหม่และการปรับใช้ที่ง่ายดายด้วย Kamal ทำให้การลงชื่อเข้าใช้ของผู้ใช้และการตั้งค่าแอปสดพร้อม SSL ง่ายขึ้น ส่งเสริมแนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zรางสำหรับทุกสิ่ง</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำงานที่ไหนหลังอายุ 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zทำงานที่ไหนหลังอายุ 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เคล็ดลับการจัดท่าทางการใช้คอมพิวเตอร์ที่ฉันชอบที่สุด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer แนะนำ &quot;The Beeper&quot; อุปกรณ์ DIY ที่ออกแบบมาเพื่อกระตุ้นการเคลื่อนไหวโดยการส่งเสียงบี๊บหากหน้าจอคอมพิวเตอร์ยังคงปลดล็อกไว้นานเกินไป - The Beeper ประกอบด้วยฮาร์ดแวร์ (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, สวิตช์, piezo buzzer), เฟิร์มแวร์ (สคริปต์ Lua) และซอฟต์แวร์ที่จัดการการเปิดใช้งาน - แม้จะมีความเรียบง่าย แต่อุปกรณ์นี้ก็ส่งเสริมการเคลื่อนไหวอย่างสม่ำเสมอได้อย่างมีประสิทธิภาพ และ Jacob ยังยอมรับการสนับสนุนจากภรรยาของเขาในโครงการนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zเคล็ดลับการจัดท่าทางการใช้คอมพิวเตอร์ที่ฉันชอบที่สุด</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โค้ด GPL ของ UBlockOrigin ถูกขโมยโดยทีมที่อยู่เบื้องหลังส่วนขยายเบราว์เซอร์ Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zโค้ด GPL ของ UBlockOrigin ถูกขโมยโดยทีมที่อยู่เบื้องหลังส่วนขยายเบราว์เซอร์ Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บล็อกเสื่อมสภาพ วิกิรอคอย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้เปรียบเทียบธรรมชาติที่ยั่งยืนของวิกิกับธรรมชาติที่ชั่วคราวของบล็อก โดยเสนอว่าในปี 2025 วิกิจะกลายเป็นสิ่งที่มีความเป็นส่วนตัวและมีความหมายมากขึ้น</li>
<li>วิกิถูกอธิบายว่าเป็นสิ่งที่มีความเคลื่อนไหวและสะท้อนถึงความคิดที่พัฒนาของผู้เขียน ในขณะที่บล็อกถูกเปรียบเทียบกับหน้าร้านที่หยุดนิ่งและถูกลืม</li>
<li>ผู้เขียนกำลังเปลี่ยนจากเว็บไซต์แบบดั้งเดิมไปเป็นรูปแบบวิกิ ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงในการจัดการและแบ่งปันเนื้อหาส่วนบุคคล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zบล็อกเสื่อมสภาพ วิกิรอคอย</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เมตาต้องการบอท AI เพิ่มบนเฟซบุ๊กและอินสตาแกรม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta เตรียมเปิดตัวบอท AI บน Facebook และ Instagram เพื่อดึงดูดผู้ใช้ที่อายุน้อยกว่าและใช้ประโยชน์จากการลงทุนในเทคโนโลยี AI สร้างสรรค์ - บอท AI เหล่านี้จะมีโปรไฟล์และสร้างเนื้อหา ทำงานคล้ายกับบัญชีโซเชียลมีเดียทั่วไป หลังจากที่ Meta เข้าซื้อกิจการ SocialAI - โครงการนี้สะท้อนถึงกลยุทธ์ที่กว้างขึ้นของ Meta ในการทำให้การโต้ตอบทางสังคมและการคัดกรองเนื้อหาเป็นอัตโนมัติ สอดคล้องกับแนวโน้มที่เห็นในแอปอย่าง Character.ai</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zเมตาต้องการบอท AI เพิ่มบนเฟซบุ๊กและอินสตาแกรม</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การผจญภัย 25 ปีของฉันใน AI และ ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ออสติน ซี. เฮนลีย์, รองศาสตราจารย์ด้านการสอนที่มหาวิทยาลัยคาร์เนกีเมลลอน, แบ่งปันประสบการณ์ 25 ปีของเขาในด้าน AI (ปัญญาประดิษฐ์) และ ML (การเรียนรู้ของเครื่อง), โดยเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงจากความไม่สนใจในตอนแรกไปสู่การมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นผ่านโครงการต่าง ๆ</li>
<li>เส้นทางอาชีพของเขารวมถึงการพัฒนาเกมง่าย ๆ การศึกษาปัญญาประดิษฐ์และเครือข่ายประสาทเทียม และการประยุกต์ใช้ต้นไม้ตัดสินใจและการจัดกลุ่มในระหว่างการทำปริญญาเอกเพื่อวิเคราะห์ข้อมูลจากโปรแกรมแก้ไขโค้ด</li>
<li>เฮนลีย์เข้าร่วมทีมการสังเคราะห์โปรแกรมของไมโครซอฟท์ในปี 2022 โดยทำงานในโครงการ AI รวมถึงเครื่องมือที่ใช้ LLMs (โมเดลภาษาขนาดใหญ่) และยังคงสำรวจเครื่องมือ AI อย่างอิสระในขณะที่สอน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zการผจญภัย 25 ปีของฉันใน AI และ ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สวัสดีปีใหม่ 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zสวัสดีปีใหม่ 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดูม แคปช่า]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zดูม แคปช่า</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ต้นไม้ค้นหาแบบคงที่: เร็วกว่าการค้นหาแบบทวิภาค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการนำไปใช้และการปรับแต่งต้นไม้ค้นหาแบบสถิต (S+ trees) เพื่อการค้นหาข้อมูลที่เรียงลำดับได้เร็วขึ้นอย่างมาก โดยมีความเร็วถึง 40 เท่าของการค้นหาแบบไบนารีแบบดั้งเดิม - เทคนิคการปรับแต่งเช่นการจัดกลุ่ม, การดึงข้อมูลล่วงหน้า, และ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) แบบแมนนวลถูกนำมาใช้เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการประมวลผลคำค้นหา - บทความยังสำรวจรูปแบบต้นไม้ต่างๆ, ขนาดของโหนด, และกลยุทธ์การจัดการหน่วยความจำ พร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับงานในอนาคตเช่นการค้นหาแบบมีสาขาและการค้นหาแบบแทรกเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพการค้นหาให้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zต้นไม้ค้นหาแบบคงที่: เร็วกว่าการค้นหาแบบทวิภาค</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความแม่นยำของการพรีวิว o1 ลดลง 30% เมื่อปัญหา Putnam มีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM เป็นเกณฑ์มาตรฐานที่ออกแบบมาเพื่อประเมินโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการใช้เหตุผลทางคณิตศาสตร์ขั้นสูงโดยใช้ปัญหาจากการแข่งขันคณิตศาสตร์ Putnam - เกณฑ์มาตรฐานนี้รวมถึงปัญหาต้นฉบับ 236 ข้อและรูปแบบที่มีการเปลี่ยนแปลง 52 ข้อเพื่อหลีกเลี่ยงการปนเปื้อนของข้อมูล - โมเดลที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของ OpenAI ทำได้ 41.95% ความแม่นยำในปัญหาต้นฉบับ แต่ประสบกับการลดลงของประสิทธิภาพอย่างมีนัยสำคัญประมาณ 30% ในปัญหาที่มีการเปลี่ยนแปลง ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการปรับตัวให้เข้ากับความหลากหลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zความแม่นยำของการพรีวิว o1 ลดลง 30% เมื่อปัญหา Putnam มีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อย</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฐานข้อมูลในปี 2024: สรุปประจำปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภูมิทัศน์ของฐานข้อมูลในปี 2024 มีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ รวมถึงการเข้าซื้อกิจการครั้งใหญ่ การเปลี่ยนแปลงใบอนุญาต และการแข่งขันอย่างต่อเนื่องระหว่างผู้เล่นหลักอย่าง Redis, Elasticsearch, Databricks และ Snowflake - DuckDB ได้รับความนิยมสำหรับการวิเคราะห์ข้อมูล โดยมีการผสานรวมเข้ากับ Postgres ในขณะที่การเปิดตัวที่น่าสนใจรวมถึง Amazon Aurora DSQL และ Microsoft Garnet - การเข้าซื้อกิจการเช่น Tabular โดย Databricks และ OrioleDB โดย Supabase มีความสำคัญ และแม้จะมีอุปสรรคเช่นการปิดตัวของ OtterTune อุตสาหกรรมยังคงมีความเคลื่อนไหวด้วยโครงการใหม่และการระดมทุน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zฐานข้อมูลในปี 2024: สรุปประจำปี</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนังสือที่ฉันชอบอ่านในปี 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>รายการนี้ประกอบด้วยหนังสือหลากหลายประเภท รวมถึงประวัติศาสตร์ ปรัชญา วิทยาศาสตร์ และเรื่องเล่าส่วนบุคคล ซึ่งแต่ละเล่มมอบมุมมองที่เป็นเอกลักษณ์และประสบการณ์ที่เสริมสร้างความรู้</li>
<li>ไฮไลท์รวมถึงจดหมายของซิเซโรเพื่อให้เข้าใจชีวิตชาวโรมัน, ผลงานของเบน-อารีเกี่ยวกับตรรกะวิทยาการคอมพิวเตอร์และการตรวจสอบโปรแกรม, และบันทึกความทรงจำของสตีฟ มาร์ตินเกี่ยวกับความสำเร็จในด้านตลก</li>
<li>คอลเลกชันนี้ยังรวมถึงการสำรวจทางปรัชญาโดย Pierre Hadot และ Nietzsche, โศกนาฏกรรมกรีกโดย Aeschylus, และผลงานวรรณกรรมโดย Ursula Le Guin และ Rabindranath Tagore</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zหนังสือที่ฉันชอบอ่านในปี 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เทอเรนซ์ เทา: หนึ่งในงานวิจัยของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zเทอเรนซ์ เทา: หนึ่งในงานวิจัยของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – วิศวกรรมย้อนกลับ HTTP APIs โดยอัตโนมัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot เป็นเครื่องมือใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การทำงานอัตโนมัติของกระบวนการทางธุรกิจง่ายขึ้น โดยการระบุความสัมพันธ์ของข้อมูลระหว่างคำขอ API โดยอัตโนมัติและให้การแสดงผลการไหลในรูปแบบกราฟิก - มันช่วยให้ผู้ใช้สามารถบันทึกคำขอ กำหนดอินพุตและเอาต์พุต และส่งออกการไหลเหล่านี้เป็นโค้ด JavaScript ทำให้กระบวนการมีประสิทธิภาพมากกว่าการวิศวกรรมย้อนกลับด้วยตนเองหรือการใช้เทคโนโลยีที่ไม่เหมาะสมเช่น Robotic Process Automation (RPA) - เครื่องมือนี้สร้างขึ้นบน Electron และสามารถใช้งานได้ทั้งบนแพลตฟอร์ม Windows และ Linux พร้อมด้วยบทแนะนำสำหรับการวิศวกรรมย้อนกลับ USPS API</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – วิศวกรรมย้อนกลับ HTTP APIs โดยอัตโนมัติ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[เอฟบีไอ: พบคลังวัตถุระเบิดทำเองที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของหน่วยงานในเวอร์จิเนีย]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zเอฟบีไอ: พบคลังวัตถุระเบิดทำเองที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของหน่วยงานในเวอร์จิเนีย</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เดจาวู: CVE ผีในชื่อเทอร์มินัลของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, เทอร์มินัลอีมูเลเตอร์ใหม่, มีช่องโหว่ด้านความปลอดภัยคล้ายกับช่องโหว่ในปี 2003 ที่อนุญาตให้ตัวอักษร ASCII escape สามารถรันคำสั่งเช่นการเปิดแอปพลิเคชันได้ - ปัญหานี้มีความรุนแรงโดยเฉพาะกับ Zsh และ Bash ในโหมด vi แต่ Ghostty 1.0.1 ได้แก้ไขปัญหานี้โดยการปิดฟีเจอร์นี้เป็นค่าเริ่มต้น - แม้จะมีข้อบกพร่องด้านความปลอดภัย แต่ Ghostty ก็ได้รับคำชมเชยในเรื่องของฟีเจอร์ และนักพัฒนาได้แก้ไขปัญหาอย่างรวดเร็ว โดยให้การแก้ไขและวิธีแก้ปัญหาสำหรับผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zเดจาวู: CVE ผีในชื่อเทอร์มินัลของฉัน</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โมเดลแนวคิดขนาดใหญ่: การสร้างแบบจำลองภาษาในพื้นที่การแทนประโยค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีการใช้งานสำหรับโมเดลแนวคิดขนาดใหญ่ (LCM) ซึ่งใช้ &quot;แนวคิด&quot; เป็นการแทนความหมายในระดับสูงสำหรับการสร้างแบบจำลองภาษา</li>
<li>LCM รองรับ 200 ภาษาข้อความและ 57 ภาษาพูดโดยใช้พื้นที่ฝังตัว SONAR และได้รับการฝึกฝนสำหรับการทำนายประโยคแบบอัตโนมัติถอยหลังด้วยวิธีการเช่น การถดถอย MSE และการสร้างแบบกระจาย</li>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีคำแนะนำในการติดตั้ง การเตรียมข้อมูล การฝึกอบรม การปรับแต่ง และแนวทางการประเมินผล และเผยแพร่ภายใต้ใบอนุญาต MIT โดยใช้ fairseq2 พร้อมตัวเลือกการติดตั้ง UV และ pip</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zโมเดลแนวคิดขนาดใหญ่: การสร้างแบบจำลองภาษาในพื้นที่การแทนประโยค</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สุขสันต์วันคริสต์มาสทุกคน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zสุขสันต์วันคริสต์มาสทุกคน</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[แอปแถบเมนู macOS ที่แสดงระดับความเต็มของถังปัสสาวะบนสถานีอวกาศนานาชาติแบบเรียลไทม์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream เป็นแอปพลิเคชันในแถบเมนูของ macOS ที่แสดงสถานะความจุของถังปัสสาวะของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) แบบเรียลไทม์ - แอปนี้พัฒนาด้วย Swift และ macOS ซึ่งเป็นความพยายามครั้งแรกของนักพัฒนา อาจส่งผลให้เกิดข้อบกพร่องและการจัดการข้อผิดพลาดที่จำกัด - ข้อมูลสำหรับแอปนี้มาจากโครงการ ISS Mimic แม้ว่านักพัฒนาจะไม่มีแผนที่จะรวมสถิติเพิ่มเติมจากแหล่งข้อมูลนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zแอปแถบเมนู macOS ที่แสดงระดับความเต็มของถังปัสสาวะบนสถานีอวกาศนานาชาติแบบเรียลไทม์</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ที * ไซน์ (ที)' ≈ ต้นคริสต์มาสประดับ (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zที * ไซน์ (ที)&apos; ≈ ต้นคริสต์มาสประดับ (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปัญหาเปิดนี้สอนให้ฉันรู้ว่าทอพอโลยีคืออะไร [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zปัญหาเปิดนี้สอนให้ฉันรู้ว่าทอพอโลยีคืออะไร [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 แนะนำคุณสมบัติใหม่ เช่น การอ้างอิงพารามิเตอร์บล็อกโดยใช้ <code>it</code>, Prism เป็นตัวแยกวิเคราะห์เริ่มต้น และ Happy Eyeballs Version 2 เพื่อปรับปรุงการเชื่อมต่อเครือข่าย</li>
<li>การอัปเดตนี้รวมถึงการปรับปรุงประสิทธิภาพ ตัวเลือกบรรทัดคำสั่งใหม่ และการแก้ไขข้อบกพร่องต่าง ๆ พร้อมกับคำเตือนการเลิกใช้สำหรับตัวอักษรสตริงที่เปลี่ยนแปลงได้และการสนับสนุนการกระจายคีย์เวิร์ด nil</li>
<li>ปัญหาความเข้ากันได้และการอัปเดต C API ได้รับการแก้ไขแล้ว พร้อมกับการอัปเดตคลาสหลักและไลบรารีมาตรฐาน ทำให้เป็นการเปิดตัวที่สำคัญสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ลองใช้ QvQ – โมเดลการให้เหตุผลทางภาพใหม่ของ Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อาลีบาบาได้เปิดตัวโมเดลการให้เหตุผลทางภาพใหม่ชื่อ QvQ-72B-Preview ในเดือนธันวาคม 2024 ซึ่งผสานการมองเห็นกับข้อความเพื่อเพิ่มความสามารถในการให้เหตุผลทางภาพ</li>
<li>โมเดลนี้สามารถทดสอบได้บน Hugging Face Spaces และสามารถรันได้ในเครื่องโดยใช้แพ็กเกจ mlx-vlm ของ Prince Canuma ซึ่งแสดงให้เห็นถึงลักษณะโอเพ่นซอร์สและการเข้าถึงได้ง่าย</li>
<li>บล็อกของ Simon Willison เน้นถึงศักยภาพของโมเดลในการประยุกต์ใช้เชิงสร้างสรรค์ แม้จะมีผลลัพธ์ที่หลากหลาย และเน้นย้ำถึงวิธีการแก้ปัญหาที่ให้ความบันเทิง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zลองใช้ QvQ – โมเดลการให้เหตุผลทางภาพใหม่ของ Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หน้ากาก ควัน และกระจก: เรื่องราวของเที่ยวบิน EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zหน้ากาก ควัน และกระจก: เรื่องราวของเที่ยวบิน EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – เว็บเบราว์เซอร์น้ำหนักเบาที่สร้างขึ้นใหม่ทั้งหมด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพัฒนาเว็บเบราว์เซอร์ใหม่ที่เน้นความเป็นส่วนตัวและมีน้ำหนักเบา ซึ่งทำงานโดยไม่ใช้ JavaScript โดยใช้สคริปต์ที่อัปเดตเพื่อปรับปรุงเว็บไซต์แทน - เบราว์เซอร์นี้ใช้กลยุทธ์รายการที่อนุญาตเพื่อบล็อกทรัพยากรจากโดเมนต่างๆ ซึ่งช่วยหลีกเลี่ยงตัวติดตามและเพิ่มความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ - นักพัฒนากำลังจัดการระดมทุนเพื่อสนับสนุนความก้าวหน้าของโครงการนี้ โดยเชิญชวนให้ผู้ที่สนใจมีส่วนร่วม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – เว็บเบราว์เซอร์น้ำหนักเบาที่สร้างขึ้นใหม่ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันสร้างเว็บไซต์เพื่อค้นหาเอกสาร ArXiv ด้วยวิธีการค้นหาเชิงความหมาย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาที่มีภาวะสมาธิสั้น (ADHD) ได้พัฒนาเว็บไซต์เพื่อช่วยในการทบทวนวรรณกรรมอย่างเป็นระบบ โดยการค้นหางานวิจัยที่คล้ายกันตามความหมาย - เว็บไซต์นี้ใช้โมเดลการฝังตัวของ MixedBread สำหรับการแสดงผลแบบเวกเตอร์, Milvus สำหรับการจัดเก็บและค้นหา, และ Gradio สำหรับการให้บริการแอปพลิเคชัน - ฐานข้อมูลเวกเตอร์จะได้รับการอัปเดตทุกสัปดาห์โดยใช้ข้อมูลจาก Kaggle และประสิทธิภาพการค้นหาจะถูกปรับปรุงโดยการทำให้การฝังตัวเป็นแบบไบนารีและใช้ระยะทาง Hamming</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zฉันสร้างเว็บไซต์เพื่อค้นหาเอกสาร ArXiv ด้วยวิธีการค้นหาเชิงความหมาย</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การจำลอง CRT ใน GPU Shader ดูดีกว่าการแทรกเฟรมสีดำ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon ร่วมกับ Timothy Lottes ได้แนะนำอัลกอริทึมโอเพ่นซอร์สใหม่สำหรับการจำลองหน้าจอ CRT (Cathode Ray Tube) ซึ่งมีให้ใช้งานบน Shadertoy และ GitHub อัลกอริทึมนี้ช่วยลดการเบลอของการเคลื่อนไหวบนหน้าจอที่มีความถี่ 240Hz ขึ้นไป และให้การกระพริบที่นุ่มนวลกว่าเมื่อเทียบกับ BFI (Black Frame Insertion) และได้ถูกรวมเข้ากับอีมูเลเตอร์ Retroarch การจำลองนี้สามารถใช้งานได้กับ LCD และ OLED โดยมีโหมดเรียลไทม์และสโลว์โมชั่น และมีประสิทธิภาพเป็นพิเศษในการลดการเบลอของการเคลื่อนไหวในเนื้อหา 60fps แบบเก่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zการจำลอง CRT ใน GPU Shader ดูดีกว่าการแทรกเฟรมสีดำ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กอร์ดอน มาห์ อุง ได้เสียชีวิตแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กอร์ดอน มาห์ อุง บรรณาธิการและนักข่าวฮาร์ดแวร์ที่ได้รับการยอมรับจาก PCWorld เสียชีวิตในวัย 58 ปีหลังจากต่อสู้กับโรคมะเร็งตับอ่อน ทิ้งผลกระทบสำคัญต่อวงการสื่อสารมวลชนด้านเทคโนโลยี</li>
<li>ด้วยประสบการณ์กว่า 25 ปีในวงการ เขาเป็นที่รู้จักในด้านความรู้ลึกซึ้ง การเขียนที่น่าสนใจ และความมุ่งมั่นต่อความซื่อสัตย์ในงานข่าว โดยได้มีส่วนร่วมกับ Maximum PC และ PCWorld</li>
<li>Gordon&#39;s work, including &quot;The Full Nerd&quot; podcast, inspired many in the tech community, and he was admired for his dedication to consumer advocacy and simplifying complex technology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zกอร์ดอน มาห์ อุง ได้เสียชีวิตแล้ว</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันเพิ่งอัปเดต Chrome ของภรรยา และ uBlock ไม่รองรับอีกต่อไป]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zฉันเพิ่งอัปเดต Chrome ของภรรยา และ uBlock ไม่รองรับอีกต่อไป</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักบินวิ่งผ่านสนามบินเพื่อเซอร์ไพรส์ผู้หญิงที่ช่วยชีวิตเขาไว้]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zนักบินวิ่งผ่านสนามบินเพื่อเซอร์ไพรส์ผู้หญิงที่ช่วยชีวิตเขาไว้</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เกิดอะไรขึ้นกับทีวีจอหลอดที่ใหญ่ที่สุดในโลก? [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zเกิดอะไรขึ้นกับทีวีจอหลอดที่ใหญ่ที่สุดในโลก? [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จำนวนพายมีฝาแฝดที่ชั่วร้าย]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zจำนวนพายมีฝาแฝดที่ชั่วร้าย</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การประชุม Chaos Communication Congress ครั้งที่ 38]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การประชุม Chaos Communication Congress ครั้งที่ 38 (38C3) มีกำหนดจัดขึ้นที่เมืองฮัมบูร์กตั้งแต่วันที่ 27-30 ธันวาคม 2024 โดยจัดโดย Chaos Computer Club งานประจำปีนี้เน้นที่จุดตัดของเทคโนโลยี สังคม และยูโทเปีย โดยมีการบรรยาย เวิร์กช็อป และการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบของเทคโนโลยี ผู้เข้าร่วมได้รับเชิญให้มีส่วนร่วมโดยการเป็นอาสาสมัคร จัดกิจกรรม หรือเสนอผลงาน โดยมีข้อมูลสำคัญที่สามารถเข้าถึงได้บนหน้าข้อมูลและบล็อกของงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zการประชุม Chaos Communication Congress ครั้งที่ 38</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สร้างโดรนต้นทุนต่ำโดยใช้ ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zสร้างโดรนต้นทุนต่ำโดยใช้ ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำให้ GPU ของ AMD มีความสามารถในการแข่งขันสำหรับการอนุมาน LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM ช่วยในการคอมไพล์และปรับใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) บน GPU ของ AMD โดยใช้ ROCm ซึ่งสามารถทำงานได้ใกล้เคียงกับ GPU ระดับสูงของ NVIDIA - AMD Radeon RX 7900 XTX มีประสิทธิภาพที่แข่งขันได้ โดยสามารถทำความเร็วได้ถึง 80% ของ NVIDIA RTX 4090 และ 94% ของ RTX 3090 Ti สำหรับโมเดลเฉพาะ ในขณะที่มีราคาที่ถูกกว่ามาก - โครงการนี้เน้นถึงศักยภาพของ GPU ของ AMD สำหรับการอนุมาน LLM โดยมีการปรับปรุงซอฟต์แวร์อย่างต่อเนื่องและแผนการพัฒนาในอนาคต เช่น การจัดการแบตช์และการสนับสนุนหลาย GPU</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zทำให้ GPU ของ AMD มีความสามารถในการแข่งขันสำหรับการอนุมาน LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมแนวทางการรักษามะเร็งถึงยังคงอยู่ในรูปแบบ PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zทำไมแนวทางการรักษามะเร็งถึงยังคงอยู่ในรูปแบบ PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การถอดรหัสอย่างสมบูรณ์ของ Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการนี้เกี่ยวข้องกับการถอดรหัส LEGO Island (เวอร์ชัน 1.1, ภาษาอังกฤษ) อย่างสมบูรณ์ โดยมีเป้าหมายเพื่อจำลองรหัสเครื่องต้นฉบับให้ใกล้เคียงที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้</li>
<li>มันใช้ CMake สำหรับการสร้าง โดยแนะนำให้ใช้ Microsoft Visual C++ 4.20 เพื่อผลลัพธ์ที่ดีที่สุด และเกี่ยวข้องกับการตั้งค่าสภาพแวดล้อม การกำหนดค่าด้วย CMake และการสร้างด้วย nmake</li>
<li>ขอเชิญชวนให้มีการร่วมมือกัน โดยเน้นไปที่การเผยแพร่ภาษาอังกฤษของเวอร์ชัน 1.1 พร้อมกับการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องของไฟล์ ISLE.EXE และ LEGO1.DLL ที่ถูกถอดรหัส</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zการถอดรหัสอย่างสมบูรณ์ของ Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ถือหุ้นของ Intel ยื่นฟ้องขอให้อดีต CEO และ CFO คืนเงินเดือน 3 ปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ถือหุ้นของ Intel กำลังเรียกร้องให้คืนค่าตอบแทนจากอดีต CEO Pat Gelsinger และ CFO David Zinsner โดยกล่าวหาว่าพวกเขาหลอกลวงผู้ถือหุ้นเกี่ยวกับผลการดำเนินงานทางการเงินของหน่วยผลิตชิ้นส่วนของ Intel</li>
<li>คดีความกล่าวหาว่ามีการละเมิดหน้าที่ความไว้วางใจ หลังจากแผนการพลิกฟื้นของ Intel ล้มเหลวและขาดทุนรายไตรมาสเป็นประวัติการณ์ถึง 16.6 พันล้านดอลลาร์ ซึ่งส่งผลให้หุ้นของ Intel ลดลง 9.2%</li>
<li>หน่วยหล่อโลหะซึ่งในตอนแรกคาดว่าจะเป็นตัวขับเคลื่อนการเติบโต ต่อมาถูกระบุว่าเป็นศูนย์ต้นทุนที่สำคัญ ทำให้เกิดความพยายามในการปรับโครงสร้างโดย Zinsner ซึ่งปัจจุบันเป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว ในขณะที่ Gelsinger ได้ลาออกแล้ว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zผู้ถือหุ้นของ Intel ยื่นฟ้องขอให้อดีต CEO และ CFO คืนเงินเดือน 3 ปี</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โตเกียวปล่อยข้อมูลจุดเมฆของทั้งเมืองให้ใช้ฟรี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โตเกียวได้เปิดให้บริการข้อมูลจุดเมฆฟรีของทั้งเมือง ซึ่งสามารถดาวน์โหลดได้โดยสาธารณะ</li>
<li>ข้อมูลจุดเมฆคือการรวบรวมข้อมูลจุดในอวกาศ ซึ่งมักใช้ในการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและระบบสารสนเทศภูมิศาสตร์ (GIS)</li>
<li>การเปิดตัวนี้มีความสำคัญเนื่องจากให้ทรัพยากรที่มีค่าสำหรับนักพัฒนา นักวิจัย และนักวางผังเมืองที่สนใจในการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการวิเคราะห์เชิงพื้นที่ของโตเกียว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zโตเกียวปล่อยข้อมูลจุดเมฆของทั้งเมืองให้ใช้ฟรี</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การไขความลับของดีบักเกอร์, ตอนที่ 2: กายวิภาคของโปรแกรมที่กำลังทำงาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความ &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; อธิบายถึงองค์ประกอบที่เกี่ยวข้องกับการทำงานของโปรแกรม เช่น พื้นที่ที่อยู่เสมือน, เธรด, และกระบวนการ - โดยให้รายละเอียดเกี่ยวกับวิธีที่ระบบปฏิบัติการใช้หน่วยความจำเสมือนและการจัดตารางเวลาเพื่อจัดการโปรแกรมหลายๆ โปรแกรมที่ทำงานพร้อมกัน - โพสต์นี้เป็นส่วนหนึ่งของซีรีส์ที่มุ่งเน้นการอธิบายวิธีที่ดีบักเกอร์โต้ตอบกับกระบวนการเหล่านี้เพื่อวิเคราะห์การทำงานของโปรแกรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zการไขความลับของดีบักเกอร์, ตอนที่ 2: กายวิภาคของโปรแกรมที่กำลังทำงาน</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำให้การค้นหาชีวิตเทียมเป็นอัตโนมัติด้วยโมเดลพื้นฐาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อัลกอริทึมการค้นหาชีวิตเทียมอัตโนมัติ (ASAL) ใช้โมเดลพื้นฐานด้านวิสัยทัศน์และภาษาของ AI เพื่อค้นหาชีวิตเทียมในแบบจำลอง ช่วยเสริมสร้างการวิจัยในสาขาชีวิตเทียม (ALife) - ASAL ได้ระบุชีวิตรูปแบบใหม่ในแบบจำลองต่างๆ เช่น Lenia, Boids, Particle Life และ Game of Life โดยแสดงรูปแบบที่มีพลวัตและกฎออโตมาตาเซลลูลาร์ใหม่ๆ - วิธีการนี้ทำให้กระบวนการค้นพบเป็นอัตโนมัติ แก้ไขข้อจำกัดของแบบจำลองที่ออกแบบด้วยมือ และส่งเสริมการสำรวจและความร่วมมือเพิ่มเติมเพื่อบูรณาการแนวคิด ALife เข้ากับ AI เพื่อระบบที่ปรับตัวและสร้างสรรค์มากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zการทำให้การค้นหาชีวิตเทียมเป็นอัตโนมัติด้วยโมเดลพื้นฐาน</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแยกวิเคราะห์ URL หลายล้านรายการต่อวินาที (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zการแยกวิเคราะห์ URL หลายล้านรายการต่อวินาที (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเดินทางโดยรถไฟจากปารีสไปเบอร์ลินตอนนี้เร็วขึ้นกว่าห้าชั่วโมง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn และ SNCF ได้เปิดตัวบริการรถไฟตรงใหม่ในช่วงกลางวันจากปารีสไปเบอร์ลิน ลดเวลาการเดินทางลงห้าชั่วโมงเหลือ 7 ชั่วโมง 59 นาที</li>
<li>เส้นทางนี้รวมถึงวิวทิวทัศน์ที่สวยงามและจุดแวะพักในสตราสบูร์ก คาร์ลสรูห์ และแฟรงก์เฟิร์ต โดยตั๋วเริ่มต้นที่ €59.99 สำหรับชั้นสอง</li>
<li>ในขณะที่บริการนี้มอบประสบการณ์การเดินทางที่ผ่อนคลายมากขึ้น บางคนโต้แย้งว่าจำเป็นต้องเร็วขึ้นเพื่อแข่งขันกับการเดินทางทางอากาศได้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zการเดินทางโดยรถไฟจากปารีสไปเบอร์ลินตอนนี้เร็วขึ้นกว่าห้าชั่วโมง</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
