<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้เปิดโปง OpenAI ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ที่ซานฟรานซิสโก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อดีตพนักงาน OpenAI และผู้เปิดโปง Suchir Balaji ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ของเขาในซานฟรานซิสโก โดยทางการระบุว่าเป็นการฆ่าตัวตาย</li>
<li>บาลาจีได้กล่าวหา OpenAI ว่าละเมิดลิขสิทธิ์ในการฝึกโปรแกรม ChatGPT ของตน ซึ่งนำไปสู่การฟ้องร้องหลายคดีต่อบริษัท</li>
<li>OpenAI ปฏิเสธข้อกล่าวหา โดยยืนยันว่าการปฏิบัติของตนถูกกฎหมายภายใต้กฎหมาย &quot;การใช้งานที่เป็นธรรม&quot; ในขณะที่ Balaji เป็นบุคคลสำคัญในข้อพิพาททางกฎหมายที่กำลังดำเนินอยู่</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zผู้เปิดโปง OpenAI ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ที่ซานฟรานซิสโก</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ต้องการให้ OpenAI เป็นองค์กรแสวงหากำไร]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk ต้องการให้ OpenAI เป็นองค์กรแสวงหากำไร</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey and Company จ่ายเงิน 650 ล้านดอลลาร์สำหรับบทบาทในวิกฤต opioid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 650 ล้านดอลลาร์สหรัฐ เพื่อยุติการสอบสวนของรัฐบาลกลางเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในการส่งเสริมการขายยาโอปิออยด์ให้กับ Purdue Pharma ซึ่งครอบคลุมทั้งข้อหาทางแพ่งและอาญา</li>
<li>การยุติคดีนี้เกิดขึ้นหลังจากที่ได้มีการยุติคดีมูลค่าเกือบ 900 ล้านดอลลาร์กับรัฐบาลของรัฐและท้องถิ่นก่อนหน้านี้ และ McKinsey ได้ให้คำมั่นว่าจะหลีกเลี่ยงการทำงานในอนาคตที่เกี่ยวข้องกับสารควบคุมและจะต้องอยู่ภายใต้การกำกับดูแลของรัฐบาลกลางที่เข้มงวดมากขึ้น</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey มาร์ติน เอลลิง จะยอมรับผิดในข้อหาขัดขวางกระบวนการยุติธรรมจากการลบเอกสาร ซึ่งเน้นย้ำถึงการวิพากษ์วิจารณ์ที่ยังคงมีอยู่ว่าผู้นำองค์กรมักหลีกเลี่ยงการจำคุกแม้จะถูกปรับเป็นจำนวนมากก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company จ่ายเงิน 650 ล้านดอลลาร์สำหรับบทบาทในวิกฤต opioid</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 ทำให้ไม่สามารถคัดลอกระบบปฏิบัติการไปยังไดรฟ์อื่นได้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ปัญหาสำคัญใน macOS 15.2 ทำให้เกิดการขัดข้องในระบบจำลองข้อมูล ส่งผลให้เกิดข้อผิดพลาด Resource Busy ระหว่างการจำลองข้อมูล ซึ่งส่งผลกระทบต่อการคัดลอกระบบปฏิบัติการของบุคคลที่สาม</li>
<li>แนะนำให้ผู้ใช้ใช้ &quot;Backup - all files&quot; ร่วมกับ &quot;Smart Update&quot; เพื่อสำรองข้อมูล โดยไม่รวมระบบปฏิบัติการ จนกว่า Apple จะมีการแก้ไข</li>
<li>บั๊กที่ถูกระบุว่าเป็น FB16090831 ไม่น่าจะได้รับการแก้ไขในเร็ว ๆ นี้เนื่องจากช่วงเทศกาลวันหยุด ตามที่รายงานโดย Dave Nanian จาก Shirt Pocket</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 ทำให้ไม่สามารถคัดลอกระบบปฏิบัติการไปยังไดรฟ์อื่นได้</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แบ่งปันงานวิจัยใหม่ โมเดล และชุดข้อมูลจาก Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR ได้ปล่อยสิ่งประดิษฐ์วิจัยแบบโอเพ่นซอร์สใหม่เพื่อพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ รวมถึง Meta Motivo และ Meta Video Seal - Meta Motivo ใช้การเรียนรู้เสริมแบบไม่มีการควบคุมเพื่อเปิดใช้งานพฤติกรรมคล้ายมนุษย์ในตัวแทนเสมือน ในขณะที่ Meta Video Seal เสนอความสามารถในการฝังลายน้ำในวิดีโอที่มีความทนทาน - การปล่อยเพิ่มเติมรวมถึง Flow Matching สำหรับ AI เชิงสร้างสรรค์, Meta Explore Theory-of-Mind สำหรับปัญญาสังคม, และ Meta Large Concept Models สำหรับการให้เหตุผลทางภาษาที่มีลำดับชั้น ซึ่งเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของ Meta ในการพัฒนา AI อย่างรับผิดชอบและการร่วมมือกับชุมชนวิจัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zแบ่งปันงานวิจัยใหม่ โมเดล และชุดข้อมูลจาก Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: แพตช์ปรับขนาดได้ดีกว่าโทเค็น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) เป็นสถาปัตยกรรมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ระดับไบต์ใหม่ที่มีประสิทธิภาพเทียบเท่ากับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่ใช้การแยกคำ โดยมีประสิทธิภาพและความทนทานที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>BLT ใช้แพตช์ที่มีขนาดปรับเปลี่ยนได้เป็นหน่วยคำนวณ ซึ่งปรับตามความซับซ้อนของข้อมูล ส่งผลให้ประสิทธิภาพในการฝึกอบรมและการอนุมานดีขึ้น</li>
<li>การศึกษานี้แสดงให้เห็นว่า BLT สามารถขยายได้ถึง 8 พันล้านพารามิเตอร์ด้วยข้อมูลการฝึกอบรม 4 ล้านล้านไบต์ โดยมีประสิทธิภาพเหนือกว่ารุ่นที่ใช้การแยกโทเค็นด้วยการขยายขนาดทั้งแพตช์และโมเดลอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: แพตช์ปรับขนาดได้ดีกว่าโทเค็น</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การบรรยายของ Ilya Sutskever ที่ NeurIPS [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zการบรรยายของ Ilya Sutskever ที่ NeurIPS [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภาษาโปรแกรม Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมระดับสูงที่ผสมผสานองค์ประกอบของ Oberon และ Lua ซึ่งออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ LuaJIT Virtual Machine (VM)</li>
<li>มันแนะนำการพิมพ์แบบสถิตให้กับ Lua ทำให้สามารถผสานรวมกับไลบรารี Lua และ C ได้อย่างราบรื่น และรวมถึงคุณสมบัติต่างๆ เช่น การอ้างอิงเชิงความหมาย ประเภท HASHMAP และประเภทข้อมูล STRING ที่ไม่เปลี่ยนแปลง</li>
<li>โครงการนี้มีคอมไพเลอร์, สภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE), และเวอร์ชันที่คอมไพล์ล่วงหน้าสำหรับ Linux และ Windows และเป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต GPL 2 หรือ 3</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zภาษาโปรแกรม Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปิดตัว Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การอัปเดตล่าสุด เวอร์ชัน 2.0.4 นำเสนอการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ เช่น การตั้งค่าเป้าหมายเริ่มต้นสำหรับ htmx.ajax ไปที่ body การแก้ไขปัญหารากเงาซ้อนกัน และการปรับปรุงการจัดการเหตุการณ์และพฤติกรรมของแท็ก</li>
<li>การอัปเดตนี้ยังรวมถึงการอัปเดตความเข้ากันได้และการแก้ไขข้อบกพร่องสำหรับส่วนขยาย โดยเน้นการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องในไลบรารี htmx ซึ่งใช้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพ HTML ด้วย AJAX, การเปลี่ยนผ่าน CSS, WebSockets และ Server-Sent Events (SSE)</li>
<li>บันทึกการเปลี่ยนแปลงสะท้อนถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องในการปรับปรุงคุณสมบัติและแก้ไขปัญหา โดยมีการอัปเดตที่สำคัญเช่น การปรับปรุงการรองรับ shadow DOM และการเพิ่มฟังก์ชันใหม่ ๆ ตามกาลเวลา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zเปิดตัว Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, แพ็คเกจและผู้จัดการโครงการ Python ที่รวดเร็ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uv&quot; เป็นแพ็กเกจและผู้จัดการโปรเจกต์ของ Python ที่ทำงานได้อย่างรวดเร็ว เขียนด้วยภาษา Rust ออกแบบมาเพื่อแทนที่เครื่องมือหลายอย่างเช่น pip, poetry และ virtualenv โดยมีความเร็วที่เพิ่มขึ้นอย่างมากถึง 10-100 เท่าเมื่อเทียบกับ pip</li>
<li>มันให้การจัดการโครงการอย่างครอบคลุมด้วยคุณสมบัติต่างๆ เช่น ไฟล์ล็อกสากล การจัดการเวอร์ชัน Python และการสนับสนุนพื้นที่ทำงานแบบ Cargo-style และสามารถติดตั้งได้โดยไม่ต้องใช้ Rust หรือ Python</li>
<li>&quot;uv&quot; ได้รับการสนับสนุนจาก Astral และรองรับระบบปฏิบัติการหลายระบบ รวมถึง macOS, Linux และ Windows โดยมีคุณสมบัติขั้นสูงและประสิทธิภาพในการจัดการการพึ่งพาและสภาพแวดล้อมต่าง ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, แพ็คเกจและผู้จัดการโครงการ Python ที่รวดเร็ว</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เอนโทรปีคืออะไร? มาตรวัดว่าความรู้ของเราน้อยเพียงใด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอนโทรปี ซึ่งถูกนำเสนอครั้งแรกโดย Sadi Carnot วัดความไม่เป็นระเบียบและมีความสำคัญต่อการทำความเข้าใจในกฎข้อที่สองของอุณหพลศาสตร์ ซึ่งระบุว่าเอนโทรปีจะเพิ่มขึ้นเสมอ แนวคิดของเอนโทรปีได้ขยายออกไปนอกเหนือจากอุณหพลศาสตร์ไปสู่ทฤษฎีสารสนเทศ ซึ่งมันแสดงถึงความไม่แน่นอนและถูกมองว่าเป็นเรื่องอัตวิสัย ขึ้นอยู่กับความรู้ของผู้สังเกตการณ์ นักวิจัยกำลังสำรวจการใช้ข้อมูลเป็นทรัพยากร ด้วยการทดลองในเครื่องยนต์ข้อมูลและอุณหพลศาสตร์ควอนตัม ซึ่งเปิดโอกาสใหม่สำหรับนวัตกรรมทางวิทยาศาสตร์และความเข้าใจ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zเอนโทรปีคืออะไร? มาตรวัดว่าความรู้ของเราน้อยเพียงใด</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันสร้างไลบรารี Figma ฟรีที่เต็มไปด้วยคอมโพเนนต์สำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zฉันสร้างไลบรารี Figma ฟรีที่เต็มไปด้วยคอมโพเนนต์สำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, ไลบรารี JavaScript สำหรับการทำงานกับสิ่งพิมพ์ EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพัฒนาและปล่อยห้องสมุด EPUB ใหม่สำหรับ Node.js ในรูปแบบแพ็กเกจ NPM โดยมีเป้าหมายเพื่อให้เป็นโซลูชันที่ได้รับการดูแลอย่างดีสำหรับการสร้างหนังสือ EPUB</li>
<li>ห้องสมุดนี้ถูกสร้างขึ้นในช่วงการพัฒนาของโครงการที่เรียกว่า Storyteller และตอนนี้มีให้สำหรับชุมชน Node.js ที่กว้างขึ้น</li>
<li>การเปิดตัวนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากคำขอคำแนะนำเกี่ยวกับการสร้างหนังสือ EPUB ซึ่งเน้นถึงความต้องการเครื่องมือดังกล่าวในชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, ไลบรารี JavaScript สำหรับการทำงานกับสิ่งพิมพ์ EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการเดี่ยวนี้เกี่ยวข้องกับการออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซที่มีนวัตกรรมใหม่ด้วยปั๊มที่ไม่เหมือนใครและแรงดันที่ปรับได้ โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงเทคโนโลยีที่ล้าสมัยเช่นปั๊มสั่นสะเทือนในปี 1977 - เครื่องนี้มีความเรียบง่าย ใช้งานง่าย และยังสามารถชงกาแฟกรองได้ แก้ไขปัญหาทั่วไปเช่นความจำเป็นในการใช้ตาชั่งและถาดรองน้ำหยด - โครงการนี้รวมถึงชุดอัพเกรดปั๊มเกียร์สำหรับเครื่องอื่น ๆ และมีเครื่องบดที่มีเฟืองทรงกระบอก แม้ว่าจะเผชิญกับความท้าทายกับการคั่วที่มีน้ำมัน ทั้งสองเครื่องต้องการแหล่งพลังงาน DC</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zฉันออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิดีโอใหม่จับภาพการสาธิตในปี 1968 ของ IBM’s Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 1968 IBM ได้สาธิต Executive Terminal ซึ่งเป็นความพยายามในช่วงแรกในการผสานคอมพิวเตอร์ วิดีโอ และข้อมูลดิจิทัลเพื่อปรับปรุงการตัดสินใจของผู้บริหาร</li>
<li>การสาธิตได้เน้นย้ำถึงแนวทางนวัตกรรมของ IBM ในการใช้เทคโนโลยีเพื่อวัตถุประสงค์ทางธุรกิจเชิงกลยุทธ์ ซึ่งเป็นช่วงเวลาสำคัญในประวัติศาสตร์ของเทคโนโลยี</li>
<li>งานนี้มีความโดดเด่นในการแสดงศักยภาพของเครื่องมือดิจิทัลในสภาพแวดล้อมองค์กร เปิดทางสำหรับความก้าวหน้าในอนาคตของโซลูชันเทคโนโลยีสำหรับผู้บริหาร</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zวิดีโอใหม่จับภาพการสาธิตในปี 1968 ของ IBM’s Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยุคของค่าเฉลี่ย (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในช่วงต้นทศวรรษ 1990 ศิลปินชาวรัสเซีย Komar และ Melamid ใช้การวิจัยตลาดเพื่อเปิดเผยว่าผู้คนในประเทศต่าง ๆ ชอบภูมิทัศน์สีน้ำเงินที่คล้ายคลึงกัน ซึ่งบ่งบอกถึงการขาดความเป็นเอกลักษณ์ในความชอบทางศิลปะ</li>
<li>แนวโน้มของความเหมือนกันนี้ถูกสังเกตเห็นในหลากหลายสาขา เช่น การออกแบบภายใน สถาปัตยกรรม รถยนต์ ลักษณะส่วนบุคคล สื่อ และการสร้างแบรนด์ ซึ่งบ่งบอกถึงการครอบงำของธรรมเนียมปฏิบัติและความซ้ำซากจำเจ</li>
<li>บทความชี้ให้เห็นว่า &#39;ยุคของความธรรมดา&#39; นี้เป็นโอกาสสำหรับแบรนด์ที่กล้าหาญในการสร้างความแตกต่างด้วยการยอมรับความคิดสร้างสรรค์และความเป็นเอกลักษณ์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zยุคของค่าเฉลี่ย (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ท่ามกลางการตัดงบประมาณสำหรับการวิจัยพื้นฐาน นิวซีแลนด์ยกเลิกการสนับสนุนทั้งหมดสำหรับสังคมศาสตร์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zท่ามกลางการตัดงบประมาณสำหรับการวิจัยพื้นฐาน นิวซีแลนด์ยกเลิกการสนับสนุนทั้งหมดสำหรับสังคมศาสตร์</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บางผู้ก่อตั้งกล่าวว่า Carta ทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยากเกินไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ก่อตั้งสตาร์ทอัพได้วิจารณ์ Carta ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์จัดการตารางทุน ว่าทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยาก โดยมักจะต้องมีการนัดหมายหลังจากวันที่ต่ออายุ</li>
<li>Carta ระบุว่าปัญหาการยกเลิกเกิดจาก &quot;ความท้าทายด้านการจัดหาพนักงานครั้งเดียว&quot; และมุ่งหวังที่จะชี้แจงกระบวนการให้กับลูกค้า</li>
<li>คู่แข่งอย่าง AngelList และ Pulley เสนอวิธีการยกเลิกที่ง่ายกว่า และแม้จะมีคำวิจารณ์ แต่ผู้ใช้บางคนยังคงชื่นชมผลิตภัณฑ์ของ Carta</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zบางผู้ก่อตั้งกล่าวว่า Carta ทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยากเกินไป</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มือเจาะลึกการสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตโค้ดได้โดยไม่ต้องหยุดระบบ ซึ่งเป็นคุณสมบัติสำคัญสำหรับการรักษาเวลาทำงาน - อธิบายแนวคิดที่จำเป็น รวมถึงแอปพลิเคชัน Erlang, ไฟล์ .app และ .rel และเครื่องมือต่างๆ เช่น Relups และ Distillery สำหรับการจัดการการอัปเกรดและการปล่อย - คู่มือเน้นถึงความซับซ้อนของการจัดการการปล่อยใน Elixir และการพัฒนาอย่างต่อเนื่องของเครื่องมือเพื่อสนับสนุนกระบวนการนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zการสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทดสอบ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zทดสอบ</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักคณิตศาสตร์ค้นพบวิธีใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ Ben Green และ Mehtaab Sawhney ได้พัฒนาวิธีการใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะประเภทหนึ่ง ซึ่งช่วยเพิ่มความเข้าใจของเราเกี่ยวกับองค์ประกอบทางคณิตศาสตร์ที่สำคัญเหล่านี้</li>
<li>งานของพวกเขาสร้างขึ้นบนข้อสันนิษฐานของ Friedlander และ Iwaniec โดยพิสูจน์ว่ามีจำนวนเฉพาะในรูปแบบ p² + 4q² อย่างไม่สิ้นสุด ซึ่งทั้ง p และ q เป็นจำนวนเฉพาะ</li>
<li>ความก้าวหน้านี้เน้นถึงศักยภาพในการประยุกต์ใช้ใหม่ ๆ ของบรรทัดฐานของ Gowers ซึ่งเป็นเครื่องมือทางคณิตศาสตร์ในสาขาทฤษฎีจำนวน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zนักคณิตศาสตร์ค้นพบวิธีใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะ</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การควบคุม LLMs – คู่มือปฏิบัติเพื่อหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดของ LLM ด้วยซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taming LLMs&quot; เป็นคู่มือเชิงปฏิบัติที่กล่าวถึงความท้าทายและข้อผิดพลาดในการใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการประยุกต์ใช้งาน โดยให้แนวทางแก้ไขสำหรับการจัดการผลลัพธ์ที่ไม่มีโครงสร้างและการจัดการหน้าต่างบริบท</li>
<li>หนังสือเล่มนี้นำเสนอตัวอย่าง Python ที่ใช้งานได้จริงและโซลูชันโอเพ่นซอร์ส ครอบคลุมหัวข้อต่างๆ เช่น การสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ขีดจำกัดของโทเค็น ช่องว่างในการประเมิน การหลอน ความกังวลด้านความปลอดภัย ปัจจัยด้านต้นทุน และการหลีกเลี่ยงการผูกขาดกับผู้ขาย</li>
<li>มันมีเป้าหมายที่จะให้ความรู้แก่วิศวกรและผู้จัดการผลิตภัณฑ์ในการใช้ประโยชน์จาก LLMs อย่างมีประสิทธิภาพในขณะที่หลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดทั่วไป ทำให้เป็นทรัพยากรที่มีค่าสำหรับผู้ที่ทำงานกับโมเดลเหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zการควบคุม LLMs – คู่มือปฏิบัติเพื่อหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดของ LLM ด้วยซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ่งที่นักโปรแกรมระบบทุกคนควรรู้เกี่ยวกับการทำงานพร้อมกัน (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zสิ่งที่นักโปรแกรมระบบทุกคนควรรู้เกี่ยวกับการทำงานพร้อมกัน (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รัฐบาลกลางช่วยผู้ประกันสุขภาพซ่อนความลับสกปรกของพวกเขา: การปฏิเสธเพิ่มขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริษัทประกันสุขภาพได้เพิ่มอัตราการปฏิเสธการเคลมอย่างมีนัยสำคัญจาก 1-2% ในปี 2013 เป็นเฉลี่ย 15% ภายในปี 2022 โดยบางบริษัทปฏิเสธเกือบครึ่งหนึ่งของการเคลมทั้งหมด</li>
<li>พระราชบัญญัติการดูแลสุขภาพที่สามารถจ่ายได้กำหนดให้มีความโปร่งใสในอัตราการปฏิเสธ แต่การขาดการบังคับใช้ทำให้ผู้ประกันภัยได้รับประโยชน์จากการปฏิเสธเหล่านี้ โดยที่ผู้ป่วยมักไม่ค่อยยื่นอุทธรณ์แม้จะมีอัตราความสำเร็จสูง</li>
<li>เบ็ตซี่ แมคคอเฮย์ สนับสนุนการแทรกแซงของรัฐบาลกลางเพื่อให้เกิดความโปร่งใสและความรับผิดชอบในตลาดประกันภัยโดยการเปิดเผยอัตราการปฏิเสธของผู้ประกันภัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zรัฐบาลกลางช่วยผู้ประกันสุขภาพซ่อนความลับสกปรกของพวกเขา: การปฏิเสธเพิ่มขึ้น</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[แบตเตอรี่ลิเธียม-อากาศที่ใช้ Li2O ที่อุณหภูมิห้องซึ่งทำงานได้ด้วยอิเล็กโทรไลต์แบบแข็ง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zแบตเตอรี่ลิเธียม-อากาศที่ใช้ Li2O ที่อุณหภูมิห้องซึ่งทำงานได้ด้วยอิเล็กโทรไลต์แบบแข็ง</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กุเคชกลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D กลายเป็นแชมป์โลกที่อายุน้อยที่สุดในการแข่งขันหมากรุกชิงแชมป์โลกปี 2024 โดยเอาชนะ GM Ding Liren ในรอบที่ 14</li>
<li>การแข่งขันนี้โดดเด่นด้วยการเล่นเชิงกลยุทธ์และการเตรียมตัวอย่างลึกซึ้งของ Gukesh ที่สามารถใช้ประโยชน์จากความผิดพลาดของ Ding ในตอนจบเกมที่มีเพียงราชาและเบี้ย</li>
<li>Lichess ให้การถ่ายทอดสดพร้อมคำบรรยายจาก GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk และแขกรับเชิญ GM Ivan Cheparinov โดยเน้นถึงความสำคัญของงานและช่วงเวลาที่เต็มไปด้วยอารมณ์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zกุเคชกลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – แผนที่ประวัติศาสตร์แบบโต้ตอบ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – แผนที่ประวัติศาสตร์แบบโต้ตอบ</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การพบเห็นโดรนลึกลับในนิวเจอร์ซีย์กระตุ้นให้มีการเรียกร้อง 'ภาวะฉุกเฉิน']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพบเห็นโดรนมากกว่า 3,000 ครั้งในนิวเจอร์ซีย์และภาคตะวันออกเฉียงเหนือของสหรัฐฯ ซึ่งนำไปสู่การเรียกร้องให้มีการประกาศ &quot;ภาวะฉุกเฉินจำกัด&quot; และการห้ามใช้โดรนชั่วคราวโดยวุฒิสมาชิกรัฐ Jon Bramnick</li>
<li>ความกังวลเพิ่มขึ้นเนื่องจากมีการพบเห็นโดรนใกล้สถานที่ที่มีความอ่อนไหว เช่น สนามกอล์ฟของประธานาธิบดีที่ได้รับเลือก ทรัมป์ และโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญ</li>
<li>แม้จะมีการพบเห็นจำนวนมาก แต่ FBI ยังไม่ได้ให้คำอธิบาย และเพนตากอนได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของต่างชาติ รวมถึงจาก &#39;ยานแม่ของอิหร่าน&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zการพบเห็นโดรนลึกลับในนิวเจอร์ซีย์กระตุ้นให้มีการเรียกร้อง &apos;ภาวะฉุกเฉิน&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โคลน ChatGPT ใน 3000 ไบต์ของ C ที่สนับสนุนโดย GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นิโคลัส คาร์ลินีได้พัฒนา ChatGPT โคลนโดยใช้การใช้งาน GPT-2 ด้วยภาษา C ที่มีขนาดเพียงประมาณ 3000 ไบต์ โครงการนี้ไม่มีการพึ่งพาและได้รับการปรับให้เหมาะสมเพื่อรัน GPT-2 Small บนเครื่องสมัยใหม่ แม้ว่าจะผลิตผลลัพธ์ที่มีคุณภาพต่ำก็ตาม ความคิดริเริ่มนี้เน้นถึงความเรียบง่ายของเครือข่ายประสาทและความสามารถในการย่อแบบจำลองการเรียนรู้ของเครื่องที่ซับซ้อนให้เป็นโค้ดที่กระชับ โดยมีซอร์สโค้ดให้ใช้งานบน GitHub</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zโคลน ChatGPT ใน 3000 ไบต์ของ C ที่สนับสนุนโดย GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้พิพากษาล้มละลายปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้พิพากษาได้ระงับการขาย Infowars ให้กับ The Onion ซึ่งมีความตั้งใจที่จะเปลี่ยนให้เป็นแพลตฟอร์มเสียดสี</li>
<li>การตัดสินใจนี้เกิดขึ้นแม้จะได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวของเหยื่อ Sandy Hook ทำให้อนาคตของ Infowars อยู่ในสภาวะไม่แน่นอน</li>
<li>ผู้ดูแลทรัพย์สินที่ศาลแต่งตั้งขึ้นมีหน้าที่รับผิดชอบในการกำหนดแนวทางใหม่ ในขณะที่ The Onion ยังคงสนใจในการเข้าซื้อกิจการ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zผู้พิพากษาล้มละลายปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: โมเดล AI ใหม่ของเราสำหรับยุคแห่งการเป็นตัวแทน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind ได้เปิดตัว Gemini 2.0 ซึ่งเป็นโมเดล AI ขั้นสูงที่ออกแบบมาสำหรับ &quot;ยุคแห่งตัวแทน&quot; โดยมีความสามารถเช่น การสร้างภาพและเสียงโดยธรรมชาติ และการใช้เครื่องมือ - Gemini 2.0 Flash ขณะนี้สามารถเข้าถึงได้สำหรับนักพัฒนาและผู้ทดสอบที่เชื่อถือได้ โดยคาดว่าจะมีการเปิดตัวในวงกว้างมากขึ้นในต้นปีหน้า ซึ่งบ่งบอกถึงกลยุทธ์การเปิดตัวแบบเป็นขั้นตอน - Google กำลังมุ่งเน้นไปที่การพัฒนา AI อย่างรับผิดชอบ โดยเน้นที่ความปลอดภัยและความมั่นคง พร้อมกับการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ในด้านการค้นหา เกม และหุ่นยนต์ ซึ่งเน้นถึงความหลากหลายของโมเดลและความมุ่งมั่นต่อการปฏิบัติด้าน AI ที่มีจริยธรรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: โมเดล AI ใหม่ของเราสำหรับยุคแห่งการเป็นตัวแทน</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จีเอ็มถอนตัวจากตลาดรถแท็กซี่ไร้คนขับ จะนำการดำเนินงานของครูซกลับมาภายในบริษัท]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เจเนอรัล มอเตอร์ส (GM) กำลังยุติการสนับสนุนทางการเงินสำหรับแผนก Cruise robotaxi โดยเลือกที่จะรวมเข้ากับทีมเทคโนโลยีเพื่อมุ่งเน้นไปที่ระบบอัตโนมัติสำหรับยานพาหนะส่วนบุคคล</li>
<li>จีเอ็มตั้งเป้าที่จะเข้าซื้อหุ้นที่เหลือของครูซภายในปี 2025 เพื่อลดค่าใช้จ่ายประจำปีในส่วนนี้ลงมากกว่าครึ่งหนึ่ง</li>
<li>ครูซต้องเผชิญกับความท้าทาย เช่น การถูกปรับ 1.5 ล้านดอลลาร์เนื่องจากไม่รายงานอุบัติเหตุ ในขณะที่คู่แข่งอย่างเวย์โมและเทสลายังคงก้าวหน้าในตลาดรถแท็กซี่หุ่นยนต์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zจีเอ็มถอนตัวจากตลาดรถแท็กซี่ไร้คนขับ จะนำการดำเนินงานของครูซกลับมาภายในบริษัท</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเปิดตัวรุ่นเบต้าของ Electric (Postgres sync engine)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอนจินซิงค์ของ Electric ซึ่งขณะนี้อยู่ในเวอร์ชัน BETA กับเวอร์ชัน 1.0.0-beta.1 ช่วยให้การจำลองข้อมูล Postgres แบบเรียลไทม์บางส่วนเข้าสู่แอปพลิเคชันในเครื่องเป็นไปได้ ทำให้สามารถเข้าถึงข้อมูลในเครื่องได้ทันทีโดยไม่ต้องเปลี่ยนแปลงเทคโนโลยีสแต็กที่มีอยู่ - เอนจินนี้รวมถึง PGlite ซึ่งเป็นเวอร์ชัน WebAssembly (WASM) ที่มีน้ำหนักเบาของ Postgres สำหรับเบราว์เซอร์ และพร้อมสำหรับการผลิตหลังจากการเขียนใหม่เป็นเวลา 6 เดือน โดยมีบริษัทอย่าง Google และ Supabase ใช้งานแล้ว - Electric รองรับการทำงานที่มีปริมาณงานสูงด้วยความหน่วงต่ำ ใช้งานง่ายด้วย API ที่เรียบง่าย และสามารถผสานรวมได้ทีละน้อย โดยมี Electric Cloud ซึ่งเป็นบริการโฮสติ้งที่มีการจัดการอยู่ระหว่างการพัฒนา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zการเปิดตัวรุ่นเบต้าของ Electric (Postgres sync engine)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บริษัท WPEngine, Inc. กับ Automattic – คำสั่งเกี่ยวกับคำร้องขอคำสั่งห้ามเบื้องต้น]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zบริษัท WPEngine, Inc. กับ Automattic – คำสั่งเกี่ยวกับคำร้องขอคำสั่งห้ามเบื้องต้น</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ลุยจิ มันโจเน่ ชายวัย 26 ปีจากครอบครัวที่มีชื่อเสียงในบัลติมอร์ ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมไบรอัน ทอมป์สัน ซีอีโอของ UnitedHealthcare ในนครนิวยอร์ก</li>
<li>มานโจนถูกจับกุมในเพนซิลเวเนียพร้อมกับปืนเถื่อนและเอกสารที่บ่งบอกถึงแรงจูงใจที่เกี่ยวข้องกับความโกรธต่อบริษัทอเมริกา</li>
<li>แม้จะมีความสำเร็จทางวิชาการและอาชีพในฐานะวิศวกรข้อมูล แต่โซเชียลมีเดียของ Mangione บ่งบอกถึงการแยกตัวจากครอบครัวและเพื่อนฝูงในช่วงที่ผ่านมา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zสิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zนี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แคลคูลัสต้นไม้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แคลคูลัสต้นไม้เป็นโมเดลการคำนวณที่สมบูรณ์แบบทัวริงที่มีตัวดำเนินการเพียงตัวเดียว ซึ่งช่วยให้สามารถวิเคราะห์โปรแกรม ตรวจสอบประเภท การคอมไพล์ และการเพิ่มประสิทธิภาพได้โดยตรงภายในโค้ด - รองรับระบบประเภทใด ๆ และการพิมพ์แบบค่อยเป็นค่อยไป ทำให้สามารถใช้ลูปการอ่าน-ประเมิน-พิมพ์ (REPLs) ที่ทรงพลังและการปรับใช้โปรแกรมได้โดยไม่ต้องใช้เครื่องมือภายนอก - ไวยากรณ์และความหมายที่เรียบง่ายทำให้สามารถพกพาและง่ายต่อการสร้างตัวแปลบนแพลตฟอร์มใด ๆ เหมาะสำหรับการสร้างแบบจำลอง ข้อกำหนดทางการ และวัตถุประสงค์ทางการศึกษา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zแคลคูลัสต้นไม้</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้แนะนำวิธีการสร้าง 3D แบบใหม่โดยใช้การแทนค่าที่มีโครงสร้างแบบรวม (SLAT) ซึ่งช่วยเพิ่มการสร้างสินทรัพย์ 3D ที่หลากหลายและมีคุณภาพสูง</li>
<li>โมเดลที่มีชื่อว่า TRELLIS ใช้ตัวแปลงการไหลที่ปรับแก้แล้วและได้รับการฝึกฝนบนชุดข้อมูลขนาดใหญ่ ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการที่มีอยู่ในด้านการสร้าง 3D</li>
<li>วิธีการนี้รองรับรูปแบบผลลัพธ์ที่ยืดหยุ่นและการแก้ไข 3D ในท้องถิ่น โดยมีแผนที่จะเผยแพร่โค้ด โมเดล และข้อมูลสู่สาธารณะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักดนตรีกว่า 500 คนกำลังเรียกร้องให้ค่ายเพลงใหญ่ถอนฟ้องคดีมูลค่า 621 ล้านดอลลาร์ต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นสถาบันวัฒนธรรมที่ไม่แสวงหาผลกำไร</li>
<li>นักดนตรีเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการได้รับค่าตอบแทนที่เป็นธรรม การปกป้องมรดกทางดนตรี และการลงทุนในศิลปินที่ยังมีชีวิตอยู่แทนที่จะสนับสนุนการปฏิบัติแบบผูกขาด</li>
<li>พวกเขาโต้แย้งว่าการอยู่รอดของอุตสาหกรรมดนตรีขึ้นอยู่กับการให้ความสำคัญกับอนาคตของศิลปินและการอนุรักษ์ผลงานของพวกเขา โดยเรียกร้องการสนับสนุนจากสาธารณชนผ่านจดหมายเปิดผนึก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zรักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จากจุดที่ฉันหยุด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zจากจุดที่ฉันหยุด</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zนักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การปิดบัญชีธนาคารโดยไม่สมัครใจ หรือที่เรียกว่า Debanking เป็นประเด็นที่มีการถกเถียงกันอย่างมาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในธุรกิจคริปโต ซึ่งมีความกังวลว่าอาจถูกใช้เป็นเครื่องมือทางการเมือง</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนระหว่างผู้มีบทบาทภาคเอกชนและรัฐ โดยบางคนมองว่าการยกเลิกบัญชีธนาคารเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการจัดการความเสี่ยง ในขณะที่คนอื่นมองว่าไม่ยุติธรรมและขาดกระบวนการที่เหมาะสม</li>
<li>การดำเนินการทางกฎหมายในอดีตเช่น Operation Choke Point ซึ่งกดดันให้ธนาคารตัดความสัมพันธ์กับอุตสาหกรรมบางประเภท ถูกวิจารณ์ว่าเหมือนกับการดำเนินการในปัจจุบันต่อธุรกิจคริปโตที่ถูกเรียกว่า &#39;Choke Point 2.0&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zการยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการเงินที่อนุญาตให้ลงทุนในดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนี โดยไม่มีอัตราส่วนค่าใช้จ่าย และคิดค่าธรรมเนียมคงที่ $1/เดือน สำหรับการจัดการ การปรับสมดุล และการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้เสนอการจัดทำดัชนีโดยตรงโดยการซื้อหุ้นรายตัวจากดัชนียอดนิยม ให้การปรับแต่งและการเพิ่มประสิทธิภาพพอร์ตโฟลิโอรายวัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากที่ปรึกษาโรโบอื่น ๆ</li>
<li>Double ได้บรรลุเป้าหมายในการจัดการสินทรัพย์มูลค่า 10 ล้านดอลลาร์ และมุ่งหวังที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมที่มีมูลค่า 100 พันล้านดอลลาร์ต่อปี โดยการเสนอแผนการลงทุนที่มีค่าธรรมเนียมต่ำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zเว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การประนีประนอมในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิศวกรความปลอดภัยได้ระบุช่องโหว่ในกระบวนการอัปเกรดเฟิร์มแวร์ของ OpenWrt ซึ่งรวมถึงการฉีดคำสั่งและปัญหาการชนกันของแฮช SHA-256 - ช่องโหว่เหล่านี้เปิดโอกาสให้ผู้โจมตีสามารถฉีดคำสั่งและสร้างการชนกันของแฮช ซึ่งนำไปสู่การติดตั้งเฟิร์มแวร์ที่เป็นอันตราย - ทีม OpenWrt ได้แก้ไขช่องโหว่เหล่านี้อย่างรวดเร็ว โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรักษาความปลอดภัยที่แข็งแกร่งในห่วงโซ่อุปทานซอฟต์แวร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zการประนีประนอมในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger ไม่เหมาะสมสำหรับอินเทล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แม้ว่า Pat Gelsinger จะมีความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและทักษะการบริหารจัดการ แต่เขาถูกมองว่าไม่เหมาะสมที่จะเป็น CEO ของ Intel เนื่องจากไม่สามารถแก้ไขปัญหาด้านวัฒนธรรมและกลยุทธ์ของบริษัทได้</li>
<li>การตัดสินใจในการเป็นผู้นำของเขา เช่น การรักษาเงินปันผลและการโฆษณาเชิงรุก ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสะท้อนถึงแนวทางในยามสงบมากกว่าการเป็นผู้นำที่จำเป็นในยามสงคราม</li>
<li>การบริหารจัดการของ Gelsinger ในบริการโรงหล่อของ Intel และการยุติโครงการ Tofino ซึ่งเป็นซิลิคอนสวิตช์ที่สามารถโปรแกรมได้ที่มีศักยภาพ ถูกมองว่าเป็นความผิดพลาดที่สำคัญ ทำให้ปัญหาทางวัฒนธรรมของ Intel ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger ไม่เหมาะสมสำหรับอินเทล</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON สำหรับมนุษย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5 ซึ่งเป็นส่วนขยายของ JSON ถูกออกแบบมาเพื่อให้ง่ายต่อการแก้ไขด้วยมือ ทำให้เหมาะสำหรับไฟล์การกำหนดค่า แต่ไม่เหมาะสำหรับการสื่อสารระหว่างเครื่องจักร</li>
<li>ตั้งแต่เปิดตัวในปี 2012 JSON5 ได้รับความนิยมอย่างมาก โดยมีการดาวน์โหลดมากกว่า 65 ล้านครั้งต่อสัปดาห์ และถูกใช้งานโดยโครงการใหญ่ ๆ เช่น Chromium และ Next.js</li>
<li>JSON5 เป็นส่วนขยายของ JSON ที่รวมคุณสมบัติของ ECMAScript 5.1 ทำให้มีไวยากรณ์ที่ยืดหยุ่น และเข้ากันได้กับ ES5 โดยมีไลบรารี JavaScript สำหรับการแยกวิเคราะห์และการทำให้เป็นอนุกรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON สำหรับมนุษย์</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สหราชอาณาจักรห้ามโฆษณาทางทีวีในช่วงกลางวันสำหรับซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกำลังดำเนินการห้ามโฆษณาทางโทรทัศน์ในช่วงกลางวันสำหรับอาหารที่มีน้ำตาลและ &quot;ไม่ดีต่อสุขภาพ&quot; เช่น ซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์ เพื่อแก้ไขปัญหาโรคอ้วนในเด็ก</li>
<li>เริ่มตั้งแต่เดือนตุลาคมปีหน้า โฆษณาเหล่านี้จะได้รับอนุญาตให้ออกอากาศหลังเวลา 21:00 น. เท่านั้น โดยมีเป้าหมายเพื่อป้องกัน 20,000 กรณีของโรคอ้วนในเด็กในแต่ละปี</li>
<li>รัฐมนตรีสาธารณสุข เวส สตรีทิง เน้นย้ำถึงความสำคัญของการหยุดการโฆษณาอาหารขยะที่มุ่งเป้าไปที่เด็ก ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zสหราชอาณาจักรห้ามโฆษณาทางทีวีในช่วงกลางวันสำหรับซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner ได้ตัดสินใจยกเลิกบัญชีของเราและยุติการให้บริการเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner ได้ตัดสินใจยกเลิกบัญชีของเราและยุติการให้บริการเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิลโลว์, ชิปควอนตัมของเรา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ได้เปิดตัว Willow ซึ่งเป็นชิปควอนตัมที่แสดงถึงความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านการแก้ไขข้อผิดพลาดของควอนตัมและความเร็วในการคำนวณ - Willow ได้แสดงความสามารถของมันโดยการทำการคำนวณในเวลาน้อยกว่าห้านาที ซึ่งเป็นงานที่ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ต้องใช้เวลา 10 เซปทิลเลียนปี ซึ่งบ่งบอกถึงศักยภาพในการจัดการกับปัญหาที่ซับซ้อนเกินกว่าคอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิม - การพัฒนานี้มีความสำคัญต่ออนาคตของคอมพิวเตอร์ควอนตัมที่สามารถใช้งานได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีผลกระทบต่อการปฏิวัติอุตสาหกรรมต่าง ๆ เช่น การแพทย์ พลังงาน และปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zวิลโลว์, ชิปควอนตัมของเรา</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: โซระ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: โซระ</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt เป็นเบราว์เซอร์ที่ออกแบบมาสำหรับผู้ใช้ขั้นสูง โดยเน้นการนำทางด้วยแป้นพิมพ์และประสิทธิภาพในการวิเคราะห์และดึงข้อมูลออนไลน์</li>
<li>มีเครื่องมือที่ทรงพลัง เช่น การบอกใบ้ลิงก์, Jump Headings สำหรับการนำทางเอกสาร, และการค้นหาแบบคลุมเครือสำหรับการจัดการแท็บและการดำเนินการคำสั่งได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>ฟังก์ชันเพิ่มเติมรวมถึง REPL (Read-Eval-Print Loop) ในตัวสำหรับการเขียนโปรแกรม, การค้นหาบุ๊กมาร์คอัจฉริยะ, การเติมข้อมูลอัตโนมัติที่ปรับแต่งได้, ประวัติคลิปบอร์ด, และประวัติแบบต้นไม้สำหรับติดตามหน้าที่เข้าชม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รัฐบาลซีเรียล่มสลาย สิ้นสุดการปกครอง 50 ปีของตระกูลอัสซาด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zรัฐบาลซีเรียล่มสลาย สิ้นสุดการปกครอง 50 ปีของตระกูลอัสซาด</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรรมย้อนกลับรูปแบบไฟล์ภาพเกมของ Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เซก้าแชนแนลเป็นบริการเกมตามความต้องการที่บุกเบิกสำหรับเซก้าเจเนซิส ซึ่งเปิดให้บริการตั้งแต่ปี 1994 ถึง 1998 โดยมีเกมประมาณ 50 เกมต่อเดือน ในปี 2024 ผู้ใช้คนหนึ่งค้นพบซีดีภาพเกมของเซก้าแชนแนลจากปี 1996 ซึ่งนำไปสู่ความพยายามในการวิศวกรรมย้อนกลับเพื่อดึงและอนุรักษ์ข้อมูลของมัน โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการถอดรหัสเกมพิเศษ โดยเน้นย้ำถึงบทบาทของความพยายามของชุมชนและวิศวกรรมย้อนกลับในการอนุรักษ์ประวัติศาสตร์การเล่นเกม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zวิศวกรรมย้อนกลับรูปแบบไฟล์ภาพเกมของ Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มหาวิหารน็อทร์-ดามเปิดอีกครั้ง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zมหาวิหารน็อทร์-ดามเปิดอีกครั้ง</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs สืบสวนแฮกเกอร์ที่โหดร้ายที่สุดบนอินเทอร์เน็ตจากสถานที่ลับ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs สืบสวนแฮกเกอร์ที่โหดร้ายที่สุดบนอินเทอร์เน็ตจากสถานที่ลับ</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ให้ข้อมูลสายการบินได้รับเงินหลายพันจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zผู้ให้ข้อมูลสายการบินได้รับเงินหลายพันจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การท่องเนื้อหาที่เป็นลบทางออนไลน์ทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลง: การศึกษา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยจาก MIT ได้สร้างปลั๊กอินเว็บชื่อ &quot;Digital Diet&quot; เพื่อช่วยผู้ใช้ในการตัดสินใจเกี่ยวกับเนื้อหาออนไลน์อย่างมีข้อมูลเพื่อปกป้องสุขภาพจิตของพวกเขา</li>
<li>เครื่องมือนี้ใช้การประมวลผลภาษาธรรมชาติ (NLP) เพื่อประเมินหน้าเว็บโดยอิงจากอารมณ์ ความรู้ และความสามารถในการดำเนินการ เพื่อชี้นำผู้ใช้ไปยังเนื้อหาที่เป็นบวกมากขึ้น</li>
<li>งานวิจัยเน้นย้ำถึงความสัมพันธ์สองทางระหว่างพฤติกรรมออนไลน์และสุขภาพจิต โดยมีผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature Human Behavior</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zการท่องเนื้อหาที่เป็นลบทางออนไลน์ทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลง: การศึกษา</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[องค์ประกอบการสนทนา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>องค์ประกอบ HTML `` ใช้สำหรับสร้างกล่องโต้ตอบ ซึ่งสามารถเป็นแบบโมดอล (หยุดการโต้ตอบกับหน้า) หรือแบบไม่ใช่โมดอล (อนุญาตให้มีการโต้ตอบได้)</li>
<li>เมธอด JavaScript <code>.showModal()</code> และ <code>.show()</code> ใช้สำหรับแสดงไดอะล็อกแบบโมดอลและไม่ใช่โมดอลตามลำดับ ในขณะที่ <code>.close()</code> ใช้สำหรับปิดไดอะล็อกเหล่านั้น</li>
<li>การเข้าถึงเป็นสิ่งสำคัญ ควรตรวจสอบให้แน่ใจว่าการโฟกัสถูกตั้งค่าอย่างถูกต้องและมีวิธีการปิด เช่น ปุ่ม ในขณะที่ใช้ CSS <code>::backdrop</code> สำหรับการจัดสไตล์พื้นหลังของโมดอล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zองค์ประกอบการสนทนา</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดตัว Organic Maps โครงการโอเพ่นซอร์สที่แยกออกมา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps ได้ปล่อยซอร์สโค้ดสำหรับ &quot;เมตาเซิร์ฟเวอร์&quot; ซึ่งช่วยเพิ่มความเร็วในการดาวน์โหลดแผนที่โดยการนำผู้ใช้ไปยังเซิร์ฟเวอร์ Content Delivery Network (CDN) ที่ดีที่สุดตามตำแหน่งที่ตั้งของพวกเขา</li>
<li>โค้ดที่เคยปิดไว้เพื่อป้องกันการแยกโครงการโดยไม่ได้รับอนุญาต ตอนนี้เปิดภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมความโปร่งใสและการมีส่วนร่วมของชุมชน</li>
<li>ทีมกำลังพิจารณาใหม่เกี่ยวกับการใช้ Cloudflare Workers เพื่อป้องกันการผูกขาดกับผู้ให้บริการ และได้ย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงที่ไม่ได้รับอนุญาตซึ่งทำโดยผู้ร่วมงาน โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของพวกเขาต่อความเป็นส่วนตัวและความโปร่งใส</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดตัว Organic Maps โครงการโอเพ่นซอร์สที่แยกออกมา</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีใช้ Postgres สำหรับทุกสิ่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Postgres for Everything” เป็นคลังข้อมูลที่ส่งเสริมการใช้ PostgreSQL ซึ่งเป็นฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์แบบโอเพ่นซอร์สที่ได้รับความนิยม สำหรับการใช้งานที่หลากหลายเกินกว่าหน้าที่ฐานข้อมูลแบบดั้งเดิม - คลังข้อมูลนี้เชิญชวนให้มีการร่วมมือและติดตามการใช้งาน PostgreSQL ในรูปแบบที่สร้างสรรค์ต่างๆ เช่น งาน cron, คิวข้อความ, การวิเคราะห์ และอื่นๆ โดยเน้นถึงความหลากหลายในการใช้งาน - โครงการนี้รวมถึง 11 รายการที่เกี่ยวข้องกับ Supabase ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มที่ให้บริการแบ็กเอนด์โดยใช้ PostgreSQL แสดงให้เห็นถึงการบูรณาการและประโยชน์ในการพัฒนาแอปพลิเคชันสมัยใหม่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zวิธีใช้ Postgres สำหรับทุกสิ่ง</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[เรื่องโกหกที่ฉันถูกบอกเกี่ยวกับการแก้ไขร่วมกัน, ตอนที่ 1: อัลกอริทึมสำหรับการแก้ไขแบบออฟไลน์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เมื่อต้นปี 2024 การวิจัยเกี่ยวกับระบบการแก้ไขร่วมกันสำหรับโปรแกรมแก้ไขข้อความของ Moment ได้เน้นถึงความท้าทายในการแก้ไขแบบออฟไลน์ ซึ่งอัลกอริธึมยอดนิยมอย่าง CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) และ OT (Operational Transformation) มักจะล้มเหลว - การแก้ไขแบบออฟไลน์เพิ่มความขัดแย้งโดยตรง โดย 20-30% ของความขัดแย้งเหล่านี้ส่งผลให้เกิดผลลัพธ์ที่ไม่เป็นที่ยอมรับ ซึ่งบ่งชี้ว่าปัญหานี้เป็นความท้าทายด้านอินเทอร์เฟซผู้ใช้/ประสบการณ์ผู้ใช้ (UI/UX) มากกว่าปัญหาด้านอัลกอริธึม - นักวิจัยกำลังมุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้ในการแก้ไขแบบออฟไลน์ โดยเปรียบเทียบกับวิธีที่ git จัดการการรวมเอกสาร ซึ่งเป็นการพัฒนาที่มีแนวโน้มดี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zเรื่องโกหกที่ฉันถูกบอกเกี่ยวกับการแก้ไขร่วมกัน, ตอนที่ 1: อัลกอริทึมสำหรับการแก้ไขแบบออฟไลน์</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างด้วย Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โอแลม่าได้แนะนำการสนับสนุนสำหรับการสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ทำให้โมเดลสามารถสร้างผลลัพธ์ในรูปแบบเฉพาะโดยใช้สคีมา JSON</li>
<li>ฟีเจอร์นี้พร้อมใช้งานแล้วในไลบรารี Ollama Python และ JavaScript ที่อัปเดต ซึ่งมีประโยชน์สำหรับงานต่าง ๆ เช่น การแยกวิเคราะห์ข้อมูลจากเอกสารและภาพ</li>
<li>ผู้ใช้ควรอัปเดตเป็นเวอร์ชันล่าสุดของ Ollama และใช้พารามิเตอร์รูปแบบในคำขอ cURL หรือไลบรารี โดยการอัปเดตในอนาคตจะมีการปรับปรุงประสิทธิภาพและตัวเลือกการจัดรูปแบบเพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างด้วย Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon เป็นเกมสุดท้ายในประเภทของมัน [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon เป็นเกมสุดท้ายในประเภทของมัน [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฟรุกโตสในอาหารช่วยเพิ่มการเติบโตของเนื้องอก: งานวิจัย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การบริโภคฟรุกโตสเพิ่มขึ้นอย่างมากในช่วง 50 ปีที่ผ่านมา ส่วนใหญ่เนื่องจากน้ำเชื่อมข้าวโพดที่มีฟรุกโตสสูงในเครื่องดื่มและอาหารแปรรูป</li>
<li>งานวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันในเซนต์หลุยส์ระบุว่า แม้ฟรุกโตสจะไม่เป็นแหล่งพลังงานโดยตรงให้กับเนื้องอก แต่ตับจะเปลี่ยนฟรุกโตสเป็นสารอาหารที่สนับสนุนการเจริญเติบโตของเนื้องอกในมะเร็ง เช่น มะเร็งผิวหนัง มะเร็งเต้านม และมะเร็งปากมดลูก</li>
<li>การศึกษานี้เสนอแนวทางการรักษามะเร็งใหม่ ๆ โดยการสำรวจวิธีการป้องกันไม่ให้ฟรุกโตสช่วยในการเจริญเติบโตของเนื้องอก ซึ่งอาจทำได้ผ่านการเปลี่ยนแปลงทางอาหารหรือการใช้ยา โดยได้รับการสนับสนุนทางการเงินบางส่วนจากสถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zฟรุกโตสในอาหารช่วยเพิ่มการเติบโตของเนื้องอก: งานวิจัย</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โปรแกรมเชลล์ที่ใหญ่ที่สุด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หน้าดังกล่าวเน้นโปรแกรมเชลล์ที่สำคัญ โดยมุ่งเน้นไปที่สคริปต์ที่เขียนด้วยมืออย่างมาก แทนที่จะเป็นสคริปต์ที่สร้างโดยเครื่องมือเช่น autoconf.- รายการที่น่าสนใจรวมถึง akinomyoga/ble.sh ซึ่งเป็น Bash Line Editor ที่มี 61K บรรทัดของโค้ด (LoC) และ kalua ซึ่งเป็นส่วนเสริมของ OpenWRT ที่มี 56K บรรทัดของโค้ดต้นฉบับ (SLoC).- รายการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนและความหลากหลายของการเขียนสคริปต์เชลล์ โดยมีโปรแกรมที่ใช้โครงสร้างข้อมูลและอัลกอริทึม ซึ่งมักจะมีมากกว่า 5,000 บรรทัดของโค้ด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zโปรแกรมเชลล์ที่ใหญ่ที่สุด</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – การเขียนโปรแกรม–ไม่ใช่การกระตุ้น–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อสร้างระบบ AI แบบโมดูลาร์โดยใช้โค้ด Python แบบองค์ประกอบ โดยมุ่งเน้นที่การปรับปรุงผลลัพธ์ของโมเดลภาษา (LM) โดยไม่พึ่งพาเพียงแค่คำสั่งเท่านั้น - รองรับผู้ให้บริการโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) หลายราย เช่น OpenAI, Anthropic และ Databricks ช่วยให้ผู้ใช้สามารถอธิบายพฤติกรรม AI เป็นโค้ด ทำให้การทำซ้ำและการปรับแต่งง่ายขึ้น - มีต้นกำเนิดจาก Stanford NLP, DSPy มีชุมชนที่แข็งแกร่งบน GitHub และ Discord ซึ่งมีส่วนร่วมในการวิจัย AI แบบโอเพนซอร์สและพัฒนาสถาปัตยกรรมโปรแกรมและตัวปรับแต่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – การเขียนโปรแกรม–ไม่ใช่การกระตุ้น–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เว็บไซต์ The Verge ได้เปิดตัวรูปแบบการสมัครสมาชิกที่มีเวอร์ชันที่ต้องชำระเงิน โดยมอบสิทธิประโยชน์เช่น ฟีด RSS แบบเต็มข้อความให้กับสมาชิก</li>
<li>การสมัครสมาชิกมีเป้าหมายเพื่อลดการเห็นโฆษณา แต่มีการวิจารณ์ว่าผู้ที่จ่ายค่าสมาชิกไม่ควรเห็นโฆษณาเลย</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการขายข้อมูลให้กับผู้โฆษณา โดยเสนอว่าผู้สมัครสมาชิกไม่ควรต้องเผชิญกับทั้งโฆษณาและการสร้างรายได้จากข้อมูล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zจำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปัญหา 70%: ความจริงที่ยากเกี่ยวกับการเขียนโค้ดด้วย AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zปัญหา 70%: ความจริงที่ยากเกี่ยวกับการเขียนโค้ดด้วย AI</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สนามบินพอร์ตแลนด์ขยายตัวด้วยหลังคาไม้ขนาดใหญ่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สนามบินพอร์ตแลนด์ (PDX) ได้ขยายอาคารผู้โดยสารหลักด้วยหลังคาไม้ที่ยั่งยืน ออกแบบโดย ZGF โดยใช้ไม้กลูแลมจากต้นดักลาสเฟอร์ที่หาได้ในท้องถิ่น</li>
<li>หลังคาขนาดเก้าเอเคอร์นี้มีเป้าหมายเพื่อเพิ่มขีดความสามารถของสนามบินและประสบการณ์ของผู้โดยสาร ในขณะเดียวกันก็ลดการปล่อยคาร์บอน โดยผสมผสานองค์ประกอบทางชีวภาพเพื่อสร้างบรรยากาศที่เป็นมิตร</li>
<li>โครงการนี้กำหนดมาตรฐานใหม่สำหรับการออกแบบสนามบินที่ยั่งยืน โดยคาดว่าจะแล้วเสร็จในปี 2026</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zสนามบินพอร์ตแลนด์ขยายตัวด้วยหลังคาไม้ขนาดใหญ่</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คณะกรรมการของ Intel และตัวอย่างเมื่อคณะกรรมการและการมองระยะสั้นล้มเหลว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การออกจาก Intel ของ Pat Gelsinger ถูกมองว่าเป็นการไล่ออกมากกว่าการเกษียณอายุ โดยเน้นถึงความล้มเหลวของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นระยะสั้นมากกว่ากลยุทธ์ระยะยาว - การขาดความเชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นที่มูลค่าผู้ถือหุ้นในทันทีได้รับการวิพากษ์วิจารณ์ ซึ่งอาจเป็นอันตรายต่อแนวโน้มระยะยาวของ Intel และอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯ - ความล้มเหลวของคณะกรรมการในการสนับสนุนกลยุทธ์ IDM 2.0 ของ Gelsinger บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงไปสู่การขายส่วนต่างๆ ของบริษัท ซึ่งอาจเป็นประโยชน์ต่อผู้ถือหุ้นในระยะสั้นแต่สามารถทำลายอนาคตของ Intel ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zคณะกรรมการของ Intel และตัวอย่างเมื่อคณะกรรมการและการมองระยะสั้นล้มเหลว</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: เซิร์ฟเวอร์แอปแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส สร้างขึ้นโดยใช้ Rust และ SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase เป็นเซิร์ฟเวอร์แอปพลิเคชันแบบโอเพนซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับ API ที่รวดเร็วและปลอดภัยต่อประเภท โดยใช้ Rust, SQLite และ V8 และเหมาะสำหรับแอปพลิเคชันบนมือถือ เว็บ หรือเดสก์ท็อป</li>
<li>มันมีความหน่วงต่ำกว่ามิลลิวินาที ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีแคชเฉพาะ และรองรับแพลตฟอร์มต่าง ๆ ด้วยไบนารีที่สร้างไว้ล่วงหน้าและแพ็กเกจไคลเอนต์ที่มีให้สำหรับ Linux, MacOS และหลายภาษาโปรแกรม</li>
<li>TrailBase ได้รับอนุญาตภายใต้ OSL-3.0 ทำให้สามารถใช้เป็นเฟรมเวิร์กได้โดยไม่ต้องมีข้อกำหนดการอนุญาตเพิ่มเติม และสนับสนุนให้มีการมีส่วนร่วมจากชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: เซิร์ฟเวอร์แอปแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส สร้างขึ้นโดยใช้ Rust และ SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab ได้แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่ โดย Sid Sijbrandij ผู้ร่วมก่อตั้งย้ายไปดำรงตำแหน่งประธานกรรมการบริหารเนื่องจากเหตุผลด้านสุขภาพ</li>
<li>Staples อดีต CEO ที่ New Relic นำประสบการณ์มากมายในแพลตฟอร์มนักพัฒนามาสู่ GitLab ซึ่งเป็นแพลตฟอร์ม DevSecOps ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่มีชื่อเสียง</li>
<li>GitLab ให้บริการลูกค้ามากกว่า 10,000 ราย สร้างรายได้มากกว่า 750 ล้านดอลลาร์ และได้รับความไว้วางใจจากผู้ใช้มากกว่า 40 ล้านคน รวมถึงบริษัทใน Fortune 100 กว่าครึ่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โรงไฟฟ้านิวเคลียร์สามแห่งของยูเครนได้ฟื้นฟูการผลิตไฟฟ้าแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ของยูเครนได้กลับมาผลิตไฟฟ้าอีกครั้งหลังจากการโจมตีโครงข่ายไฟฟ้าล่าสุด ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีแหล่งจ่ายไฟที่เสถียรเพื่อความปลอดภัยของนิวเคลียร์</li>
<li>สำนักงานพลังงานปรมาณูระหว่างประเทศ (IAEA) กำลังติดตามสถานการณ์ในยูเครนอย่างใกล้ชิด โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นในการรักษาความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
<li>อุปกรณ์มูลค่ากว่า 14 ล้านยูโรได้ถูกจัดหาให้กับยูเครนเพื่อเสริมสร้างมาตรการความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zโรงไฟฟ้านิวเคลียร์สามแห่งของยูเครนได้ฟื้นฟูการผลิตไฟฟ้าแล้ว</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[แคมเปญจ้างแฮ็กที่ถูกกล่าวหาของ ExxonMobil ที่มุ่งเป้าไปที่นักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการแคมเปญจ้างแฮ็กเกอร์ที่ชื่อว่า &quot;Fox Hunt&quot; ซึ่งมีเป้าหมายโจมตีนักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศและนักข่าวกว่า 500 คน โดยใช้ความสามารถทางไซเบอร์ขั้นสูง</li>
<li>ปฏิบัติการดังกล่าวถูกกล่าวหาว่ามีการโจมตีแบบฟิชชิ่งและการรั่วไหลของอีเมลเพื่อบ่อนทำลายผู้สนับสนุนด้านสิ่งแวดล้อมและสนับสนุนกลยุทธ์ทางกฎหมายของ Exxon แม้ว่าบริษัทจะปฏิเสธการมีส่วนร่วมก็ตาม</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของสงครามดิจิทัลในข้อพิพาททางธุรกิจ ซึ่งกระตุ้นให้มีการสอบสวนจาก FBI และเรียกร้องให้มีมาตรการทางกฎหมายที่เข้มงวดขึ้นเพื่อต่อสู้กับปฏิบัติการไซเบอร์ดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zแคมเปญจ้างแฮ็กที่ถูกกล่าวหาของ ExxonMobil ที่มุ่งเป้าไปที่นักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams ซึ่งมีกำหนดเปิดตัวในวันที่ 5 ธันวาคม 2024 มอบเครื่องมือค้นหาและ AI ที่เน้นความเป็นส่วนตัวให้กับธุรกิจ โดยเน้นว่าไม่มีโฆษณา การติดตาม หรือการเก็บข้อมูล</li>
<li>บริการนี้รวมถึงเครื่องมือค้นหาระดับพรีเมียมและการเข้าถึง AI แบบสากล โดยมีการกำหนดราคาที่ยืดหยุ่นตามจำนวนผู้ใช้ที่ใช้งานอยู่ พร้อมแผน Professional และ Ultimate</li>
<li>คากิให้คำมั่นสัญญาการติดตั้งที่รวดเร็ว การสนับสนุนที่พร้อมใช้งาน และผลตอบแทนจากการลงทุน (ROI) ที่สำคัญผ่านเวลาการวิจัยที่เร็วขึ้น โดยรับประกันความเป็นส่วนตัวของข้อมูลสำหรับธุรกิจ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันใช้เวลาหนึ่งปีในการสร้างหลักสูตร Android สำหรับผู้สูงอายุ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาคอร์สวิดีโอเพื่อสอนผู้สูงอายุในการใช้สมาร์ทโฟนระบบ Android โดยแก้ไขปัญหาทั่วไป เช่น ความกลัวต่ออินเทอร์เฟซและการขาดทักษะพื้นฐานอย่างการเลื่อนหรือปัดหน้าจอ</li>
<li>หลักสูตรนี้ประกอบด้วยสคริปต์ 400 หน้า, การบันทึกวิดีโอ, และแอป Android ที่มีแบบฝึกหัด ซึ่งเริ่มต้นโฮสต์บน Udemy และต่อมาย้ายไปยังเว็บไซต์เฉพาะที่ชื่อว่า &quot;Smartphone How-To&quot;</li>
<li>การทำการตลาดหลักสูตรนี้มีความท้าทายเนื่องจากกลุ่มเป้าหมายมีปัญหาในการลงทะเบียนและชำระเงินออนไลน์ และผู้เขียนต้องการความคิดเห็นเพื่อปรับปรุง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zฉันใช้เวลาหนึ่งปีในการสร้างหลักสูตร Android สำหรับผู้สูงอายุ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[หน่วยงานของ McKinsey จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาว่าติดสินบนเจ้าหน้าที่แอฟริกาใต้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริษัทในเครือของ McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาเรื่องการติดสินบนเจ้าหน้าที่ของแอฟริกาใต้ ตามรายงานของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯ</li>
<li>โครงการติดสินบนที่เกี่ยวข้องกับ McKinsey Africa ส่งผลให้มีกำไร 85 ล้านดอลลาร์จากสัญญากับบริษัทสาธารณูปโภคที่ควบคุมโดยรัฐ</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey, Vikas Sagar ยอมรับความผิดในข้อหาสมรู้ร่วมคิดภายใต้กฎหมาย Foreign Corrupt Practices Act และ McKinsey Africa ได้ตกลงทำข้อตกลงเลื่อนการดำเนินคดีเป็นเวลา 3 ปี โดยให้คำมั่นที่จะปรับปรุงมาตรการการปฏิบัติตามกฎหมาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zหน่วยงานของ McKinsey จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาว่าติดสินบนเจ้าหน้าที่แอฟริกาใต้</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ติดตั้ง postmarketOS บนโทรศัพท์ Android และใช้ Docker เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่บ้าน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มืออธิบายการติดตั้ง Docker บน OnePlus 6T โดยใช้ postmarketOS ซึ่งสามารถเปลี่ยนโทรศัพท์ให้เป็นเซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านได้อย่างมีประสิทธิภาพ แต่จะลบข้อมูลทั้งหมดในโทรศัพท์</li>
<li>ข้อกำหนดหลักประกอบด้วย OnePlus 6 หรือ 6T, Fastboot บนพีซี, และไฟล์ postmarketOS โดยมีขั้นตอนที่เกี่ยวข้องกับการเปิดใช้งานโหมดนักพัฒนา, แฟลช postmarketOS, และการตั้งค่า SSH</li>
<li>แม้ว่าการตั้งค่านี้จะเป็นทางเลือกแทน Raspberry Pi ที่มีหน้าจอและแบตเตอรี่ในตัว แต่ก็ขาดการรองรับ Ethernet และจำกัดเฉพาะการเก็บข้อมูลภายใน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zติดตั้ง postmarketOS บนโทรศัพท์ Android และใช้ Docker เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่บ้าน</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แฮกเกอร์ เฮรัลด์ – คล้าย HN แต่มีภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้คน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนร่วมกับอดีตผู้สอน Arnav และนักเรียน Archis ได้เปิดตัวโครงการที่ชื่อว่า Hacker Herald ซึ่งเป็นส่วนหน้าสำหรับ Hacker News.- โครงการนี้ถูกพัฒนาขึ้นระหว่างการเรียนหลักสูตรการเขียนโปรแกรม JavaScript ออนไลน์และมีเป้าหมายเพื่อให้มีรูปแบบที่น่าดึงดูดคล้ายกับเว็บไซต์หนังสือพิมพ์ยอดนิยม.- การรวมภาพ เช่น รูปภาพ มีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มประสบการณ์การเล่าเรื่องโดยให้บริบททันทีโดยไม่จำเป็นต้องคลิกผ่านบทความ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zแฮกเกอร์ เฮรัลด์ – คล้าย HN แต่มีภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้คน</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[รัฐบาลคองโกกล่าวว่ากำลัง 'เฝ้าระวัง' เกี่ยวกับโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ลึกลับที่คร่าชีวิตผู้คนหลายสิบคน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zรัฐบาลคองโกกล่าวว่ากำลัง &apos;เฝ้าระวัง&apos; เกี่ยวกับโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ลึกลับที่คร่าชีวิตผู้คนหลายสิบคน</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – แนวทางเชิงระบบสำหรับการเขียนเอกสารทางเทคนิค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis เป็นแนวทางเชิงระบบในการจัดทำเอกสารทางเทคนิคที่มุ่งเน้นความต้องการของผู้ใช้โดยการจัดประเภทเนื้อหาออกเป็นสี่ประเภท: บทเรียน, คู่มือวิธีการ, การอ้างอิงทางเทคนิค, และคำอธิบาย</li>
<li>วิธีการนี้แก้ไขปัญหาที่เกี่ยวข้องกับเนื้อหา สไตล์ และการจัดระเบียบ ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อทั้งผู้ใช้และผู้สร้างโดยการปรับปรุงคุณภาพและการเข้าถึงของเอกสาร</li>
<li>Diátaxis ได้รับการนำไปใช้ในโครงการต่างๆ เช่น Gatsby และ Cloudflare อย่างประสบความสำเร็จ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพในการปรับปรุงความชัดเจนและการเข้าถึงของผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – แนวทางเชิงระบบสำหรับการเขียนเอกสารทางเทคนิค</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การนำการควอนไทเซชันบริบท K/V มาสู่ Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zการนำการควอนไทเซชันบริบท K/V มาสู่ Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จุดหมายต่อไป: ไมอามี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One เตรียมขยายบริการเรียกรถไร้คนขับที่ใช้พลังงานไฟฟ้าทั้งหมดไปยังไมอามีในปี 2026 โดยใช้รถ Jaguar I-PACEs</li>
<li>การขยายตัวนี้เป็นความร่วมมือกับ Moove และเกิดขึ้นหลังจากการทดสอบที่ประสบความสำเร็จในสภาพอากาศที่ท้าทายของไมอามี</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้สอดคล้องกับการเน้นย้ำของไมอามีในเรื่องการขนส่งที่ยั่งยืนและพลังงานสะอาด และบริการนี้จะสามารถเข้าถึงได้ผ่านแอป Waymo One</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zจุดหมายต่อไป: ไมอามี</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลรัฐบาลกลางกล่าวว่าการรื้อโทรศัพท์เพื่อติดตั้งเฟิร์มแวร์ไม่ถือเป็น 'การค้นหา']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 มีความเสี่ยงต่อการถูกโจมตีด้วยช่องโหว่ checkm8 ซึ่งเป็นช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่รู้จักกันดี</li>
<li>อุปกรณ์เช่น iPhone XS และรุ่นใหม่กว่าในปัจจุบันไม่ได้รับผลกระทบจากการโจมตีนี้ ซึ่งบ่งบอกถึงมาตรการรักษาความปลอดภัยที่ดีขึ้นในรุ่นที่ใหม่กว่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zศาลรัฐบาลกลางกล่าวว่าการรื้อโทรศัพท์เพื่อติดตั้งเฟิร์มแวร์ไม่ถือเป็น &apos;การค้นหา&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: เก็บ 400k เวกเตอร์ใน PostgreSQL ในราคา $1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord เป็นส่วนขยายใหม่ของ PostgreSQL ที่ออกแบบมาเพื่อการค้นหาเวกเตอร์อย่างมีประสิทธิภาพ สามารถเก็บเวกเตอร์ได้ 400,000 ตัวในราคาเพียง $1 ทำให้มีความคุ้มค่ามากกว่าคู่แข่ง - มันใช้เทคนิค IVF (Inverted File) และ RaBitQ (Random Bit Quantization) เพื่อเพิ่มความเร็วในการค้นหาและประสิทธิภาพของหน่วยความจำ ทำให้เหมาะสมสำหรับการจัดการชุดข้อมูลขนาดใหญ่ - VectorChord มีประสิทธิภาพเหนือกว่าทางเลือกอื่น ๆ เช่น Pinecone และ pgvector ทั้งในด้านราคาและประสิทธิภาพ โดยเสนอการค้นหาเวกเตอร์ที่สามารถขยายได้พร้อมความเร็วและความแม่นยำที่ดีขึ้นสำหรับแอปพลิเคชันที่ต้องการการตอบสนองที่รวดเร็วและแม่นยำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: เก็บ 400k เวกเตอร์ใน PostgreSQL ในราคา $1</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บิทคอยน์มีมูลค่ามากกว่า $100,000]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zบิทคอยน์มีมูลค่ามากกว่า $100,000</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
