<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 19:19:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีที่ฉันเขียนโปรแกรมด้วย LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้ผสานรวมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เข้ากับกระบวนการทำงานด้านการเขียนโปรแกรมของพวกเขา พบว่ามีประโยชน์สำหรับงานต่างๆ เช่น การเติมข้อความอัตโนมัติ การค้นหา และการเขียนโปรแกรมที่ขับเคลื่อนด้วยการสนทนา</li>
<li>พวกเขากำลังพัฒนาเครื่องมือที่เรียกว่า sketch.dev ซึ่งเป็นสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) สำหรับการเขียนโปรแกรมด้วยภาษา Go ที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานโดยการทำงานซ้ำ ๆ ให้เป็นอัตโนมัติและปรับปรุงประสิทธิภาพในการเขียนโปรแกรม</li>
<li>LLMs มีประสิทธิภาพในการสร้างร่างโค้ดและจัดการกับคำถามแบบข้อสอบ แม้ว่าบางครั้งอาจเกิดข้อผิดพลาดได้ และพวกมันเปลี่ยนแปลงการแลกเปลี่ยนในโปรแกรมมิ่งโดยการทำให้สามารถสร้างโค้ดที่มีความเชี่ยวชาญมากขึ้นและการทดสอบที่ครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zวิธีที่ฉันเขียนโปรแกรมด้วย LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โครงการ Digits ของ Nvidia คือ 'ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ AI ส่วนบุคคล']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอ็นวิเดียเปิดตัวโปรเจกต์ Digits ที่งาน CES 2025 ซึ่งเป็น &quot;ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ AI ส่วนบุคคล&quot; ขนาดกะทัดรัดที่สร้างขึ้นบนแพลตฟอร์มฮาร์ดแวร์ Grace Blackwell โดยมีชิปซูเปอร์ GB10 Grace Blackwell</li>
<li>อุปกรณ์นี้มีประสิทธิภาพสูงสุดถึงหนึ่งเพตาฟลอป เหมาะสำหรับนักวิจัย AI นักวิทยาศาสตร์ข้อมูล และนักศึกษา และสามารถจัดการโมเดลที่มีพารามิเตอร์สูงสุดถึง 200 พันล้านพารามิเตอร์</li>
<li>ราคาอยู่ที่ 3,000 ดอลลาร์ Project Digits จะวางจำหน่ายในเดือนพฤษภาคมและสามารถเชื่อมต่อกับพีซีที่ใช้ Windows หรือ Mac โดยทำงานบนระบบปฏิบัติการ DGX ของ Nvidia ที่ใช้ Linux</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zโครงการ Digits ของ Nvidia คือ &apos;ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ AI ส่วนบุคคล&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เอนจินหมากรุกมินิแม็กซ์ในนิพจน์ปกติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นิโคลัส คาร์ลินี ได้พัฒนาเอนจินหมากรุกชื่อ Regex Chess โดยใช้ 84,688 เรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชันในการดำเนินการเดินหมากรุกที่ถูกต้อง แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของเรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชันในแอปพลิเคชันที่ไม่ธรรมดา - เอนจินนี้ทำงานเหมือนกับซีพียูของเรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชัน โดยมีชุดคำสั่งเฉพาะสำหรับการดำเนินการสแต็ก การจัดการตัวแปร และการดำเนินการตามเงื่อนไข และรองรับการสร้างการเดินหมากแบบขนาน - Regex Chess ใช้การค้นหา minimax ที่เรียบง่ายเพื่อประเมินและให้คะแนนการเดินหมากที่ถูกต้องตามกฎหมายเทียม แสดงให้เห็นถึงการสำรวจความสามารถของเรกูลาร์เอ็กซ์เพรสชันอย่างสร้างสรรค์ โดยโค้ดสามารถเข้าถึงได้บน GitHub เพื่อการรับชมของสาธารณะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zเอนจินหมากรุกมินิแม็กซ์ในนิพจน์ปกติ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เวลาคอมไทม์ของ Zig ดีมากอย่างบ้าคลั่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig สำรวจคุณสมบัติ &#39;comptime&#39; ของ Zig ซึ่งเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานโดยการเปิดใช้งาน metaprogramming ทำให้สามารถรันโค้ดในระหว่างการคอมไพล์ได้ - เขาให้มุมมองหกประการเกี่ยวกับ &#39;comptime&#39; โดยเน้นความสามารถในการทำให้การอ่านและการดีบักโค้ดง่ายขึ้น และเปรียบเทียบกับ generics, partial evaluation และ code generation - Redig สรุปว่า &#39;comptime&#39; ของ Zig นั้นทั้งทรงพลังและเรียบง่าย แนะนำให้สำรวจเพิ่มเติมผ่านแหล่งข้อมูลอย่างเป็นทางการและไลบรารีมาตรฐานของ Zig</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zเวลาคอมไทม์ของ Zig ดีมากอย่างบ้าคลั่ง</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เอ็นวิเดียประกาศเปิดตัวการ์ดจอรุ่นใหม่ RTX 5090 และ RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอ็นวิเดียเปิดตัว GPU รุ่นต่อไปในซีรีส์ RTX 50 ที่งาน CES โดยมีรุ่นไฮเอนด์ RTX 5090 และ RTX 5080 ซึ่งมีราคาที่ $1,999 และ $999 ตามลำดับ - RTX 5090 มาพร้อมกับหน่วยความจำ GDDR7 ขนาด 32GB และ CUDA cores จำนวน 21,760 หน่วย ซึ่งให้ความเร็วเป็นสองเท่าของรุ่นก่อนหน้า RTX 4090 ในขณะที่ RTX 5080 มีหน่วยความจำ 16GB และเร็วเป็นสองเท่าของ RTX 4080 - ซีรีส์นี้แนะนำเทคโนโลยี DLSS 4 ใหม่ที่ช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพและคุณภาพของภาพ และจะพร้อมใช้งานสำหรับแล็ปท็อปตั้งแต่เดือนมีนาคม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zเอ็นวิเดียประกาศเปิดตัวการ์ดจอรุ่นใหม่ RTX 5090 และ RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ใช้ Meta AI ตอนนี้ Instagram ใช้หน้าของฉันในโฆษณาที่เจาะจงมาที่ฉัน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zใช้ Meta AI ตอนนี้ Instagram ใช้หน้าของฉันในโฆษณาที่เจาะจงมาที่ฉัน</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตัวติดตามราคาความแออัดในนิวยอร์กซิตี้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการติดตามการกำหนดราคาความแออัดเป็นโครงการโดย Benjamin และ Joshua Moshes ภายใต้การดูแลของศาสตราจารย์ Emily Oster จากมหาวิทยาลัยบราวน์ โดยมุ่งเน้นที่การกำหนดราคาความแออัดในนิวยอร์ก - โครงการนี้รวมถึงสคริปต์เว็บและสไตล์ชีต ซึ่งบ่งบอกถึงวิธีการดิจิทัลที่ครอบคลุมในการนำเสนอข้อมูล - หน้าเว็บได้รับการปรับให้เหมาะสมสำหรับเครื่องมือค้นหา (SEO) และรวมถึงหน้าแสดงข้อผิดพลาด 404 สำหรับการจัดการเนื้อหาที่ไม่พบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zตัวติดตามราคาความแออัดในนิวยอร์กซิตี้</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ครั้งแรกที่ผลงานที่สร้างด้วย Blender ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภาพยนตร์แอนิเมชันอินดี้ &quot;Flow&quot; ของผู้กำกับชาวลัตเวีย Gints Zilbalodis ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำสาขาภาพยนตร์แอนิเมชันยอดเยี่ยม ซึ่งเป็นการเน้นย้ำถึงความสำเร็จที่สำคัญสำหรับภาพยนตร์อิสระ - &quot;Flow&quot; ถูกสร้างขึ้นด้วยงบประมาณเพียง 3.7 ล้านดอลลาร์ โดยใช้ Blender ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์ฟรี แข่งขันกับการผลิตของสตูดิโอใหญ่ ๆ แสดงให้เห็นถึงการเปิดกว้างของแอนิเมชัน - ชัยชนะของภาพยนตร์เรื่องนี้สะท้อนถึงการเปิดรับที่เพิ่มขึ้นของลูกโลกทองคำต่อภาพยนตร์นานาชาติ และอาจส่งผลต่อการแข่งขันรางวัลออสการ์สาขาภาพยนตร์แอนิเมชัน ท้าทายการครอบงำแบบดั้งเดิมของดิสนีย์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zครั้งแรกที่ผลงานที่สร้างด้วย Blender ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันใช้ชีวิตของฉันทีละหนึ่งในสี่ของศตวรรษ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เมื่อวันที่ 5 มกราคม 2000 สตีฟ จ็อบส์ ได้เปิดตัวอินเทอร์เฟซผู้ใช้ Aqua ของ Mac OS X ซึ่งรวมถึง Dock ที่งาน Macworld Expo โดยมีการสนับสนุนที่สำคัญจากวิศวกรที่ประจำอยู่ที่ Apple Cork ประเทศไอร์แลนด์</li>
<li>วิศวกรที่เคยทำงานในโครงการ DragThing มีบทบาทสำคัญในการเปลี่ยนต้นแบบของ Bas Ording ให้กลายเป็นโค้ดที่ใช้งานได้สำหรับ Dock แต่ในที่สุดก็ลาออกเนื่องจากแรงกดดันจากการย้ายที่อยู่</li>
<li>หลังจากออกจาก Apple วิศวกรได้ฟื้นฟู DragThing และ PCalc ซึ่งยังคงเป็นที่นิยม และพบข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูล (NDA) ที่ไม่ได้ลงนามในครอบครองของตน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zฉันใช้ชีวิตของฉันทีละหนึ่งในสี่ของศตวรรษ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อเสนอทริปทิค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ข้อเสนอ Triptych โดย Alexander Petros และ Carson Gross มุ่งหวังที่จะปรับปรุงความสามารถของ HTML ในการจัดการคำขอเครือข่ายโดยการสนับสนุนวิธีการ HTTP เพิ่มเติม เช่น PUT, PATCH และ DELETE ในฟอร์ม</li>
<li>ข้อเสนอเหล่านี้ยังรวมถึงการเปิดใช้งานปุ่มเพื่อทำการร้องขอ HTTP โดยไม่ต้องใช้ฟอร์มและอนุญาตให้มีการแทนที่บางส่วนของหน้า ซึ่งทำให้ HTML สอดคล้องกับหลักการของ REST มากขึ้น</li>
<li>ข้อเสนอเหล่านี้ถูกนำเสนอที่ Big Sky Dev Con และมีรายละเอียดใน Triptych Polyfill บน GitHub โดยมีการอัปเดตอย่างต่อเนื่องในสเปคของ fetch และ navigation เพื่อสนับสนุนการปรับปรุงเหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zข้อเสนอทริปทิค</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – การรวมตัวที่ไม่ธรรมดาระหว่างเอนจิน Half-Life และ Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพัฒนาเอนจินเกมใหม่ที่เป็นโอเพ่นซอร์สและฟรี ซึ่งคล้ายกับเอนจินยอดนิยมอย่าง Unreal และ Source โดยมีการสนับสนุนการสตรีมโลกเปิด - เอนจินนี้ถูกปรับแต่งให้เหมาะสมกับฮาร์ดแวร์สมัยใหม่เพื่อให้มีประสิทธิภาพสูง แต่ยังไม่พร้อมสำหรับการใช้งานในระดับการผลิต - นักพัฒนาตั้งใจที่จะทำโครงการขนาดใหญ่หลายโครงการโดยใช้เอนจินนี้ แม้ว่าชื่อปัจจุบันอาจจะเป็นเพียงชั่วคราว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – การรวมตัวที่ไม่ธรรมดาระหว่างเอนจิน Half-Life และ Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การใช้ตะกั่วของจักรวรรดิโรมันทำให้ระดับไอคิวลดลงทั่วทั้งยุโรป, การศึกษาพบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นว่าการใช้ตะกั่วในงานโลหะของจักรวรรดิโรมันทำให้ระดับไอคิวลดลง 2 ถึง 3 คะแนนทั่วทวีปยุโรปในช่วงสันติภาพโรมัน</li>
<li>นักวิจัยใช้แกนน้ำแข็งอาร์กติกเพื่อติดตามมลพิษจากตะกั่วตั้งแต่ 500 ปีก่อนคริสตกาลถึง ค.ศ. 600 โดยแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในช่วงที่จักรวรรดิโรมันรุ่งเรืองสูงสุด</li>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าการสัมผัสสารตะกั่วอย่างแพร่หลายอาจมีส่วนทำให้จักรวรรดิโรมันเสื่อมลง โดยระดับมลพิษลดลงหลังยุคโรมันแต่เพิ่มขึ้นอีกครั้งในช่วงการปฏิวัติอุตสาหกรรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zการใช้ตะกั่วของจักรวรรดิโรมันทำให้ระดับไอคิวลดลงทั่วทั้งยุโรป, การศึกษาพบ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนังสือวันโลกาวินาศของธนาคารกลางสหรัฐฯ สาขานิวยอร์ก 2022 ผ่าน FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zหนังสือวันโลกาวินาศของธนาคารกลางสหรัฐฯ สาขานิวยอร์ก 2022 ผ่าน FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ยุติโปรแกรมการตรวจสอบข้อเท็จจริงโดยบุคคลที่สามและเปลี่ยนไปใช้โมเดล Community Notes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta กำลังให้ความสำคัญกับการแสดงออกอย่างเสรีโดยการทำให้ระบบการตรวจสอบเนื้อหาง่ายขึ้น ซึ่งเคยถูกวิจารณ์ว่าซับซ้อนและเข้มงวดเกินไป - บริษัทกำลังยุติโปรแกรมตรวจสอบข้อเท็จจริงจากบุคคลที่สามในสหรัฐอเมริกาและแนะนำระบบ Community Notes ที่คล้ายกับ X เพื่อให้บริบทแก่โพสต์ที่อาจทำให้เข้าใจผิดผ่านการมีส่วนร่วมของผู้ใช้ - Meta กำลังลดข้อจำกัดเกี่ยวกับเนื้อหาทางการเมือง ทำให้กระบวนการบังคับใช้เรียบง่ายขึ้นเพื่อมุ่งเน้นไปที่การละเมิดที่รุนแรง และปรับแต่งการมองเห็นเนื้อหาทางการเมืองตามความชอบของผู้ใช้ ซึ่งสอดคล้องกับวิสัยทัศน์ของ Mark Zuckerberg ในเรื่องการแสดงออกอย่างเสรี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zยุติโปรแกรมการตรวจสอบข้อเท็จจริงโดยบุคคลที่สามและเปลี่ยนไปใช้โมเดล Community Notes</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดูม, ประสบการณ์แกลเลอรี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“DOOM: The Gallery Experience” เป็นเกมล้อเลียนศิลปะโดย bobatealee ซึ่งตั้งอยู่ในเวอร์ชันที่จินตนาการใหม่ของระดับ E1M1 จากเกมคลาสสิก DOOM (1993) ที่ผู้เล่นจะได้สำรวจในบรรยากาศของแกลเลอรี - เกมนี้สามารถเล่นได้บน HTML5, Windows, อุปกรณ์มือถือ และเกมแพด และถูกสร้างขึ้นโดยใช้แพลตฟอร์มพัฒนาเกม Construct - เกมนี้ได้รับการจัดอันดับ 5 ดาวและได้รับคำชมในเรื่องการเสียดสีวัฒนธรรมและการออกแบบ โดยมีการร่วมมือจาก Filippo Meozzi และ Liam Stone</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zดูม, ประสบการณ์แกลเลอรี</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิดีโอ Bitcoin ของ 3blue1brown บน YouTube ถูกลบเนื่องจากละเมิดลิขสิทธิ์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson ซึ่งเป็นที่รู้จักจากเนื้อหาด้านการศึกษา รายงานว่าวิดีโอของเขาเกี่ยวกับ Bitcoin ในปี 2017 ถูกลบออก และช่องของเขาได้รับการแจ้งเตือนการละเมิดลิขสิทธิ์</li>
<li>การเรียกร้องลิขสิทธิ์ถูกทำโดย Chainpatrol ในนามของ Arbitrum แม้ว่าวิดีโอนั้นจะเป็นเนื้อหาต้นฉบับของ Sanderson ทั้งหมด</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการบังคับใช้ลิขสิทธิ์บนแพลตฟอร์มดิจิทัล ซึ่งผู้สร้างสามารถเผชิญกับการถูกแจ้งเตือนแม้กระทั่งสำหรับผลงานของตนเอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zวิดีโอ Bitcoin ของ 3blue1brown บน YouTube ถูกลบเนื่องจากละเมิดลิขสิทธิ์</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การบรรลุ OKRs กับการทำงานของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในวิศวกรรมศาสตร์, วัตถุประสงค์และผลลัพธ์หลัก (OKRs) รายไตรมาสมักดูเหมือนซ้ำซ้อนเนื่องจากมักจะสะท้อนแผนที่เส้นทางผลิตภัณฑ์ ซึ่งอาจนำไปสู่ความขัดแย้งหากมีความแตกต่างกัน</li>
<li>การตลาดพบว่า OKRs มีประโยชน์ในการกำหนดจุดเน้นรายไตรมาส สอดคล้องกับไทม์ไลน์ของโครงการ และเน้นแคมเปญหรือกลุ่มเป้าหมายใหม่ ๆ ในขณะที่งานที่ดำเนินอยู่จะถูกติดตามโดยตัวชี้วัดประสิทธิภาพหลัก (KPIs)</li>
<li>OKR ที่มีประสิทธิภาพควรเน้นที่ลำดับความสำคัญที่เป็นเอกลักษณ์หรือเปลี่ยนแปลงในแต่ละไตรมาส แทนที่จะเป็นงานประจำ เพื่อหลีกเลี่ยงความซบเซาและเพื่อให้แน่ใจว่าพวกเขามีคุณค่ามากกว่าการเป็นเพียงแผนงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zการบรรลุ OKRs กับการทำงานของคุณ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การตรวจจับความผิดปกติในอนุกรมเวลา: ทบทวนทศวรรษ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอกสาร &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; เน้นความสำคัญของการตรวจจับความผิดปกติในข้อมูลอนุกรมเวลาเนื่องจากความก้าวหน้าในการเก็บรวบรวมข้อมูลและการเพิ่มขึ้นของข้อมูลสตรีมมิ่ง - เอกสารนี้แนะนำการจัดหมวดหมู่ตามกระบวนการเพื่อจัดประเภทวิธีการตรวจจับความผิดปกติที่มีอยู่และเสนอการวิเคราะห์เมตาของแนวโน้มการวิจัยในโดเมนนี้ - การวิจัยนี้มีความเกี่ยวข้องกับหลายสาขา รวมถึงความปลอดภัยทางไซเบอร์ การเงิน การบังคับใช้กฎหมาย และการดูแลสุขภาพ และสามารถเข้าถึงได้บน arXiv ภายใต้หมวดหมู่การเรียนรู้ของเครื่อง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zการตรวจจับความผิดปกติในอนุกรมเวลา: ทบทวนทศวรรษ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เครื่องกระตุ้นคลิกเกอร์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zเครื่องกระตุ้นคลิกเกอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปเปิลทำให้โอกาสทองหลุดมือไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence ซึ่งมีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มความสามารถของสมาร์ทโฟน ไม่ได้เป็นไปตามความคาดหวัง โดยมีบางฟีเจอร์เช่น Math Notes ที่ได้รับคำชม แต่ฟีเจอร์อื่นๆ ถูกวิจารณ์ว่าไม่น่าประทับใจ</li>
<li>แม้จะสัญญาถึงความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยผ่านการประมวลผลบนอุปกรณ์และการคำนวณบนคลาวด์ส่วนตัว แต่ผลิตภัณฑ์นี้กลับให้ความรู้สึกเหมือนเป็นการสาธิตเทคโนโลยีมากกว่าจะเป็นเครื่องมือที่ล้ำสมัย</li>
<li>ชุมชนโอเพ่นซอร์สมักจะก้าวล้ำกว่าความพยายามของบริษัทต่าง ๆ เช่น Apple Intelligence ซึ่งทำให้ผู้ใช้ได้รับเพียงการปรับปรุงเล็กน้อยแทนที่จะเป็นการพัฒนาที่เปลี่ยนแปลงได้อย่างแท้จริง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zแอปเปิลทำให้โอกาสทองหลุดมือไป</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรกินอย่างประหยัดเพียง $2.50 ต่อวัน (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิศวกรคนหนึ่งเริ่มต้นความท้าทาย 46 วันในการใช้จ่ายไม่เกิน $2.50 ต่อวันสำหรับอาหาร โดยบันทึกมื้ออาหาร ค่าใช้จ่าย และการทดลองทำอาหาร - ได้แรงบันดาลใจจากรายการทำอาหาร เขาตั้งกฎเพื่อให้แน่ใจว่ามีความสนุกสนาน โภชนาการ และการแบ่งปัน สำรวจสูตรอาหารเช่น กะหล่ำปลีม้วนและราเมนขณะจัดการค่าใช้จ่ายและลดของเสีย - การทดลองนี้เกี่ยวข้องกับการทำอาหารอย่างสร้างสรรค์ด้วยวัตถุดิบที่จำกัด ใช้เทคนิคเช่นการดองและซูวีด และทดลองกับสารทำให้เกิดอิมัลชัน สุดท้ายแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการทำอาหารที่คุ้มค่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zวิศวกรกินอย่างประหยัดเพียง $2.50 ต่อวัน (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถูกฆ่าโดย LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Killed by LLM” เป็นโครงการที่บันทึกเกณฑ์มาตรฐานของ AI ที่ถูกแซงหน้าโดยความก้าวหน้าของ AI แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าในด้านต่าง ๆ เช่น การให้เหตุผล คณิตศาสตร์ และการเขียนโค้ด - เว็บไซต์นี้ได้รับแรงบันดาลใจจาก “Killed by Google” ให้รายละเอียดเกี่ยวกับคะแนนเริ่มต้นและคะแนนสุดท้ายของเกณฑ์มาตรฐานและโมเดล AI ที่แซงหน้าเกณฑ์เหล่านั้น เน้นย้ำถึงการพัฒนาความสามารถของ AI อย่างรวดเร็ว - คำว่า “Saturation” ถูกใช้เพื่ออธิบายเกณฑ์มาตรฐานที่ไม่สามารถวัดความสามารถล้ำสมัยของ AI ได้อย่างมีประสิทธิภาพอีกต่อไป และโครงการนี้เชิญชวนให้มีการมีส่วนร่วมเพื่อให้แน่ใจว่าข้อมูลมีความถูกต้อง”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zถูกฆ่าโดย LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จัสติน ทรูโด ลาออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>พรรคเสรีนิยมแห่งแคนาดากำลังเริ่มกระบวนการคัดเลือกผู้นำคนใหม่ ตามที่ประกาศโดยประธานพรรค Sachit Mehra</li>
<li>จัสติน ทรูโด ได้รับการยกย่องสำหรับการเป็นผู้นำที่ยาวนานกว่าสิบปีและความพยายามในการฟื้นฟูและทำให้พรรคมีความครอบคลุมมากขึ้น จะยังคงดำรงตำแหน่งของเขาจนกว่าจะมีการเลือกผู้สืบทอดตำแหน่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zจัสติน ทรูโด ลาออก</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บล็อกที่ชื่นชอบในปี 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zบล็อกที่ชื่นชอบในปี 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เผยแพร่เว็บไซต์แฟนซิมป์สันของฉันอีกครั้ง หลังจากยี่สิบปี]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zเผยแพร่เว็บไซต์แฟนซิมป์สันของฉันอีกครั้ง หลังจากยี่สิบปี</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: โอเพ่นซอร์ส 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชุดซอฟต์แวร์ srsRAN เป็นคอลเลกชันโอเพนซอร์สของแอปพลิเคชันวิทยุ 4G และ 5G ที่พัฒนาโดย SRS ซึ่งพัฒนาในภาษา C++ โดยมีการพึ่งพาขั้นต่ำ และทำงานบน Linux ด้วยฮาร์ดแวร์มาตรฐาน</li>
<li>มันได้รับอนุญาตภายใต้ AGPLv3 ซึ่งเป็นใบอนุญาตซอฟต์แวร์เสรีที่รับประกันว่าซอฟต์แวร์จะยังคงเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>ชุดนี้ประกอบด้วย 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit และ Distributed Unit) พร้อมด้วยสแต็ก ORAN-native ที่สมบูรณ์ และชุด 4G ที่ให้การดำเนินการเครือข่ายเต็มรูปแบบสำหรับอุปกรณ์ผู้ใช้ (UE), eNodeB (evolved Node B), และ EPC (Evolved Packet Core)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: โอเพ่นซอร์ส 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อบังคับที่อนุญาตให้ใช้ Wi-Fi 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หลายประเทศ รวมถึงอาร์เจนตินา บราซิล แคนาดา และสหรัฐอเมริกา ได้รับรองการใช้ช่วงความถี่ 5925-7125 MHz อย่างเต็มรูปแบบ</li>
<li>สหภาพยุโรปได้ใช้ช่วงความถี่ส่วนหนึ่งของช่วงนี้ โดยเฉพาะ 5925-6425 MHz โดยเน้นที่ 5945-6425 MHz</li>
<li>ประเทศอื่น ๆ เช่น อันดอร์รา ออสเตรีย และเบลเยียม กำลังพิจารณานำบางส่วนของคลื่นความถี่มาใช้ ในขณะที่ประเทศอย่างอียิปต์ โอมาน และตูนิเซีย ยังคงประเมินทางเลือกของพวกเขาอยู่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zข้อบังคับที่อนุญาตให้ใช้ Wi-Fi 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ธนบัตรที่ยังไม่ได้ตัด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zธนบัตรที่ยังไม่ได้ตัด</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิวัฒนาการของโปรแกรมแก้ไขโค้ดเชิงโครงสร้าง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้สรุปการพัฒนาโปรแกรมแก้ไขโครงสร้างสำหรับภาษาการเขียนโปรแกรม eyg ซึ่งจัดการโค้ดเป็นโครงสร้างต้นไม้เพื่อป้องกันข้อผิดพลาดทางไวยากรณ์และปรับปรุงความเข้าใจในโค้ด</li>
<li>ในตอนแรกสร้างด้วย Gleam และ Svelte ตอนนี้โปรแกรมแก้ไขใช้ Gleam และ Lustre โดยมีเวอร์ชันเทอร์มินัลใน Go และได้พัฒนาเพื่อทำให้ Abstract Syntax Tree (AST) ง่ายขึ้นเพื่อการนำทางที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>เวอร์ชันล่าสุดมีเมนูและอินเทอร์เฟซผู้ใช้ที่ใช้ไอคอน ซึ่งช่วยเพิ่มความสะดวกในการใช้งานบนอุปกรณ์ต่าง ๆ และสนับสนุนให้ผู้ใช้แสดงความคิดเห็นเพื่อปรับปรุงประสบการณ์การเขียนโค้ด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zวิวัฒนาการของโปรแกรมแก้ไขโค้ดเชิงโครงสร้าง</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[นักวิจัยออกแบบเทคโนโลยีสวมใส่ที่สามารถตรวจจับระดับน้ำตาลในเลือดได้อย่างแม่นยำมากขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยวอเตอร์ลูได้สร้างอุปกรณ์สวมใส่ที่ใช้เทคโนโลยีเรดาร์เพื่อตรวจสอบระดับน้ำตาลในเลือดโดยไม่ต้องใช้เข็ม</li>
<li>อุปกรณ์นี้ นำโดย ดร. จอร์จ เชเกอร์ ประกอบด้วยชิพเรดาร์ พื้นผิวเมตาสำหรับเพิ่มความแม่นยำของสัญญาณ และอัลกอริทึม AI สำหรับการอ่านค่ากลูโคสที่แม่นยำ</li>
<li>ปัจจุบันอุปกรณ์นี้ใช้พลังงานจาก USB โดยมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนเป็นใช้แบตเตอรี่เพื่อเพิ่มความสะดวกในการพกพา และอาจจะสามารถตรวจสอบตัวชี้วัดสุขภาพเพิ่มเติมได้ในอนาคต โดยขณะนี้กำลังมีความพยายามในการทำให้เทคโนโลยีนี้เข้าสู่ตลาด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zนักวิจัยออกแบบเทคโนโลยีสวมใส่ที่สามารถตรวจจับระดับน้ำตาลในเลือดได้อย่างแม่นยำมากขึ้น</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วันที่ฉันสอน AI ให้สามารถอ่านโค้ดได้เหมือนนักพัฒนาระดับอาวุโส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในตอนแรก AI ถูกท้าทายด้วยการวิเคราะห์ฐานโค้ด React โดยเข้าหามันเหมือนนักพัฒนามือใหม่ - โดยการเลียนแบบกลยุทธ์ของนักพัฒนารุ่นพี่ เช่น การมุ่งเน้นไปที่ไฟล์หลักและการจัดกลุ่มการเปลี่ยนแปลงตามฟีเจอร์ การวิเคราะห์โค้ดของ AI จึงพัฒนาขึ้นอย่างมาก - การมุ่งเน้นอยู่ที่การเพิ่มความเข้าใจในโค้ดมากกว่าการสร้าง โดยมีแผนในอนาคตที่จะระบุหนี้ทางเทคนิคและเข้าใจข้อตกลงของทีม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zวันที่ฉันสอน AI ให้สามารถอ่านโค้ดได้เหมือนนักพัฒนาระดับอาวุโส</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความรำคาญจากหน้าเว็บที่ฉันไม่ทำให้คุณต้องเจอที่นี่]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zความรำคาญจากหน้าเว็บที่ฉันไม่ทำให้คุณต้องเจอที่นี่</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการทำงานของการทะลุผ่าน NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การข้าม NAT ช่วยให้การเชื่อมต่ออุปกรณ์โดยตรงเป็นไปได้แม้จะมีตัวแปลที่อยู่เครือข่าย (NATs) และไฟร์วอลล์ โดยใช้โปรโตคอลที่ใช้ UDP และการควบคุมซ็อกเก็ตโดยตรง</li>
<li>เทคนิคต่างๆ เช่น STUN (Session Traversal Utilities for NAT) ช่วยในการค้นหาที่อยู่ IP สาธารณะ ในขณะที่รีเลย์อย่าง TURN (Traversal Using Relays around NAT) หรือ DERP ของ Tailscale ถูกใช้สำหรับ NAT ที่มีความท้าทายมากขึ้น</li>
<li>โปรโตคอล ICE (Interactive Connectivity Establishment) ปรับเส้นทางการเชื่อมต่อให้เหมาะสมโดยการประเมินตัวเลือกทั้งหมดที่เป็นไปได้และเลือกตัวเลือกที่มีประสิทธิภาพที่สุด เพื่อให้แน่ใจว่าการข้าม NAT มีความแข็งแกร่งพร้อมการเข้ารหัสและการตรวจสอบสิทธิ์จากต้นทางถึงปลายทาง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zวิธีการทำงานของการทะลุผ่าน NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กูเทน: เครื่องพิมพ์หนังสือพิมพ์ขนาดเล็ก]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zกูเทน: เครื่องพิมพ์หนังสือพิมพ์ขนาดเล็ก</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รถวอลโว่ปี 1993 ที่ขับเคลื่อนด้วยตัวเองพร้อมระบบโอเพ่นไพลอต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กลุ่มเพื่อนกลุ่มหนึ่งได้เข้าร่วมการแข่งขัน Carbage Run 2025 ฉบับฤดูหนาว ซึ่งเป็นการแข่งรถ 6 วันผ่านสวีเดนไปยังวงกลมขั้วโลกและกลับมาที่เฮลซิงกิ โดยมีข้อกำหนดว่ารถต้องมีอายุอย่างน้อย 20 ปีและมีมูลค่าต่ำกว่า €1000</li>
<li>พวกเขาได้เปลี่ยน Volvo 940 Estate ปี 1993 ให้กลายเป็นยานพาหนะขับเคลื่อนอัตโนมัติโดยใช้ openpilot จาก comma.ai รวมถึงการติดตั้งส่วนประกอบสมัยใหม่ เช่น พวงมาลัยไฟฟ้า Bosch iBooster และเซ็นเซอร์เรดาร์ของ Tesla</li>
<li>การอัปเดตในอนาคตจะรวมถึงรายละเอียดเกี่ยวกับการเดินสายไฟ, หน่วยควบคุมเครื่องยนต์ (ECU) ที่ปรับแต่งเอง, และแผนการเปิดซอร์สโค้ด ซึ่งเน้นย้ำถึงแนวทางที่เป็นนวัตกรรมของโครงการในการปรับปรุงยานพาหนะรุ่นเก่าด้วยเทคโนโลยีอัตโนมัติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zรถวอลโว่ปี 1993 ที่ขับเคลื่อนด้วยตัวเองพร้อมระบบโอเพ่นไพลอต</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: อัลกอริทึมการเรนเดอร์ภูมิประเทศในโค้ดน้อยกว่า 20 บรรทัด (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เกม Comanche ของ NovaLogic ในปี 1992 ใช้เอนจิน Voxel Space ซึ่งเป็นเทคนิคการเรนเดอร์แบบ 2.5D ที่อิงจากการแคสต์เรย์ เพื่อสร้างภูมิประเทศที่มีรายละเอียดพร้อมการแรเงาและเงา</li>
<li>เอนจิน Voxel Space ใช้แผนที่ความสูงและสีพร้อมกับอัลกอริธึมการเรนเดอร์แบบง่าย ๆ โดยการวาดเส้นแนวตั้งจากด้านหลังไปด้านหน้า ซึ่งสามารถปรับแต่งเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพได้</li>
<li>โค้ดของเครื่องยนต์มีให้ใช้งานภายใต้ใบอนุญาต MIT แต่เทคโนโลยีอาจยังคงได้รับการจดสิทธิบัตรในบางภูมิภาค</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: อัลกอริทึมการเรนเดอร์ภูมิประเทศในโค้ดน้อยกว่า 20 บรรทัด (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการวาดเส้นขอบในวิดีโอเกม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงเทคนิคห้าอย่างในการสร้างเส้นขอบใน Unity ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มพัฒนาเกมยอดนิยม โดยเน้นการใช้งานในเกมอย่าง Sable และ The Last of Us - เทคนิคต่างๆ ประกอบด้วย Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm และ Edge Detection ซึ่งแต่ละเทคนิคมีข้อดีและข้อเสียเฉพาะตัวในแง่ของประสิทธิภาพและคุณภาพภาพ - บทความนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการปรับสมดุลวิธีการเหล่านี้เพื่อความสวยงามของเกมและการสนับสนุนการเล่นเกมที่เหมาะสม พร้อมทั้งมีแหล่งข้อมูลเพิ่มเติมและเครดิตสำหรับโมเดล 3D ที่รวมอยู่ด้วย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zวิธีการวาดเส้นขอบในวิดีโอเกม</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันกำลังลาออกจากวอชิงตันโพสต์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zฉันกำลังลาออกจากวอชิงตันโพสต์</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity มีโฆษณา]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity มีโฆษณา</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันรวยและไม่รู้ว่าจะทำอะไรดี]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zฉันรวยและไม่รู้ว่าจะทำอะไรดี</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 ปล่อยอัปเดตความปลอดภัยที่สำคัญ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 เวอร์ชัน 3.5.11 ที่ปล่อยออกมาเมื่อวันที่ 2 มกราคม 2025 ได้แก้ไขช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่สำคัญซึ่งเกี่ยวข้องกับฟีเจอร์การรวม SSH ในเวอร์ชันก่อนหน้า - บั๊กนี้เกี่ยวข้องกับการบันทึกข้อมูลเข้า/ออกไปยังไฟล์บนโฮสต์ระยะไกล ซึ่งอาจถูกเข้าถึงโดยผู้อื่น ส่งผลกระทบต่อผู้ใช้เวอร์ชัน 3.5.6 ถึง 3.5.10 และบางเวอร์ชันเบต้า - แนะนำให้ผู้ใช้ทำการอัปเดตเป็นเวอร์ชัน 3.5.11 ทันที ลบไฟล์ /tmp/framer.txt และตรวจสอบการอัปเดตโดยใช้ SHA-256 และลายเซ็น PGP ที่ให้มาเพื่อความมั่นใจในความปลอดภัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 ปล่อยอัปเดตความปลอดภัยที่สำคัญ</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLMs สามารถเขียนโค้ดได้ดีขึ้นหรือไม่หากคุณขอให้พวกเขา "เขียนโค้ดให้ดีขึ้น"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในเดือนพฤศจิกายน 2023 มีแนวโน้มมีมที่เกี่ยวข้องกับผู้ใช้ที่ขอให้ ChatGPT ปรับปรุงภาพอย่างต่อเนื่อง ซึ่งต่อมาได้นำไปใช้กับโค้ดโดยใช้ Claude 3.5 Sonnet เพื่อปรับปรุงโปรแกรม Python - ความพยายามเริ่มต้นด้วยคำสั่งที่คลุมเครือเช่น &quot;เขียนโค้ดให้ดีขึ้น&quot; แสดงให้เห็นถึงการปรับปรุงบางอย่าง แต่การออกแบบคำสั่งที่มีโครงสร้างพร้อมเป้าหมายการเพิ่มประสิทธิภาพเฉพาะเจาะจงนำไปสู่การปรับปรุงประสิทธิภาพอย่างมีนัยสำคัญ - การทดลองนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการควบคุมดูแลของมนุษย์ เนื่องจากแม้ว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) จะสามารถเสนอแนวคิดที่เป็นนวัตกรรมได้ แต่ก็อาจแนะนำข้อบกพร่องเล็กน้อยในระหว่างการเพิ่มประสิทธิภาพโค้ดได้เช่นกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLLMs สามารถเขียนโค้ดได้ดีขึ้นหรือไม่หากคุณขอให้พวกเขา &quot;เขียนโค้ดให้ดีขึ้น&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 ในรูปแบบ SQL ล้วน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โทมัส นอยมันน์ ได้แบ่งปันประสบการณ์ของเขาในการแก้ปัญหาท้าทาย Advent of Code 2024 โดยใช้ SQL ล้วน ๆ โดยเน้นว่าเป็นการฝึกฝนวิธีการแก้ปัญหาในรูปแบบทางเลือก - นอยมันน์สามารถทำทุกความท้าทายได้สำเร็จ แม้ว่าเขาจะสังเกตเห็นข้อจำกัดของ SQL ในการจัดการกับอัลกอริธึมที่ซับซ้อนและการอัปเดตสถานะ โดยเสนอแนวทางการปรับปรุงเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของ SQL - บล็อกโพสต์นี้รวมถึงการแก้ปัญหา SQL อย่างละเอียดสำหรับความท้าทายหนึ่ง และอภิปรายถึงความเป็นไปได้ในการปรับปรุง SQL เพื่อสนับสนุนการดำเนินการอัลกอริธึมที่ซับซ้อนโดยตรงภายในฐานข้อมูลได้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 ในรูปแบบ SQL ล้วน</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลอุทธรณ์สหรัฐฯ ยกเลิกกฎความเป็นกลางทางเน็ตของ FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐฯ ได้ยกเลิกกฎความเป็นกลางทางอินเทอร์เน็ตของ FCC ซึ่งบังคับให้ผู้ให้บริการบรอดแบนด์ต้องปฏิบัติต่อการจราจรทางอินเทอร์เน็ตอย่างเท่าเทียมกัน โดยอ้างว่า FCC ได้ใช้อำนาจทางกฎหมายเกินขอบเขต</li>
<li>การตัดสินใจนี้อ้างอิงถึงคำตัดสินของศาลสูงสุดที่จำกัดอำนาจของหน่วยงานกำกับดูแล ซึ่งส่งผลกระทบต่อความสามารถของ FCC ในการบังคับใช้ความเป็นกลางทางเน็ต</li>
<li>ประธาน FCC เจสสิก้า โรเซนวอร์เซล เรียกร้องให้สภาคองเกรสออกกฎหมายเกี่ยวกับความเป็นกลางทางเน็ต ในขณะที่กรรมาธิการเบรนแดน คาร์ สนับสนุนการตัดสินใจของศาลในฐานะการตรวจสอบการใช้อำนาจเกินขอบเขตของหน่วยงานกำกับดูแล</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zศาลอุทธรณ์สหรัฐฯ ยกเลิกกฎความเป็นกลางทางเน็ตของ FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เป็นเจ้าของทรัพย์สินและไม่ใช่ผู้เช่าบนอินเทอร์เน็ต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเป็นเจ้าของพื้นที่ดิจิทัลของคุณเองแทนที่จะพึ่งพาแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ตหลัก ๆ ที่มักให้ความสำคัญกับการเติบโตของตนเองมากกว่าผลประโยชน์ของผู้ใช้ - กลยุทธ์ในการรักษาการควบคุมการแสดงตนออนไลน์ของคุณรวมถึงการเป็นเจ้าของโดเมน การกระจายเนื้อหาข้ามแพลตฟอร์มหลายแห่ง และการสร้างการเชื่อมต่อโดยตรงกับผู้ชมผ่านรายชื่ออีเมล - โดยการสร้างทรัพย์สินเว็บของคุณเอง คุณจะมั่นใจได้ถึงความยืดหยุ่นและความทนทานในความพยายามทางดิจิทัลของคุณ ลดการพึ่งพาเครือข่ายใดเครือข่ายหนึ่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zเป็นเจ้าของทรัพย์สินและไม่ใช่ผู้เช่าบนอินเทอร์เน็ต</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – ไดเรกทอรีเปิดของเว็บไซต์และบล็อกส่วนตัว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll เป็นไดเรกทอรีเปิดของเว็บไซต์และบล็อกส่วนบุคคล โดยเน้นพื้นที่ดิจิทัลนอกเหนือจากบริษัทเทคโนโลยีใหญ่ ๆ และดูแลโดย Den Delimarsky บน GitHub - ผู้ใช้สามารถมีส่วนร่วมกับ BlogScroll ผ่าน GitHub หรือโดยการส่งอีเมลถึงผู้สร้าง และสามารถรับการอัปเดตได้ผ่านฟีด RSS - ไดเรกทอรีนี้รวมถึงหมวดหมู่ต่าง ๆ เช่น การออกแบบและ UX, ส่วนบุคคล, การผลิตภาพถ่ายและวิดีโอ, และเทคโนโลยี ซึ่งแสดงผลงานจากบุคคลหลากหลายคน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – ไดเรกทอรีเปิดของเว็บไซต์และบล็อกส่วนตัว</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความผิดปกติของ Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot ค้นพบว่าคำสั่ง SHLX บนโปรเซสเซอร์ Alder Lake ของ Intel มี &quot;ความหน่วงปานกลาง&quot; ที่ 3 รอบ ซึ่งไม่ปกติสำหรับการดำเนินการเลื่อนซ้ายที่ปกติจะใช้เวลา 1 รอบ - ปัญหาความหน่วงนี้เฉพาะกับคอร์ประสิทธิภาพของ Alder Lake และไม่ส่งผลกระทบต่อคอร์ประหยัดพลังงาน ซึ่งขัดแย้งกับคำกล่าวอ้างของ Intel ที่ว่ามีความหน่วง 1 รอบ - ความหน่วงนี้จะแตกต่างกันไปตามการเริ่มต้นของรีจิสเตอร์นับการเลื่อน โดยคำสั่ง 32 บิตหรือคำสั่ง 64 บิตที่ไม่มีค่าคงที่สามารถบรรลุความหน่วง 1 รอบ ในขณะที่คำสั่ง 64 บิตที่มีค่าคงที่ส่งผลให้มีความหน่วง 3 รอบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zความผิดปกติของ Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนึ่งในเอกสารของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zหนึ่งในเอกสารของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: วิศวกรรมย้อนกลับ REST APIs โดยอัตโนมัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger เป็นเครื่องมือที่แปลงการจับภาพของ mitmproxy ให้เป็นสเปค OpenAPI 3.0 ช่วยในการวิศวกรรมย้อนกลับของ REST APIs โดยการจับการจราจรของแอปพลิเคชัน - เครื่องมือนี้ตอนนี้รองรับไฟล์ HTTP Archive (HAR) จากเครื่องมือพัฒนาของเบราว์เซอร์ ขยายการใช้งานสำหรับนักพัฒนา - การติดตั้งสามารถทำได้โดยใช้ Python3 และ pip หรือ Docker และโครงการนี้ใช้เครื่องมือเช่น poetry, pre-commit และ pytest สำหรับการพัฒนา โดยมีใบอนุญาต MIT</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: วิศวกรรมย้อนกลับ REST APIs โดยอัตโนมัติ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU ไม่ใช่ TPM ที่เป็นรากฐานของ DRM ฮาร์ดแวร์]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU ไม่ใช่ TPM ที่เป็นรากฐานของ DRM ฮาร์ดแวร์</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: ทางเลือกที่ทันสมัยและมีประสิทธิภาพสำหรับ JupyterLab สร้างขึ้นด้วยภาษา Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper เป็นสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ที่มีประสิทธิภาพสูง ได้รับแรงบันดาลใจจาก Jupyter โดยได้รับการปรับแต่งเพื่อรองรับการทำงานพร้อมกันจำนวนมากและการใช้หน่วยความจำที่น้อยที่สุด - สร้างขึ้นด้วยภาษาโปรแกรม Go เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและการทำงานพร้อมกัน มีทั้งเวอร์ชัน Electron และ Web App และเป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต AGPL-3.0 - Zasper รองรับแอปพลิเคชันข้อมูลแบบ REPL (Read-Eval-Print Loop) และมุ่งขยายขอบเขตเกินกว่า Jupyter Notebooks เพื่อรองรับแอปพลิเคชันข้อมูลที่กำหนดเอง โดยมีการสนับสนุนเต็มรูปแบบบน Mac และการสนับสนุนที่จำกัดบน Linux</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: ทางเลือกที่ทันสมัยและมีประสิทธิภาพสำหรับ JupyterLab สร้างขึ้นด้วยภาษา Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รางสำหรับทุกสิ่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 ได้รับการปรับแต่งให้เหมาะสมสำหรับโครงการขนาดเล็กและนักพัฒนาคนเดียว โดยมีคู่มือ &quot;เริ่มต้นกับ Rails&quot; ที่ครอบคลุมเพื่อสร้างแอปพลิเคชันที่มีฟีเจอร์ครบถ้วน</li>
<li>SQLite พร้อมใช้งานใน Rails 8 แล้ว ลดการพึ่งพา PostgreSQL หรือ Redis และรวมถึงการกำหนดค่าพื้นฐานสำหรับการบูรณาการอย่างต่อเนื่อง (CI) พร้อมกับนาทีการทำงานของ GitHub action ฟรี 2000 นาที</li>
<li>ตัวสร้างการยืนยันตัวตนใหม่และการปรับใช้ที่ง่ายดายด้วย Kamal ทำให้การลงชื่อเข้าใช้ของผู้ใช้และการตั้งค่าแอปสดพร้อม SSL ง่ายขึ้น ส่งเสริมแนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zรางสำหรับทุกสิ่ง</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำงานที่ไหนหลังอายุ 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zทำงานที่ไหนหลังอายุ 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เคล็ดลับการจัดท่าทางการใช้คอมพิวเตอร์ที่ฉันชอบที่สุด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer แนะนำ &quot;The Beeper&quot; อุปกรณ์ DIY ที่ออกแบบมาเพื่อกระตุ้นการเคลื่อนไหวโดยการส่งเสียงบี๊บหากหน้าจอคอมพิวเตอร์ยังคงปลดล็อกไว้นานเกินไป - The Beeper ประกอบด้วยฮาร์ดแวร์ (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, สวิตช์, piezo buzzer), เฟิร์มแวร์ (สคริปต์ Lua) และซอฟต์แวร์ที่จัดการการเปิดใช้งาน - แม้จะมีความเรียบง่าย แต่อุปกรณ์นี้ก็ส่งเสริมการเคลื่อนไหวอย่างสม่ำเสมอได้อย่างมีประสิทธิภาพ และ Jacob ยังยอมรับการสนับสนุนจากภรรยาของเขาในโครงการนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zเคล็ดลับการจัดท่าทางการใช้คอมพิวเตอร์ที่ฉันชอบที่สุด</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โค้ด GPL ของ UBlockOrigin ถูกขโมยโดยทีมที่อยู่เบื้องหลังส่วนขยายเบราว์เซอร์ Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zโค้ด GPL ของ UBlockOrigin ถูกขโมยโดยทีมที่อยู่เบื้องหลังส่วนขยายเบราว์เซอร์ Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บล็อกเสื่อมสภาพ วิกิรอคอย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้เปรียบเทียบธรรมชาติที่ยั่งยืนของวิกิกับธรรมชาติที่ชั่วคราวของบล็อก โดยเสนอว่าในปี 2025 วิกิจะกลายเป็นสิ่งที่มีความเป็นส่วนตัวและมีความหมายมากขึ้น</li>
<li>วิกิถูกอธิบายว่าเป็นสิ่งที่มีความเคลื่อนไหวและสะท้อนถึงความคิดที่พัฒนาของผู้เขียน ในขณะที่บล็อกถูกเปรียบเทียบกับหน้าร้านที่หยุดนิ่งและถูกลืม</li>
<li>ผู้เขียนกำลังเปลี่ยนจากเว็บไซต์แบบดั้งเดิมไปเป็นรูปแบบวิกิ ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงในการจัดการและแบ่งปันเนื้อหาส่วนบุคคล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zบล็อกเสื่อมสภาพ วิกิรอคอย</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เมตาต้องการบอท AI เพิ่มบนเฟซบุ๊กและอินสตาแกรม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta เตรียมเปิดตัวบอท AI บน Facebook และ Instagram เพื่อดึงดูดผู้ใช้ที่อายุน้อยกว่าและใช้ประโยชน์จากการลงทุนในเทคโนโลยี AI สร้างสรรค์ - บอท AI เหล่านี้จะมีโปรไฟล์และสร้างเนื้อหา ทำงานคล้ายกับบัญชีโซเชียลมีเดียทั่วไป หลังจากที่ Meta เข้าซื้อกิจการ SocialAI - โครงการนี้สะท้อนถึงกลยุทธ์ที่กว้างขึ้นของ Meta ในการทำให้การโต้ตอบทางสังคมและการคัดกรองเนื้อหาเป็นอัตโนมัติ สอดคล้องกับแนวโน้มที่เห็นในแอปอย่าง Character.ai</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zเมตาต้องการบอท AI เพิ่มบนเฟซบุ๊กและอินสตาแกรม</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การผจญภัย 25 ปีของฉันใน AI และ ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ออสติน ซี. เฮนลีย์, รองศาสตราจารย์ด้านการสอนที่มหาวิทยาลัยคาร์เนกีเมลลอน, แบ่งปันประสบการณ์ 25 ปีของเขาในด้าน AI (ปัญญาประดิษฐ์) และ ML (การเรียนรู้ของเครื่อง), โดยเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงจากความไม่สนใจในตอนแรกไปสู่การมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นผ่านโครงการต่าง ๆ</li>
<li>เส้นทางอาชีพของเขารวมถึงการพัฒนาเกมง่าย ๆ การศึกษาปัญญาประดิษฐ์และเครือข่ายประสาทเทียม และการประยุกต์ใช้ต้นไม้ตัดสินใจและการจัดกลุ่มในระหว่างการทำปริญญาเอกเพื่อวิเคราะห์ข้อมูลจากโปรแกรมแก้ไขโค้ด</li>
<li>เฮนลีย์เข้าร่วมทีมการสังเคราะห์โปรแกรมของไมโครซอฟท์ในปี 2022 โดยทำงานในโครงการ AI รวมถึงเครื่องมือที่ใช้ LLMs (โมเดลภาษาขนาดใหญ่) และยังคงสำรวจเครื่องมือ AI อย่างอิสระในขณะที่สอน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zการผจญภัย 25 ปีของฉันใน AI และ ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สวัสดีปีใหม่ 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zสวัสดีปีใหม่ 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดูม แคปช่า]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zดูม แคปช่า</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ต้นไม้ค้นหาแบบคงที่: เร็วกว่าการค้นหาแบบทวิภาค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการนำไปใช้และการปรับแต่งต้นไม้ค้นหาแบบสถิต (S+ trees) เพื่อการค้นหาข้อมูลที่เรียงลำดับได้เร็วขึ้นอย่างมาก โดยมีความเร็วถึง 40 เท่าของการค้นหาแบบไบนารีแบบดั้งเดิม - เทคนิคการปรับแต่งเช่นการจัดกลุ่ม, การดึงข้อมูลล่วงหน้า, และ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) แบบแมนนวลถูกนำมาใช้เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการประมวลผลคำค้นหา - บทความยังสำรวจรูปแบบต้นไม้ต่างๆ, ขนาดของโหนด, และกลยุทธ์การจัดการหน่วยความจำ พร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับงานในอนาคตเช่นการค้นหาแบบมีสาขาและการค้นหาแบบแทรกเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพการค้นหาให้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zต้นไม้ค้นหาแบบคงที่: เร็วกว่าการค้นหาแบบทวิภาค</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความแม่นยำของการพรีวิว o1 ลดลง 30% เมื่อปัญหา Putnam มีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM เป็นเกณฑ์มาตรฐานที่ออกแบบมาเพื่อประเมินโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการใช้เหตุผลทางคณิตศาสตร์ขั้นสูงโดยใช้ปัญหาจากการแข่งขันคณิตศาสตร์ Putnam - เกณฑ์มาตรฐานนี้รวมถึงปัญหาต้นฉบับ 236 ข้อและรูปแบบที่มีการเปลี่ยนแปลง 52 ข้อเพื่อหลีกเลี่ยงการปนเปื้อนของข้อมูล - โมเดลที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของ OpenAI ทำได้ 41.95% ความแม่นยำในปัญหาต้นฉบับ แต่ประสบกับการลดลงของประสิทธิภาพอย่างมีนัยสำคัญประมาณ 30% ในปัญหาที่มีการเปลี่ยนแปลง ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการปรับตัวให้เข้ากับความหลากหลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zความแม่นยำของการพรีวิว o1 ลดลง 30% เมื่อปัญหา Putnam มีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อย</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฐานข้อมูลในปี 2024: สรุปประจำปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภูมิทัศน์ของฐานข้อมูลในปี 2024 มีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ รวมถึงการเข้าซื้อกิจการครั้งใหญ่ การเปลี่ยนแปลงใบอนุญาต และการแข่งขันอย่างต่อเนื่องระหว่างผู้เล่นหลักอย่าง Redis, Elasticsearch, Databricks และ Snowflake - DuckDB ได้รับความนิยมสำหรับการวิเคราะห์ข้อมูล โดยมีการผสานรวมเข้ากับ Postgres ในขณะที่การเปิดตัวที่น่าสนใจรวมถึง Amazon Aurora DSQL และ Microsoft Garnet - การเข้าซื้อกิจการเช่น Tabular โดย Databricks และ OrioleDB โดย Supabase มีความสำคัญ และแม้จะมีอุปสรรคเช่นการปิดตัวของ OtterTune อุตสาหกรรมยังคงมีความเคลื่อนไหวด้วยโครงการใหม่และการระดมทุน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zฐานข้อมูลในปี 2024: สรุปประจำปี</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนังสือที่ฉันชอบอ่านในปี 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>รายการนี้ประกอบด้วยหนังสือหลากหลายประเภท รวมถึงประวัติศาสตร์ ปรัชญา วิทยาศาสตร์ และเรื่องเล่าส่วนบุคคล ซึ่งแต่ละเล่มมอบมุมมองที่เป็นเอกลักษณ์และประสบการณ์ที่เสริมสร้างความรู้</li>
<li>ไฮไลท์รวมถึงจดหมายของซิเซโรเพื่อให้เข้าใจชีวิตชาวโรมัน, ผลงานของเบน-อารีเกี่ยวกับตรรกะวิทยาการคอมพิวเตอร์และการตรวจสอบโปรแกรม, และบันทึกความทรงจำของสตีฟ มาร์ตินเกี่ยวกับความสำเร็จในด้านตลก</li>
<li>คอลเลกชันนี้ยังรวมถึงการสำรวจทางปรัชญาโดย Pierre Hadot และ Nietzsche, โศกนาฏกรรมกรีกโดย Aeschylus, และผลงานวรรณกรรมโดย Ursula Le Guin และ Rabindranath Tagore</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zหนังสือที่ฉันชอบอ่านในปี 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เทอเรนซ์ เทา: หนึ่งในงานวิจัยของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zเทอเรนซ์ เทา: หนึ่งในงานวิจัยของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – วิศวกรรมย้อนกลับ HTTP APIs โดยอัตโนมัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot เป็นเครื่องมือใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การทำงานอัตโนมัติของกระบวนการทางธุรกิจง่ายขึ้น โดยการระบุความสัมพันธ์ของข้อมูลระหว่างคำขอ API โดยอัตโนมัติและให้การแสดงผลการไหลในรูปแบบกราฟิก - มันช่วยให้ผู้ใช้สามารถบันทึกคำขอ กำหนดอินพุตและเอาต์พุต และส่งออกการไหลเหล่านี้เป็นโค้ด JavaScript ทำให้กระบวนการมีประสิทธิภาพมากกว่าการวิศวกรรมย้อนกลับด้วยตนเองหรือการใช้เทคโนโลยีที่ไม่เหมาะสมเช่น Robotic Process Automation (RPA) - เครื่องมือนี้สร้างขึ้นบน Electron และสามารถใช้งานได้ทั้งบนแพลตฟอร์ม Windows และ Linux พร้อมด้วยบทแนะนำสำหรับการวิศวกรรมย้อนกลับ USPS API</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – วิศวกรรมย้อนกลับ HTTP APIs โดยอัตโนมัติ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[เอฟบีไอ: พบคลังวัตถุระเบิดทำเองที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของหน่วยงานในเวอร์จิเนีย]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zเอฟบีไอ: พบคลังวัตถุระเบิดทำเองที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของหน่วยงานในเวอร์จิเนีย</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เดจาวู: CVE ผีในชื่อเทอร์มินัลของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, เทอร์มินัลอีมูเลเตอร์ใหม่, มีช่องโหว่ด้านความปลอดภัยคล้ายกับช่องโหว่ในปี 2003 ที่อนุญาตให้ตัวอักษร ASCII escape สามารถรันคำสั่งเช่นการเปิดแอปพลิเคชันได้ - ปัญหานี้มีความรุนแรงโดยเฉพาะกับ Zsh และ Bash ในโหมด vi แต่ Ghostty 1.0.1 ได้แก้ไขปัญหานี้โดยการปิดฟีเจอร์นี้เป็นค่าเริ่มต้น - แม้จะมีข้อบกพร่องด้านความปลอดภัย แต่ Ghostty ก็ได้รับคำชมเชยในเรื่องของฟีเจอร์ และนักพัฒนาได้แก้ไขปัญหาอย่างรวดเร็ว โดยให้การแก้ไขและวิธีแก้ปัญหาสำหรับผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zเดจาวู: CVE ผีในชื่อเทอร์มินัลของฉัน</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โมเดลแนวคิดขนาดใหญ่: การสร้างแบบจำลองภาษาในพื้นที่การแทนประโยค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีการใช้งานสำหรับโมเดลแนวคิดขนาดใหญ่ (LCM) ซึ่งใช้ &quot;แนวคิด&quot; เป็นการแทนความหมายในระดับสูงสำหรับการสร้างแบบจำลองภาษา</li>
<li>LCM รองรับ 200 ภาษาข้อความและ 57 ภาษาพูดโดยใช้พื้นที่ฝังตัว SONAR และได้รับการฝึกฝนสำหรับการทำนายประโยคแบบอัตโนมัติถอยหลังด้วยวิธีการเช่น การถดถอย MSE และการสร้างแบบกระจาย</li>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีคำแนะนำในการติดตั้ง การเตรียมข้อมูล การฝึกอบรม การปรับแต่ง และแนวทางการประเมินผล และเผยแพร่ภายใต้ใบอนุญาต MIT โดยใช้ fairseq2 พร้อมตัวเลือกการติดตั้ง UV และ pip</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zโมเดลแนวคิดขนาดใหญ่: การสร้างแบบจำลองภาษาในพื้นที่การแทนประโยค</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
