<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 19:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ติ๊กต็อกมืดในสหรัฐอเมริกา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok ประสบปัญหาการปิดชั่วคราวในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากคำสั่งห้ามของรัฐบาลกลาง แต่บริการเริ่มกลับมาใช้งานได้ในช่วงเที่ยงวันอาทิตย์
 การห้ามนี้เกิดจากความกังวลเกี่ยวกับการสอดแนมของจีนที่อาจเกิดขึ้น โดยมีการสนับสนุนจากทั้งสองฝ่ายในการบังคับให้ ByteDance ซึ่งเป็นเจ้าของ TikTok ขายแอปนี้
 ประธานาธิบดีที่ได้รับเลือก โดนัลด์ ทรัมป์ เสนอให้เลื่อนการแบนออกไปและเสนอการร่วมทุนกับการเป็นเจ้าของของสหรัฐฯ เป็นทางออกที่เป็นไปได้ ในขณะที่แอปทางเลือกได้รับความนิยมในช่วงที่มีการแบน</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zติ๊กต็อกมืดในสหรัฐอเมริกา</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บทแนะนำการกรองคาลมาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET ให้คำแนะนำเกี่ยวกับตัวกรองคาลมาน ซึ่งเป็นเครื่องมือทางคณิตศาสตร์สำหรับการประมาณและทำนายสถานะของระบบในสภาวะที่ไม่แน่นอน โดยมักใช้ในงานติดตามและการนำทาง
 บทแนะนำที่เริ่มต้นในปี 2017 นี้ รวมถึงตัวอย่างเชิงตัวเลขและคำอธิบายที่เข้าใจง่าย ครอบคลุมทั้งตัวกรองคาลแมนแบบตัวแปรเดียวและหลายตัวแปร และได้ขยายไปสู่หัวข้อขั้นสูงเช่นตัวกรองคาลแมนแบบไม่เชิงเส้น
 หนังสือที่อิงจากบทเรียนนี้นำเสนอคู่มือที่ครอบคลุมตั้งแต่พื้นฐานไปจนถึงหัวข้อขั้นสูง พร้อมด้วยตัวอย่างที่ชัดเจนและการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติ ทำให้ Kalman Filter เข้าถึงได้และเข้าใจง่าย โดยมีบางส่วนที่สามารถเข้าถึงได้ฟรี</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zบทแนะนำการกรองคาลมาน</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: ซอฟต์แวร์ฟอร์จน้ำหนักเบาที่โฮสต์เอง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo เป็นซอฟต์แวร์ฟอร์จที่โฮสต์เองซึ่งเน้นความปลอดภัย ความสามารถในการขยายตัว การรวมกลุ่ม และความเป็นส่วนตัว พัฒนาโดยชุมชนภายใต้ Codeberg e.V.
 มันทำหน้าที่เป็นทางเลือกซอฟต์แวร์เสรีแทน GitHub โดยมีขั้นตอนการติดตั้งที่ง่ายและการบำรุงรักษาต่ำเพื่อการจัดการโครงการที่มีประสิทธิภาพ
 Forgejo ถูกออกแบบมาให้มีประสิทธิภาพในการใช้ทรัพยากร ส่งเสริมการทำงานร่วมกันและเพิ่มผลผลิต และสนับสนุนการนวัตกรรมในการพัฒนาซอฟต์แวร์แบบกระจายศูนย์</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: ซอฟต์แวร์ฟอร์จน้ำหนักเบาที่โฮสต์เอง</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดังนั้นคุณต้องการสร้างศูนย์ข้อมูลของคุณเอง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ทางรถไฟได้เปลี่ยนจาก Google Cloud Platform ไปยังศูนย์ข้อมูลของตนเองเนื่องจากปัญหาด้านราคา ข้อจำกัดในการให้บริการ และการสนับสนุน โดยได้เปิดตัวโครงการ Railway Metal - หลังจากเก้าเดือน พวกเขาประสบความสำเร็จในการเปิดใช้งานศูนย์ข้อมูลแห่งแรกในแคลิฟอร์เนียและกำลังวางแผนขยายไปยังภูมิภาคอื่น ๆ โดยมุ่งเน้นการจัดการโครงสร้างพื้นฐานอย่างมีประสิทธิภาพ - พวกเขาได้พัฒนาเครื่องมือเช่น Railyard และ MetalCP เพื่อปรับปรุงการดำเนินงานและกำลังเปิดรับสมัครงานในตำแหน่งวิศวกรรมโครงสร้างพื้นฐาน</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zดังนั้นคุณต้องการสร้างศูนย์ข้อมูลของคุณเอง</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสืบสวนดองเกิล RJ45 ที่ 'ชั่วร้าย']]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zการสืบสวนดองเกิล RJ45 ที่ &apos;ชั่วร้าย&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันได้สนับสนุนการรองรับ RSS และคุณก็ควรทำเช่นกัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>โพสต์นี้สนับสนุนการใช้ฟีด RSS (Really Simple Syndication) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้ได้รับการอัปเดตจากแพลตฟอร์มต่าง ๆ โดยไม่มีโฆษณาหรืออัลกอริทึม - ผู้เขียนเน้นถึงการร้องขอที่ประสบความสำเร็จสำหรับการสนับสนุน RSS จากแพลตฟอร์มเช่น GovTrack.us และสนับสนุนให้ผู้อื่นร้องขอ RSS จากองค์กรที่พวกเขาสนใจ - แพลตฟอร์มหลายแห่ง เช่น NPR, YouTube, Substack และ Blogger สนับสนุน RSS อยู่แล้ว ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีคุณค่าสำหรับการติดตามข้อมูล</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zฉันได้สนับสนุนการรองรับ RSS และคุณก็ควรทำเช่นกัน</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การบริโภคโพแทสเซียมสูงขึ้นในมื้อเย็นเชื่อมโยงกับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง – การศึกษา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>การศึกษาของญี่ปุ่นที่ใช้ข้อมูลจากแอปบันทึกอาหาร Asken ได้สำรวจความสัมพันธ์ระหว่างการบริโภคโพแทสเซียมและโซเดียมกับอาการนอนไม่หลับในผู้ใหญ่ 4,568 คน - ผลการวิจัยระบุว่าการบริโภคโพแทสเซียมที่สูงขึ้น โดยเฉพาะในมื้อเย็น มีความสัมพันธ์กับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง ซึ่งวัดโดยมาตราส่วนการนอนไม่หลับของเอเธนส์ (AIS) - แม้ว่าการบริโภคโซเดียมจะเคยถูกเชื่อมโยงกับปัญหาการนอนหลับมาก่อน แต่การศึกษานี้ไม่พบความสัมพันธ์ที่มีนัยสำคัญกับคะแนน AIS ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับผลกระทบของอาหารต่อการนอนหลับ</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zการบริโภคโพแทสเซียมสูงขึ้นในมื้อเย็นเชื่อมโยงกับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง – การศึกษา</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การใช้ ChatGPT ไม่เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อม]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zการใช้ ChatGPT ไม่เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อม</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้เขียนแสดงความไม่พอใจกับซอฟต์แวร์ของ Canon ในการใช้กล้อง Canon G5 X II เป็นเว็บแคมบน macOS โดยเน้นถึงปัญหาความเข้ากันได้และข้อผิดพลาดของเซิร์ฟเวอร์ - ภายใน macOS 15 ปัญหาซอฟต์แวร์ได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ฟีเจอร์หลายอย่างต้องการการสมัครสมาชิก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในการใช้ฮาร์ดแวร์ที่เป็นเจ้าของ - โพสต์นี้วิจารณ์แนวโน้มของบริษัทฮาร์ดแวร์ที่เรียกเก็บเงินสำหรับฟีเจอร์ซอฟต์แวร์ โดยตั้งคำถามถึงความยุติธรรมของการปฏิบัติเช่นนี้</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การบินของสตาร์ชิปครั้งที่ 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ยานอวกาศ Dragon ของ SpaceX ประสบความสำเร็จในการดำเนินการชุดของการเคลื่อนไหวเพื่อเชื่อมต่อกับสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) แสดงให้เห็นถึงความสามารถขั้นสูงในการปฏิบัติการในอวกาศ
 กระบวนการเชื่อมต่อประกอบด้วยหลายขั้นตอน รวมถึงการปล่อยตัวโดย Falcon 9 การเปิดใช้งานวงโคจร และการเผาไหม้หลายครั้งเพื่อปรับแนวและเข้าใกล้สถานีอวกาศนานาชาติ (ISS)
 เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงบทบาทอย่างต่อเนื่องของ SpaceX ในการสนับสนุนภารกิจของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) และการพัฒนาเทคโนโลยีการบินอวกาศเชิงพาณิชย์</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zการบินของสตาร์ชิปครั้งที่ 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลฎีกาตัดสินให้คงการแบน TikTok เตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ศาลสูงสุดได้ยืนยันกฎหมายที่บังคับให้ ByteDance ต้องขาย TikTok ภายในกำหนดเวลาที่ระบุ มิฉะนั้นแอปจะถูกแบนในสหรัฐฯ
 มีความไม่แน่นอนเกี่ยวกับว่าผู้ให้บริการอย่าง Apple และ Google จะยังคงสนับสนุน TikTok ต่อไปหรือไม่หากการขายกิจการไม่เกิดขึ้น
 อนาคตของ TikTok ในสหรัฐอเมริกายังคงไม่แน่นอน โดยผู้ใช้กำลังสำรวจแพลตฟอร์มทางเลือกอื่น ๆ และรัฐบาลจีนกำลังพิจารณากลยุทธ์เพื่อรักษาการดำเนินงานของมัน</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zศาลฎีกาตัดสินให้คงการแบน TikTok เตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัว</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้หรือไม่?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zโลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้หรือไม่?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เรียนรู้ Yjs แบบโต้ตอบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs เป็นบทเรียนเชิงโต้ตอบที่ออกแบบมาเพื่อสอนผู้ใช้วิธีสร้างแอปพลิเคชันการทำงานร่วมกันแบบเรียลไทม์โดยใช้ไลบรารี Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) - บทเรียนนี้ประกอบด้วยตัวอย่างสด การสาธิต และแบบฝึกหัดโค้ด ครอบคลุมพื้นฐานของ Yjs การจัดการสถานะในแอปที่กระจาย และความท้าทายในการพัฒนาแอปการทำงานร่วมกัน - พัฒนาโดย Jamsocket บทเรียนนี้ใช้ Y-Sweet และสร้างด้วย Astro, React และ Yjs มอบประสบการณ์การใช้งานจริงให้กับผู้ใช้ด้วยการซิงค์อัตโนมัติและการปรับการโต้ตอบเครือข่าย</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zเรียนรู้ Yjs แบบโต้ตอบ</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความคิดเกี่ยวกับหนึ่งเดือนกับเดวิน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ในเดือนมีนาคม 2024 บริษัท AI ใหม่ได้เปิดตัว Devin ซึ่งเป็นวิศวกรซอฟต์แวร์ AI ด้วยการลงทุนจำนวนมากถึง 21 ล้านดอลลาร์ โดยมีเป้าหมายเพื่อทำงานอัตโนมัติตั้งแต่การเรียนรู้เทคโนโลยีใหม่ไปจนถึงการปรับใช้แอปพลิเคชัน - การสาธิตครั้งแรกของ Devin น่าประทับใจ แต่การทดสอบโดย Answer.AI เผยให้เห็นผลลัพธ์ที่หลากหลาย โดย Devin ทำได้ดีในงานง่าย ๆ เช่น การรวม API แต่มีปัญหาในโครงการที่ซับซ้อน - แม้จะมีอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย แต่ธรรมชาติที่เป็นอิสระของ Devin นำไปสู่ความไม่มีประสิทธิภาพ โดยประสบความสำเร็จเพียง 3 จาก 20 งาน ซึ่งเน้นถึงความแตกต่างระหว่างความคาดหวังของ AI และประสิทธิภาพในทางปฏิบัติ</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zความคิดเกี่ยวกับหนึ่งเดือนกับเดวิน</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ่งที่คาดหวังในปี 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>เว็บไซต์ LWN.net คาดการณ์ว่าคลาสการจัดตารางเวลาที่สามารถขยายได้ (sched-ext) จะเพิ่มขึ้นในหลายการแจกจ่าย และจะมีการเพิ่มขึ้นของโค้ด Rust ภายในเคอร์เนล Linux ภายในปี 2025 - มีการคาดการณ์ถึงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่คล้ายกับช่องโหว่ XZ และความท้าทายจากโค้ดที่สร้างโดย AI รวมถึงความกังวลเกี่ยวกับโครงการที่มีผู้ดูแลเพียงคนเดียว - ปีนี้อาจจะได้เห็นฮาร์ดแวร์เปิดมากขึ้น การฟื้นตัวของการแจกจ่ายอุปกรณ์เคลื่อนที่ และปัญหาด้านความปลอดภัยในผลิตภัณฑ์ที่ใช้คลาวด์ โดยความขัดแย้งระดับโลกอาจส่งผลกระทบต่อชุมชนนักพัฒนา</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zสิ่งที่คาดหวังในปี 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research ซึ่งเป็นที่รู้จักในการท้าทายการฉ้อโกงและการทุจริต กำลังยุบตัวลงตามที่ Nate Anderson ผู้ก่อตั้งได้ประกาศไว้ - การตัดสินใจยุบตัวนี้เกิดจากความต้องการของ Anderson ที่จะได้รับการผ่อนคลายส่วนตัวและแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขากับสาธารณะโดยการเปิดเผยกระบวนการของพวกเขา - Anderson แสดงความขอบคุณต่อทีมงาน ครอบครัว และผู้อ่าน โดยเน้นถึงผลกระทบและการสนับสนุนที่ได้รับตลอดการเดินทางของพวกเขา</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไม่มีการโทร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ซีค กาเบรียลเซ ผู้ก่อตั้ง Keygen ในตอนแรกหลีกเลี่ยงการโทรขายเนื่องจากลักษณะนิสัยที่เป็นคนเก็บตัวของเขา โดยได้ใช้นโยบาย &#39;ไม่รับสาย&#39; ซึ่งนำไปสู่การมีปฏิสัมพันธ์โดยตรงมากขึ้นและการขายให้กับองค์กรครั้งแรกของเขา
 Gabrielse ระบุประเด็นสำคัญสี่ประการที่ต้องแก้ไขเพื่อให้แนวทาง &#39;ไม่มีการโทร&#39; ประสบความสำเร็จ: ข้อเสนอที่ไม่ชัดเจน, การเริ่มต้นใช้งานที่ไม่ดี, การตั้งราคาที่ซ่อนเร้น, และการขาดความไว้วางใจ โดยแนะนำให้มีการสื่อสารที่ชัดเจน, การตั้งราคาที่โปร่งใส, การเริ่มต้นใช้งานด้วยตนเอง, และเอกสารที่สร้างความไว้วางใจ
 ในขณะที่บางองค์กรยังคงคาดหวังการโทร Keygen ใช้ &#39;การโทรค้นพบ&#39; สั้น ๆ เพื่อเปลี่ยนไปสู่การสนทนาทางอีเมล และ Gabrielse สนับสนุนให้ผู้อื่นพิจารณาแนวทาง #nocalls หากมันสอดคล้องกับสไตล์ของพวกเขา</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zไม่มีการโทร</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นินเทนโดประกาศเปิดตัว Switch 2 [วิดีโอ]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zนินเทนโดประกาศเปิดตัว Switch 2 [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อิสราเอลและฮามาสบรรลุข้อตกลงหยุดยิงเพื่อยุติสงครามในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zอิสราเอลและฮามาสบรรลุข้อตกลงหยุดยิงเพื่อยุติสงครามในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สวีเดนนำหนังสือและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียนมากขึ้น (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zสวีเดนนำหนังสือและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียนมากขึ้น (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากที่ iPhone เปิดตัว (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zการนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากที่ iPhone เปิดตัว (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth เรียกเก็บเงินเกินจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>มีการค้นพบว่า UnitedHealth ได้เรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งบางรายสำหรับยามากกว่า 1,000%.
 ประธาน FTC ลีนา ข่าน กำลังมุ่งเน้นไปที่ผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรมรายใหญ่ รวมถึง OptumRx ของ UnitedHealth, Express Scripts ของ Cigna และ CVS Caremark Rx ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนที่กว้างขึ้น</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth เรียกเก็บเงินเกินจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[บลูออริจินประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรกของจรวดนิวเกล็นน์ขนาดยักษ์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรเป็นครั้งแรก ซึ่งถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท - การปล่อยจรวดเผชิญกับความท้าทายเบื้องต้น รวมถึงปัญหาการทำความเย็นของเครื่องยนต์และเรือที่ลอยอยู่ แต่ในที่สุดก็สามารถบรรลุความเร็ววงโคจรที่ 28,800 กิโลเมตรต่อชั่วโมง - แม้ว่าบูสเตอร์ขั้นแรกจะไม่กลับสู่โลก แต่การปล่อยจรวดที่ประสบความสำเร็จนี้แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าของ Blue Origin และผลกระทบจากการลงทุนของ Jeff Bezos</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zบลูออริจินประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรกของจรวดนิวเกล็นน์ขนาดยักษ์</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความทนทานต่อข้อบกพร่อง 100 เท่า: วิธีที่เราแก้ปัญหาผลผลิต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras ได้พัฒนาชิปขนาดเวเฟอร์ที่ใหญ่กว่าชิปมาตรฐานอย่างมาก โดยการคิดใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างขนาดชิปและความทนทานต่อข้อบกพร่อง - Wafer Scale Engine (WSE) ประกอบด้วยแกนขนาดเล็กที่ทนทานต่อข้อบกพร่องจำนวน 970,000 แกน และสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ซับซ้อน ซึ่งสามารถบรรลุผลผลิตสูงและการใช้ซิลิคอนถึง 93% - นวัตกรรมนี้แสดงให้เห็นว่าการคำนวณขนาดเวเฟอร์สามารถทำได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีความทนทานต่อข้อบกพร่องมากกว่าจีพียูแบบดั้งเดิมเช่น H100 ของ Nvidia</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zความทนทานต่อข้อบกพร่อง 100 เท่า: วิธีที่เราแก้ปัญหาผลผลิต</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หม้อข้าวหม้อแกงลิงเป็นกับดักน้ำมันดินเพื่อจับโปรแกรมรวบรวมข้อมูลเว็บ AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>เนเพนเธสเป็นซอฟต์แวร์กับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักและขัดขวางเว็บครอว์เลอร์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งผู้ที่เก็บข้อมูลสำหรับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยการสร้างหน้าเว็บที่ไม่มีที่สิ้นสุดและวนซ้ำ - ซอฟต์แวร์นี้สามารถสร้างภาระให้กับ CPU อย่างมากและถูกใช้เพื่อปกป้องเนื้อหาจริงหรือเพื่อทำให้โมเดล AI เต็มไปด้วยข้อมูลที่ไม่เกี่ยวข้อง ซึ่งอาจส่งผลต่อการมองเห็นในเครื่องมือค้นหา - ตัวเลือกการติดตั้งรวมถึง Docker หรือการตั้งค่าแบบแมนนวล โดยการกำหนดค่าจะถูกจัดการผ่านไฟล์ YAML แต่ผู้ใช้ควรใช้ความระมัดระวังเนื่องจากอาจถูกพิจารณาว่าเป็นอันตราย</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zหม้อข้าวหม้อแกงลิงเป็นกับดักน้ำมันดินเพื่อจับโปรแกรมรวบรวมข้อมูลเว็บ AI</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันเลิกใช้ระบบอัลกอริทึมแล้วหันมาใช้ RSS - และคุณก็ควรทำเช่นกัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>บทความนี้สนับสนุนการใช้ RSS (Really Simple Syndication) เป็นทางเลือกแทนอัลกอริทึมของโซเชียลมีเดีย โดยเน้นถึงความสามารถในการส่งเนื้อหาโดยไม่มีโฆษณาหรือสิ่งรบกวนที่ไม่จำเป็น
 RSS ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสมัครรับข้อมูลจากเว็บไซต์ที่ชื่นชอบได้โดยตรง รวมถึง YouTube และ Reddit ทำให้ได้รับประสบการณ์เนื้อหาที่เป็นระเบียบและปรับแต่งได้ตามความต้องการ
 ความง่ายในการตั้งค่า RSS ฟีดและการมีอยู่ของเครื่องมือสร้างฟีดสำหรับเว็บไซต์ที่ไม่มีการสนับสนุน RSS โดยตรง ทำให้มันเป็นเครื่องมือที่ใช้งานได้จริงสำหรับการติดตามข้อมูลและประหยัดเวลา</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zฉันเลิกใช้ระบบอัลกอริทึมแล้วหันมาใช้ RSS - และคุณก็ควรทำเช่นกัน</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ล้มเหลวในการจัดระบบการเลือกไม่เข้าร่วมสำหรับช่างภาพ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI พลาดกำหนดเส้นตายปี 2025 สำหรับการเปิดตัว Media Manager ซึ่งเป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้ช่างภาพสามารถเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรมข้อมูล AI
 เครื่องมือนี้มีเป้าหมายเพื่อระบุเนื้อหาที่มีลิขสิทธิ์และจัดการข้อพิพาทเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ แต่ดูเหมือนว่าจะถูกลดความสำคัญลง โดยไม่มีการอัปเดตตั้งแต่เดือนสิงหาคม
 ช่างภาพในปัจจุบันต้องเผชิญกับกระบวนการที่ยุ่งยากในการส่งผลงานแต่ละชิ้นที่พวกเขาต้องการยกเว้น ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์ว่าระบบนี้ไม่ยุติธรรมและไม่น่าจะได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI ล้มเหลวในการจัดระบบการเลือกไม่เข้าร่วมสำหรับช่างภาพ</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: ดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx เป็นการสานต่อโครงการ dnSpy อย่างไม่เป็นทางการ โดยให้บริการดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET สำหรับการแก้ไขและดีบักแอสเซมบลี .NET และ Unity โดยไม่ต้องใช้ซอร์สโค้ด
 เครื่องมือนี้รองรับการดีบัก .NET Framework, .NET และ Unity game assemblies และมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การตั้งค่าเบรกพอยต์ การประเมินผลนิพจน์ และการแก้ไขเมทาดาทา
 รุ่นเสถียรล่าสุดและรุ่นเบต้ามีให้ใช้งานบน GitHub และใช้ไลบรารีโอเพ่นซอร์สเช่น ILSpy และ Roslyn ซึ่งได้รับอนุญาตภายใต้ GPLv3</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: ดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไม่มีมหาเศรษฐีที่ FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>แจ็ค ดอร์ซีย์ อดีตซีอีโอของทวิตเตอร์ มีกำหนดจะกล่าวปาฐกถาพิเศษที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานสำคัญสำหรับผู้ที่ชื่นชอบซอฟต์แวร์เสรี เนื่องจากการสนับสนุนจากบริษัทบล็อกเชนของเขา - แม้ว่าเขาจะมีมูลค่าทรัพย์สินสุทธิจำนวนมากและประวัติที่เป็นที่ถกเถียง รวมถึงการขายทวิตเตอร์ให้กับอีลอน มัสก์ การเข้าร่วมของดอร์ซีย์ได้จุดประกายการวิพากษ์วิจารณ์และแผนการประท้วงนั่งในระหว่างการพูดของเขา - การประท้วงถูกจัดขึ้นให้เกิดขึ้นเวลา 11:45 น. นอกสถานที่จัดงาน โดยผู้ที่สนใจเข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้ติดต่อผู้จัดผ่านทางอีเมล</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zไม่มีมหาเศรษฐีที่ FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของ Intel ตอนนี้เป็นโอเพ่นซอร์สแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ซึ่งก่อนหน้านี้เป็นซอฟต์แวร์ที่เป็นกรรมสิทธิ์ เพื่อเปลี่ยนแปลงเครือข่ายที่สามารถโปรแกรมได้และส่งเสริมนวัตกรรมภายในชุมชน P4 - โครงการนี้ทำให้การเข้าถึงเครื่องมือการเขียนโปรแกรมเครือข่ายขั้นสูงเป็นประชาธิปไตย ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อสตาร์ทอัพ สถาบันการศึกษา และนักพัฒนาทั่วโลก - โค้ดต้นฉบับสามารถเข้าถึงได้ในโครงสร้าง p4lang โดยมีส่วนประกอบในที่เก็บ p4c และ open-p4studio ซึ่งส่งเสริมการมีส่วนร่วมและการมีส่วนร่วมของชุมชน</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของ Intel ตอนนี้เป็นโอเพ่นซอร์สแล้ว</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ความคล้ายคลึงของโคไซน์ ซึ่งเป็นวิธีการเปรียบเทียบเวกเตอร์ อาจทำให้เข้าใจผิดได้หากใช้โดยไม่เข้าใจบริบท เนื่องจากอาจไม่สามารถจับความคล้ายคลึงทางความหมายได้อย่างแม่นยำ - การฝัง เช่น จาก word2vec หรือการฝังประโยคจากโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ต้องการการใช้งานที่ระมัดระวังและตั้งใจเพื่อให้แน่ใจว่าสะท้อนความสัมพันธ์ที่ต้องการ - เพื่อปรับปรุงผลลัพธ์ความคล้ายคลึงของเวกเตอร์ ควรพิจารณาใช้ LLMs โดยตรง สร้างการฝังที่เฉพาะเจาะจงกับงานผ่านการปรับแต่ง และตรวจสอบให้แน่ใจว่าข้อความสะอาดและคำสั่งได้รับการออกแบบมาอย่างดีก่อนการฝัง</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zอย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลเนวาดาปิดกั้นการใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางโดยตำรวจสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zศาลเนวาดาปิดกั้นการใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางโดยตำรวจสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ติ๊กต็อกเตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัวในสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zติ๊กต็อกเตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัวในสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สร้างหนังสือเสียงจากหนังสืออิเล็กทรอนิกส์ด้วย Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 เป็นโมเดลแปลงข้อความเป็นเสียงใหม่ที่มีพารามิเตอร์ 82 ล้านตัว ให้ผลลัพธ์เสียงคุณภาพสูงในหลายภาษา รวมถึงภาษาอังกฤษแบบอเมริกันและอังกฤษแบบบริติช ภาษาฝรั่งเศส ภาษาเกาหลี ภาษาญี่ปุ่น และภาษาจีนกลาง
 Claudio Santini พัฒนา Audiblez ซึ่งเป็นเครื่องมือที่แปลง e-books เป็นหนังสือเสียงโดยใช้ Kokoro โดยประมวลผลไฟล์ .epub และสร้างไฟล์เสียง โดยใช้เวลาประมาณ 2 ชั่วโมงในการแปลงหนังสือที่มีความยาว 100,000 คำบน M2 MacBook Pro
 Audiblez ต้องการการติดตั้งผ่าน pip รองรับภาษาต่างๆ และเสียงหลายแบบ และต้องการ ffmpeg สำหรับการสร้างไฟล์ .m4b โดยเครื่องมือนี้มีให้ใช้งานบน GitHub สำหรับการพัฒนาและปรับปรุงเพิ่มเติม</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zสร้างหนังสือเสียงจากหนังสืออิเล็กทรอนิกส์ด้วย Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ป้ายจราจรเพื่อช่วยให้ผู้คนจำกัดการสัมผัสรังสีในพื้นที่ปนเปื้อน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>คู่มืออุปกรณ์ควบคุมการจราจรแบบสม่ำเสมอ (MUTCD) มีป้ายจากยุคสงครามเย็น เช่น &quot;รักษาความเร็วสูงสุดที่ปลอดภัย&quot; ซึ่งใช้สำหรับเขตปนเปื้อนทางรังสี
 ป้ายเหล่านี้เป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์การป้องกันพลเรือนเพื่อปกป้องประชาชนในกรณีที่เกิดหายนะนิวเคลียร์ แม้ว่าจะไม่เคยถูกนำมาใช้ก็ตาม
 ป้ายบางส่วนเหล่านี้ยังคงรวมอยู่ใน MUTCD ในฐานะป้ายการจัดการเหตุฉุกเฉิน ซึ่งเน้นถึงความกลัวในประวัติศาสตร์และความพยายามในการเตรียมพร้อมจากช่วงเวลานั้น</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zป้ายจราจรเพื่อช่วยให้ผู้คนจำกัดการสัมผัสรังสีในพื้นที่ปนเปื้อน</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เกิดอะไรขึ้นในปี 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zเกิดอะไรขึ้นในปี 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการทดสอบ rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite เป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่มีน้ำหนักเบาซึ่งผสมผสาน SQLite และ Raft โดยมุ่งเน้นที่ความน่าเชื่อถือและคุณภาพผ่านกลยุทธ์การทดสอบที่มีโครงสร้าง - กลยุทธ์การทดสอบนี้ปฏิบัติตามพีระมิดการทดสอบ โดยเน้นการทดสอบหน่วยสำหรับส่วนประกอบที่แยกออกมา การทดสอบการรวมสำหรับการตรวจสอบระดับระบบ และการทดสอบแบบ end-to-end ขั้นต่ำสำหรับการตรวจสอบการทำงานพื้นฐาน - บทเรียนสำคัญจากแนวทางการทดสอบของ rqlite รวมถึงการเริ่มการทดสอบตั้งแต่เนิ่นๆ การทำให้โค้ดทดสอบง่ายขึ้น และการรับรองความแน่นอน ซึ่งช่วยรักษาคุณภาพสูงด้วยค่าใช้จ่ายที่น้อยที่สุด</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zวิธีการทดสอบ rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กำลังเขียนเว็บไซต์ของฉันใหม่ด้วย HTML และ CSS ธรรมดา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้เขียนได้สร้างเว็บไซต์ของตนใหม่โดยใช้ HTML และ CSS ธรรมดา แทนที่จะใช้ SvelteKit เพื่อทำให้เว็บไซต์ง่ายขึ้นและโฮสต์บน Cloudflare Pages - พวกเขาใช้ Pandoc สำหรับการแปลง Markdown เป็น HTML และ Python สำหรับการเขียนสคริปต์ ส่งผลให้เว็บไซต์มีขนาดเล็กลง ลดขนาดไฟล์จากประมาณ 356kb เหลือประมาณ 88kb - โครงการนี้ได้เน้นถึงความท้าทาย เช่น การทำซ้ำของโค้ดและการขาดการรีโหลดแบบสด โดยมีแผนที่จะสำรวจการใช้ web components และ FastAPI เพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้ ซึ่งอาจเป็นแม่แบบสำหรับผู้อื่นที่ต้องการเว็บไซต์ที่ไม่มีเฟรมเวิร์กพร้อมโพสต์ Markdown</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zกำลังเขียนเว็บไซต์ของฉันใหม่ด้วย HTML และ CSS ธรรมดา</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ Cursor.com ซึ่งเป็นบริษัทเขียนโค้ด AI เพื่อรวบรวมข้อมูลระบบและส่งไปยังบริการที่ผู้โจมตีควบคุม
 แพ็กเกจที่ถูกระบุว่าเป็น &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; และ &quot;cursor-shadow-workspace&quot; ถูกตั้งค่าสถานะโดยเครื่องสแกนการวิเคราะห์แพ็กเกจของ OpenSSF ส่งผลให้มีคำแนะนำ MAL-2025-27, MAL-2025-28, และ MAL-2025-29
 เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตรวจสอบแพ็กเกจ NPM ก่อนการติดตั้งเพื่อหลีกเลี่ยงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้น</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zนักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันเปลี่ยนไปใช้ Firefox และไม่เคยหันกลับไปมองอีกเลย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox ได้รับการยกย่องในเรื่องการจัดการแท็บที่ยอดเยี่ยม ฟีเจอร์ Pocket ในตัวสำหรับบันทึกลิงก์ และการส่งต่ออีเมลที่เน้นความเป็นส่วนตัว ทำให้เป็นทางเลือกที่แข็งแกร่งสำหรับ Chrome - ฟีเจอร์เพิ่มเติมเช่น เครื่องมือจับภาพหน้าจอที่ใช้งานง่าย ปุ่ม ChatGPT โหมด Picture-in-Picture ตัวเลือกการค้นหาที่ปรับแต่งได้ และการเลื่อนที่ราบรื่น ช่วยเพิ่มประสบการณ์การท่องเว็บ - แม้ว่า Firefox จะขาดฟีเจอร์แอปเว็บของ Chrome แต่การออกแบบที่รอบคอบและการใช้ทรัพยากรที่ลดลงทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้บางคนชื่นชอบ</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zฉันเปลี่ยนไปใช้ Firefox และไม่เคยหันกลับไปมองอีกเลย</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ซีอีโอของ Sonos ลาออกหลังจากปัญหาการอัปเดตแอป]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zซีอีโอของ Sonos ลาออกหลังจากปัญหาการอัปเดตแอป</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ในท้องของ MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zในท้องของ MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การดำเนินการ Git บน GitHub หยุดทำงาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub ประสบปัญหาการหยุดชะงักของการดำเนินการ Git เมื่อวันที่ 13 มกราคม 2025 เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่าที่ส่งผลกระทบต่อโหลดบาลานเซอร์ภายใน ซึ่งกินเวลาตั้งแต่ 23:35 ถึง 00:24 UTC - ปัญหาได้รับการแก้ไขโดยการย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่า และ GitHub กำลังทำงานเพื่อปรับปรุงกระบวนการตรวจสอบและการปรับใช้เพื่อป้องกันเหตุการณ์ที่คล้ายกัน - การหยุดชะงักยังส่งผลกระทบต่อบริการ Actions และ Pages ของ GitHub ซึ่งเน้นถึงธรรมชาติที่เชื่อมโยงกันของบริการแพลตฟอร์มของพวกเขา</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zการดำเนินการ Git บน GitHub หยุดทำงาน</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 เปิดตัวพร้อมกับการขยาย ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์สำคัญเช่น RAIDZ Expansion, Fast Deduplication, Direct Input/Output, การแสดงผลแบบ JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การเปิดตัวนี้รวมถึงการแก้ไขบั๊กที่สำคัญและการปรับปรุงประสิทธิภาพ ซึ่งสามารถใช้งานร่วมกับเคอร์เนล Linux เวอร์ชัน 4.18 - 6.12 และ FreeBSD เวอร์ชัน 13.3, 14.0 - 14.2 - การอัปเดตนี้เป็นความร่วมมือจากผู้ร่วมพัฒนา 134 คน พร้อมด้วยเอกสารประกอบและบันทึกการเปลี่ยนแปลงที่สามารถตรวจสอบได้</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 เปิดตัวพร้อมกับการขยาย ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – คอนเทนเนอร์ Alpine, Ubuntu, Fedora และ Arch ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปแบบเต็มรูปแบบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีพื้นฐานจาก Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch พร้อมด้วยสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์ รองรับทั้งสถาปัตยกรรม x86-64 และ arm64
 ผู้ใช้สามารถเลือกจากสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปต่าง ๆ เช่น XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox และ IceWM โดยใช้แท็กภาพเฉพาะ และเข้าถึง Webtop ผ่าน URL ที่กำหนด
 คุณสมบัติด้านความปลอดภัยประกอบด้วยตัวเลือก seccomp ของ Docker และการตั้งค่าการยืนยันตัวตน พร้อมตัวเลือกการปรับแต่งที่สามารถทำได้ผ่านตัวแปรสภาพแวดล้อม และรองรับการเร่งความเร็ว GPU ด้วยไดรเวอร์โอเพ่นซอร์ส</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – คอนเทนเนอร์ Alpine, Ubuntu, Fedora และ Arch ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปแบบเต็มรูปแบบ</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 ใน 5 ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือไม่เคยมีการจ้างงานจริง, การศึกษาพบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>การศึกษาล่าสุดระบุว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งเพิ่มความหงุดหงิดให้กับผู้หางาน - แนวโน้ม &quot;งานผี&quot; นี้อาจเป็นกลยุทธ์ของบริษัทในการสร้างภาพลักษณ์ของการเติบโต - แพลตฟอร์มงานเช่น Greenhouse และ LinkedIn ได้แนะนำบริการตรวจสอบงานเพื่อช่วยผู้ใช้ในการระบุโอกาสงานที่แท้จริง</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 ใน 5 ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือไม่เคยมีการจ้างงานจริง, การศึกษาพบ</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำให้ทางแยกไม่ปลอดภัยสำหรับคนเดินเท้าเพื่อประหยัดเวลาไม่กี่วินาทีสำหรับผู้ขับขี่]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zทำให้ทางแยกไม่ปลอดภัยสำหรับคนเดินเท้าเพื่อประหยัดเวลาไม่กี่วินาทีสำหรับผู้ขับขี่</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL เป็นระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL ได้รับรางวัล DBMS of the Year 2024 จาก DB-Engines โดยได้รับการยอมรับนี้เป็นครั้งที่ห้า แซงหน้า 423 ระบบจัดการฐานข้อมูลอื่น ๆ
 PostgreSQL ซึ่งมีประวัติยาวนานเกือบ 35 ปี ยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมใหม่ ๆ ดังที่เห็นได้จากการปรับปรุงล่าสุดของ PostgreSQL 17 ที่เปิดตัวในเดือนกันยายน 2024
 Snowflake และ Microsoft ได้รับตำแหน่งที่สองและสามตามลำดับ โดย Snowflake มีความโดดเด่นในด้านการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์และการสนับสนุนหลายคลาวด์ ในขณะที่ Microsoft มีการจัดการฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ที่แข็งแกร่งผ่าน Azure SQL Database และ SQL Server</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL เป็นระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเข้าสู่ระบบ OAuth ของ Google ไม่ได้ป้องกันการซื้อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลว]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zการเข้าสู่ระบบ OAuth ของ Google ไม่ได้ป้องกันการซื้อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลว</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การใช้ทักษะการเขียนโค้ดเพื่อสร้างรายได้แบบพาสซีฟ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้เขียนเปลี่ยนจากบทบาท CTO มาเป็นผู้ประกอบการเดี่ยว โดยประสบความสำเร็จในการสร้างรายได้มากขึ้นผ่านพอร์ตโฟลิโอของผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์
 กลยุทธ์หลักประกอบด้วยการมุ่งเน้นที่การทำงานอย่างลึกซึ้ง เริ่มต้นด้วยโครงการขนาดเล็ก ทำซ้ำอย่างรวดเร็ว และทุ่มเทเวลาให้กับความพยายามทางการตลาด
 การเดินทางนี้เน้นย้ำถึงความยืดหยุ่นเนื่องจากความไม่แน่นอน แต่ยังชี้ให้เห็นถึงความเป็นอิสระและเสรีภาพที่ไม่มีใครเทียบได้ของเส้นทางอาชีพนี้ โดยกระตุ้นให้ผู้ที่มีทักษะการเขียนโค้ดพิจารณาเพื่อรายได้แบบพาสซีฟ</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zการใช้ทักษะการเขียนโค้ดเพื่อสร้างรายได้แบบพาสซีฟ</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สเปนเสนอภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้อยู่อาศัยนอกสหภาพยุโรป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรป โดยมีเป้าหมายเพื่อแก้ไขปัญหาวิกฤตที่อยู่อาศัยและควบคุมการซื้อเพื่อเก็งกำไร
 ข้อเสนอของนายกรัฐมนตรีเปโดร ซานเชซ รวมถึงการขยายที่อยู่อาศัยสังคมและการควบคุมการเช่าที่พักสำหรับนักท่องเที่ยวเพื่อแก้ไขความไม่สมดุลระหว่างราคาที่อยู่อาศัยและรายได้
 อนาคตของข้อเสนอนี้ในฐานะกฎหมายยังไม่แน่นอน โดยนักวิเคราะห์บางคนมองว่าเป็นการขัดขวางนักลงทุนต่างชาติมากกว่าการเปลี่ยนแปลงทางกฎหมายที่รับประกันได้</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zสเปนเสนอภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้อยู่อาศัยนอกสหภาพยุโรป</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปเปิลจะได้รับชิป 'ผลิตในอเมริกา' จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนาในไม่ช้า]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple กำลังทดสอบโปรเซสเซอร์จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา โดยมีแผนที่จะผลิตในปริมาณมากภายในไตรมาสแรก ซึ่งอาจทำให้ Apple กลายเป็นลูกค้ารายแรกของ TSMC ในสหรัฐฯ สำหรับชิปที่ผลิตในท้องถิ่น - โครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อเสริมสร้างความเป็นอิสระด้านซิลิคอนของสหรัฐฯ ลดการพึ่งพาไต้หวันซึ่งมีความเสี่ยงต่อปัญหาทางภูมิรัฐศาสตร์และธรรมชาติ - โรงงานของ TSMC ในแอริโซนามีกำหนดจะผลิตชิปขั้นสูงขนาด 3nm และ 2nm โดยมีความพยายามอย่างต่อเนื่องในการเพิ่มการสรรหาบุคลากรในท้องถิ่นและความร่วมมือกับมหาวิทยาลัยในสหรัฐฯ แม้ว่าการบรรจุหีบห่อจะเกิดขึ้นในไต้หวันในช่วงแรกจนกว่าโรงงานใน Peoria จะเริ่มดำเนินการ</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zแอปเปิลจะได้รับชิป &apos;ผลิตในอเมริกา&apos; จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนาในไม่ช้า</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[มีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนบนถนนในแมนฮัตตันหลังจากการเปิดใช้งานการคิดค่าผ่านทางตามความหนาแน่นของการจราจร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>หลังจากการใช้ระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจร มีการลดลงของผู้ขับขี่ที่เข้าสู่แมนฮัตตันใต้ถนนที่ 60 ลง 7.5% ซึ่งเท่ากับมีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนในแต่ละวันธรรมดา
 การลดลงของการจราจรได้ปรับปรุงการไหลของการจราจรและเพิ่มความเร็วของรถบัส โดยมีรถบัสด่วนบางสายที่มีจำนวนผู้โดยสารเพิ่มขึ้น
 การขนส่งมวลชนมหานคร (MTA) ใช้รายได้จากค่าผ่านทาง ซึ่งประมาณการไว้ที่ 500 ล้านดอลลาร์ต่อปี สำหรับการปรับปรุงระบบขนส่ง แม้ว่าจะมีการคัดค้านทางการเมืองอยู่บ้าง</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zมีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนบนถนนในแมนฮัตตันหลังจากการเปิดใช้งานการคิดค่าผ่านทางตามความหนาแน่นของการจราจร</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คุณสมบัติเด่นของ Uv คือการทำให้การสร้างสภาพแวดล้อมชั่วคราวเป็นเรื่องง่าย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv มีคุณสมบัติพิเศษที่ช่วยให้การเขียนสคริปต์แบบเฉพาะกิจใน Python ง่ายขึ้นโดยการจัดการการพึ่งพาและสภาพแวดล้อมอย่างมีประสิทธิภาพ - ผู้ใช้สามารถใช้คำสั่งเดียว <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> เพื่อรันสคริปต์โดยไม่ต้องเปลี่ยนแปลงสภาพแวดล้อมทั่วโลก - ความง่ายในการใช้งานและความจำง่ายทำให้ uv เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสำหรับการจัดการแพ็กเกจ Python</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zคุณสมบัติเด่นของ Uv คือการทำให้การสร้างสภาพแวดล้อมชั่วคราวเป็นเรื่องง่าย</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันลบบัญชีโซเชียลมีเดียของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้เขียนได้ลบบัญชีโซเชียลมีเดียของตนเนื่องจากกังวลเกี่ยวกับแพลตฟอร์มอย่าง Meta และ Twitter ที่ให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการพิจารณาด้านจริยธรรม
 ประเด็นที่ถูกเน้นย้ำรวมถึงการตัดสินใจของมาร์ค ซักเคอร์เบิร์กในการยกเลิกการตรวจสอบข้อเท็จจริงและร่วมมือกับทรัมป์ และการกระทำที่เป็นที่ถกเถียงของอีลอน มัสก์ ซึ่งส่งผลให้เกิดสภาพแวดล้อมที่เป็นพิษ
 ผู้เขียนเน้นถึงผลกระทบด้านลบของโซเชียลมีเดียต่อสุขภาพจิต โดยเฉพาะในกลุ่มวัยรุ่น และกำลังสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น การเขียนบล็อกและแพลตฟอร์มใหม่ ๆ อย่างระมัดระวัง</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zฉันลบบัญชีโซเชียลมีเดียของฉัน</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิทธิ์ในการเข้าถึงรูท]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้บริโภคควรมีสิทธิ์ในการติดตั้งซอฟต์แวร์ใด ๆ บนอุปกรณ์ที่พวกเขาเป็นเจ้าของ แต่บริษัทมักจะล็อกบูตโหลดเดอร์และจำกัดการเข้าถึงรูท ซึ่งจำกัดการควบคุมของผู้ใช้ - แม้ว่าความปลอดภัยจะเป็นข้อกังวลที่ถูกต้อง ข้อจำกัดเหล่านี้ถูกมองว่าเป็นการต่อต้านผู้บริโภคและการแข่งขัน ซึ่งส่งผลให้เกิดขยะอิเล็กทรอนิกส์และจำกัดตัวเลือกการซ่อมแซม - ผู้สนับสนุนเสนอว่า &#39;สิทธิ์ในการเข้าถึงรูท&#39; ควรรวมอยู่ในการอภิปรายเกี่ยวกับสิทธิ์ในการซ่อมแซม โดยมีข้อยกเว้นสำหรับระบบที่สำคัญซึ่งมีความเสี่ยงสูงเกินไป</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zสิทธิ์ในการเข้าถึงรูท</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดูม (1993) ในรูปแบบ PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>นักพัฒนาได้สร้างพอร์ตซอร์สของ Doom ที่ทำงานภายในไฟล์ PDF โดยได้รับแรงบันดาลใจจากโครงการ Tetris ที่คล้ายกัน - โครงการนี้ใช้เวอร์ชันเก่าของ Emscripten เพื่อคอมไพล์โค้ด C เป็น asm.js ทำให้สามารถทำงานในรันไทม์ JavaScript ของ PDF ได้ - การใช้งานนี้รวมถึงการแสดงผลแบบโมโนโครม 6 สี และสามารถใช้งานได้เฉพาะกับเบราว์เซอร์ที่ใช้ Chromium ที่ใช้เอนจิน PDFium เท่านั้น</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zดูม (1993) ในรูปแบบ PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การดีบัก: กฎที่ขาดไม่ได้สำหรับการค้นหาปัญหาที่หายากที่สุด (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler รีวิวหนังสือ &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; โดย David J. Agans โดยเน้นว่าเป็นแหล่งข้อมูลคลาสสิกสำหรับนักพัฒนา
 หนังสือเล่มนี้เน้นหลักการดีบักพื้นฐานที่สามารถใช้ได้ทั้งนักพัฒนามือใหม่และผู้มีประสบการณ์ โดยใช้ตัวอย่างที่เป็นรูปธรรมและเรื่องราวจากประสบการณ์จริงเพื่ออธิบายกฎสำคัญทั้งเก้าข้อ
 วีลเลอร์ชื่นชมหนังสือเล่มนี้ที่เน้นการรวบรวมข้อมูลและการจัดการปัญหาที่เกิดขึ้นเป็นระยะ แม้ว่าเขาจะต้องการคำแนะนำเกี่ยวกับเครื่องมือที่เฉพาะเจาะจงมากขึ้น แต่ก็แนะนำหนังสือเล่มนี้สำหรับข้อมูลเชิงลึกในการแก้ไขข้อบกพร่องที่ไร้กาลเวลา</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zการดีบัก: กฎที่ขาดไม่ได้สำหรับการค้นหาปัญหาที่หายากที่สุด (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[พวกเขาทำให้รถพังในภาพยนตร์เก่าได้อย่างไร (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zพวกเขาทำให้รถพังในภาพยนตร์เก่าได้อย่างไร (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รูปแบบมาตรฐานในเกมที่มีการเลือกเป็นฐาน (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>บล็อกโพสต์โดย Sam Kabo Ashwell สำรวจรูปแบบการออกแบบที่เกิดซ้ำในเกมที่มีการเลือก เช่น Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck และอื่น ๆ ซึ่งส่งผลต่อการเล่นเกมและโครงสร้างเรื่องราว
 รูปแบบเหล่านี้มีอิทธิพลต่อประสบการณ์ของผู้เล่นและการดำเนินเรื่อง โดยมีตัวอย่างจากนิยายเชิงโต้ตอบที่แสดงให้เห็นถึงการประยุกต์ใช้ของพวกมัน
 โพสต์ระบุว่ารูปแบบเหล่านี้มีความยืดหยุ่นและสามารถทับซ้อนกันได้ แทนที่จะเป็นหมวดหมู่ที่เข้มงวดในการออกแบบเกม</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zรูปแบบมาตรฐานในเกมที่มีการเลือกเป็นฐาน (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภาพยนตร์ฟรี: การสร้างใหม่แบบเฟรมต่อเฟรมด้วยการวาดมือของ "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive ได้เปิดตัว &quot;The FREE Movie&quot; ซึ่งเป็นโครงการร่วมที่ผู้ใช้สามารถสร้างภาพยนตร์ BEE Movie ขึ้นมาใหม่ทีละเฟรม โดยมีเฟรมที่เสร็จสมบูรณ์แล้วถึง 92%
 ผู้เข้าร่วมสามารถมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นโดยการวาด ลบ และดูตัวอย่างผลงานที่พวกเขามีส่วนร่วมในโครงการ
 โครงการที่มีความทะเยอทะยานต่อไปที่วางแผนโดย MSCHF Interactive คือการสร้างภาพยนตร์ DUNE ขึ้นมาใหม่ทีละเฟรม</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zภาพยนตร์ฟรี: การสร้างใหม่แบบเฟรมต่อเฟรมด้วยการวาดมือของ &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักสำรวจ Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>โครงการ Disco Elysium Explorer ช่วยให้ผู้ใช้สามารถมองเห็นและฟังบทสนทนาจากเกม Disco Elysium โดยมีลิขสิทธิ์ทั้งหมดสงวนไว้โดยสตูดิโอ ZA/UM - โครงการนี้มีฟีเจอร์เช่นการค้นหาบทสนทนา การสร้างบทสนทนา และการมองเห็นบทสนทนา ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์การโต้ตอบ - รองรับหลายภาษา รวมถึงภาษาจีน เยอรมัน และเกาหลี ทำให้เข้าถึงผู้ชมได้กว้างขึ้น</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zนักสำรวจ Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถ้าเรามีองค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ดีที่สุด มันจะมีลักษณะอย่างไร?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>การบรรยายหลักที่งาน Regional Scrum Gathering Tokyo โดยรองประธานฝ่ายวิศวกรรมมุ่งเน้นไปที่องค์ประกอบสำคัญขององค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ประสบความสำเร็จ: บุคลากร, คุณภาพภายใน, ความน่ารัก, การมองเห็น, ความคล่องตัว, และความสามารถในการทำกำไร
 เน้นย้ำถึงความสำคัญของการดึงดูดบุคลากรชั้นนำ รักษาคุณภาพภายในโดยการลดของเสีย และรับรองความน่ารักของผลิตภัณฑ์โดยการเข้าใจความต้องการของผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย
 เน้นการใช้ Extreme Programming (XP) และเทคโนโลยี Fluid Scaling Technology (FaST) เพื่อเพิ่มความคล่องตัวและความสามารถในการปรับตัว ในขณะเดียวกันก็ปรับผลิตภัณฑ์ให้สอดคล้องกับเป้าหมายทางธุรกิจเพื่อความสามารถในการทำกำไร</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zถ้าเรามีองค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ดีที่สุด มันจะมีลักษณะอย่างไร?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แผนที่รถไฟใต้ดิน/รถบัสสดของลอนดอนถูกนำลงโดยการร้องเรียนเครื่องหมายการค้าของ TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ในเดือนมิถุนายน 2010 แผนที่รถไฟใต้ดินลอนดอนแบบสดถูกสร้างขึ้นโดยใช้ API ข้อมูลเปิดของ Transport for London (TfL) ซึ่งได้รับความนิยมและความสนใจจากสื่อ
 เมื่อวันที่ 7 มกราคม 2025 TfL ได้ขอให้ยกเลิกแผนที่เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับเครื่องหมายการค้า ทำให้ต้องยุติการใช้งานแม้ว่าจะมีการปรับเปลี่ยนที่เป็นไปได้ก็ตาม
 เว็บไซต์ของผู้สร้าง traintimes.org.uk ยังคงใช้งานได้ และข้อมูลรถบัสสดสามารถดูได้ที่ bustimes.org</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zแผนที่รถไฟใต้ดิน/รถบัสสดของลอนดอนถูกนำลงโดยการร้องเรียนเครื่องหมายการค้าของ TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: ระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยในระดับที่เหมาะสม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS เป็นระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยสูง ได้รับการรับรองจากผู้เชี่ยวชาญรวมถึง Edward Snowden เนื่องจากมีความสามารถในการแยกส่วนที่แข็งแกร่ง ทำให้เหมาะสำหรับงานที่ต้องการความปลอดภัยสูง - รองรับการรันระบบปฏิบัติการหลายระบบและผสานรวมกับ Whonix เพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ ซึ่งเป็นที่สนใจของนักข่าวและองค์กรอย่าง Freedom of the Press Foundation - ชุมชน Qubes ยินดีต้อนรับผู้มาใหม่ โดยให้การสนับสนุน ทรัพยากร และโอกาสในการมีส่วนร่วมหรือบริจาค</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: ระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยในระดับที่เหมาะสม</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การหยุดทำงานของ Canva: อีกหนึ่งเรื่องราวของความอิ่มตัวและความยืดหยุ่น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>การหยุดทำงานของ Canva เกิดจากการปรับใช้เวอร์ชันใหม่ของหน้าแก้ไข ซึ่งนำไปสู่ผลกระทบ &quot;ฝูงชน&quot; ด้วยคำขอ 1.5 ล้านครั้งต่อวินาทีที่ทำให้ API Gateway ล้นหลาม - กฎการจราจรที่ล้าสมัยได้เปลี่ยนเส้นทางการจราจรของผู้ใช้ผ่านอินเทอร์เน็ตสาธารณะ ทำให้เกิดความล่าช้าและการสะสม ในขณะที่ปัญหาด้านประสิทธิภาพที่ทราบใน API Gateway ทำให้สถานการณ์แย่ลง - วิศวกรของ Canva ได้แทรกแซงด้วยตนเองโดยการเพิ่มความจุและใช้ไฟร์วอลล์ของ Cloudflare เพื่อบล็อกการจราจรชั่วคราว ซึ่งเน้นถึงความสำคัญของการแทรกแซงของมนุษย์ในการจัดการปัญหาด้านประสิทธิภาพของระบบในช่วงวิกฤต</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zการหยุดทำงานของ Canva: อีกหนึ่งเรื่องราวของความอิ่มตัวและความยืดหยุ่น</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>การทดลองใช้บริการใหม่มักส่งผลให้มีการติดตามผลอย่างต่อเนื่องและอีเมลการตลาด ทำให้การติดต่อครั้งแรกกลายเป็นการขายที่ไม่หยุดหย่อน
 กระบวนการขายมักจะน่าเบื่อและใช้เวลานาน โดยเฉพาะในบริษัทขนาดใหญ่ ซึ่งผลิตภัณฑ์มักไม่เป็นไปตามความคาดหวังและมีการสนับสนุนที่จำกัด
 ลูกค้ามักเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกโอเพ่นซอร์สที่ดีกว่า ซึ่งนำไปสู่การจากไปอย่างเงียบ ๆ จากบริการเดิมแม้จะมีความพยายามในการรักษาลูกค้าไว้ก็ตาม</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zหยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: ทรัพยากรเกมฟรี]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: ทรัพยากรเกมฟรี</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>คู่มือที่มีภาพประกอบถูกใช้เพื่ออธิบายให้นักศึกษาปริญญาเอกใหม่เข้าใจว่าปริญญาเอกขยายขอบเขตของความรู้ของมนุษย์อย่างไร โดยสัญลักษณ์เป็นรอยบุบเล็ก ๆ
 รายได้จากคู่มือที่พิมพ์สนับสนุนการวิจัยเกี่ยวกับความผิดปกติทางพันธุกรรม โดยมีแรงบันดาลใจจากความเชื่อมโยงส่วนตัวของผู้เขียนกับภาวะที่หายากของลูกชายของเขา
 คู่มือได้รับอนุญาตภายใต้ Creative Commons ซึ่งอนุญาตให้แบ่งปันโดยมีการอ้างอิงแหล่งที่มา และมีให้บริการในหลายภาษา</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zคู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอก</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมฉันถึงเลือก Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Clojure ไปเป็น Common Lisp เนื่องจากความไม่พอใจกับเวลาการเริ่มต้นที่ช้าของ Clojure สำหรับแอปพลิเคชันที่ใช้บรรทัดคำสั่ง (CLI) และการรับรู้ว่าชุมชนไม่ค่อยให้ความสำคัญ
 Common Lisp ถูกเลือกเนื่องจากความสามารถในการสร้างไฟล์ปฏิบัติการที่เริ่มต้นได้อย่างรวดเร็ว, ความเข้ากันได้กับโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim, การสนับสนุนบน Windows, Mac และ Linux, และชุมชนและระบบนิเวศที่แข็งแกร่งของมัน
 ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของตนเพื่อช่วยให้ผู้มาใหม่เข้าใจถึงประโยชน์ของ Common Lisp และวิธีที่พวกเขาปรับตัวในการใช้งานอย่างมีประสิทธิภาพ</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zทำไมฉันถึงเลือก Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ก่อตั้ง AI จะได้เรียนรู้บทเรียนที่ขมขื่น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ในประวัติศาสตร์ วิธีการ AI ทั่วไปมักจะมีประสิทธิภาพดีกว่าวิธีการเฉพาะทาง ดังที่เห็นได้ในสาขาต่าง ๆ เช่น การรู้จำเสียงพูดและการมองเห็นด้วยคอมพิวเตอร์ - &quot;The Bitter Lesson&quot; ของ Richard Sutton เน้นย้ำว่าวิธีการทั่วไปที่ใช้การคำนวณมีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่พึ่งพาความรู้เฉพาะทางของมนุษย์ - ข้อความนี้แนะนำว่าผู้ก่อตั้ง AI ควรมุ่งเน้นไปที่การสร้างผลิตภัณฑ์ที่ใช้ประโยชน์จากการปรับปรุงโมเดล แทนที่จะชดเชยข้อจำกัดของโมเดลในปัจจุบัน เนื่องจากนี่เป็นกลยุทธ์ที่ยั่งยืนกว่า</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zผู้ก่อตั้ง AI จะได้เรียนรู้บทเรียนที่ขมขื่น</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอรอน สวาร์ตซ์ และ แซม อัลท์แมน]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zแอรอน สวาร์ตซ์ และ แซม อัลท์แมน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ่งที่ C ควรทำอย่างชัดเจน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ชุมชน Dlang ได้รวมคอมไพเลอร์ C ไว้ในคอมไพเลอร์ D ซึ่งรู้จักกันในชื่อ ImportC เพื่อแก้ไขปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขใน Standard C ซึ่งปัจจุบันอยู่ที่ C23 - ImportC ช่วยให้ฟังก์ชันสามารถดำเนินการได้ในขณะคอมไพล์ ทำให้การทดสอบหน่วยในขณะคอมไพล์เป็นไปได้โดยไม่จำเป็นต้องสร้างแยกต่างหาก - นอกจากนี้ยังรองรับการอ้างอิงล่วงหน้าและการนำเข้าประกาศโดยไม่ต้องใช้ไฟล์ .h ทำให้กระบวนการพัฒนาง่ายขึ้น</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zสิ่งที่ C ควรทำอย่างชัดเจน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลกเสี่ยงต่อการถูกคุกคามจากโครงการอุตสาหกรรมขนาดใหญ่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>หอดูดาวยุโรปใต้ (ESO) กังวลเกี่ยวกับโครงการอุตสาหกรรมที่เสนอโดย AES Andes ใกล้กับหอดูดาว Paranal ในชิลี ซึ่งอาจก่อให้เกิดมลพิษทางแสงที่ส่งผลกระทบต่อการวิจัยทางดาราศาสตร์ - หอดูดาว Paranal มีความสำคัญต่อโครงการต่างๆ เช่น กล้องโทรทรรศน์ขนาดใหญ่มาก (ELT) เน้นย้ำถึงความสำคัญของการรักษาท้องฟ้าที่มืด - ESO กำลังสนับสนุนให้ย้ายโครงการอุตสาหกรรมเพื่อปกป้องสิ่งแวดล้อมของหอดูดาว</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลกเสี่ยงต่อการถูกคุกคามจากโครงการอุตสาหกรรมขนาดใหญ่</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple แต่เป็น 6,500 regexes ที่ฉันค้นหาใน Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>วิดีโอ &quot;Bad Apple&quot; ถูกสร้างขึ้นใหม่ในโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim โดยใช้การค้นหา โดยแต่ละเฟรมจากทั้งหมด 6,500 เฟรมถูกแทนด้วยตารางขนาด 120x90 ของตัวเลขฐานสอง
 Python ถูกใช้ในการประมวลผลเฟรม และมีการทดสอบอัลกอริทึมต่าง ๆ เพื่อปรับปรุงสตริงการค้นหาให้มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นใน Vim
 โครงการนี้เป็นการทดลองเชิงสร้างสรรค์ที่ดำเนินการที่ The Recurse Center โดยแสดงการใช้มาโครของ Vim เพื่อเล่นวิดีโอโดยการวนลูปผ่านรูปแบบการค้นหา</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple แต่เป็น 6,500 regexes ที่ฉันค้นหาใน Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ได้เพิ่ม Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกที่กำลังบิน]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ได้เพิ่ม Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกที่กำลังบิน</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มุลเลนเวกปิดทีมความยั่งยืนของ WordPress จุดประกายการตอบโต้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>แมตต์ มัลเลนเวก ผู้ร่วมก่อตั้ง WordPress ได้ยุบทีมความยั่งยืนของ WordPress ซึ่งนำไปสู่การตอบโต้ที่สำคัญจากชุมชน
 ทีมถูกยุบหลังจากการลาออกของตัวแทนทีม Thijs Buijs ซึ่งอ้างถึงปัญหาด้านการเป็นผู้นำ และการอ้างของ Mullenweg ว่าทีมไม่บรรลุเป้าหมายที่ตั้งไว้
 นักวิจารณ์ได้กล่าวหาว่า Mullenweg มีความหน้าซื่อใจคด เนื่องจากเขาเคยสนับสนุนการก่อตั้งทีมในตอนแรก และการยุบทีมได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของโครงการความยั่งยืนภายใน WordPress</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zมุลเลนเวกปิดทีมความยั่งยืนของ WordPress จุดประกายการตอบโต้</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ที่อยู่ IP จนถึงปี 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>บทความโดย Geoff Huston ให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับที่อยู่ IP โดยเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงอย่างช้าๆ จาก IPv4 ไปสู่ IPv6 แม้จะมีการคาดการณ์ถึงความจำเป็นในการใช้พื้นที่ที่อยู่ที่ใหญ่ขึ้นก็ตาม
 มันพูดถึงการหมดลงของที่อยู่ IPv4 บทบาทของการโอนย้ายที่อยู่ และความท้าทายในการนำ IPv6 มาใช้ โดยเน้นถึงการกระจายตัวและพลวัตของตลาดที่อยู่ IPv4
 บทความนี้ตรวจสอบแนวโน้มการจัดสรร IPv6 โดยสังเกตความแตกต่างในแต่ละภูมิภาคและผลกระทบจากการจัดสรรขนาดใหญ่ และสะท้อนถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่ออนาคตของอินเทอร์เน็ต รวมถึงความเป็นกลางของเครือข่ายและการรวมตัวของตลาด</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zที่อยู่ IP จนถึงปี 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระวังผลกระทบของ Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>คำว่า &quot;Makefile effect&quot; อธิบายถึงการปฏิบัติของวิศวกรที่คัดลอกและปรับเปลี่ยนการตั้งค่าที่ซับซ้อนที่มีอยู่แล้ว เช่น Makefiles แทนที่จะสร้างใหม่ตั้งแต่ต้น - วิธีการนี้แพร่หลายในระบบต่าง ๆ เช่น การตั้งค่าการรวมและการปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) และระบบการสร้าง ซึ่งอาจบ่งบอกถึงเครื่องมือที่ซับซ้อนเกินไปหรือออกแบบไม่ดี - แม้จะไม่ใช่เรื่องลบโดยเนื้อแท้ แต่ Makefile effect อาจขัดขวางการเรียนรู้ ทำให้ความปลอดภัยซับซ้อนขึ้น และนำไปสู่การดีบักที่ไม่มีประสิทธิภาพ ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการออกแบบเครื่องมืออย่างรอบคอบที่คำนึงถึงความสามารถในการกำหนดค่าและความง่ายในการใช้งาน</p>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zระวังผลกระทบของ Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[พอร์ทัลและเควก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>บทความนี้เป็นบทความแรกในซีรีส์ &quot;Demystifying the PVS&quot; ที่มุ่งเน้นไปที่ระบบการมองเห็นที่คำนวณล่วงหน้าของ Quake เพื่อแก้ไขปัญหาการวาดทับซ้อน ซึ่งพิกเซลถูกเรนเดอร์หลายครั้ง - Quake ใช้การตัดทอนด้วยพอร์ทัลและชุดที่อาจมองเห็นได้ (PVS) โดยการแบ่งโลกออกเป็นเซลล์และพอร์ทัล คำนวณการมองเห็นล่วงหน้าเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการเรนเดอร์ - บทความนี้แนะนำคลาส Portal และ Leaf ใน vis.py ซึ่งเป็นการนำอัลกอริทึมการมองเห็นของ Quake มาใช้ใหม่ใน Python โดยเน้นการใช้เมทริกซ์การมองเห็นจากใบหนึ่งไปยังอีกใบหนึ่ง</p>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zพอร์ทัลและเควก</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแก้ไขข้อบกพร่อง Phi-4]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zการแก้ไขข้อบกพร่อง Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คณิตศาสตร์ที่ผิดมาก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>บริษัทออกแบบและก่อสร้างทำข้อผิดพลาดทางคณิตศาสตร์บน Facebook โดยคำนวณรัศมีของโลกผิดเป็น 4,333 ฟุต ทำให้เส้นรอบวงที่คำนวณได้ต่ำกว่าความเป็นจริงอย่างมากเพียงแค่กว่า 5 ไมล์เท่านั้น
 ข้อผิดพลาดเกิดจากการคำนวณความยาวของส่วนโค้งโดยไม่ใช้รัศมีจริงของโลก ซึ่งประมาณ 3,959 ไมล์
 โพสต์ระบุว่าเส้นโค้งด้านนอกยาวกว่าเส้นโค้งด้านในน้อยกว่า 1% ซึ่งบ่งบอกถึงความเป็นไปได้ในการลดเวลาในการบินเนื่องจากความต้านทานอากาศที่ลดลง</p>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zคณิตศาสตร์ที่ผิดมาก</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสร้างลูกบอล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bauble เป็นเครื่องมือสำหรับการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการเรนเดอร์ที่ใช้ฟังก์ชันระยะทางที่ลงนาม (SDFs) เพื่อสร้างรูปร่างและแอนิเมชันที่ซับซ้อน - เริ่มแรกเป็นระบบพื้นฐานสำหรับการสร้าง GLSL shaders, Bauble ได้รับการเขียนใหม่เพื่อรวมคุณสมบัติต่างๆ เช่น การส่งออกโมเดล 3 มิติ, การแก้ไขแบบโต้ตอบ, และการจัดแสงที่กำหนดเอง - เครื่องมือนี้ตอนนี้รองรับการฝังเว็บ, การแก้ไขเวกเตอร์แบบโต้ตอบ, และมีเอกสารประกอบที่ครอบคลุม ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับโครงการสร้างสรรค์และผู้ใช้ที่สนใจในการออกแบบ 3 มิติ</p>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zการสร้างลูกบอล</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานเกือบทั้งหมดมีข้อบกพร่อง (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ในปี 2006, Joshua Bloch ได้ระบุข้อบกพร่องในอัลกอริทึมการค้นหาแบบทวิภาค ซึ่งถูกกล่าวถึงครั้งแรกในหนังสือ &quot;Programming Pearls&quot; ของ Jon Bentley โดยที่เกิดการล้นค่าเมื่อ &#39;low&#39; และ &#39;high&#39; เกินค่ามากที่สุดของ int
 บั๊กนี้ซึ่งส่งผลกระทบต่ออาร์เรย์ที่มีความยาว 2^30 หรือมากกว่านั้น เคยพบได้ยากในช่วงทศวรรษ 1980 แต่ปัจจุบันพบได้บ่อยขึ้น และยังส่งผลกระทบต่อการเรียงลำดับแบบผสานและอัลกอริทึมแบบแบ่งและพิชิตอื่น ๆ ด้วย
 Bloch แนะนำให้แก้ปัญหาโดยการคำนวณจุดกึ่งกลางเป็น <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการเขียนโค้ดที่ปราศจากข้อผิดพลาดและความจำเป็นในการทดสอบอย่างละเอียดถี่ถ้วน</p>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zการค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานเกือบทั้งหมดมีข้อบกพร่อง (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ติดตามอุปกรณ์ของคุณผ่านเครือข่าย Apple FindMy ใน Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go Haystack ช่วยให้สามารถติดตามอุปกรณ์ Bluetooth ส่วนบุคคลผ่านเครือข่าย &quot;Find My&quot; ของ Apple โดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์ของ Apple โดยใช้ OpenHaystack และ Macless-Haystack ร่วมกับเครื่องมือ Go/TinyGo
 ผู้ใช้สามารถสร้างบีคอนของตนเองโดยใช้เฟิร์มแวร์ TinyGo บนฮาร์ดแวร์เช่นบอร์ด Adafruit Bluefruit และ BBC Microbit โดยการตั้งค่าต้องใช้ Apple ID ที่มีการยืนยันตัวตนสองขั้นตอน (2FA)
 กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการติดตั้งเครื่องมือ go-haystack โดยใช้คำสั่งเช่น <code>haystack scan</code> เพื่อค้นหาอุปกรณ์ สร้างคีย์ แฟลชอุปกรณ์ และอัปโหลดไฟล์ JSON ไปยัง macless-haystack เพื่อให้เห็นอุปกรณ์ในเว็บ UI</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zติดตามอุปกรณ์ของคุณผ่านเครือข่าย Apple FindMy ใน Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สถานะของ Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>หลังจากการจากไปของ Bram Moolenaar ผู้ก่อตั้ง Vim ในปี 2023 ชุมชน Vim ได้จัดระเบียบใหม่เพื่อให้แน่ใจว่าการพัฒนาของโครงการจะดำเนินต่อไป โดยมี Christian Brabandt เป็นผู้ดูแลในปัจจุบัน - ที่งาน VimConf 2024 ได้มีการพูดคุยกันว่าทีมได้ขยายตัว โดยมุ่งเน้นไปที่การอัปเดตเว็บไซต์ของ Vim การจัดการความปลอดภัย และการปรับปรุงช่องทางการสื่อสาร - Vim ยังคงอยู่ในโหมดการบำรุงรักษา โดยให้ความสำคัญกับความต้องการของชุมชนและการผนวกคุณสมบัติใหม่อย่างระมัดระวัง ในขณะที่ยังคงสนับสนุน ICCF Holland ซึ่งเป็นองค์กรการกุศลที่ก่อตั้งโดย Moolenaar</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zสถานะของ Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำให้ ASTs และโครงสร้างข้อมูลคอมไพเลอร์อื่น ๆ แบนราบ (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>โพสต์นี้พูดถึงการทำให้โครงสร้างข้อมูลแบนราบ ซึ่งเป็นเทคนิคสำหรับคอมไพเลอร์ที่เพิ่มประสิทธิภาพต้นไม้ไวยากรณ์เชิงนามธรรม (ASTs) โดยใช้อาเรย์เดียวกับดัชนีแทนการใช้พอยน์เตอร์ - วิธีนี้ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการปรับปรุงการเข้าถึงหน่วยความจำ ลดขนาดการอ้างอิง และทำให้การจัดการหน่วยความจำง่ายขึ้น ส่งผลให้มีความเร็วเพิ่มขึ้น 2.4 เท่าในไมโครบีชมาร์ก - เทคนิคนี้ถูกใช้ในโครงการของ Rust อย่างเด่นชัดและมีประโยชน์ในด้านการใช้งาน เช่น การจัดการหน่วยความจำที่ง่ายขึ้น และถูกเปรียบเทียบกับตัวแปลไบต์โค้ดเพื่อการปรับปรุงประสิทธิภาพเพิ่มเติม</p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zการทำให้ ASTs และโครงสร้างข้อมูลคอมไพเลอร์อื่น ๆ แบนราบ (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำให้ลำโพง Marshall Uxbridge Bluetooth ไม่ฉลาด]]></title>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zการทำให้ลำโพง Marshall Uxbridge Bluetooth ไม่ฉลาด</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บอทของ OpenAI ทำให้เว็บไซต์ของบริษัทที่มีพนักงานเจ็ดคนนี้ล่มเหมือนการโจมตี DDoS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>เว็บไซต์อีคอมเมิร์ซของ Triplegangers ประสบกับการโจมตีคล้าย DDoS เนื่องจากบอทของ OpenAI ทำการร้องขอหลายหมื่นครั้งเพื่อดึงข้อมูลจากหน้าผลิตภัณฑ์กว่า 65,000 หน้า - เว็บไซต์ขาดการตั้งค่าไฟล์ robots.txt ที่เหมาะสมเพื่อบล็อกบอทดังกล่าว ทำให้ค่าใช้จ่าย AWS เพิ่มขึ้นและเกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของข้อมูล - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของบริษัท AI ในการขออนุญาตก่อนการดึงข้อมูล และเป็นการเตือนให้ธุรกิจขนาดเล็กเฝ้าระวังกิจกรรมของบอท AI</p>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zบอทของ OpenAI ทำให้เว็บไซต์ของบริษัทที่มีพนักงานเจ็ดคนนี้ล่มเหมือนการโจมตี DDoS</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันได้พลังวิเศษใหม่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้ใช้ Reddit คนหนึ่งค้นพบเทคนิคในการหาความแตกต่างในปริศนา &quot;หาจุดต่าง&quot; ได้อย่างง่ายดายโดยการขยับตาให้ไขว้กันเพื่อสร้างภาพที่สามที่สั่นไหว
 วิธีนี้ทำให้ความแตกต่างชัดเจนขึ้น และผู้ใช้รู้สึกเหมือนกับว่าได้ทักษะใหม่หรือ &quot;พลังพิเศษ&quot; หลังจากฝึกฝน
 ผู้ใช้ได้แบ่งปันเทคนิคนี้กับผู้อื่น โดยกระตุ้นให้พวกเขาลองทำโดยการโฟกัสที่ภาพตรงกลางที่เกิดขึ้นเมื่อข้ามตา</p>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zฉันได้พลังวิเศษใหม่</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแสดงภาพ ISBN ทั้งหมด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anna&#39;s Archive ซึ่งเป็นห้องสมุดเปิดที่ใหญ่ที่สุด ได้แสดงภาพ ISBN ทั้งหมดเพื่อติดตามความคืบหน้าของการสำรองข้อมูลหนังสือ โดยเผยให้เห็นว่ามีเพียง 16% ของหนังสือเท่านั้นที่ได้รับการสำรองข้อมูลจนถึงขณะนี้
 มีการเสนอรางวัลมูลค่า 10,000 ดอลลาร์สำหรับการปรับปรุงความสามารถในการซูม การโต้ตอบ และการใช้งานของการแสดงผล โดยมีรางวัลสำหรับสามผลงานที่ดีที่สุด และโค้ดทั้งหมดต้องเป็นโอเพ่นซอร์ส
 โครงการนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งต่อการอนุรักษ์หนังสือหายาก เนื่องจาก Anna&#39;s Archive มีการรวบรวมข้อมูลเมตาของหนังสือที่ใหญ่ที่สุดในที่สาธารณะ</p>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zการแสดงภาพ ISBN ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำนายผลคะแนน, 1 มกราคม 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ผู้เขียนให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับการทำนายที่ทำไว้ในปี 2018 เกี่ยวกับรถยนต์ไร้คนขับ หุ่นยนต์ ปัญญาประดิษฐ์ การเรียนรู้ของเครื่อง และการเดินทางในอวกาศของมนุษย์ พร้อมแผนที่จะทำการทำนายใหม่สำหรับปี 2026-2036
 แม้จะมีการพัฒนาอย่างมีนัยสำคัญในด้าน AI และรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติในปี 2024 แต่ความเป็นอิสระเต็มรูปแบบและการแทนที่งานของมนุษย์ด้วย AI ยังคงอยู่ห่างไกล โดยยังคงจำเป็นต้องมีการตรวจสอบจากมนุษย์ระยะไกลสำหรับรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติ
 ความก้าวหน้าของการบินอวกาศมนุษย์เป็นไปอย่างช้าๆ โดยที่ Starship ของ SpaceX และ Artemis ของ NASA กำลังเผชิญกับความล่าช้า ในขณะที่ New Glenn ของ Blue Origin กำลังใกล้จะเปิดตัว และการท่องเที่ยวอวกาศแบบกึ่งวงโคจรแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าเพียงเล็กน้อย</p>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zการทำนายผลคะแนน, 1 มกราคม 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
