<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปที่ถามว่า 'ทำไม?' ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty เป็นแอปที่กระตุ้นให้ผู้ใช้พัฒนานิสัยการใช้โทรศัพท์ที่ดีขึ้นผ่านการแจ้งเตือนเพื่อสร้างความตระหนักเมื่อปลดล็อกอุปกรณ์ของตน - แอปนี้เน้นความเป็นส่วนตัวโดยทำงานในเครื่องทั้งหมดโดยไม่มีโฆษณาหรือการติดตาม และใช้สิทธิ์ของ Android เพื่อการทำงานเท่านั้นโดยไม่เก็บข้อมูล - ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการปรับแต่งที่ชาญฉลาด Intenty ได้รับคะแนน 4.4 ดาวและมียอดดาวน์โหลดมากกว่า 10,000 ครั้ง ดึงดูดผู้ใช้ที่ต้องการลดการใช้โทรศัพท์โดยไม่คิด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zแอปที่ถามว่า &apos;ทำไม?&apos; ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตัวเก็บประจุที่แอปเปิลบัดกรีผิดพลาดที่โรงงาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown ชี้ให้เห็นถึงข้อผิดพลาดในการผลิตของ Apple Macintosh LC III ซึ่งมีการติดตั้งตัวเก็บประจุผิดด้าน อาจทำให้เกิดปัญหาได้</li>
<li>Macintosh LC III ซึ่งผลิตระหว่างปี 1993 ถึง 1994 สำหรับตลาดการศึกษา ไม่ได้ถูกเรียกคืนครั้งใหญ่แม้จะมีข้อผิดพลาดนี้</li>
<li>บราวน์แนะนำให้ระมัดระวังเมื่อเปลี่ยนตัวเก็บประจุ โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับตัวเก็บประจุแทนทาลัมสมัยใหม่ และแนะนำให้ติดตั้งให้ถูกต้อง ซึ่งอาจขัดแย้งกับคำแนะนำบนซิลค์สกรีนของ PCB</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zตัวเก็บประจุที่แอปเปิลบัดกรีผิดพลาดที่โรงงาน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันไม่จำเป็นต้องใช้ Kubernetes และคุณก็น่าจะไม่จำเป็นต้องใช้เช่นกัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Kubernetes ไปใช้ Google Cloud Run โดยระบุถึงความซับซ้อน ค่าใช้จ่าย และการปรับขนาดอัตโนมัติที่ช้าของ Kubernetes เป็นข้อเสีย - Google Cloud Run ถูกเน้นว่าเป็นทางเลือกที่ง่ายกว่าและคุ้มค่ากว่า โดยคิดค่าใช้จ่ายเฉพาะการใช้งาน CPU และหน่วยความจำจริง และมีการปรับขนาดที่รวดเร็วโดยไม่มีภาระการจัดการของ Kubernetes - ผู้เขียนใช้ GitHub Actions สำหรับการบูรณาการ/การปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) ฐานข้อมูลที่มีการจัดการ และการส่งข้อความแบบ pub-sub โดยเน้นถึงความเหมาะสมของ Cloud Run สำหรับโครงการที่ต้องการความเรียบง่ายและประสิทธิภาพมากกว่าคุณสมบัติที่หลากหลายของ Kubernetes</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zฉันไม่จำเป็นต้องใช้ Kubernetes และคุณก็น่าจะไม่จำเป็นต้องใช้เช่นกัน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แฮ็กเกอร์ในกรณีกรรโชก Snowflake อาจเป็นทหารสหรัฐฯ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บุคคลสองคนถูกจับกุมในข้อหาขโมยข้อมูลจากบริษัทที่ใช้ Snowflake ในขณะที่ผู้ต้องสงสัยคนที่สามที่รู้จักกันในชื่อ &quot;Kiberphant0m&quot; ยังคงหลบหนีและเชื่อว่าเป็นทหารของกองทัพสหรัฐฯ ในเกาหลีใต้</li>
<li>กลุ่มนี้มีส่วนเกี่ยวข้องในการขายข้อมูลที่ถูกขโมยและขู่กรรโชกบริษัท โดยมีรายงานว่า AT&amp;T จ่ายเงิน 370,000 ดอลลาร์เพื่อให้ลบข้อมูลที่ถูกขโมยไป</li>
<li>ทางการแคนาดาได้จับกุม Alexander Moucka และ John Erin Binns ถูกคุมขังในตุรกี ทั้งสองคนมีความเชื่อมโยงกับการละเมิดข้อมูล ในขณะที่ Kiberphant0m ยังคงเคลื่อนไหวในฟอรัมอาชญากรรมไซเบอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zแฮ็กเกอร์ในกรณีกรรโชก Snowflake อาจเป็นทหารสหรัฐฯ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice ในเบราว์เซอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web แนะนำ LibreOffice ให้กับเว็บเบราว์เซอร์ ทำให้สามารถเข้าถึงได้จากอุปกรณ์ใด ๆ พร้อมตัวเลือกสำหรับการโฮสต์ด้วยตนเองหรือใช้เครือข่ายการส่งเนื้อหา (CDN) เพื่อควบคุมข้อมูล - ชุดนี้ประกอบด้วย Writer, Calc และ Impress สำหรับการประมวลผลคำ, สเปรดชีต และการนำเสนอ และมีให้ใช้งานทั้งบนเว็บและเดสก์ท็อปบน Linux และ Windows เพื่อให้แน่ใจว่ามีความเข้ากันได้ของเอกสาร - ZetaOffice เสนอซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สพร้อมตัวเลือกที่ต้องชำระเงินสำหรับการใช้ CDN และการสนับสนุน และสามารถรวมเข้ากับระบบที่มีอยู่ผ่าน LibreOffice UNO API ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพในเบราว์เซอร์สมัยใหม่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice ในเบราว์เซอร์</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link ระบุว่าจะไม่แก้ไขปัญหาของโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link ได้ประกาศว่าจะไม่ให้การอัปเดตแพตช์ความปลอดภัยสำหรับโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่องที่ถึงสถานะสิ้นสุดอายุการใช้งานแล้ว โดยแนะนำให้ผู้ใช้เปลี่ยนไปใช้รุ่นใหม่แทน</li>
<li>ช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขอาจทำให้แฮกเกอร์สามารถควบคุมอุปกรณ์เหล่านี้ได้ ซึ่งเป็นความเสี่ยงที่สำคัญ</li>
<li>โมเด็มส่วนใหญ่ที่ได้รับผลกระทบตั้งอยู่ในไต้หวัน และสำหรับผู้ใช้ที่ไม่สามารถอัปเกรดได้ D-Link แนะนำให้จำกัดการเข้าถึงระยะไกลและใช้รหัสผ่านที่ปลอดภัยเป็นมาตรการป้องกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link ระบุว่าจะไม่แก้ไขปัญหาของโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain เสียชีวิตไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกล่าวหาการตอบโต้ที่ NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ศาสตราจารย์ Marshall Brain จากมหาวิทยาลัย NC State ผู้ก่อตั้งเว็บไซต์ HowStuffWorks.com ถูกพบว่าเสียชีวิตในสำนักงานของเขาเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน หลังจากที่เขาอ้างว่าถูกตอบโต้จากเจ้าหน้าที่ของมหาวิทยาลัย</li>
<li>เบรนกล่าวว่าเขาถูกบังคับให้เกษียณอายุหลังจากมีการร้องเรียนด้านจริยธรรม แต่ทางมหาวิทยาลัยยังไม่ได้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเหล่านี้หรือการเสียชีวิตของเขา</li>
<li>อดีตนักศึกษาและเพื่อนร่วมงานได้แสดงความผิดหวังต่อความเงียบของมหาวิทยาลัย โดยเน้นย้ำถึงลักษณะที่ยังคงพัฒนาของเรื่องราวนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain เสียชีวิตไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกล่าวหาการตอบโต้ที่ NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet สำหรับมนุษย์ (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้ปล่อยหนังสือออนไลน์ฟรีชื่อ &quot;Janet for Mortals&quot; ซึ่งเน้นที่ภาษาโปรแกรม Janet โดยใช้เวลาเขียน 20 สัปดาห์ หนังสือประกอบด้วย 44,000 คำและมาพร้อมกับเว็บไซต์ที่มี REPL (Read-Eval-Print Loop) สำหรับการเรียนรู้แบบโต้ตอบ หนังสือและโครงการที่เกี่ยวข้อง เช่น การเชื่อมโยงไลบรารี C++ และกรอบการทดสอบ ได้รับความสนใจในเชิงบวกบนแพลตฟอร์มอย่าง Hacker News</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet สำหรับมนุษย์ (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 เป็นการอัปเกรดที่เร็วขึ้นและสามารถแทนที่ได้ทันที]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) เป็นการอัปเกรดที่สำคัญจาก CM4 โดยมีประสิทธิภาพที่เร็วขึ้น 2-3 เท่า รองรับ USB 3 และ PCIe Gen 3 ในขณะที่ยังคงรูปแบบเดิม</li>
<li>CM5 มีราคาคล้ายกับ CM4 โดยรุ่น 8GB เริ่มต้นที่ $75 และมาพร้อมกับ CPU ที่เร็วขึ้น, RAM และกราฟิกที่ปรับปรุงดีขึ้น แม้ว่าจะใช้พลังงานมากขึ้นเมื่อทำงานเต็มประสิทธิภาพ</li>
<li>บอร์ด IO ที่อัปเดตแล้วก็ถูกปล่อยออกมาด้วยราคา $20 โดยมีการเพิ่มพลังงานผ่าน USB-C และการปรับปรุงอื่น ๆ ซึ่งเน้นถึงการสนับสนุนและความเป็นโมดูลของ CM5 แม้จะมีการแข่งขันจากคอมพิวเตอร์บอร์ดเดี่ยว (SBCs) อื่น ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 เป็นการอัปเกรดที่เร็วขึ้นและสามารถแทนที่ได้ทันที</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตกล่าวว่าการให้บริการลูกค้าที่ "ยอดเยี่ยม" ของพวกเขาเป็นเหตุผลที่ผู้ใช้ไม่เปลี่ยนผู้ให้บริการ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กลุ่มล็อบบี้ของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตแย้งว่าการแข่งขันทำให้มั่นใจได้ถึงมาตรฐานการบริการลูกค้าที่สูง ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีกฎระเบียบเพิ่มเติม เนื่องจากการบริการที่ไม่ดีจะทำให้ลูกค้าหันไปใช้ผู้ให้บริการรายอื่น</li>
<li>หน่วยงานกำกับดูแลในแคลิฟอร์เนียและโอเรกอนรายงานถึงความไม่พอใจของลูกค้าอย่างแพร่หลาย โดยเน้นถึงปัญหาต่างๆ เช่น เวลารอสายนานและปัญหาการเรียกเก็บเงิน ซึ่งขัดแย้งกับคำกล่าวอ้างของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต</li>
<li>FCC กำลังทบทวนแนวทางการให้บริการลูกค้า แต่ภายใต้การนำของ Brendan Carr ซึ่งได้รับการแต่งตั้งโดยประธานาธิบดีที่ได้รับเลือกตั้ง Trump กฎระเบียบใหม่มีแนวโน้มที่จะไม่เกิดขึ้น เนื่องจากการมุ่งเน้นเปลี่ยนไปที่การลดภาระด้านกฎระเบียบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตกล่าวว่าการให้บริการลูกค้าที่ &quot;ยอดเยี่ยม&quot; ของพวกเขาเป็นเหตุผลที่ผู้ใช้ไม่เปลี่ยนผู้ให้บริการ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คำแนะนำสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ต้องการตามทันกับความก้าวหน้าล่าสุดในด้าน AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ใช้กำลังมองหาแหล่งข้อมูลที่เชื่อถือได้สำหรับการอัปเดตล่าสุดในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยเฉพาะผ่านบล็อกเทคโนโลยีที่คล้ายกับ Hacker News (HN)</li>
<li>พวกเขามีประสบการณ์ในการใช้ ChatGPT และ OpenAI API โดยเฉพาะเวอร์ชัน 3.5 ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจในเครื่องมือ AI อย่างเป็นรูปธรรม</li>
<li>ผู้ใช้พบบล็อกของ Simon Willison แต่รู้สึกว่าขาดความเป็นเอกภาพ แนะนำว่าควรมีแหล่งข้อมูล AI ที่มีโครงสร้างและครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zคำแนะนำสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ต้องการตามทันกับความก้าวหน้าล่าสุดในด้าน AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI หยุดชั่วคราวโมเดลวิดีโอ Sora หลังศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI หยุดชั่วคราวโมเดลวิดีโอ Sora หลังศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วง</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ใช่, มัน 'ดูเหมือนเป็ด' แต่ผู้ให้บริการเช่นรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS ชอบมัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริการไปรษณีย์ของสหรัฐอเมริกากำลังเปิดตัวรถบรรทุกไปรษณีย์ไฟฟ้าใหม่เป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงมูลค่า 9.6 พันล้านดอลลาร์ โดยมีคุณสมบัติเช่น เครื่องปรับอากาศ พื้นที่บรรทุกที่เพิ่มขึ้น และความปลอดภัยที่ดีขึ้น</li>
<li>เดิมทีตั้งใจให้ใช้พลังงานจากก๊าซเป็นส่วนใหญ่ แต่ปัจจุบัน 75% ของยานพาหนะจะเป็นไฟฟ้าเนื่องจากความท้าทายทางกฎหมาย ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญไปสู่ความยั่งยืน</li>
<li>แม้จะมีการออกแบบที่ไม่ธรรมดา แต่รถบรรทุกเหล่านี้ได้รับการตอบรับในเชิงบวกในด้านความสะดวกสบายและประสิทธิภาพ โดยมีการนำความคิดเห็นจากผู้ส่งไปรษณีย์มาปรับใช้ รวมถึงมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น พื้นผิวกันลื่น ถุงลมนิรภัย และระบบหลีกเลี่ยงการชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zใช่, มัน &apos;ดูเหมือนเป็ด&apos; แต่ผู้ให้บริการเช่นรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS ชอบมัน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – เอ็นจินการเรนเดอร์แบบอะซิงโครนัสที่ใช้ภาษาไพธอนล้วน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmy&quot; เป็นเอนจินการเรนเดอร์ที่เขียนด้วย Python ล้วนๆ ที่รองรับส่วนประกอบฟังก์ชันแบบอะซิงโครนัสและซิงโครนัส การจัดการบริบทคล้าย React และแท็ก HTML ในตัว ทำให้มีความหลากหลายสำหรับความต้องการพัฒนาเว็บต่างๆ - มีคุณสมบัติเช่น การรองรับ Markdown การทำให้เป็นสากลด้วย JSON และการผสานรวมที่ง่ายดายกับเฟรมเวิร์กแบ็กเอนด์หรือฟรอนต์เอนด์ใดๆ เพิ่มความสามารถในการปรับตัวและการปรับแต่ง - ไลบรารีนี้เป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมการมีส่วนร่วมของชุมชน และสามารถติดตั้งผ่าน PyPI โดยใช้ <code>pip install htmy</code></li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – เอ็นจินการเรนเดอร์แบบอะซิงโครนัสที่ใช้ภาษาไพธอนล้วน</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 แนะนำการเขียนแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตได้เฉพาะเมื่อวัตถุยังไม่ถูกแก้ไข ป้องกันการเขียนทับพร้อมกันโดยการตรวจสอบ ETag ของวัตถุ ฟีเจอร์นี้คล้ายกับ HTTP if-none-match header ช่วยให้ลูกค้าสามารถใช้ if-match header เพื่อให้แน่ใจว่ามีความสอดคล้องของ ETag ก่อนการเขียน เพิ่มประสิทธิภาพสำหรับแอปพลิเคชันที่กระจายอยู่ทั่วถึง มีให้บริการโดยไม่มีค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในทุกภูมิภาคของ AWS การใช้งานสามารถทำได้โดยใช้ AWS SDK, API หรือ CLI โดยมีรายละเอียดเพิ่มเติมในคู่มือผู้ใช้ S3</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คำโกหกที่เราบอกตัวเองเพื่อใช้ Golang ต่อไป (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความวิจารณ์ Golang โดยระบุว่าแม้จะมีคุณสมบัติน่าสนใจเช่น asynchronous runtime และ garbage collector แต่ก็มีข้อเสียที่สำคัญ เช่น การขาด sum types และการจัดการข้อผิดพลาดที่ไม่เพียงพอ - บทความโต้แย้งว่าความเรียบง่ายที่รับรู้ของ Go อาจหลอกลวง นำไปสู่ความซับซ้อนและความท้าทายที่ซ่อนอยู่ในสภาพแวดล้อมการผลิต และเน้นความสำคัญของการรับรู้ปัญหาเหล่านี้แทนที่จะนำ Go มาใช้เพียงเพราะความง่ายในการใช้งาน - บทความเปรียบเทียบ Go กับ Rust โดยแนะนำว่าแม้ Rust จะมีความท้าทาย แต่ก็ให้วิธีแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งกว่าในการจัดการความซับซ้อนและรับรองความถูกต้องของโค้ด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zคำโกหกที่เราบอกตัวเองเพื่อใช้ Golang ต่อไป (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเรียกคืน Cybertruck หลายครั้ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck ได้ประสบปัญหาการเรียกคืนหลายครั้งตั้งแต่เปิดตัว โดยล่าสุดเกี่ยวข้องกับอินเวอร์เตอร์ขับเคลื่อนที่มีปัญหาซึ่งส่งผลกระทบต่อมากกว่า 2,400 หน่วย ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของมัน</li>
<li>แม้จะมีปัญหาด้านคุณภาพ แต่การออกแบบที่เป็นเอกลักษณ์ของ Cybertruck ยังคงดึงดูดผู้ซื้อ อย่างไรก็ตาม ความไม่สามารถที่จะผ่านมาตรฐานความปลอดภัยของยุโรปได้จำกัดการเข้าถึงตลาดของมัน</li>
<li>การเรียกคืนสินค้า แม้จะแสดงถึงประสิทธิภาพของการกำกับดูแล แต่อาจทำลายชื่อเสียงของแบรนด์ Tesla โดยเฉพาะเมื่อพิจารณาถึงอิทธิพลที่สำคัญของ Elon Musk ต่อกฎระเบียบในสหรัฐอเมริกา</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zการเรียกคืน Cybertruck หลายครั้ง</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator มักสนับสนุนสตาร์ทอัพที่ทำซ้ำบริษัทอื่น ๆ ใน YC ข้อมูลแสดงให้เห็น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) ซึ่งเป็นตัวเร่งการเติบโตของสตาร์ทอัพที่มีชื่อเสียง เป็นที่รู้จักในการเปิดตัวบริษัทที่ประสบความสำเร็จเช่น Airbnb และ Stripe แต่สตาร์ทอัพหลายแห่งของ YC สร้างผลิตภัณฑ์ที่คล้ายคลึงหรือเหมือนกับผลิตภัณฑ์ของบริษัท YC ก่อนหน้านี้</li>
<li>ข้อถกเถียงเกี่ยวกับ PearAI ได้เน้นย้ำถึงแนวโน้มนี้ โดยที่ PearAI ถูกกล่าวหาว่าลอกเลียนผลิตภัณฑ์ YC อื่น อย่างไรก็ตาม Garry Tan ซีอีโอของ YC ได้ปกป้องการปฏิบัตินี้ โดยอ้างถึงความสำคัญของการมีทางเลือกและนวัตกรรม</li>
<li>การวิเคราะห์แนวโน้มของ YC โดย Deckmatch แสดงให้เห็นว่าหมวดหมู่สตาร์ทอัพที่ได้รับความนิยม ได้แก่ โปรแกรมแก้ไขโค้ด AI, ระบบ PoS สำหรับร้านอาหาร, และเครื่องมือการเงินธุรกิจ โดยบางพื้นที่เช่นการซื้อขายคริปโตมีความสนใจลดลง</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator มักสนับสนุนสตาร์ทอัพที่ทำซ้ำบริษัทอื่น ๆ ใน YC ข้อมูลแสดงให้เห็น</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การหยุดทำงานของ Fly.io – ได้รับการแก้ไขแล้ว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zการหยุดทำงานของ Fly.io – ได้รับการแก้ไขแล้ว</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับเทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>จดหมายข่าวของ Vik เจาะลึกเทคโนโลยี lidar ในยานยนต์ ซึ่งมีความสำคัญต่อรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติเพราะสามารถสร้างภาพความละเอียดสูงโดยใช้เลเซอร์อินฟราเรด - จดหมายข่าวนี้พูดถึงหลักการทำงานของ lidar รวมถึงการเลือกความยาวคลื่น, ตัวตรวจจับแสง, และเทคนิคการวัดระยะทางเช่น Time-of-Flight และ Frequency Modulated Continuous Wave - นอกจากนี้ยังตรวจสอบระบบ lidar ต่างๆ เช่น ตัวเลือกแบบกลไกและแบบโซลิดสเตต โดยมีเป้าหมายเพื่อลดต้นทุนและพัฒนาเทคโนโลยีเพื่อการนำไปใช้ในยานยนต์อัตโนมัติอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zบทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับเทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คุณต้องใช้บัตรประจำตัวเพื่ออ่านกฎ REAL-ID หรือไม่?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ความพยายามในการเข้าถึงกฎระเบียบใหม่ของ TSA เกี่ยวกับบัตรประจำตัวดิจิทัลเผยให้เห็นปัญหากับกฎหมาย REAL-ID เนื่องจากกฎเหล่านี้ไม่สามารถเข้าถึงได้โดยสาธารณะและต้องใช้บัตรประจำตัวในการเข้าถึง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกฎหมายลับและกระบวนการที่ถูกต้อง</li>
<li>มาตรฐานบัตรประจำตัวดิจิทัลของ TSA ซึ่งได้มาจากเอกสารส่วนตัว เกี่ยวข้องกับการโต้ตอบที่ซับซ้อนระหว่างแอปพลิเคชัน อุปกรณ์ และหน่วยงานรัฐบาล โดยมีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวจากการบันทึกการใช้งานบัตรประจำตัว</li>
<li>ผู้เขียนโต้แย้งว่าการปฏิบัติของ TSA ละเมิดสิทธิการเข้าถึงของสาธารณะและได้รายงานปัญหานี้ไปยังสำนักงานทะเบียนกลางของรัฐบาลกลาง โดยขอให้ถอนกฎดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zคุณต้องใช้บัตรประจำตัวเพื่ออ่านกฎ REAL-ID หรือไม่?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีแก้ปัญหาหัวหอมของ J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึง &quot;ปัญหาหัวหอม&quot; ซึ่งเกี่ยวข้องกับการหั่นหัวหอมเพื่อให้ได้ความแปรปรวนของปริมาตรชิ้นที่น้อยที่สุดเพื่อความสม่ำเสมอ - การสำรวจทางคณิตศาสตร์โดยใช้แคลคูลัสได้กำหนดจุดตัดที่เหมาะสมที่สุดคือ 55.73066% ใต้จุดศูนย์กลางของหัวหอม ซึ่งเรียกว่า &quot;ค่าคงที่หัวหอมที่แท้จริง&quot; - การค้นพบนี้ปรับปรุงข้อเสนอแนะก่อนหน้านี้ที่ให้ตัดไปยังจุดที่ 60% ใต้จุดศูนย์กลาง โดยให้วิธีการที่แม่นยำยิ่งขึ้นสำหรับการหั่นหัวหอมให้เท่ากัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zวิธีแก้ปัญหาหัวหอมของ J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis กำลังพยายามเข้าควบคุมห้องสมุด OSS Redis ทั้งหมด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีรายงานว่า Redis กำลังเข้าควบคุมไลบรารีซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส (OSS) ของ Redis ทั้งหมด ซึ่งรวมถึงไลบรารียอดนิยมอย่าง Jedis, Lettuce และ redis-py</li>
<li>ห้องสมุดเหล่านี้กำลังหยุดทำงานในขณะนี้ และห้องสมุดอีกแห่งหนึ่งคือ redis-rs ก็กำลังเผชิญกับการควบคุมหรือการปิดตัวที่อาจเกิดขึ้นได้เช่นกัน</li>
<li>สถานการณ์นี้มีความสำคัญเนื่องจากมีผลกระทบต่อผู้พัฒนาที่พึ่งพาห้องสมุดเหล่านี้สำหรับการรวม Redis ในแอปพลิเคชันของพวกเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis กำลังพยายามเข้าควบคุมห้องสมุด OSS Redis ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: เมื่อชาวฟินน์ตัดเงินสดของพวกเขาออกครึ่งหนึ่งเพื่อลดอัตราเงินเฟ้อ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 1945 ฟินแลนด์ได้ดำเนินนโยบาย &quot;setelinleikkaus&quot; ซึ่งบังคับให้ประชาชนตัดธนบัตรขนาดใหญ่ครึ่งหนึ่งเพื่อแก้ปัญหาเงินเฟ้อหลังสงครามโลกครั้งที่สอง โดยครึ่งหนึ่งของธนบัตรยังคงมีมูลค่าและอีกครึ่งหนึ่งกลายเป็นพันธบัตรรัฐบาล - นโยบายนี้ไม่ได้ผลเนื่องจากมุ่งเป้าไปที่เงินสดจริงซึ่งเป็นส่วนเล็ก ๆ ของปริมาณเงิน แตกต่างจากการปฏิรูปที่ประสบความสำเร็จมากกว่าในประเทศยุโรปอื่น ๆ เช่น เบลเยียม - บทความคาดการณ์ว่าการควบคุมเงินเฟ้อในอนาคตอาจเกี่ยวข้องกับการแช่แข็งบัญชีดิจิทัล ซึ่งเป็นวิธีที่แม่นยำกว่าแต่มีแนวโน้มที่จะก่อให้เกิดความขัดแย้ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: เมื่อชาวฟินน์ตัดเงินสดของพวกเขาออกครึ่งหนึ่งเพื่อลดอัตราเงินเฟ้อ</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การสวดมนต์ การจัดวาง และการปลดปล่อย: ปีเตอร์ ฮริสตอฟเกี่ยวกับพรมสวดมนต์อิสลาม (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผลงานศิลปะของ Peter Hristoff เจาะลึกถึงจุดตัดระหว่างศิลปะและจิตวิญญาณ โดยเฉพาะผ่านสื่อของพรมสวดมนต์ เริ่มตั้งแต่ปี 1997 ผลงานของเขา รวมถึงภาพวาดและภาพพิมพ์ซิริกราฟ พัฒนาไปสู่ชิ้นงาน &quot;พรม&quot; ขนาดใหญ่บนกระดาษข้าว ได้รับแรงบันดาลใจจากพรมตุรกีและกิลิม ซึ่งเขามองว่าเป็นไดอารี่ส่วนตัวที่มีความหมายเชิงสัญลักษณ์ งานของ Hristoff สะท้อนถึง &quot;ความเศร้าสดใส&quot; ซึ่งเป็นการผสมผสานระหว่างความสุขและความเศร้า ได้รับอิทธิพลจากงานเขียนของ Patriarch Bartholomew และยังคงสำรวจด้านจิตวิญญาณและกายภาพของธรรมชาติของมนุษย์ต่อไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zการสวดมนต์ การจัดวาง และการปลดปล่อย: ปีเตอร์ ฮริสตอฟเกี่ยวกับพรมสวดมนต์อิสลาม (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: การยกเลิกเครื่องหมายการค้า JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno ได้ยื่นคำร้องต่อสำนักงานสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าแห่งสหรัฐอเมริกา (USPTO) เพื่อยกเลิกเครื่องหมายการค้าของ Oracle ในชื่อ &quot;JavaScript&quot; โดยมีเป้าหมายที่จะทำให้มันเป็นสาธารณสมบัติและขจัดอุปสรรคทางกฎหมายในการใช้งาน</li>
<li>คำร้องระบุว่า &quot;JavaScript&quot; เป็นคำทั่วไป, Oracle ได้กระทำการฉ้อโกงในการต่ออายุเครื่องหมายการค้า, และ Oracle ได้ละทิ้งเครื่องหมายการค้าผ่านการไม่ใช้งาน</li>
<li>นักพัฒนากว่า 14,000 คนสนับสนุนการเคลื่อนไหวของ Deno และ Oracle มีเวลาจนถึงวันที่ 4 มกราคม 2025 ในการตอบสนอง โดย Deno พร้อมที่จะแบ่งปันกระบวนการทั้งหมดกับชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: การยกเลิกเครื่องหมายการค้า JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปลั๊กอิน SQLite สำหรับ Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนา Jekyll SQLite plugin เพื่อเพิ่มความสามารถในการจัดการข้อมูลภายใน Jekyll ซึ่งเป็นเครื่องมือสร้างเว็บไซต์แบบสแตติกที่ได้รับความนิยม</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถดำเนินการคำสั่ง SQL สำหรับการจัดการข้อมูล ซึ่งช่วยแก้ไขข้อจำกัดของ Liquid ซึ่งเป็นภาษาสำหรับการสร้างเทมเพลตของ Jekyll ในการจัดการกับการดำเนินการข้อมูลที่ซับซ้อน</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ได้ถูกใช้งานในสภาพแวดล้อมการผลิตอย่างประสบความสำเร็จเป็นเวลาหนึ่งปี โดยได้แสดงให้เห็นด้วยชุดข้อมูล Northwind และผู้เขียนขอเชิญชวนให้แสดงความคิดเห็นและข้อเสนอแนะเพื่อการปรับปรุง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zปลั๊กอิน SQLite สำหรับ Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผมหงอกก่อนวัย: บทวิจารณ์พร้อมอัปเดต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผมหงอกก่อนวัย (PGH) ถูกกำหนดว่าเป็นการหงอกก่อนอายุ 20 ปีในชาวคอเคเชียนและก่อนอายุ 30 ปีในชาวแอฟริกันอเมริกัน ซึ่งส่งผลกระทบต่อความนับถือตนเอง สาเหตุของ PGH ยังไม่เป็นที่เข้าใจอย่างสมบูรณ์ แต่มีความเกี่ยวข้องกับความผิดปกติที่เกิดจากอายุ โรคภูมิคุ้มกันทำลายตนเอง และความเครียดออกซิเดชัน โดยมีปัจจัยเช่นการสูบบุหรี่และการขาดสารอาหารเป็นตัวกระตุ้น การรักษาทั่วไปสำหรับ PGH รวมถึงการย้อมผมและการเสริมสารอาหาร โดยมีการศึกษาที่บ่งชี้ถึงความเชื่อมโยงระหว่าง PGH กับปัจจัยทางอารมณ์ พันธุกรรม และอิทธิพลจากสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zผมหงอกก่อนวัย: บทวิจารณ์พร้อมอัปเดต</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การลบการเสมือนจริงด้วยพลังของ LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การฝึกงานที่ Thalium มุ่งเน้นไปที่การถอดรหัสไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วยการจำลองเสมือนโดยใช้ LLVM ซึ่งเป็นกรอบงานคอมไพเลอร์ เพื่อทำให้โค้ดเข้าใจได้ง่ายขึ้น โดยเฉพาะในบริบทของมัลแวร์ - การจำลองเสมือนเป็นเทคนิคการทำให้ซับซ้อนที่แข็งแกร่งซึ่งใช้โดยเครื่องมือเช่น Tigress และ VMProtect ที่เข้ารหัสโปรแกรมเป็นคำสั่งเสมือน ทำให้การวิศวกรรมย้อนกลับซับซ้อน - โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการใช้การวิเคราะห์การติดตามแบบไดนามิกเพื่อสร้างกราฟการไหลของการควบคุมของไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วย Tigress ขึ้นใหม่ แม้ว่าจะจำกัดเฉพาะฟังก์ชันบริสุทธิ์และเส้นทางการดำเนินการเดียว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zการลบการเสมือนจริงด้วยพลังของ LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell เป็นบริการใหม่โดย SpaceX ที่ให้บริการข้อความ เสียง และข้อมูลทั่วโลกสำหรับโทรศัพท์ LTE เพื่อให้มั่นใจว่ามีการเชื่อมต่อบนบก ทะเลสาบ และน่านน้ำชายฝั่ง</li>
<li>บริการจะเริ่มต้นด้วยบริการข้อความในปี 2024 ตามด้วยการสนับสนุนเสียง ข้อมูล และ IoT (Internet of Things) ในปี 2025 โดยไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนฮาร์ดแวร์หรือแอปพิเศษ</li>
<li>การพัฒนานี้เน้นย้ำถึงการขยายตัวของ SpaceX เข้าสู่ด้านโทรคมนาคม โดยให้การเชื่อมต่อที่ราบรื่นโดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์เพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เว็บไซต์นี้โฮสต์บน Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โปรโตคอล AT ที่ใช้โดย Bluesky รองรับการโฮสต์ผ่านเซิร์ฟเวอร์ข้อมูลส่วนบุคคล (PDS) แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นที่มากกว่าการใช้งานที่ตั้งใจไว้ - เนื้อหาบน Bluesky ถูกจัดระเบียบเป็นบันทึกและบล็อบ โดยบล็อบเป็นข้อมูลขนาดใหญ่เช่นสื่อ ซึ่งต้องอัปโหลดก่อนที่จะถูกอ้างอิงในบันทึก - ความสามารถในการขยายของโปรโตคอลนี้เปิดโอกาสให้มีการประยุกต์ใช้ที่สร้างสรรค์ เช่น การโฮสต์เว็บไซต์ ซึ่งอาจนำไปสู่กรณีการใช้งานใหม่ในอนาคต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zเว็บไซต์นี้โฮสต์บน Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการตั้งค่าตัวตน Git ของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการกำหนดค่าอัตลักษณ์ของ Git โดยใช้ <code>includeIf</code> สำหรับการกำหนดค่าแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถตั้งค่าที่แตกต่างกันตามเส้นทางไดเรกทอรีหรือ URL ของรีโมทได้</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันวิธีการจัดการหลายตัวตนของ Git และคีย์ SSH โดยใช้ค่า <code>Host</code> ที่แตกต่างกันในไฟล์ <code>~/.ssh/config</code> และปรับการตั้งค่า Git ด้วย <code>insteadOf</code></li>
<li>โพสต์นี้เน้นวิธีการใหม่โดยใช้ <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> สำหรับการกำหนดค่า Git แบบมีเงื่อนไขตาม URL ของรีโมท ซึ่งช่วยเพิ่มความยืดหยุ่นในการจัดการตัวตนของ Git</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zวิธีการตั้งค่าตัวตน Git ของฉัน</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: สร้าง แก้ไข เรียกดูฐานข้อมูล SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio ได้ปล่อยเวอร์ชัน 3.4.6 ซึ่งแก้ไขปัญหา &quot;เส้นโค้ด SQL สีดำ&quot; จากเวอร์ชันก่อนหน้า 3.4.5 และแก้ไขปัญหาเพิ่มเติมอีกสองประการ</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้เป็นโอเพ่นซอร์ส รองรับหลายแพลตฟอร์ม และพกพาได้ มีให้ใช้ฟรีภายใต้ใบอนุญาต GPL และเข้ากันได้กับ Windows, Linux และ MacOS X</li>
<li>ที่สำคัญ SQLiteStudio ไม่ต้องการการติดตั้ง ทำให้สะดวกสำหรับผู้ใช้ในการสร้าง แก้ไข และเรียกดูฐานข้อมูล SQLite</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: สร้าง แก้ไข เรียกดูฐานข้อมูล SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สองฝ่ายของ C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชุมชน C++ ถูกแบ่งออกเป็นสองกลุ่มระหว่างบริษัทเทคโนโลยีสมัยใหม่ที่ต้องการฟีเจอร์ขั้นสูงและผู้ใช้ระบบเก่าที่พึ่งพาระบบที่ล้าสมัย ซึ่งสร้างความตึงเครียดในการพัฒนาภาษานี้ - กลุ่มทำงานด้านการพัฒนา C++ มุ่งเน้นที่ความเข้ากันได้ย้อนหลังซึ่งขัดแย้งกับความต้องการฟีเจอร์สมัยใหม่และความปลอดภัย ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้เล่นเทคโนโลยีรายใหญ่บางราย - เพื่อตอบสนองต่อความท้าทายเหล่านี้ รัฐบาลสหรัฐฯ และบริษัทอย่าง Google กำลังสำรวจหรือพัฒนาภาษาอื่น ๆ เช่น Rust ซึ่งให้ความสำคัญกับความปลอดภัยและความสามารถสมัยใหม่มากกว่าความเข้ากันได้ย้อนหลัง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zสองฝ่ายของ C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky กำลังจะก้าวขึ้นมาแซงหน้า Threads ในทุกด้านที่สำคัญ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มแบบกระจายศูนย์ที่เริ่มต้นโดยมีความเกี่ยวข้องกับ Jack Dorsey กำลังได้รับความนิยมเพิ่มขึ้นและขณะนี้มีผู้ใช้งานรายวันถึง 3.5 ล้านคน ใกล้เคียงกับ Threads ของ Meta</li>
<li>แพลตฟอร์มมีผู้ใช้เพิ่มขึ้น 300% ตั้งแต่การเลือกตั้งวันที่ 5 พฤศจิกายน เนื่องจากนักข่าวและนักวิชาการย้ายมาจาก X ของ Elon Musk เพื่อแสวงหาการสนทนาสาธารณะที่เปิดกว้างมากขึ้น</li>
<li>การเติบโตของ Bluesky ถูกท้าทายด้วยปัญหาต่างๆ เช่น การหยุดชะงักและการหลอกลวง แต่ความน่าสนใจของมันกลับเพิ่มขึ้นจากการตัดสินใจของ Mark Zuckerberg ซีอีโอของ Meta ที่จะจำกัดเนื้อหาทางการเมืองบน Threads</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky กำลังจะก้าวขึ้นมาแซงหน้า Threads ในทุกด้านที่สำคัญ</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การผลักดัน AMD's Infinity Fabric ให้ถึงขีดจำกัด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric ของ AMD ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสถาปัตยกรรม Zen ทำหน้าที่เชื่อมต่อแกนประมวลผลของ CPU และจัดการความหน่วงของหน่วยความจำ โดย Zen 5 แสดงให้เห็นถึงการจัดการแบนด์วิดท์ที่ดีขึ้นเนื่องจาก DDR5 ที่เร็วขึ้นและการจัดการการจราจรที่ดีขึ้น</li>
<li>Zen 2 ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับคอรคอมเพล็กซ์ (CCX) และคอรคอมเพล็กซ์ได (CCD) ที่เป็นคอขวด แม้ว่าจะเป็นสถาปัตยกรรมที่เก่ากว่า</li>
<li>ในขณะที่แอปพลิเคชันทั่วไปอย่างเกมไม่ได้ใช้แบนด์วิดท์มากนัก งานที่ต้องการสูงอย่าง RawTherapee สามารถเผยให้เห็นถึงจุดแข็งและข้อจำกัดในการจัดการความหน่วง โดยเฉพาะใน Zen 4 เมื่ออยู่ภายใต้โหลดหนัก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zการผลักดัน AMD&apos;s Infinity Fabric ให้ถึงขีดจำกัด</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: ตัวอย่างการใช้คำสั่ง Recursive Query ที่แปลกใหม่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นิพจน์ตารางทั่วไป (CTEs) ใน SQL ทำหน้าที่เป็นมุมมองชั่วคราวสำหรับคำสั่งเดียว โดยมีสองประเภท: ปกติและแบบวนซ้ำ ซึ่งช่วยให้การสืบค้นที่ซับซ้อนง่ายขึ้นและจัดการข้อมูลแบบลำดับชั้นตามลำดับ</li>
<li>CTE ถูกสร้างขึ้นโดยใช้คำสั่ง WITH และสามารถรวม CTE หลายตัวในคำสั่งเดียว โดย CTE แบบ recursive ต้องการกฎเฉพาะ เช่น การใช้ตัวดำเนินการ UNION หรือ UNION ALL</li>
<li>คำแนะนำการทำให้เป็นรูปธรรม ซึ่งมีให้ใช้งานใน SQLite เวอร์ชัน 3.35.0 และใหม่กว่า ช่วยแนะนำตัววางแผนการสืบค้นเกี่ยวกับการใช้งาน CTE โดยมีข้อจำกัดเช่นการไม่สามารถใช้ WITH ใน CREATE TRIGGER ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: ตัวอย่างการใช้คำสั่ง Recursive Query ที่แปลกใหม่</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เฮ้ เดี๋ยวก่อน – การทำงานของพนักงานมีการแจกแจงแบบเกาส์เซียนหรือเปล่า?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zเฮ้ เดี๋ยวก่อน – การทำงานของพนักงานมีการแจกแจงแบบเกาส์เซียนหรือเปล่า?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนึ่งวันในชีวิต: ตาราง BGP ทั่วโลก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงความผันผวนรายวันของตาราง BGP (Border Gateway Protocol) ทั่วโลก โดยมุ่งเน้นไปที่พฤติกรรมระยะสั้น เช่น คุณลักษณะเส้นทางที่ผิดปกติและเส้นทางที่มีการเปลี่ยนแปลงบ่อย</li>
<li>ผู้เขียนใช้เครื่องมือที่เรียกว่า bgpsee ในการวิเคราะห์ข้อความ BGP เพื่อค้นหาข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการอัปเดตเส้นทาง พฤติกรรมแบบวงจร และความยาวเส้นทาง AS (Autonomous System) ที่สุดขั้ว</li>
<li>การสำรวจนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความยืดหยุ่นของระบบ BGP โดยเน้นถึงพลวัตที่ซับซ้อนของการกำหนดเส้นทางอินเทอร์เน็ตทั่วโลก แม้ว่าจะก่อให้เกิดคำถามมากกว่าคำตอบก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zหนึ่งวันในชีวิต: ตาราง BGP ทั่วโลก</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่าที่ถูกใช้เพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยจากเคมบริดจ์ค้นพบว่าเทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่า เช่น กล้องดักถ่ายและโดรน ถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดในอินเดียเพื่อสอดแนมผู้หญิง ส่งผลกระทบต่อสุขภาพจิตและความปลอดภัยของพวกเธอ.- เทคโนโลยีเหล่านี้ซึ่งเดิมมีวัตถุประสงค์เพื่อการอนุรักษ์ ถูกกล่าวหาว่าใช้โดยเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นเพื่อข่มขู่ผู้หญิง ละเมิดสิทธิของพวกเธอ.- การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพิจารณาผลกระทบทางสังคมอย่างรอบคอบในการใช้เทคโนโลยีดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zเทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่าที่ถูกใช้เพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[กระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มือสำรวจการสร้างเอฟเฟกต์กระจกฝ้าใน HTML โดยได้รับแรงบันดาลใจจากเกม AAA อย่าง Forza Horizon 3 และ Forza Motorsport 7 พร้อมตัวอย่างโค้ดและทรัพยากร</li>
<li>เทคนิคหลักประกอบด้วยการใช้ <code>backdrop-filter</code> ของ CSS สำหรับเอฟเฟกต์เบลอ, <code>box-shadow</code> สำหรับความลึก, และ JavaScript สำหรับการสะท้อนแสงแบบไดนามิก โดยมีทั้งเวอร์ชันที่ใช้ JavaScript และไม่ใช้ JavaScript เพื่อความเข้ากันได้ข้ามแพลตฟอร์ม</li>
<li>บทแนะนำประกอบด้วยส่วน &quot;สูตรสุดท้าย&quot; สำหรับการเริ่มต้นอย่างรวดเร็ว ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้าง UI กระจกที่น่าทึ่งของตนเองได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zกระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker ที่ถูกพัฒนาในประมาณ 100 บรรทัดของ Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker เป็นการใช้งาน Docker แบบมินิมอลที่เขียนด้วย bash ประมาณ 100 บรรทัด ออกแบบมาเพื่อการจัดการคอนเทนเนอร์ที่เบา</li>
<li>มันต้องการแพ็กเกจระบบและการกำหนดค่าที่เฉพาะเจาะจง รวมถึงระบบไฟล์ btrfs และการตั้งค่าเครือข่าย และเหมาะสมที่สุดที่จะรันในเครื่องเสมือนเนื่องจากต้องการการเข้าถึงระดับรูท</li>
<li>Bocker รองรับฟังก์ชันพื้นฐานของ Docker เช่น การสร้าง การดึง การรันคอนเทนเนอร์ และการจัดการทรัพยากร แต่ขาดคุณสมบัติเช่น คอนเทนเนอร์ข้อมูลปริมาณและการส่งต่อพอร์ต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker ที่ถูกพัฒนาในประมาณ 100 บรรทัดของ Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงโดยไม่ถูกไล่ออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter ให้กลยุทธ์ในการให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงอย่างปลอดภัย เช่น เทคนิค &quot;even more&quot; และการใช้ภาษาทางการทูต</li>
<li>จดหมายข่าวเน้นการสนับสนุนข้อเสนอแนะด้วยข้อมูลและการแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการสื่อสาร</li>
<li>นอกจากนี้ยังส่งเสริมหลักสูตรการสื่อสารและอิทธิพลของผู้บริหารของ Wes ซึ่งมุ่งเน้นการพัฒนาทักษะการสื่อสารในที่ทำงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zวิธีให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงโดยไม่ถูกไล่ออก</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หลักฐานของการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักถูกค้นพบในเมืองโบราณของซีเรีย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยจอห์นส์ฮอปกินส์ได้ค้นพบสิ่งที่อาจเป็นการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จัก ซึ่งมีอายุประมาณ 2400 ปีก่อนคริสต์ศักราช ในสุสานแห่งหนึ่งในซีเรีย</li>
<li>การค้นพบนี้บ่งชี้ว่าการเขียนด้วยตัวอักษรมีอายุเก่าแก่กว่าที่เคยเชื่อถึง 500 ปี ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงความเข้าใจเกี่ยวกับต้นกำเนิดของมัน</li>
<li>ลายลักษณ์อักษรที่พบในกระบอกดินเหนียวที่ Tell Umm-el Marra ในซีเรีย มีอายุเก่ากว่าตัวอักษรที่รู้จักจากอียิปต์ และจะถูกนำเสนอในการประชุมประจำปีของสมาคมวิจัยต่างประเทศแห่งอเมริกา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zหลักฐานของการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักถูกค้นพบในเมืองโบราณของซีเรีย</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อกของ Ken Shirriff เจาะลึกประวัติศาสตร์คอมพิวเตอร์ โดยเน้นที่คอมพิวเตอร์วินเทจและการวิศวกรรมย้อนกลับของวงจรรวม (IC) ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนของการออกแบบและการผลิตชิป</li>
<li>ในโพสต์เกี่ยวกับโปรเซสเซอร์เพนเทียม เขาอธิบายถึง &#39;ไดโอดเสาอากาศ&#39; ซึ่งปกป้องวงจรจากประจุที่เกิดจากพลาสมาระหว่างกระบวนการแกะสลัก ซึ่งเป็นแง่มุมที่สำคัญของการผลิต</li>
<li>แม้จะเปิดตัวในปี 1993 ด้วยจำนวนทรานซิสเตอร์ 3.1 ล้านตัว แต่การใช้ไดโอดเสาอากาศของเพนเทียมก็มีข้อจำกัดเนื่องจากข้อจำกัดด้านพื้นที่ ซึ่งเน้นถึงความท้าทายที่ยังคงมีอยู่ในปัจจุบันในการออกแบบวงจรรวมสมัยใหม่เพื่อบรรเทาผลกระทบจากเสาอากาศ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียม</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความผิดพลาดที่ทำให้จบอาชีพ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการวางแผนสิ้นสุดอาชีพ โดยมุ่งเน้นไปที่การบรรลุเป้าหมายในอาชีพที่มากกว่าแค่การเกษียณอายุ</li>
<li>มันสรุปเส้นทางอาชีพที่เป็นไปได้สามเส้นทาง: ความอาวุโส (การเป็นผู้มีส่วนร่วมอาวุโส), การจัดการ (การเปลี่ยนไปสู่บทบาทผู้จัดการ), และความเป็นอิสระ (การทำงานเพื่อตัวเอง)</li>
<li>ข้อความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสะท้อนตนเอง การพัฒนาทักษะ และความยืดหยุ่น โดยกระตุ้นให้ผู้อ่านวางแผนเส้นทางอาชีพของตนอย่างกระตือรือร้นและเปิดรับการเปลี่ยนแปลงและโอกาสที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zความผิดพลาดที่ทำให้จบอาชีพ</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com, Marshall Brain, ได้เสียชีวิตแล้ว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com, Marshall Brain, ได้เสียชีวิตแล้ว</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การโกหกเกี่ยวกับ 'การกลับไปทำงานที่สำนักงาน']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อกโพสต์วิจารณ์การผลักดันให้กลับไปทำงานที่สำนักงาน โดยให้เหตุผลว่า บทบาทเช่นการป้อนข้อมูลและการสื่อสารดิจิทัลไม่จำเป็นต้องมีการปรากฏตัวทางกายภาพ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงประโยชน์ของการทำงานทางไกล เช่น การเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงาน ลดความเครียด และการเข้าถึงที่ดีขึ้นสำหรับพนักงานที่พิการและมีโรคเรื้อรัง</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียบุคลากรที่มีความสามารถรุ่นใหม่ หากมีการจำกัดตัวเลือกการทำงานทางไกล โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อไม่มีโบนัสผลงานแม้ว่าจะมีปริมาณงานที่เพิ่มขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zการโกหกเกี่ยวกับ &apos;การกลับไปทำงานที่สำนักงาน&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภาพความละเอียดสูงสุดที่เคยถ่ายของพื้นผิวทั้งหมดของดวงอาทิตย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>องค์การอวกาศยุโรป (ESA) ได้เผยแพร่ภาพพื้นผิวของดวงอาทิตย์ที่มีความละเอียดสูงที่สุด ซึ่งถูกบันทึกโดยยาน Solar Orbiter ในเดือนมีนาคม 2023 จากระยะทางน้อยกว่า 46 ล้านไมล์</li>
<li>ยานโซลาร์ออร์บิเตอร์ ซึ่งเป็นภารกิจร่วมกับนาซาที่เปิดตัวในปี 2020 ได้บรรลุความสำเร็จสำคัญ เช่น การถ่ายภาพที่ใกล้ที่สุดของดวงอาทิตย์และบริเวณขั้วของมัน</li>
<li>ภาพใหม่ที่ถ่ายโดยเครื่อง Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) และ Extreme Ultraviolet Imager (EUI) ให้รายละเอียดที่ไม่เคยมีมาก่อนเกี่ยวกับสนามแม่เหล็กและบรรยากาศชั้นนอกของดวงอาทิตย์ โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความเข้าใจในธรรมชาติที่เปลี่ยนแปลงของดวงอาทิตย์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zภาพความละเอียดสูงสุดที่เคยถ่ายของพื้นผิวทั้งหมดของดวงอาทิตย์</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทบทวนซอร์สโค้ดของ Quake 3: โมเดลเครือข่าย (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทวิจารณ์ของ Fabien Sanglard ชื่นชมโมเดลเครือข่ายของ Quake 3 สำหรับการใช้ UDP/IP อย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งเป็นที่นิยมมากกว่า TCP/IP เพื่อลดความหน่วงในสภาพแวดล้อมการเล่นเกมที่รวดเร็ว</li>
<li>เซิร์ฟเวอร์จัดการกับความไม่น่าเชื่อถือของ UDP โดยใช้ประวัติภาพรวมเพื่อสร้างแพ็กเก็ตเดลต้า เพื่อให้การสื่อสารระหว่างไคลเอนต์และเซิร์ฟเวอร์มีประสิทธิภาพ</li>
<li>โมดูล NetChannel ทำการแบ่งข้อความล่วงหน้าเพื่อป้องกันการแตกของข้อมูลที่เราเตอร์ และจัดการการส่งมอบที่รับประกันสำหรับข้อความบางประเภท ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยรวมของเครือข่าย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zการทบทวนซอร์สโค้ดของ Quake 3: โมเดลเครือข่าย (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ชาวอเมริกันเห็นเงินออมของพวกเขาหายไปในวิกฤตฟินเทค Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การล่มสลายของบริษัทฟินเทค Synapse ส่งผลให้ชาวอเมริกันหลายพันคนสูญเสียเงินออม โดยบัญชีที่เคยเชื่อว่าได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล</li>
<li>ข้อพิพาทระหว่าง Synapse และ Evolve Bank นำไปสู่การสูญหายของเงินทุนและปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไข ทำให้ลูกค้าไม่สามารถเข้าถึงบัญชีของตนได้เป็นเวลาหลายเดือน</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับบริษัทฟินเทคที่ขาดความสัมพันธ์โดยตรงกับธนาคารแบบดั้งเดิม เนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลยังไม่ได้เข้ามาแก้ไขวิกฤตนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zชาวอเมริกันเห็นเงินออมของพวกเขาหายไปในวิกฤตฟินเทค Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: ไลบรารีนามธรรมหน้าต่างแบบหัวเดียว C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ไลบรารีกราฟิกของไรลีย์ FrameWork (RGFW) เป็นไลบรารีแบบเฮดเดอร์เดียวที่มีน้ำหนักเบาสำหรับการสร้างแอปพลิเคชันกราฟิก โดยเสนอทางเลือกที่ยืดหยุ่นแทน GLFW.- RGFW รองรับหลายแพลตฟอร์ม รวมถึง UNIX, MacOS, Windows และ webASM พร้อมการสนับสนุนแบบทดลองสำหรับ Wayland และทำงานร่วมกับแบ็กเอนด์กราฟิกต่างๆ เช่น OpenGL และ Vulkan.- มันถูกออกแบบมาสำหรับ RSGL แต่สามารถใช้ได้อย่างอิสระหรือร่วมกับไลบรารีอื่นๆ โดยมีระบบเหตุการณ์ที่ยืดหยุ่นและความเข้ากันได้กับคอมไพเลอร์หลายตัว ภายใต้ใบอนุญาต Zlib/libPNG</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: ไลบรารีนามธรรมหน้าต่างแบบหัวเดียว C99</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- น้องชายตัวเล็กของ SGI Desktop ที่ยอดเยี่ยมบน IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ได้ปล่อยเวอร์ชันใหม่ที่เน้นประสิทธิภาพสูง ความเสถียร และการเพิ่มผลผลิต ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการใช้ทรัพยากรต่ำ - สภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปนี้ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มความคิดสร้างสรรค์โดยให้ความสำคัญกับแอปพลิเคชันของผู้ใช้และลดสิ่งรบกวนทางสายตา เหมาะสำหรับผู้ใช้ IRIX ศิลปินกราฟิก และนักพัฒนา - โครงการนี้กำลังเปลี่ยนไปสู่รูปแบบที่ขับเคลื่อนโดยชุมชน ส่งเสริมการมีส่วนร่วมและความร่วมมือของผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- น้องชายตัวเล็กของ SGI Desktop ที่ยอดเยี่ยมบน IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ลามะ 3.2 การตีความด้วยตัวเข้ารหัสอัตโนมัติแบบสปาร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงโครงการส่วนตัวที่มุ่งเน้นการทำซ้ำการวิจัยการตีความเชิงกลไกบนโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ที่เป็นกรรมสิทธิ์ โดยได้รับแรงบันดาลใจจากงานล่าสุดของบริษัทต่างๆ เช่น Anthropic, OpenAI และ DeepMind</li>
<li>ผู้เขียนกำลังมองหาข้อเสนอแนะและการมีส่วนร่วมจากชุมชน HackerNews ซึ่งบ่งบอกถึงแนวทางการวิจัยที่เปิดกว้างและร่วมมือกัน</li>
<li>โครงการนี้เชื่อมโยงกับสิ่งพิมพ์ทางวิชาการล่าสุด ซึ่งบ่งบอกว่ามีพื้นฐานมาจากการสนทนาทางวิทยาศาสตร์และความก้าวหน้าในด้านการตีความ AI ในปัจจุบัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zลามะ 3.2 การตีความด้วยตัวเข้ารหัสอัตโนมัติแบบสปาร์ส</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เกม WebGL ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Marble Madness ที่เราสร้างขึ้นสำหรับ Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สตูดิโอสร้างสรรค์ได้พัฒนาเกมอินเทอร์แอคทีฟสำหรับ Netlify เพื่อเฉลิมฉลองการมีนักพัฒนาถึง 5 ล้านคน โดยได้รับแรงบันดาลใจจากเกมคลาสสิก Marble Madness.- เกมนี้ใช้ Three.js สำหรับกราฟิก 3D และ Rapier สำหรับฟิสิกส์ โดยผสานเนื้อหา 2D กับการแปลง CSS 3D เพื่อสร้างประสบการณ์ที่ไร้รอยต่อ.- สตูดิโอเชิญชวนผู้ใช้ลองเล่นเกมและให้ข้อเสนอแนะ โดยเน้นการผสมผสานเนื้อหาการตลาดกับประสบการณ์ที่เหมือนเกม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zเกม WebGL ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Marble Madness ที่เราสร้างขึ้นสำหรับ Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปลาแซลมอนกลับมาวางไข่ในถิ่นที่อยู่เดิมหลังจากโครงการรื้อเขื่อน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หลังจากการรื้อถอนเขื่อนสี่แห่งบนแม่น้ำ Klamath ปลาซาลมอนหลายร้อยตัวได้กลับมาวางไข่ในพื้นที่ที่เคยเข้าถึงไม่ได้ ซึ่งเป็นสัญญาณของการฟื้นฟูทางนิเวศวิทยาอย่างรวดเร็ว</li>
<li>เหตุการณ์นี้เป็นชัยชนะที่สำคัญสำหรับชนเผ่าท้องถิ่นที่สนับสนุนการรื้อถอนเขื่อนเพื่อฟื้นฟูระบบนิเวศของแม่น้ำ โดยเน้นย้ำถึงความสำเร็จของโครงการในการปรับปรุงคุณภาพน้ำและสุขภาพของปลาแซลมอน</li>
<li>โครงการนี้ถูกบันทึกว่าเป็นการรื้อถอนเขื่อนที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของสหรัฐอเมริกา โดยการกลับมาของปลาแซลมอนอย่างรวดเร็วเกินความคาดหมายและสร้างความหวังสำหรับอนาคตของแม่น้ำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zปลาแซลมอนกลับมาวางไข่ในถิ่นที่อยู่เดิมหลังจากโครงการรื้อเขื่อน</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon เตรียมลงทุนอีก 4 พันล้านดอลลาร์ใน Anthropic ซึ่งเป็นคู่แข่งรายใหญ่ที่สุดของ OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon ได้ประกาศการลงทุนครั้งสำคัญมูลค่า 4 พันล้านดอลลาร์ใน Anthropic ซึ่งเป็นสตาร์ทอัพด้าน AI ที่ก่อตั้งโดยอดีตผู้บริหารของ OpenAI ทำให้การลงทุนรวมของ Amazon เพิ่มขึ้นเป็น 8 พันล้านดอลลาร์ - Amazon Web Services (AWS) จะทำหน้าที่เป็นพันธมิตรหลักด้านคลาวด์และการฝึกอบรมของ Anthropic โดยเสนอให้ลูกค้า AWS เข้าถึงก่อนเพื่อปรับแต่ง Claude chatbot ของ Anthropic ด้วยข้อมูลของพวกเขา - การลงทุนนี้เน้นย้ำถึงลักษณะการแข่งขันของตลาด AI เชิงสร้างสรรค์ โดยที่ Anthropic เพิ่งเปิดตัวตัวแทน AI สำหรับงานที่ซับซ้อน และ Google ได้ลงทุนในบริษัทนี้ไปแล้ว 2 พันล้านดอลลาร์ก่อนหน้านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon เตรียมลงทุนอีก 4 พันล้านดอลลาร์ใน Anthropic ซึ่งเป็นคู่แข่งรายใหญ่ที่สุดของ OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, เครื่องมือฐานความรู้แบบสนทนาและอิงตามกราฟ RAG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow เป็นกราฟความรู้แบบโอเพ่นซอร์สที่เรียกว่า GraphRAG ซึ่งใช้ TiDB Vector, LlamaIndex และ DSPy โดยมีการค้นหาแบบสนทนาที่มีลักษณะซับซ้อนและมีตัวรวบรวมข้อมูลเว็บไซต์สำหรับการดึง URL จากแผนผังเว็บไซต์</li>
<li>สามารถปรับใช้ได้โดยใช้ Docker Compose โดยต้องการ CPU 4 คอร์และ RAM 8GB รวมถึงเทคโนโลยีสแต็กของ TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js และ shadcn/ui</li>
<li>Autoflow ช่วยให้ผู้ใช้สามารถแก้ไขกราฟความรู้เพื่อความถูกต้องและมีสคริปต์ JavaScript ที่ฝังได้สำหรับการรวมหน้าต่างค้นหาแบบสนทนาบนเว็บไซต์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, เครื่องมือฐานความรู้แบบสนทนาและอิงตามกราฟ RAG</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 ตอนนี้รองรับความสามารถในการเพิ่มข้อมูลต่อท้ายวัตถุ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ตอนนี้รองรับการเพิ่มข้อมูลไปยังวัตถุที่มีอยู่แล้ว ซึ่งช่วยลดความจำเป็นในการจัดเก็บข้อมูลในเครื่องและเป็นประโยชน์ต่อแอปพลิเคชันเช่น การประมวลผลบันทึกและการกระจายสื่อ</li>
<li>ฟีเจอร์นี้สามารถใช้งานได้ในทุกภูมิภาคของ AWS และสามารถเข้าถึงได้โดยใช้ AWS SDK, CLI หรือ Mountpoint สำหรับ Amazon S3 (เวอร์ชัน 1.12.0 หรือสูงกว่า)</li>
<li>การอัปเดตนี้มีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับแอปพลิเคชันที่ต้องการการอัปเดตไฟล์อย่างต่อเนื่อง ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและลดภาระการจัดเก็บข้อมูล</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 ตอนนี้รองรับความสามารถในการเพิ่มข้อมูลต่อท้ายวัตถุ</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กล้อง “เมตาออปติกส์” ที่มีขนาดเท่าเม็ดเกลือ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยพรินซ์ตันและมหาวิทยาลัยวอชิงตันได้สร้างกล้อง &quot;เมตาออปติกส์&quot; ที่มีขนาดเล็กอย่างน่าทึ่งเท่ากับเม็ดเกลือ และมีขนาดเล็กกว่ากล้องแบบดั้งเดิมถึง 500,000 เท่า</li>
<li>กล้องนี้ใช้เมตาสเฟียร์ที่มีเสาแบบทรงกระบอกจำนวน 1.6 ล้านเสาในการจับภาพคุณภาพสูงและสีเต็มรูปแบบ ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงวงการต่าง ๆ เช่น การถ่ายภาพทางการแพทย์ อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภค และกล้องโทรทรรศน์อวกาศ</li>
<li>เมตาเซอร์เฟซถูกผลิตขึ้นโดยใช้เทคนิคที่คล้ายกับการผลิตชิปคอมพิวเตอร์ ซึ่งอาจช่วยลดต้นทุนและขยายขอบเขตการใช้งานของกล้องขนาดกะทัดรัดพิเศษเหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zกล้อง “เมตาออปติกส์” ที่มีขนาดเท่าเม็ดเกลือ</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เรื่องราวของเครื่องเล่นเกมพกพา Playdate สองพันเครื่องที่ถูกขโมย]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zเรื่องราวของเครื่องเล่นเกมพกพา Playdate สองพันเครื่องที่ถูกขโมย</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อะไรต่อไปสำหรับ WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ข้อกำหนดของ WebGPU กำลังอยู่ในระหว่างการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง โดยมีบริษัทเทคโนโลยีใหญ่ ๆ เช่น Google, Mozilla, Apple, Intel และ Microsoft ร่วมมือกันทุกสัปดาห์ - การประชุมล่าสุดมีเป้าหมายเพื่อพัฒนา WebGPU ให้เป็นสถานะคำแนะนำผู้สมัครสำหรับ World Wide Web Consortium (W3C) และได้มีการหารือเกี่ยวกับคุณสมบัติใหม่ ๆ เช่น กลุ่มย่อย, บัฟเฟอร์เท็กเซล, และอะตอมมิก 64 บิต - การประชุมเน้นย้ำถึงความสำคัญของความร่วมมือและการให้ข้อเสนอแนะ โดยมุ่งเน้นไปที่การเพิ่มขีดความสามารถของ WebGPU สำหรับกราฟิกเว็บและปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zอะไรต่อไปสำหรับ WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 เบต้า 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ได้รับการเปิดตัวเมื่อวันที่ 21 พฤศจิกายน 2024 โดยมีการแนะนำเครื่องยนต์ที่เร็วขึ้นและเครื่องมือที่รวมเป็นหนึ่งเดียว - เวอร์ชันนี้เน้นการกำหนดค่า CSS-first เพื่อตอบสนองความต้องการของการพัฒนาเว็บสมัยใหม่ด้วยคุณสมบัติเช่น native cascade layers และ wide-gamut colors - ผู้ใช้ได้รับการสนับสนุนให้สำรวจเอกสารเบต้าเพื่อมีส่วนร่วมในการเตรียมการสำหรับการเปิดตัวเวอร์ชันเสถียรที่คาดว่าจะมีขึ้นในต้นปีหน้า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 เบต้า 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลอาญาระหว่างประเทศออกหมายจับเนทันยาฮู, กัลลันต์ และเจ้าหน้าที่ฮามาส]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zศาลอาญาระหว่างประเทศออกหมายจับเนทันยาฮู, กัลลันต์ และเจ้าหน้าที่ฮามาส</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทุกคนมีความสามารถและสามารถได้รับประโยชน์จากการคิดทางคณิตศาสตร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis นักคณิตศาสตร์เสนอว่าการคิดเชิงคณิตศาสตร์ซึ่งสมดุลระหว่างสัญชาตญาณและตรรกะนั้นมีประโยชน์สำหรับทุกคน ช่วยเพิ่มความคิดสร้างสรรค์และความเข้าใจ ในหนังสือของเขา &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; Bessis เปรียบการคิดเชิงคณิตศาสตร์เป็นการสนทนาระหว่างเหตุผลและสัญชาตญาณ คล้ายกับโยคะ และเน้นย้ำว่าเป็นทักษะที่พัฒนาผ่านการฝึกฝน Bessis มองว่าคณิตศาสตร์เป็นบทเรียนชีวิตสากลที่สามารถนำความสุข ความชัดเจน และความมั่นใจในตนเองมาให้ โดยเสนอว่ามันไม่ใช่แค่การแก้ปัญหาแต่เป็นรูปแบบหนึ่งของการช่วยเหลือตนเอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zทุกคนมีความสามารถและสามารถได้รับประโยชน์จากการคิดทางคณิตศาสตร์</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library ช่วยนักเรียนให้เอาชนะความยากจนทางการศึกษา, การศึกษาพบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาในวารสาร University Teaching &amp; Learning Practice ตรวจสอบการใช้ Z-Library ซึ่งเป็นห้องสมุดเงาที่ให้บริการหนังสือและบทความวิชาการฟรี โดยเน้นถึงต้นทุนที่สูงและการเข้าถึงที่จำกัดเป็นแรงจูงใจหลัก</li>
<li>นักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาชาวจีนและคนอื่น ๆ ใช้ Z-Library เพื่อแก้ปัญหาความยากจนทางวิชาการ โดยมองว่าเป็นสิ่งสำคัญสำหรับความสำเร็จทางวิชาการแม้ว่าแพลตฟอร์มจะเผชิญกับปัญหาทางกฎหมาย</li>
<li>การศึกษานี้แนะนำให้มหาวิทยาลัยและสำนักพิมพ์เพิ่มการเข้าถึงเนื้อหาฟรีเพื่อเชื่อมช่องว่างทางดิจิทัลและตอบสนองความต้องการของนักเรียนที่พึ่งพาทรัพยากรดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library ช่วยนักเรียนให้เอาชนะความยากจนทางการศึกษา, การศึกษาพบ</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[พบว่ายาลดน้ำหนักทำให้กล้ามเนื้อหดตัวในหนูและเซลล์มนุษย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาจากมหาวิทยาลัยอัลเบอร์ตาชี้ให้เห็นว่ายาลดน้ำหนักเช่น Ozempic อาจทำให้หัวใจและกล้ามเนื้อหดตัว ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อสุขภาพในระยะยาว</li>
<li>การศึกษาพบการสูญเสียกล้ามเนื้อหัวใจทั้งในหนูและเซลล์มนุษย์ ทำให้นักวิจัยแนะนำให้ติดตามสุขภาพหัวใจในผู้ใช้ยากลุ่มนี้</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญแนะนำว่าการลดน้ำหนักจากยาประเภทนี้อาจมีถึง 40% ที่เป็นกล้ามเนื้อ โดยแนะนำให้ผู้ใช้รักษามวลกล้ามเนื้อด้วยโภชนาการที่เหมาะสมและการฝึกความต้านทานระหว่างการรักษา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zพบว่ายาลดน้ำหนักทำให้กล้ามเนื้อหดตัวในหนูและเซลล์มนุษย์</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สี่แยกในเมืองทั่วไปในเนเธอร์แลนด์ (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ทางแยกในเมืองในประเทศเนเธอร์แลนด์ เช่น ในเมือง &#39;s-Hertogenbosch ถูกออกแบบมาเพื่อให้ความสำคัญกับความปลอดภัยและประสิทธิภาพสำหรับผู้ใช้ถนนทุกประเภท รวมถึงการจราจรทางรถยนต์ นักปั่นจักรยาน และคนเดินเท้า</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วย ทางจักรยานที่มีการป้องกัน ทางแยกที่ยกสูงขึ้น เครื่องหมายจราจรที่ชัดเจน และกฎการให้ความสำคัญที่เอื้อประโยชน์ต่อการจราจรที่ไม่ใช้เครื่องยนต์ ลดความจำเป็นในการใช้สัญญาณไฟจราจร</li>
<li>แนวทางการออกแบบนี้เน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของชาวดัตช์ในการรองรับประเภทการจราจรที่หลากหลายผ่านการวางแผนโครงสร้างพื้นฐานที่สร้างสรรค์และรอบคอบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zสี่แยกในเมืองทั่วไปในเนเธอร์แลนด์ (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google หยุดให้เว็บไซต์อย่าง Forbes ครองการค้นหาสำหรับ "Best CBD Gummies"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ได้ปรับปรุงนโยบายการละเมิดชื่อเสียงของเว็บไซต์เพื่อจัดการกับ &quot;Parasite SEO&quot; ซึ่งเป็นกรณีที่เว็บไซต์ที่มีชื่อเสียงใช้ความน่าเชื่อถือของโดเมนของตนเพื่อส่งเสริมการแนะนำผลิตภัณฑ์ของบุคคลที่สามที่ไม่เกี่ยวข้อง</li>
<li>การอัปเดตนี้ทำให้การจัดอันดับการค้นหาของเว็บไซต์อย่าง Forbes และ Time ลดลง ซึ่งได้ใช้กลยุทธ์นี้สำหรับเนื้อหาแบบพันธมิตร</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนโยบายนี้มีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงประสบการณ์การค้นหาโดยลดอิทธิพลของการปฏิบัติ SEO ที่แสวงหาผลประโยชน์ต่อผลลัพธ์การค้นหา</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle หยุดให้เว็บไซต์อย่าง Forbes ครองการค้นหาสำหรับ &quot;Best CBD Gummies&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: แอปพลิเคชันเดสก์ท็อปข้ามแพลตฟอร์มที่เขียนด้วย TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun เป็นเครื่องมือสำหรับพัฒนาแอปพลิเคชันเดสก์ท็อปที่รวดเร็ว ขนาดเล็ก และข้ามแพลตฟอร์ม โดยใช้ Typescript พร้อมกับใช้ bun สำหรับการประมวลผลและ zig สำหรับการเชื่อมต่อแบบเนทีฟ</li>
<li>เวอร์ชันล่าสุด Electrobun v0.0.13 สามารถติดตั้งได้ด้วยคำสั่ง <code>$ bun install electrobun</code> โดยมีการนำเสนอแอปบันเดิลที่มีขนาดกะทัดรัด (~12MB) และการอัปเดตที่มีขนาดเล็กมาก (เล็กสุดเพียง 4KB)</li>
<li>มันให้เวิร์กโฟลว์แบบบูรณาการที่ช่วยให้นักพัฒนาสามารถเริ่มเขียนโค้ดได้ภายใน 5 นาทีและแจกจ่ายแอปพลิเคชันได้ภายใน 10 นาที โดยรับประกันประสิทธิภาพที่มีประสิทธิภาพด้วยกระบวนการที่แยกออกจากกันและความสามารถในการเรียกใช้กระบวนการระยะไกล (RPC) ได้อย่างง่ายดาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: แอปพลิเคชันเดสก์ท็อปข้ามแพลตฟอร์มที่เขียนด้วย TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 แนะนำการอัปเดตที่สำคัญ รวมถึง property hooks สำหรับ computed properties และการควบคุมการเข้าถึง property ที่มีการมองเห็นไม่สมมาตร - การปรับปรุงรวมถึง API DOM ที่อัปเดตพร้อมการสนับสนุน HTML5, ฟังก์ชันอาร์เรย์ใหม่ และการใช้งาน JIT (Just-In-Time) ใหม่เพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้น - ฟีเจอร์ที่ถูกยกเลิกประกอบด้วยส่วนขยายที่ไม่ได้รวมและการเปลี่ยนแปลงในบางค่าคงที่และฟังก์ชัน กระตุ้นให้ผู้ใช้ทำการอัปเกรดเพื่อประสิทธิภาพและไวยากรณ์ที่ดีขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กฎของ Hyrum ใน Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law ซึ่งตั้งชื่อตามวิศวกรของ Google ชื่อ Hyrum Wright เสนอว่าเมื่อมีผู้ใช้ API มากพอ พฤติกรรมที่สังเกตได้ทั้งหมดจะถูกพึ่งพาโดยใครบางคน ทำให้การเปลี่ยนแปลงมีความเสี่ยง</li>
<li>ในภาษาโปรแกรม Go การเปลี่ยนแปลงข้อความแสดงข้อผิดพลาดเช่น &quot;http: request body too large&quot; อาจทำให้โค้ดที่มีอยู่ซึ่งพึ่งพาข้อความเหล่านี้เกิดความเสียหาย ซึ่งแสดงให้เห็นถึงกฎของ Hyrum</li>
<li>แนวคิดนี้ไม่ได้จำกัดเฉพาะในภาษา Go เท่านั้น แต่ยังปรากฏในภาษาอื่น ๆ เช่น JavaScript ซึ่งเน้นความสำคัญของการออกแบบระบบเพื่อลดการพึ่งพาที่ไม่ตั้งใจ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zกฎของ Hyrum ใน Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เราได้เปิดซอร์สเทคโนโลยีการตรวจสอบปุ๋ยหมักของเรา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. เป็นสตาร์ทอัพที่มุ่งเน้นการเพิ่มประสิทธิภาพการทำปุ๋ยหมักสำหรับการใช้งานทั้งในที่อยู่อาศัยและอุตสาหกรรมผ่านเทคโนโลยีโอเพ่นซอร์ส - เทคโนโลยีนี้สามารถรวมเข้ากับแพลตฟอร์มอย่าง Raspberry Pi และ Arduino โดยใช้เซ็นเซอร์ในการตรวจสอบก๊าซ อุณหภูมิ ความชื้น และความดันอากาศ โดยข้อมูลสามารถส่งออกเป็นไฟล์ CSV - แม้ว่าในตอนแรกจะออกแบบมาเพื่อการตรวจสอบปุ๋ยหมัก แต่เทคโนโลยีนี้สามารถปรับใช้ได้กับการใช้งานในด้าน Internet of Things (IoT) และการตรวจสอบสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zเราได้เปิดซอร์สเทคโนโลยีการตรวจสอบปุ๋ยหมักของเรา</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำมีมของ "Demon Core"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Demon Core” ที่เกี่ยวข้องกับอุบัติเหตุนิวเคลียร์ที่ร้ายแรงสองครั้ง ได้กลายเป็นมีมมืดบนอินเทอร์เน็ต ซึ่งมักจะมีการจับคู่ที่ไม่คาดคิดกับตัวละครอนิเมะน่ารัก ๆ ความนิยมของมีมนี้ตั้งแต่ปี 2019 แสดงให้เห็นถึงความสนใจเฉพาะกลุ่มที่ได้รับการยอมรับในวงกว้าง แม้ว่าจะถูกมองว่าไม่เหมาะสม “Demon Core” เป็นแกนพลูโตเนียมที่สามที่ตั้งใจใช้ในสงครามโลกครั้งที่สอง ซึ่งเพิ่มความซับซ้อนให้กับการกลายเป็นมีม โดยเฉพาะอย่างยิ่งเนื่องจากมีต้นกำเนิดจากญี่ปุ่น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zการทำมีมของ &quot;Demon Core&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เดอะ เมทริกซ์: การสร้างโลกแบบไร้ขอบเขตด้วยการโต้ตอบแบบเรียลไทม์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการ The Matrix กำลังพัฒนาจักรวาลดิจิทัลที่สมจริงและทันสมัยด้วยภาพคุณภาพสูงและความแม่นยำระดับเฟรม โดยได้รับแรงบันดาลใจจากแนวคิดของภาพยนตร์</li>
<li>มันใช้โมเดลขั้นสูงอย่าง Swin-DPM สำหรับการสร้างวิดีโอที่ยาวไม่สิ้นสุด ทำให้สามารถควบคุมและสำรวจสภาพแวดล้อมที่เปลี่ยนแปลงได้แบบเรียลไทม์</li>
<li>โครงการมีแผนที่จะเปิดเผยข้อมูลเป็นโอเพ่นซอร์สเพื่อส่งเสริมการวิจัยและนวัตกรรม โดยนำเสนอฉากที่หลากหลายซึ่งผสมผสานระหว่างสภาพแวดล้อมเสมือนจริงและโลกแห่งความเป็นจริง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zเดอะ เมทริกซ์: การสร้างโลกแบบไร้ขอบเขตด้วยการโต้ตอบแบบเรียลไทม์</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ตัววางแผนเส้นทางจักรยานที่ติดตามเส้นทางจักรยานอย่างเป็นทางการเกือบทั้งหมด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แอปวางแผนเส้นทางทัวร์จักรยานใหม่ได้รับการพัฒนา โดยเน้นการใช้โครงสร้างพื้นฐานจักรยานที่มีอยู่และอนุญาตให้ผู้ใช้สำรวจเส้นทางผ่านแผนที่หรือเส้นทางอย่างเป็นทางการ - แอปครอบคลุมยุโรปในปัจจุบันและใช้ข้อมูล OpenStreetMap สำหรับการวางแผนเส้นทางที่เหมาะสมที่สุด โดยมีแผนขยายในอนาคตไปยังอเมริกาเหนือและทั่วโลก - ในทางเทคนิค แอปใช้ Graphhopper สำหรับการค้นหาเส้นทาง สร้างด้วย Next.js 14 และ Typescript และใช้แบ็กเอนด์ .NET โดยมีแผนที่จาก MapTiler แม้ว่าจะมีแผนการโฮสต์เองในอนาคต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zตัววางแผนเส้นทางจักรยานที่ติดตามเส้นทางจักรยานอย่างเป็นทางการเกือบทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing คิดราคาสูงเกินไปกับกองทัพอากาศสหรัฐฯ ถึง 8,000% เหนือราคาตลาดสำหรับที่กดสบู่]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing คิดราคาสูงเกินไปกับกองทัพอากาศสหรัฐฯ ถึง 8,000% เหนือราคาตลาดสำหรับที่กดสบู่</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความยืดหยุ่นของอินเทอร์เน็ตในยุโรปช่วยลดผลกระทบจากการตัดสายเคเบิลใต้ทะเล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การตัดสายเคเบิลล่าสุดในทะเลบอลติก โดยเฉพาะสาย BCS East-West Interlink และ C-Lion1 ไม่ได้ทำให้การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตในยุโรปหยุดชะงักอย่างมีนัยสำคัญเนื่องจากโครงสร้างพื้นฐานที่มีความยืดหยุ่น</li>
<li>โครงสร้างพื้นฐานอินเทอร์เน็ตที่แข็งแกร่งของยุโรป ซึ่งมีการเชื่อมต่อทั้งใต้น้ำและบนบกหลายเส้นทาง ช่วยให้มั่นใจได้ว่าผลกระทบจากเหตุการณ์ดังกล่าวจะน้อยที่สุดโดยการให้เส้นทางทางเลือก</li>
<li>Cloudflare Radar เฝ้าติดตามการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตทั่วโลกอย่างต่อเนื่อง โดยให้ข้อมูลอัปเดตผ่านโซเชียลมีเดียและบล็อกโพสต์ เน้นย้ำถึงความสำคัญของสถาปัตยกรรมเครือข่ายสำรองเพื่อป้องกันการหยุดชะงัก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zความยืดหยุ่นของอินเทอร์เน็ตในยุโรปช่วยลดผลกระทบจากการตัดสายเคเบิลใต้ทะเล</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt มีอายุครบ 10 ปีแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt เป็นหน่วยงานออกใบรับรองฟรีที่ทำให้การขอและจัดการใบรับรองเซิร์ฟเวอร์ง่ายขึ้น โดยแก้ไขปัญหาค่าใช้จ่ายและความซับซ้อน</li>
<li>ได้รับการสนับสนุนจากองค์กรใหญ่ ๆ เช่น Mozilla, Cisco และมูลนิธิ Electronic Frontier Foundation (EFF) มันมีเป้าหมายที่จะทำให้ความปลอดภัยทางอินเทอร์เน็ตเป็นสิ่งที่เข้าถึงได้และเปิดกว้างสำหรับทุกคน</li>
<li>หลักการสำคัญของ Let&#39;s Encrypt ได้แก่ การเป็นบริการฟรี อัตโนมัติ ปลอดภัย โปร่งใส เปิดกว้าง และร่วมมือกัน พร้อมโอกาสในการสนับสนุนหรือมีส่วนร่วมเพื่อสนับสนุนโครงการนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt มีอายุครบ 10 ปีแล้ว</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic อนุญาตให้ Internet Archive แจกจ่าย Unreal และ Unreal Tournament ตลอดไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีข้อเสนอแนะว่าหาก HR 9495 ซึ่งเป็นร่างกฎหมายที่เสนอผ่าน อาจทำให้อินเทอร์เน็ตอาร์ไคฟ์ถูกจัดประเภทเป็นองค์กรก่อการร้ายโดยไม่มีเหตุผลที่ชัดเจน</li>
<li>มีการแสดงความกังวลโดยแหล่งข่าวที่ไม่เปิดเผยชื่อ โดยระบุว่าการจัดประเภทนี้อาจไม่ใช่จุดสนใจหลักหรือความสำคัญของร่างกฎหมายนี้</li>
<li>นัยของการจัดประเภทดังกล่าวอาจมีผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นห้องสมุดดิจิทัลที่ให้บริการเข้าถึงเนื้อหาดิจิทัลจำนวนมากได้ฟรี</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic อนุญาตให้ Internet Archive แจกจ่าย Unreal และ Unreal Tournament ตลอดไป</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'สร้าง' ยอดขายได้มากกว่า 600,000 ในเดือนเดียว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เกม Tiny Glade ซึ่งเป็นเกมสร้างสิ่งปลูกสร้างที่ผ่อนคลายโดย Pounce Light ขายได้มากกว่า 600,000 ชุดภายในเดือนแรกหลังจากเปิดตัวบน Steam ซึ่งบ่งบอกถึงความสำเร็จทางการค้าที่สำคัญ</li>
<li>เกมนี้ได้รับความนิยมผ่านวิดีโอไวรัลและการเข้าร่วมในงาน Steam&#39;s Next Fest ส่งผลให้มีรายชื่อความต้องการมากกว่า 1.3 ล้านรายการ แสดงให้เห็นถึงกลยุทธ์การตลาดที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ความสำเร็จของมันเกิดจากประสบการณ์แซนด์บ็อกซ์ที่เงียบสงบและปราศจากเป้าหมาย รวมถึงเทคโนโลยีการสร้างแบบขั้นตอนที่น่าดึงดูด ซึ่งดึงดูดแฟน ๆ ของเกมที่อบอุ่นและการสร้างเมือง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;สร้าง&apos; ยอดขายได้มากกว่า 600,000 ในเดือนเดียว</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – การลดรอยหยักเชิงวิเคราะห์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การลบรอยหยักแบบวิเคราะห์ (Analytical Anti-Aliasing) เป็นเทคนิคที่ออกแบบมาเพื่อลบรอยหยักในภาพที่ถูกแรสเตอร์โดยการคำนวณล่วงหน้าการจางของขอบรูปร่าง เพื่อให้มั่นใจว่าขอบเรียบเนียนโดยไม่มีสิ่งแปลกปลอม วิธีนี้มีประสิทธิภาพเนื่องจากไม่ต้องการบัฟเฟอร์หรือฮาร์ดแวร์เพิ่มเติม และสามารถใช้งานร่วมกับ WebGL 1.0 พื้นฐานได้ ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับการใช้งานต่างๆ โดยเน้นการใช้งานในระดับมืออาชีพในแพลตฟอร์มอย่าง Unity และ Valve Software ซึ่งให้ความคมชัดและความชัดเจนโดยไม่มีความเบลอที่พบในวิธีการลบรอยหยักอื่นๆ เช่น SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) และ DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – การลดรอยหยักเชิงวิเคราะห์</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ต้นกำเนิดของภาพรถถังในทะเลสาบที่กลายเป็นมีมคืออะไร? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zต้นกำเนิดของภาพรถถังในทะเลสาบที่กลายเป็นมีมคืออะไร? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยี่เผิง 3 ข้ามสายเคเบิลทั้ง C-Lion 1 และ BSC ในช่วงเวลาที่ตรงกับตอนที่พวกมันขาด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zยี่เผิง 3 ข้ามสายเคเบิลทั้ง C-Lion 1 และ BSC ในช่วงเวลาที่ตรงกับตอนที่พวกมันขาด</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เมื่อใดที่การประมาณการกลายเป็นเส้นตาย?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในโครงการปรับปรุงซอฟต์แวร์ ควรมองการประมาณการเป็นแนวทางที่ยืดหยุ่นมากกว่าการกำหนดเส้นตายที่เข้มงวด เนื่องจากลักษณะที่ไม่สามารถคาดเดาได้ของโครงการเหล่านี้</li>
<li>Indu Alagarsamy เปรียบเทียบการปรับปรุงสถาปัตยกรรมกับการซ่อมรถยนต์ โดยเน้นถึงความจำเป็นในการปรับตัวและการขออนุมัติเพิ่มเติมเมื่อเกิดปัญหาที่ไม่คาดคิดขึ้น</li>
<li>การเป็นผู้นำที่มีประสิทธิภาพในโครงการเหล่านี้เกี่ยวข้องกับการตั้งคำถามที่ลึกซึ้ง การยอมรับการทดลอง และการใช้กรอบการทำงานที่เหมาะสมเพื่อจัดการกับความซับซ้อนและบรรลุความสำเร็จ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zเมื่อใดที่การประมาณการกลายเป็นเส้นตาย?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy ลงจอดในอ่าว ยกเลิกการลงจอดด้วยตะเกียบ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy ลงจอดในอ่าว ยกเลิกการลงจอดด้วยตะเกียบ</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การใช้การอัปเดตโค้ดแบบร้อนของ Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, ทีมที่ปรึกษา Elixir, กำลังสำรวจการอัปเดตโค้ดแบบร้อนของ Erlang ซึ่งเป็นคุณสมบัติที่โดดเด่นที่อนุญาตให้เปลี่ยนแปลงโค้ดได้โดยไม่ต้องหยุดระบบ</li>
<li>แม้ว่า Elixir ซึ่งพัฒนาบนพื้นฐานของ Erlang จะรองรับการอัปเดตโค้ดแบบร้อน แต่การปล่อยเวอร์ชันมาตรฐานของ mix กลับขาดไฟล์ที่จำเป็น ทำให้ผู้เชี่ยวชาญแนะนำให้เรียนรู้ทักษะนี้</li>
<li>การอัปเดตโค้ดแบบร้อนมีประโยชน์อย่างยิ่งในการพัฒนาด้วย Nerves สำหรับอุปกรณ์ฝังตัว และเครื่องมือเพิ่มเติมใน Elixir อาจช่วยเพิ่มประสิทธิภาพในกระบวนการนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zการใช้การอัปเดตโค้ดแบบร้อนของ Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปเปิลยืนยันการโจมตี Zero-Day ที่กระทบระบบ macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zแอปเปิลยืนยันการโจมตี Zero-Day ที่กระทบระบบ macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การทำความเข้าใจอัลกอริทึมการค้นหาข้อความเต็ม BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25 หรือ Best Match 25 เป็นอัลกอริทึมที่ใช้กันอย่างแพร่หลายสำหรับการค้นหาข้อความเต็มรูปแบบ ถูกนำไปใช้ในระบบต่าง ๆ เช่น Lucene/Elasticsearch และ SQLite และมักจะจับคู่กับการค้นหาความคล้ายคลึงของเวกเตอร์ในระบบการค้นหาแบบไฮบริด</li>
<li>มันจัดอันดับเอกสารตามความเกี่ยวข้องกับคำค้นหาโดยใช้ปัจจัยต่างๆ เช่น คำค้นหา ความถี่เอกสารผกผัน (IDF) ความถี่คำ และการปรับความยาวเอกสารให้เป็นมาตรฐาน ตามหลักการจัดอันดับความน่าจะเป็น</li>
<li>คะแนน BM25 มีความเฉพาะเจาะจงตามบริบท หมายความว่าสามารถเปรียบเทียบได้ภายในชุดเอกสารเดียวกัน แต่ไม่สามารถเปรียบเทียบข้ามชุดเอกสารต่าง ๆ หรือข้ามเวลาได้ เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงที่อาจเกิดขึ้นในชุดเอกสารซึ่งส่งผลต่อคะแนน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zการทำความเข้าใจอัลกอริทึมการค้นหาข้อความเต็ม BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3 ซึ่งเปิดตัวเมื่อวันที่ 19 พฤศจิกายน 2024 มาพร้อมกับการอัปเดตที่สำคัญ รวมถึงการเชื่อมโยงแสงและเงาของ EEVEE, โหนด Metallic BSDF ใหม่ และโหนดพื้นผิว Gabor Noise</li>
<li>การปรับปรุงประกอบด้วยการผสมผสานแบบหลายขั้นตอนที่โต้ตอบได้ การแก้ไข UV ที่ดีขึ้น และการอัปเดตที่สำคัญสำหรับ Geometry Nodes และ Grease Pencil เพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้นและเครื่องมือใหม่ ๆ</li>
<li>การเปิดตัวนี้ยังมีการปรับปรุงส่วนติดต่อผู้ใช้, การปรับปรุง Video Sequencer, การสนับสนุน Vulkan backend และยังคงฟรี โดยได้รับการสนับสนุนจากการบริจาคของชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – โอเพ่น, ฟอร์ค Riak สมัยใหม่]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – โอเพ่น, ฟอร์ค Riak สมัยใหม่</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: เครื่องเสมือนสำหรับเว็บ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM เป็นเครื่องเสมือน Linux ที่ทำงานภายในเว็บเบราว์เซอร์โดยใช้ HTML5 และ WebAssembly โดยใช้เครื่องยนต์เสมือน CheerpX เพื่อรองรับไบนารี x86</li>
<li>มันมีสภาพแวดล้อมแบบไม่มีเซิร์ฟเวอร์ที่ฝั่งไคลเอนต์พร้อมความสามารถด้านเครือข่ายที่เปิดใช้งานผ่าน Tailscale ซึ่งเป็นเครือข่าย VPN ทำให้สามารถเข้าถึงได้โดยไม่ต้องมีโครงสร้างพื้นฐานของเซิร์ฟเวอร์แบบดั้งเดิม</li>
<li>WebVM เป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ Apache License 2.0 โดยมีข้อจำกัดเฉพาะสำหรับการใช้งานในองค์กร และสามารถนำไปใช้งานได้โดยการ fork repository, เปิดใช้งาน GitHub Pages และปรับแต่ง Dockerfiles</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: เครื่องเสมือนสำหรับเว็บ</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky กำลังนำยุคของการเลือกอัลกอริทึมของตัวเองในโซเชียลมีเดีย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, เครือข่ายสังคมที่มีผู้ใช้มากกว่า 20 ล้านคน, มอบการควบคุมส่วนบุคคลเหนืออัลกอริทึมของสื่อสังคมออนไลน์ ทำให้ผู้ใช้สามารถเลือกเนื้อหาของตนเองได้</li>
<li>ต่างจากแพลตฟอร์มอย่าง X (เดิมคือ Twitter) ที่อัลกอริทึมกำหนดเนื้อหา Bluesky เสนอ &quot;ตลาดของอัลกอริทึม&quot; ให้ผู้ใช้เลือกฟีดตามความสนใจ</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถกำหนดประสบการณ์การใช้สื่อสังคมออนไลน์ของตนเองได้ และอาจกลายเป็นมาตรฐานใหม่ของอุตสาหกรรม แม้ว่าจะมีความท้าทายในการค้นหาหรือสร้างฟีดที่เหมาะสมก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky กำลังนำยุคของการเลือกอัลกอริทึมของตัวเองในโซเชียลมีเดีย</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กระทรวงยุติธรรมสหรัฐจะผลักดันให้ Google ขาย Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zกระทรวงยุติธรรมสหรัฐจะผลักดันให้ Google ขาย Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B ตอนนี้ทำงานที่ความเร็ว 969 โทเค็นต่อวินาทีบน Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โมเดล Llama 3.1 405B ของ Frontier AI บน Cerebras ได้สร้างสถิติความเร็วใหม่ โดยสามารถประมวลผลได้ 969 โทเค็นต่อวินาที ทำให้เป็นโมเดลแนวหน้าที่เร็วที่สุดที่มีอยู่ในปัจจุบัน</li>
<li>โมเดลนี้รองรับความยาวบริบท 128K และมีความหน่วงเวลาสั้นที่สุดในการแสดงผลโทเค็นแรกที่ 240 มิลลิวินาที ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้ได้อย่างมาก</li>
<li>Cerebras ได้เปิดให้ทดลองใช้ Llama 3.1 สำหรับลูกค้าแล้ว โดยคาดว่าจะพร้อมใช้งานทั่วไปในไตรมาสที่ 1 ของปี 2025 และตั้งราคาที่ $6 ต่อหนึ่งล้านโทเค็นอินพุต และ $12 ต่อหนึ่งล้านโทเค็นเอาต์พุต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B ตอนนี้ทำงานที่ความเร็ว 969 โทเค็นต่อวินาทีบน Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[บรรณาธิการที่กำลังจะออกจากตำแหน่งของ Scientific American และการทำให้วิทยาศาสตร์เป็นเรื่องการเมือง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ลอร่า เฮลมุธ อดีตบรรณาธิการของ Scientific American ได้ลาออกหลังจากโพสต์ในโซเชียลมีเดียที่เป็นที่ถกเถียงและการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับทิศทางการแก้ไขของเธอ</li>
<li>ในระหว่างที่เธอดำรงตำแหน่ง นิตยสารเผชิญกับข้อกล่าวหาว่าส่งเสริมวาระทางการเมือง ซึ่งนักวิจารณ์โต้แย้งว่าทำลายความน่าเชื่อถือทางวิทยาศาสตร์ของนิตยสาร โดยเฉพาะในหัวข้อที่อ่อนไหวเช่นการแพทย์เกี่ยวกับเพศของเยาวชน</li>
<li>สถานการณ์ดังกล่าวได้ส่งผลให้เกิดวิกฤตความเชื่อมั่นในอำนาจทางวิทยาศาสตร์ที่กว้างขึ้น โดยมีการเรียกร้องให้ Scientific American ให้ความสำคัญกับวิทยาศาสตร์มากกว่าการเมืองเพื่อฟื้นฟูชื่อเสียงของตน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zบรรณาธิการที่กำลังจะออกจากตำแหน่งของ Scientific American และการทำให้วิทยาศาสตร์เป็นเรื่องการเมือง</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไทล์เวกเตอร์ใหม่ของ OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) ได้เปิดตัวแผนที่แบบเวกเตอร์ในรูปแบบ Mapbox Vector Tiles (MVT) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถปรับแต่งสไตล์แผนที่และเปลี่ยนภาษาของป้ายชื่อได้ เพิ่มความชัดเจนและความยืดหยุ่นของแผนที่</li>
<li>การอัปเดตนี้เป็นการเปลี่ยนแปลงจากการใช้แผ่นภาพราสเตอร์แบบคงที่ก่อนหน้านี้ ทำให้ภาพคมชัดขึ้นและการโต้ตอบกับข้อมูลมีความเป็นพลวัตมากขึ้น</li>
<li>โพสต์นี้รวมถึงคำแนะนำในการตั้งค่าสภาพแวดล้อม Python และการใช้ DuckDB สำหรับการวิเคราะห์ข้อมูล โดยสามารถสร้างภาพข้อมูลได้ผ่านเครื่องมือต่าง ๆ เช่น QGIS และ Leafmap</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zไทล์เวกเตอร์ใหม่ของ OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เหรียญที่ยุติธรรมมักจะตกลงบนด้านที่เริ่มต้น: หลักฐานจากการโยน 350,757 ครั้ง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zเหรียญที่ยุติธรรมมักจะตกลงบนด้านที่เริ่มต้น: หลักฐานจากการโยน 350,757 ครั้ง</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: เครื่องมือวัดประสิทธิภาพบรรทัดคำสั่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine เป็นเครื่องมือวัดประสิทธิภาพบรรทัดคำสั่งที่หลากหลาย รองรับการวิเคราะห์ทางสถิติ คำสั่งเชลล์ตามอำเภอใจ และให้ข้อมูลความคืบหน้าแบบเรียลไทม์ - มีคุณสมบัติเช่น การรันอุ่นเครื่อง คำสั่งล้างแคช การตรวจจับค่าผิดปกติ และรองรับการส่งออกผลลัพธ์ในรูปแบบ CSV, JSON และ Markdown - เครื่องมือนี้เข้ากันได้กับระบบปฏิบัติการและตัวจัดการแพ็คเกจหลายตัว และมีการอนุญาตแบบคู่ภายใต้ MIT และ Apache License 2.0 ทำให้เข้าถึงได้และยืดหยุ่นสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: เครื่องมือวัดประสิทธิภาพบรรทัดคำสั่ง</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนูเรียนรู้ที่จะขับรถ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักประสาทวิทยาฝึกหนูให้ขับรถเล็ก ๆ แสดงให้เห็นว่าการคาดหวังความสนุกสามารถเพิ่มแรงจูงใจและความสุข ซึ่งส่งผลต่อพฤติกรรมและการทำงานของสมอง</li>
<li>การศึกษาพบว่าการคาดหวังในเชิงบวกสามารถเปลี่ยนรูปแบบการรับรู้จากการมองโลกในแง่ร้ายไปสู่การมองโลกในแง่ดี โดยเน้นบทบาทของสภาพแวดล้อมที่อุดมสมบูรณ์และช่วงเวลารอคอยสำหรับรางวัล</li>
<li>การสังเกตพฤติกรรมของหนู เช่น ท่าทางของหาง ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการแสดงออกทางอารมณ์ เน้นย้ำถึงความสำคัญของประสบการณ์เชิงบวกในการสร้างสมอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zหนูเรียนรู้ที่จะขับรถ</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: การเข้าถึงการตัด CNC ขนาดใหญ่ได้ง่ายขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 เป็นเครื่อง CNC (Computer Numerical Control) รูปแบบใหญ่ที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเปลี่ยนแปลงการออกแบบดิจิทัลให้กลายเป็นผลงานจริงได้ง่ายขึ้น</li>
<li>ชุมชน Maslow มีความกระตือรือร้นในการแบ่งปันโครงการที่หลากหลาย รวมถึงเฟอร์นิเจอร์ ศิลปะ เรือ และป้าย ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความหลากหลายของแพลตฟอร์มและส่งเสริมความคิดสร้างสรรค์</li>
<li>ผู้ใช้ได้สร้างสิ่งของต่าง ๆ ได้สำเร็จ เช่น โต๊ะทำงานแบบยืน การแกะสลัก และแม้กระทั่งบ้านขนาดเล็ก ซึ่งเน้นถึงศักยภาพของเทคโนโลยี CNC สำหรับโครงการนวัตกรรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: การเข้าถึงการตัด CNC ขนาดใหญ่ได้ง่ายขึ้น</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรรมย้อนกลับการรีบูตเมื่อไม่ใช้งานของ iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 ได้แนะนำฟีเจอร์การรีบูตอัตโนมัติเมื่อไม่มีการใช้งาน ซึ่งจะรีบูต iPhone อัตโนมัติหลังจากไม่มีการใช้งานเป็นเวลา 3 วันเพื่อเพิ่มความปลอดภัย - ฟีเจอร์นี้จะเปลี่ยนอุปกรณ์จากสถานะ After First Unlock (AFU) ที่มีความเสี่ยงมากกว่าไปยังสถานะ Before First Unlock (BFU) ที่ปลอดภัยกว่า เพื่อปกป้องข้อมูลของผู้ใช้ - Secure Enclave Processor (SEP) จะตรวจสอบเวลาปลดล็อกครั้งสุดท้ายและทำการรีบูตหากอุปกรณ์ไม่มีการใช้งานเกิน 3 วัน ซึ่งช่วยลดความเสี่ยงจากการโจรกรรมและการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาต แม้ว่าจะเป็นความท้าทายสำหรับการบังคับใช้กฎหมายในการดึงข้อมูลก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zวิศวกรรมย้อนกลับการรีบูตเมื่อไม่ใช้งานของ iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เรากำลังปิดตัว Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel จะปิดตัวลงในวันที่ 30 ตุลาคม 2024 เนื่องจากไม่สามารถประสบความสำเร็จทางการค้า หรือสร้างรูปแบบธุรกิจที่ยั่งยืนได้ แม้จะได้รับการสนับสนุนจากชุมชนก็ตาม</li>
<li>การมีส่วนร่วมที่สำคัญต่อ FreeCAD รวมถึงการเพิ่มโต๊ะทำงานสำหรับการประกอบใหม่, ตัวแก้ปัญหาข้อจำกัด 3 มิติ, และการปรับปรุง Sketcher และ TechDraw ซึ่งทั้งหมดนี้จะยังคงเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>แม้ว่า Ondsel ES จะไม่ปล่อย v2024.3 แต่สมาชิกทีมเดิมจะยังคงมีส่วนร่วมกับ FreeCAD และผู้ใช้จะมีเวลาที่จะดาวน์โหลดข้อมูลของพวกเขาก่อนที่เซิร์ฟเวอร์จะปิดตัวลง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zเรากำลังปิดตัว Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมการติดตั้ง Windows 95 ถึงใช้ระบบปฏิบัติการสามระบบ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zทำไมการติดตั้ง Windows 95 ถึงใช้ระบบปฏิบัติการสามระบบ?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันถูกแบนจากบัญชีการเข้าถึง hCaptcha เพราะไม่ได้ตาบอด (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งถูกแบนจากบัญชีการเข้าถึงของ hCaptcha แม้จะเป็นคนตาบอด ซึ่งเน้นให้เห็นถึงข้อบกพร่องที่อาจเกิดขึ้นในมาตรการการเข้าถึงของ hCaptcha - เหตุการณ์นี้ชี้ให้เห็นถึงความเสี่ยงของการพึ่งพาบริษัทที่อาจตั้งใจทำให้ผลิตภัณฑ์ของตนไม่สามารถเข้าถึงได้ พร้อมกับวิธีแก้ปัญหาที่ไม่น่าเชื่อถือ - ผู้ใช้แนะนำให้ระมัดระวังสำหรับผู้ที่พึ่งพาบริการดังกล่าวและแนะนำให้แบ่งปันคำเตือนนี้ โดยเฉพาะกับเว็บมาสเตอร์ที่ใช้ hCaptcha</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zฉันถูกแบนจากบัญชีการเข้าถึง hCaptcha เพราะไม่ได้ตาบอด (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สมุดบันทึก HTML แบบโต้ตอบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการใช้ HTML เป็นแพลตฟอร์มรวมสำหรับการเผยแพร่ทางวิทยาศาสตร์ ซึ่งช่วยลดความจำเป็นในการใช้เครื่องมือหลายอย่างเช่น Jupyter หรือ LaTeX.- มันแสดงให้เห็นการสร้างสมุดบันทึก HTML แบบโต้ตอบที่มีองค์ประกอบเชิงโต้ตอบโดยใช้ไลบรารีเช่น Observable, Pyodide และ WebR.- มีการเน้นถึงศักยภาพของ HTML ในการทำให้กระบวนการเผยแพร่เรียบง่ายขึ้น พร้อมกับการกล่าวถึงไลบรารี @celine/celine สำหรับการพัฒนาต่อไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zสมุดบันทึก HTML แบบโต้ตอบ</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เอนจินจาวาสคริปต์โนวา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เครื่องยนต์ JavaScript ใหม่กำลังถูกพัฒนาด้วยการออกแบบที่เน้นข้อมูล ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพในการจัดเก็บและเข้าถึงข้อมูล - คุณสมบัติหลักรวมถึงการจัดเก็บข้อมูลในเวกเตอร์ที่เฉพาะเจาะจงตามประเภทและการใช้ดัชนีที่แยกแยะตามประเภทสำหรับการอ้างอิงกองข้อมูล เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ - วัตถุถูกแบ่งออกเป็นเวกเตอร์ที่เฉพาะเจาะจงตามชนิดและแยกเพื่อหลีกเลี่ยงการอ่านส่วนที่ไม่ได้ใช้ เพิ่มประสิทธิภาพในการทำงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zเอนจินจาวาสคริปต์โนวา</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คุณอาจออกแบบการเข้ารหัสตำแหน่งที่ล้ำสมัยได้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้ตรวจสอบการพัฒนาของการเข้ารหัสตำแหน่งในโมเดลทรานส์ฟอร์มเมอร์ โดยเน้นที่ Rotary Positional Encoding (RoPE) ซึ่งใช้ในโมเดลขั้นสูงอย่าง LLama 3.2.- มันกล่าวถึงความจำเป็นของข้อมูลตำแหน่งในกลไกการให้ความสนใจในตัวเองเพื่อทำความเข้าใจความสัมพันธ์ของโทเค็น โดยเปรียบเทียบวิธีการเข้ารหัสต่างๆ และข้อจำกัดของพวกมัน.- RoPE ถูกแนะนำเป็นวิธีที่เข้ารหัสตำแหน่งสัมพัทธ์ผ่านการหมุน ปรับปรุงประสิทธิภาพโดยไม่เปลี่ยนแปลงข้อมูลเชิงความหมาย และมีศักยภาพในการขยายไปยังข้อมูลหลายมิติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zคุณอาจออกแบบการเข้ารหัสตำแหน่งที่ล้ำสมัยได้</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[วัยรุ่นที่อยู่เบื้องหลังการโจมตีสวอตติ้งหลายร้อยครั้งยอมรับผิดในข้อหาของรัฐบาลกลาง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อลัน ฟิลิออน วัย 18 ปีจากแคลิฟอร์เนีย สารภาพผิดในข้อหาของรัฐบาลกลางจากการก่อเหตุสวอตติ้งกว่า 375 ครั้ง โดยมีเป้าหมายที่โรงเรียน สถาบันทางศาสนา และนักการเมืองสหรัฐฯ - ฟิลิออนใช้ชื่อแฝงว่า &quot;Torswats&quot; และเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มสวอตติ้งนานาชาติที่ก่อให้เกิดความหวาดกลัวและความวุ่นวายทั่วสหรัฐฯ - เขาอาจต้องโทษจำคุกสูงสุดถึงห้าปีสำหรับแต่ละข้อหาสี่ข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการข่มขู่ข้ามรัฐ โดยวันที่จะตัดสินโทษยังไม่ได้กำหนด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zวัยรุ่นที่อยู่เบื้องหลังการโจมตีสวอตติ้งหลายร้อยครั้งยอมรับผิดในข้อหาของรัฐบาลกลาง</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถึงเวลาที่จะเปลี่ยน TCP ในศูนย์ข้อมูล (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอกสารวิจารณ์ว่า TCP (Transmission Control Protocol) ล้าสมัยสำหรับศูนย์ข้อมูลสมัยใหม่ โดยอ้างถึงปัญหาเช่นการมุ่งเน้นที่สตรีมและการส่งแพ็กเก็ตตามลำดับ - เอกสารเสนอ Homa เป็นตัวแทนซึ่งแก้ไขข้อจำกัดของ TCP เหล่านี้แต่ไม่สามารถใช้งานร่วมกับ API ของ TCP ได้ - การนำ Homa มาใช้สามารถอำนวยความสะดวกผ่านการบูรณาการกับกรอบงาน RPC (Remote Procedure Call) ทำให้สามารถเข้าถึงได้ง่ายขึ้นสำหรับการใช้งานอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zถึงเวลาที่จะเปลี่ยน TCP ในศูนย์ข้อมูล (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปที่ฉันสร้างขึ้นเพื่อช่วยจัดการโรคเบาหวานของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โจชัว นักเรียน ได้พัฒนา Islet แอปจัดการโรคเบาหวานที่ขับเคลื่อนด้วย GPT-4o-mini ซึ่งตอนนี้มีให้บริการบน App Store</li>
<li>แอปนี้เริ่มต้นจากโครงการฤดูร้อนและมีฟีเจอร์เช่น การจัดการอินซูลิน การนับคาร์โบไฮเดรต การติดตามระดับน้ำตาลในเลือด ข้อเสนอแนะมื้ออาหารเฉพาะบุคคล และการติดตามกิจกรรม</li>
<li>Islet แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของ AI ในการแก้ไขปัญหาสุขภาพในโลกจริง โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่เป็นเบาหวานชนิดที่ 1</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zแอปที่ฉันสร้างขึ้นเพื่อช่วยจัดการโรคเบาหวานของฉัน</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีที่บริษัทญี่ปุ่นสีดำกดขี่แรงงาน (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คำว่า &quot;บริษัทสีดำ&quot; ใช้เพื่ออธิบายสถานที่ทำงานที่เอารัดเอาเปรียบ โดยเฉพาะในอุตสาหกรรมที่ใช้แรงงานทางปัญญา มีต้นกำเนิดจากประเทศญี่ปุ่นและเริ่มมีความโดดเด่นในช่วงต้นทศวรรษ 2000 - รางวัล &quot;Black Corporations Award&quot; ถูกสร้างขึ้นในปี 2012 เพื่อเน้นย้ำผู้กระทำผิดที่แย่ที่สุด โดย Watami Foodservice Co. มักได้รับการยอมรับในเรื่องการปฏิบัติต่อพนักงานที่ไม่ดี - เช็คลิสต์โดยทนายความ Yoshiyuki Iwasa ช่วยระบุบริษัทสีดำ โดยมีเกณฑ์เช่น การทำงานล่วงเวลาโดยไม่ได้รับค่าจ้างและสภาพแวดล้อมการทำงานที่ไม่เหมาะสม ขณะที่กระทรวงสาธารณสุข แรงงาน และสวัสดิการของญี่ปุ่นกำลังทำงานเพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zวิธีที่บริษัทญี่ปุ่นสีดำกดขี่แรงงาน (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คนงานญี่ปุ่นหันไปใช้บริการเอเจนซี่ลาออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การสำรวจโดย Mynavi Corp. ระบุว่ามีการใช้บริการเอเจนซี่ลาออกในญี่ปุ่นเพิ่มขึ้น โดย 20% ของพนักงานในวัย 20 ปีใช้บริการเหล่านี้ในการลาออกจากงาน</li>
<li>หน่วยงานการลาออก เช่น Momuri ช่วยเหลือคนทำงานรุ่นใหม่ในการลาออกจากงานที่ส่งผลเสียต่อสุขภาพจิตของพวกเขา โดยจัดการกระบวนการลาออกให้โดยมีค่าธรรมเนียม</li>
<li>แนวโน้มนี้บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงของรุ่นที่ให้ความสำคัญกับสุขภาพจิตและท้าทายบรรทัดฐานการทำงานแบบดั้งเดิมของญี่ปุ่น ซึ่งอาจนำไปสู่วัฒนธรรมการทำงานที่สมดุลมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zคนงานญี่ปุ่นหันไปใช้บริการเอเจนซี่ลาออก</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภูฏาน หลังจากให้ความสำคัญกับความสุข ตอนนี้เผชิญกับวิกฤตการดำรงอยู่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภูฏานกำลังประสบกับการอพยพของคนหนุ่มสาวอย่างมาก แม้ว่าจะมีการให้บริการด้านสุขภาพฟรี การศึกษา และเศรษฐกิจที่เติบโตขึ้น เนื่องจากพวกเขามองหาโอกาสในการทำงานที่ดีกว่าในต่างประเทศ โดยเฉพาะในออสเตรเลีย</li>
<li>เพื่อตอบสนองต่อสถานการณ์นี้ กษัตริย์ภูฏานมีแผนที่จะพัฒนาเมือง Gelephu Mindfulness City ซึ่งออกแบบโดยสถาปนิกชาวเดนมาร์ก Bjarke Ingels เพื่อสร้างงานและดึงดูดคนหนุ่มสาวกลับมา โดยเน้นการพัฒนาที่ยั่งยืนและค่านิยมของภูฏาน</li>
<li>ความสำเร็จของโครงการนี้ถือว่าสำคัญอย่างยิ่งต่ออนาคตของภูฏาน โดยมีพลเมืองบางคน เช่น นักข่าวนัมเกย์ ซัม ได้รับแรงบันดาลใจให้สนับสนุนโครงการนี้และอยู่ในประเทศต่อไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zภูฏาน หลังจากให้ความสำคัญกับความสุข ตอนนี้เผชิญกับวิกฤตการดำรงอยู่</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[พิพิธภัณฑ์ศิลปะที่ไม่ดี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>พิพิธภัณฑ์ศิลปะที่ไม่ดี (MOBA) เป็นพิพิธภัณฑ์ที่ไม่เหมือนใครในบอสตัน ซึ่งอุทิศให้กับการจัดแสดงศิลปะที่มีข้อบกพร่องในเชิงตลกและมักจะไม่ถูกจัดแสดงในพิพิธภัณฑ์แบบดั้งเดิม</li>
<li>ตั้งอยู่ภายใน Dorchester Brewing Co, MOBA เปิดให้เข้าชมฟรี ทำให้ผู้เข้าชมสามารถเพลิดเพลินกับทั้งงานศิลปะและสิ่งที่โรงเบียร์มีให้ เช่น คราฟต์เบียร์และอาหารจาก M&amp;M Barbecue</li>
<li>MOBA ปรากฏในวิดีโอความยาว 7 นาทีโดย WSBE RI PBS บน YouTube และในฐานะองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร มันรับบริจาคที่สามารถหักลดหย่อนภาษีได้เพื่อสนับสนุนภารกิจของมัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zพิพิธภัณฑ์ศิลปะที่ไม่ดี</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เคอร์เนลลินุกซ์เวอร์ชัน 6.12 ได้รับการปล่อยออกมาแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เคอร์เนล 6.12 ได้รับการปล่อยตัวโดย Linus Torvalds ตามกำหนดการปล่อยปกติ และมีความสำคัญในฐานะเวอร์ชัน Long-Term Support (LTS) สำหรับปี 2024 - คุณสมบัติหลักรวมถึงการสนับสนุนส่วนขยายการอนุญาตของ Arm, การปรับปรุงการป้องกัน Spectre, และการเสร็จสิ้นการสนับสนุนการหยุดชั่วคราวแบบเรียลไทม์ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและความปลอดภัยของระบบ - การปล่อยตัวนี้อาจมีอิทธิพลต่อการกระจายเพื่อเปิดใช้งาน Rust และคาดว่าจะถูกใช้ใน Debian 13 และอนุพันธ์ของมัน พร้อมกับการปรับปรุงในการจัดการขนาดบล็อกที่ใหญ่ขึ้นในระบบไฟล์ XFS และเครื่องมือประสิทธิภาพเช่น perf</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zเคอร์เนลลินุกซ์เวอร์ชัน 6.12 ได้รับการปล่อยออกมาแล้ว</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
