<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 19:07:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ลุยจิ มันโจเน่ ชายวัย 26 ปีจากครอบครัวที่มีชื่อเสียงในบัลติมอร์ ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมไบรอัน ทอมป์สัน ซีอีโอของ UnitedHealthcare ในนครนิวยอร์ก</li>
<li>มานโจนถูกจับกุมในเพนซิลเวเนียพร้อมกับปืนเถื่อนและเอกสารที่บ่งบอกถึงแรงจูงใจที่เกี่ยวข้องกับความโกรธต่อบริษัทอเมริกา</li>
<li>แม้จะมีความสำเร็จทางวิชาการและอาชีพในฐานะวิศวกรข้อมูล แต่โซเชียลมีเดียของ Mangione บ่งบอกถึงการแยกตัวจากครอบครัวและเพื่อนฝูงในช่วงที่ผ่านมา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zสิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zนี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แคลคูลัสต้นไม้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แคลคูลัสต้นไม้เป็นโมเดลการคำนวณที่สมบูรณ์แบบทัวริงที่มีตัวดำเนินการเพียงตัวเดียว ซึ่งช่วยให้สามารถวิเคราะห์โปรแกรม ตรวจสอบประเภท การคอมไพล์ และการเพิ่มประสิทธิภาพได้โดยตรงภายในโค้ด - รองรับระบบประเภทใด ๆ และการพิมพ์แบบค่อยเป็นค่อยไป ทำให้สามารถใช้ลูปการอ่าน-ประเมิน-พิมพ์ (REPLs) ที่ทรงพลังและการปรับใช้โปรแกรมได้โดยไม่ต้องใช้เครื่องมือภายนอก - ไวยากรณ์และความหมายที่เรียบง่ายทำให้สามารถพกพาและง่ายต่อการสร้างตัวแปลบนแพลตฟอร์มใด ๆ เหมาะสำหรับการสร้างแบบจำลอง ข้อกำหนดทางการ และวัตถุประสงค์ทางการศึกษา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zแคลคูลัสต้นไม้</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้แนะนำวิธีการสร้าง 3D แบบใหม่โดยใช้การแทนค่าที่มีโครงสร้างแบบรวม (SLAT) ซึ่งช่วยเพิ่มการสร้างสินทรัพย์ 3D ที่หลากหลายและมีคุณภาพสูง</li>
<li>โมเดลที่มีชื่อว่า TRELLIS ใช้ตัวแปลงการไหลที่ปรับแก้แล้วและได้รับการฝึกฝนบนชุดข้อมูลขนาดใหญ่ ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการที่มีอยู่ในด้านการสร้าง 3D</li>
<li>วิธีการนี้รองรับรูปแบบผลลัพธ์ที่ยืดหยุ่นและการแก้ไข 3D ในท้องถิ่น โดยมีแผนที่จะเผยแพร่โค้ด โมเดล และข้อมูลสู่สาธารณะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักดนตรีกว่า 500 คนกำลังเรียกร้องให้ค่ายเพลงใหญ่ถอนฟ้องคดีมูลค่า 621 ล้านดอลลาร์ต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นสถาบันวัฒนธรรมที่ไม่แสวงหาผลกำไร</li>
<li>นักดนตรีเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการได้รับค่าตอบแทนที่เป็นธรรม การปกป้องมรดกทางดนตรี และการลงทุนในศิลปินที่ยังมีชีวิตอยู่แทนที่จะสนับสนุนการปฏิบัติแบบผูกขาด</li>
<li>พวกเขาโต้แย้งว่าการอยู่รอดของอุตสาหกรรมดนตรีขึ้นอยู่กับการให้ความสำคัญกับอนาคตของศิลปินและการอนุรักษ์ผลงานของพวกเขา โดยเรียกร้องการสนับสนุนจากสาธารณชนผ่านจดหมายเปิดผนึก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zรักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จากจุดที่ฉันหยุด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zจากจุดที่ฉันหยุด</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zนักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การปิดบัญชีธนาคารโดยไม่สมัครใจ หรือที่เรียกว่า Debanking เป็นประเด็นที่มีการถกเถียงกันอย่างมาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในธุรกิจคริปโต ซึ่งมีความกังวลว่าอาจถูกใช้เป็นเครื่องมือทางการเมือง</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนระหว่างผู้มีบทบาทภาคเอกชนและรัฐ โดยบางคนมองว่าการยกเลิกบัญชีธนาคารเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการจัดการความเสี่ยง ในขณะที่คนอื่นมองว่าไม่ยุติธรรมและขาดกระบวนการที่เหมาะสม</li>
<li>การดำเนินการทางกฎหมายในอดีตเช่น Operation Choke Point ซึ่งกดดันให้ธนาคารตัดความสัมพันธ์กับอุตสาหกรรมบางประเภท ถูกวิจารณ์ว่าเหมือนกับการดำเนินการในปัจจุบันต่อธุรกิจคริปโตที่ถูกเรียกว่า &#39;Choke Point 2.0&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zการยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการเงินที่อนุญาตให้ลงทุนในดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนี โดยไม่มีอัตราส่วนค่าใช้จ่าย และคิดค่าธรรมเนียมคงที่ $1/เดือน สำหรับการจัดการ การปรับสมดุล และการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้เสนอการจัดทำดัชนีโดยตรงโดยการซื้อหุ้นรายตัวจากดัชนียอดนิยม ให้การปรับแต่งและการเพิ่มประสิทธิภาพพอร์ตโฟลิโอรายวัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากที่ปรึกษาโรโบอื่น ๆ</li>
<li>Double ได้บรรลุเป้าหมายในการจัดการสินทรัพย์มูลค่า 10 ล้านดอลลาร์ และมุ่งหวังที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมที่มีมูลค่า 100 พันล้านดอลลาร์ต่อปี โดยการเสนอแผนการลงทุนที่มีค่าธรรมเนียมต่ำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zเว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การประนีประนอมในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิศวกรความปลอดภัยได้ระบุช่องโหว่ในกระบวนการอัปเกรดเฟิร์มแวร์ของ OpenWrt ซึ่งรวมถึงการฉีดคำสั่งและปัญหาการชนกันของแฮช SHA-256 - ช่องโหว่เหล่านี้เปิดโอกาสให้ผู้โจมตีสามารถฉีดคำสั่งและสร้างการชนกันของแฮช ซึ่งนำไปสู่การติดตั้งเฟิร์มแวร์ที่เป็นอันตราย - ทีม OpenWrt ได้แก้ไขช่องโหว่เหล่านี้อย่างรวดเร็ว โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรักษาความปลอดภัยที่แข็งแกร่งในห่วงโซ่อุปทานซอฟต์แวร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zการประนีประนอมในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger ไม่เหมาะสมสำหรับอินเทล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แม้ว่า Pat Gelsinger จะมีความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและทักษะการบริหารจัดการ แต่เขาถูกมองว่าไม่เหมาะสมที่จะเป็น CEO ของ Intel เนื่องจากไม่สามารถแก้ไขปัญหาด้านวัฒนธรรมและกลยุทธ์ของบริษัทได้</li>
<li>การตัดสินใจในการเป็นผู้นำของเขา เช่น การรักษาเงินปันผลและการโฆษณาเชิงรุก ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสะท้อนถึงแนวทางในยามสงบมากกว่าการเป็นผู้นำที่จำเป็นในยามสงคราม</li>
<li>การบริหารจัดการของ Gelsinger ในบริการโรงหล่อของ Intel และการยุติโครงการ Tofino ซึ่งเป็นซิลิคอนสวิตช์ที่สามารถโปรแกรมได้ที่มีศักยภาพ ถูกมองว่าเป็นความผิดพลาดที่สำคัญ ทำให้ปัญหาทางวัฒนธรรมของ Intel ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger ไม่เหมาะสมสำหรับอินเทล</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON สำหรับมนุษย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5 ซึ่งเป็นส่วนขยายของ JSON ถูกออกแบบมาเพื่อให้ง่ายต่อการแก้ไขด้วยมือ ทำให้เหมาะสำหรับไฟล์การกำหนดค่า แต่ไม่เหมาะสำหรับการสื่อสารระหว่างเครื่องจักร</li>
<li>ตั้งแต่เปิดตัวในปี 2012 JSON5 ได้รับความนิยมอย่างมาก โดยมีการดาวน์โหลดมากกว่า 65 ล้านครั้งต่อสัปดาห์ และถูกใช้งานโดยโครงการใหญ่ ๆ เช่น Chromium และ Next.js</li>
<li>JSON5 เป็นส่วนขยายของ JSON ที่รวมคุณสมบัติของ ECMAScript 5.1 ทำให้มีไวยากรณ์ที่ยืดหยุ่น และเข้ากันได้กับ ES5 โดยมีไลบรารี JavaScript สำหรับการแยกวิเคราะห์และการทำให้เป็นอนุกรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON สำหรับมนุษย์</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สหราชอาณาจักรห้ามโฆษณาทางทีวีในช่วงกลางวันสำหรับซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกำลังดำเนินการห้ามโฆษณาทางโทรทัศน์ในช่วงกลางวันสำหรับอาหารที่มีน้ำตาลและ &quot;ไม่ดีต่อสุขภาพ&quot; เช่น ซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์ เพื่อแก้ไขปัญหาโรคอ้วนในเด็ก</li>
<li>เริ่มตั้งแต่เดือนตุลาคมปีหน้า โฆษณาเหล่านี้จะได้รับอนุญาตให้ออกอากาศหลังเวลา 21:00 น. เท่านั้น โดยมีเป้าหมายเพื่อป้องกัน 20,000 กรณีของโรคอ้วนในเด็กในแต่ละปี</li>
<li>รัฐมนตรีสาธารณสุข เวส สตรีทิง เน้นย้ำถึงความสำคัญของการหยุดการโฆษณาอาหารขยะที่มุ่งเป้าไปที่เด็ก ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zสหราชอาณาจักรห้ามโฆษณาทางทีวีในช่วงกลางวันสำหรับซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner ได้ตัดสินใจยกเลิกบัญชีของเราและยุติการให้บริการเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner ได้ตัดสินใจยกเลิกบัญชีของเราและยุติการให้บริการเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมด</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิลโลว์, ชิปควอนตัมของเรา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ได้เปิดตัว Willow ซึ่งเป็นชิปควอนตัมที่แสดงถึงความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านการแก้ไขข้อผิดพลาดของควอนตัมและความเร็วในการคำนวณ - Willow ได้แสดงความสามารถของมันโดยการทำการคำนวณในเวลาน้อยกว่าห้านาที ซึ่งเป็นงานที่ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ต้องใช้เวลา 10 เซปทิลเลียนปี ซึ่งบ่งบอกถึงศักยภาพในการจัดการกับปัญหาที่ซับซ้อนเกินกว่าคอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิม - การพัฒนานี้มีความสำคัญต่ออนาคตของคอมพิวเตอร์ควอนตัมที่สามารถใช้งานได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีผลกระทบต่อการปฏิวัติอุตสาหกรรมต่าง ๆ เช่น การแพทย์ พลังงาน และปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zวิลโลว์, ชิปควอนตัมของเรา</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: โซระ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: โซระ</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt เป็นเบราว์เซอร์ที่ออกแบบมาสำหรับผู้ใช้ขั้นสูง โดยเน้นการนำทางด้วยแป้นพิมพ์และประสิทธิภาพในการวิเคราะห์และดึงข้อมูลออนไลน์</li>
<li>มีเครื่องมือที่ทรงพลัง เช่น การบอกใบ้ลิงก์, Jump Headings สำหรับการนำทางเอกสาร, และการค้นหาแบบคลุมเครือสำหรับการจัดการแท็บและการดำเนินการคำสั่งได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>ฟังก์ชันเพิ่มเติมรวมถึง REPL (Read-Eval-Print Loop) ในตัวสำหรับการเขียนโปรแกรม, การค้นหาบุ๊กมาร์คอัจฉริยะ, การเติมข้อมูลอัตโนมัติที่ปรับแต่งได้, ประวัติคลิปบอร์ด, และประวัติแบบต้นไม้สำหรับติดตามหน้าที่เข้าชม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รัฐบาลซีเรียล่มสลาย สิ้นสุดการปกครอง 50 ปีของตระกูลอัสซาด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zรัฐบาลซีเรียล่มสลาย สิ้นสุดการปกครอง 50 ปีของตระกูลอัสซาด</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรรมย้อนกลับรูปแบบไฟล์ภาพเกมของ Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เซก้าแชนแนลเป็นบริการเกมตามความต้องการที่บุกเบิกสำหรับเซก้าเจเนซิส ซึ่งเปิดให้บริการตั้งแต่ปี 1994 ถึง 1998 โดยมีเกมประมาณ 50 เกมต่อเดือน ในปี 2024 ผู้ใช้คนหนึ่งค้นพบซีดีภาพเกมของเซก้าแชนแนลจากปี 1996 ซึ่งนำไปสู่ความพยายามในการวิศวกรรมย้อนกลับเพื่อดึงและอนุรักษ์ข้อมูลของมัน โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการถอดรหัสเกมพิเศษ โดยเน้นย้ำถึงบทบาทของความพยายามของชุมชนและวิศวกรรมย้อนกลับในการอนุรักษ์ประวัติศาสตร์การเล่นเกม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zวิศวกรรมย้อนกลับรูปแบบไฟล์ภาพเกมของ Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มหาวิหารน็อทร์-ดามเปิดอีกครั้ง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zมหาวิหารน็อทร์-ดามเปิดอีกครั้ง</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs สืบสวนแฮกเกอร์ที่โหดร้ายที่สุดบนอินเทอร์เน็ตจากสถานที่ลับ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs สืบสวนแฮกเกอร์ที่โหดร้ายที่สุดบนอินเทอร์เน็ตจากสถานที่ลับ</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ให้ข้อมูลสายการบินได้รับเงินหลายพันจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zผู้ให้ข้อมูลสายการบินได้รับเงินหลายพันจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การท่องเนื้อหาที่เป็นลบทางออนไลน์ทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลง: การศึกษา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยจาก MIT ได้สร้างปลั๊กอินเว็บชื่อ &quot;Digital Diet&quot; เพื่อช่วยผู้ใช้ในการตัดสินใจเกี่ยวกับเนื้อหาออนไลน์อย่างมีข้อมูลเพื่อปกป้องสุขภาพจิตของพวกเขา</li>
<li>เครื่องมือนี้ใช้การประมวลผลภาษาธรรมชาติ (NLP) เพื่อประเมินหน้าเว็บโดยอิงจากอารมณ์ ความรู้ และความสามารถในการดำเนินการ เพื่อชี้นำผู้ใช้ไปยังเนื้อหาที่เป็นบวกมากขึ้น</li>
<li>งานวิจัยเน้นย้ำถึงความสัมพันธ์สองทางระหว่างพฤติกรรมออนไลน์และสุขภาพจิต โดยมีผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature Human Behavior</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zการท่องเนื้อหาที่เป็นลบทางออนไลน์ทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลง: การศึกษา</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[องค์ประกอบการสนทนา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>องค์ประกอบ HTML `` ใช้สำหรับสร้างกล่องโต้ตอบ ซึ่งสามารถเป็นแบบโมดอล (หยุดการโต้ตอบกับหน้า) หรือแบบไม่ใช่โมดอล (อนุญาตให้มีการโต้ตอบได้)</li>
<li>เมธอด JavaScript <code>.showModal()</code> และ <code>.show()</code> ใช้สำหรับแสดงไดอะล็อกแบบโมดอลและไม่ใช่โมดอลตามลำดับ ในขณะที่ <code>.close()</code> ใช้สำหรับปิดไดอะล็อกเหล่านั้น</li>
<li>การเข้าถึงเป็นสิ่งสำคัญ ควรตรวจสอบให้แน่ใจว่าการโฟกัสถูกตั้งค่าอย่างถูกต้องและมีวิธีการปิด เช่น ปุ่ม ในขณะที่ใช้ CSS <code>::backdrop</code> สำหรับการจัดสไตล์พื้นหลังของโมดอล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zองค์ประกอบการสนทนา</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดตัว Organic Maps โครงการโอเพ่นซอร์สที่แยกออกมา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps ได้ปล่อยซอร์สโค้ดสำหรับ &quot;เมตาเซิร์ฟเวอร์&quot; ซึ่งช่วยเพิ่มความเร็วในการดาวน์โหลดแผนที่โดยการนำผู้ใช้ไปยังเซิร์ฟเวอร์ Content Delivery Network (CDN) ที่ดีที่สุดตามตำแหน่งที่ตั้งของพวกเขา</li>
<li>โค้ดที่เคยปิดไว้เพื่อป้องกันการแยกโครงการโดยไม่ได้รับอนุญาต ตอนนี้เปิดภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมความโปร่งใสและการมีส่วนร่วมของชุมชน</li>
<li>ทีมกำลังพิจารณาใหม่เกี่ยวกับการใช้ Cloudflare Workers เพื่อป้องกันการผูกขาดกับผู้ให้บริการ และได้ย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงที่ไม่ได้รับอนุญาตซึ่งทำโดยผู้ร่วมงาน โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของพวกเขาต่อความเป็นส่วนตัวและความโปร่งใส</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดตัว Organic Maps โครงการโอเพ่นซอร์สที่แยกออกมา</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีใช้ Postgres สำหรับทุกสิ่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Postgres for Everything” เป็นคลังข้อมูลที่ส่งเสริมการใช้ PostgreSQL ซึ่งเป็นฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์แบบโอเพ่นซอร์สที่ได้รับความนิยม สำหรับการใช้งานที่หลากหลายเกินกว่าหน้าที่ฐานข้อมูลแบบดั้งเดิม - คลังข้อมูลนี้เชิญชวนให้มีการร่วมมือและติดตามการใช้งาน PostgreSQL ในรูปแบบที่สร้างสรรค์ต่างๆ เช่น งาน cron, คิวข้อความ, การวิเคราะห์ และอื่นๆ โดยเน้นถึงความหลากหลายในการใช้งาน - โครงการนี้รวมถึง 11 รายการที่เกี่ยวข้องกับ Supabase ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มที่ให้บริการแบ็กเอนด์โดยใช้ PostgreSQL แสดงให้เห็นถึงการบูรณาการและประโยชน์ในการพัฒนาแอปพลิเคชันสมัยใหม่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zวิธีใช้ Postgres สำหรับทุกสิ่ง</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[เรื่องโกหกที่ฉันถูกบอกเกี่ยวกับการแก้ไขร่วมกัน, ตอนที่ 1: อัลกอริทึมสำหรับการแก้ไขแบบออฟไลน์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เมื่อต้นปี 2024 การวิจัยเกี่ยวกับระบบการแก้ไขร่วมกันสำหรับโปรแกรมแก้ไขข้อความของ Moment ได้เน้นถึงความท้าทายในการแก้ไขแบบออฟไลน์ ซึ่งอัลกอริธึมยอดนิยมอย่าง CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) และ OT (Operational Transformation) มักจะล้มเหลว - การแก้ไขแบบออฟไลน์เพิ่มความขัดแย้งโดยตรง โดย 20-30% ของความขัดแย้งเหล่านี้ส่งผลให้เกิดผลลัพธ์ที่ไม่เป็นที่ยอมรับ ซึ่งบ่งชี้ว่าปัญหานี้เป็นความท้าทายด้านอินเทอร์เฟซผู้ใช้/ประสบการณ์ผู้ใช้ (UI/UX) มากกว่าปัญหาด้านอัลกอริธึม - นักวิจัยกำลังมุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้ในการแก้ไขแบบออฟไลน์ โดยเปรียบเทียบกับวิธีที่ git จัดการการรวมเอกสาร ซึ่งเป็นการพัฒนาที่มีแนวโน้มดี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zเรื่องโกหกที่ฉันถูกบอกเกี่ยวกับการแก้ไขร่วมกัน, ตอนที่ 1: อัลกอริทึมสำหรับการแก้ไขแบบออฟไลน์</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างด้วย Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โอแลม่าได้แนะนำการสนับสนุนสำหรับการสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ทำให้โมเดลสามารถสร้างผลลัพธ์ในรูปแบบเฉพาะโดยใช้สคีมา JSON</li>
<li>ฟีเจอร์นี้พร้อมใช้งานแล้วในไลบรารี Ollama Python และ JavaScript ที่อัปเดต ซึ่งมีประโยชน์สำหรับงานต่าง ๆ เช่น การแยกวิเคราะห์ข้อมูลจากเอกสารและภาพ</li>
<li>ผู้ใช้ควรอัปเดตเป็นเวอร์ชันล่าสุดของ Ollama และใช้พารามิเตอร์รูปแบบในคำขอ cURL หรือไลบรารี โดยการอัปเดตในอนาคตจะมีการปรับปรุงประสิทธิภาพและตัวเลือกการจัดรูปแบบเพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างด้วย Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon เป็นเกมสุดท้ายในประเภทของมัน [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon เป็นเกมสุดท้ายในประเภทของมัน [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฟรุกโตสในอาหารช่วยเพิ่มการเติบโตของเนื้องอก: งานวิจัย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การบริโภคฟรุกโตสเพิ่มขึ้นอย่างมากในช่วง 50 ปีที่ผ่านมา ส่วนใหญ่เนื่องจากน้ำเชื่อมข้าวโพดที่มีฟรุกโตสสูงในเครื่องดื่มและอาหารแปรรูป</li>
<li>งานวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันในเซนต์หลุยส์ระบุว่า แม้ฟรุกโตสจะไม่เป็นแหล่งพลังงานโดยตรงให้กับเนื้องอก แต่ตับจะเปลี่ยนฟรุกโตสเป็นสารอาหารที่สนับสนุนการเจริญเติบโตของเนื้องอกในมะเร็ง เช่น มะเร็งผิวหนัง มะเร็งเต้านม และมะเร็งปากมดลูก</li>
<li>การศึกษานี้เสนอแนวทางการรักษามะเร็งใหม่ ๆ โดยการสำรวจวิธีการป้องกันไม่ให้ฟรุกโตสช่วยในการเจริญเติบโตของเนื้องอก ซึ่งอาจทำได้ผ่านการเปลี่ยนแปลงทางอาหารหรือการใช้ยา โดยได้รับการสนับสนุนทางการเงินบางส่วนจากสถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zฟรุกโตสในอาหารช่วยเพิ่มการเติบโตของเนื้องอก: งานวิจัย</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โปรแกรมเชลล์ที่ใหญ่ที่สุด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หน้าดังกล่าวเน้นโปรแกรมเชลล์ที่สำคัญ โดยมุ่งเน้นไปที่สคริปต์ที่เขียนด้วยมืออย่างมาก แทนที่จะเป็นสคริปต์ที่สร้างโดยเครื่องมือเช่น autoconf.- รายการที่น่าสนใจรวมถึง akinomyoga/ble.sh ซึ่งเป็น Bash Line Editor ที่มี 61K บรรทัดของโค้ด (LoC) และ kalua ซึ่งเป็นส่วนเสริมของ OpenWRT ที่มี 56K บรรทัดของโค้ดต้นฉบับ (SLoC).- รายการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนและความหลากหลายของการเขียนสคริปต์เชลล์ โดยมีโปรแกรมที่ใช้โครงสร้างข้อมูลและอัลกอริทึม ซึ่งมักจะมีมากกว่า 5,000 บรรทัดของโค้ด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zโปรแกรมเชลล์ที่ใหญ่ที่สุด</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – การเขียนโปรแกรม–ไม่ใช่การกระตุ้น–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อสร้างระบบ AI แบบโมดูลาร์โดยใช้โค้ด Python แบบองค์ประกอบ โดยมุ่งเน้นที่การปรับปรุงผลลัพธ์ของโมเดลภาษา (LM) โดยไม่พึ่งพาเพียงแค่คำสั่งเท่านั้น - รองรับผู้ให้บริการโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) หลายราย เช่น OpenAI, Anthropic และ Databricks ช่วยให้ผู้ใช้สามารถอธิบายพฤติกรรม AI เป็นโค้ด ทำให้การทำซ้ำและการปรับแต่งง่ายขึ้น - มีต้นกำเนิดจาก Stanford NLP, DSPy มีชุมชนที่แข็งแกร่งบน GitHub และ Discord ซึ่งมีส่วนร่วมในการวิจัย AI แบบโอเพนซอร์สและพัฒนาสถาปัตยกรรมโปรแกรมและตัวปรับแต่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – การเขียนโปรแกรม–ไม่ใช่การกระตุ้น–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เว็บไซต์ The Verge ได้เปิดตัวรูปแบบการสมัครสมาชิกที่มีเวอร์ชันที่ต้องชำระเงิน โดยมอบสิทธิประโยชน์เช่น ฟีด RSS แบบเต็มข้อความให้กับสมาชิก</li>
<li>การสมัครสมาชิกมีเป้าหมายเพื่อลดการเห็นโฆษณา แต่มีการวิจารณ์ว่าผู้ที่จ่ายค่าสมาชิกไม่ควรเห็นโฆษณาเลย</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการขายข้อมูลให้กับผู้โฆษณา โดยเสนอว่าผู้สมัครสมาชิกไม่ควรต้องเผชิญกับทั้งโฆษณาและการสร้างรายได้จากข้อมูล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zจำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปัญหา 70%: ความจริงที่ยากเกี่ยวกับการเขียนโค้ดด้วย AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zปัญหา 70%: ความจริงที่ยากเกี่ยวกับการเขียนโค้ดด้วย AI</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สนามบินพอร์ตแลนด์ขยายตัวด้วยหลังคาไม้ขนาดใหญ่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สนามบินพอร์ตแลนด์ (PDX) ได้ขยายอาคารผู้โดยสารหลักด้วยหลังคาไม้ที่ยั่งยืน ออกแบบโดย ZGF โดยใช้ไม้กลูแลมจากต้นดักลาสเฟอร์ที่หาได้ในท้องถิ่น</li>
<li>หลังคาขนาดเก้าเอเคอร์นี้มีเป้าหมายเพื่อเพิ่มขีดความสามารถของสนามบินและประสบการณ์ของผู้โดยสาร ในขณะเดียวกันก็ลดการปล่อยคาร์บอน โดยผสมผสานองค์ประกอบทางชีวภาพเพื่อสร้างบรรยากาศที่เป็นมิตร</li>
<li>โครงการนี้กำหนดมาตรฐานใหม่สำหรับการออกแบบสนามบินที่ยั่งยืน โดยคาดว่าจะแล้วเสร็จในปี 2026</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zสนามบินพอร์ตแลนด์ขยายตัวด้วยหลังคาไม้ขนาดใหญ่</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คณะกรรมการของ Intel และตัวอย่างเมื่อคณะกรรมการและการมองระยะสั้นล้มเหลว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การออกจาก Intel ของ Pat Gelsinger ถูกมองว่าเป็นการไล่ออกมากกว่าการเกษียณอายุ โดยเน้นถึงความล้มเหลวของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นระยะสั้นมากกว่ากลยุทธ์ระยะยาว - การขาดความเชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นที่มูลค่าผู้ถือหุ้นในทันทีได้รับการวิพากษ์วิจารณ์ ซึ่งอาจเป็นอันตรายต่อแนวโน้มระยะยาวของ Intel และอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯ - ความล้มเหลวของคณะกรรมการในการสนับสนุนกลยุทธ์ IDM 2.0 ของ Gelsinger บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงไปสู่การขายส่วนต่างๆ ของบริษัท ซึ่งอาจเป็นประโยชน์ต่อผู้ถือหุ้นในระยะสั้นแต่สามารถทำลายอนาคตของ Intel ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zคณะกรรมการของ Intel และตัวอย่างเมื่อคณะกรรมการและการมองระยะสั้นล้มเหลว</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: เซิร์ฟเวอร์แอปแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส สร้างขึ้นโดยใช้ Rust และ SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase เป็นเซิร์ฟเวอร์แอปพลิเคชันแบบโอเพนซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับ API ที่รวดเร็วและปลอดภัยต่อประเภท โดยใช้ Rust, SQLite และ V8 และเหมาะสำหรับแอปพลิเคชันบนมือถือ เว็บ หรือเดสก์ท็อป</li>
<li>มันมีความหน่วงต่ำกว่ามิลลิวินาที ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีแคชเฉพาะ และรองรับแพลตฟอร์มต่าง ๆ ด้วยไบนารีที่สร้างไว้ล่วงหน้าและแพ็กเกจไคลเอนต์ที่มีให้สำหรับ Linux, MacOS และหลายภาษาโปรแกรม</li>
<li>TrailBase ได้รับอนุญาตภายใต้ OSL-3.0 ทำให้สามารถใช้เป็นเฟรมเวิร์กได้โดยไม่ต้องมีข้อกำหนดการอนุญาตเพิ่มเติม และสนับสนุนให้มีการมีส่วนร่วมจากชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: เซิร์ฟเวอร์แอปแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส สร้างขึ้นโดยใช้ Rust และ SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab ได้แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่ โดย Sid Sijbrandij ผู้ร่วมก่อตั้งย้ายไปดำรงตำแหน่งประธานกรรมการบริหารเนื่องจากเหตุผลด้านสุขภาพ</li>
<li>Staples อดีต CEO ที่ New Relic นำประสบการณ์มากมายในแพลตฟอร์มนักพัฒนามาสู่ GitLab ซึ่งเป็นแพลตฟอร์ม DevSecOps ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่มีชื่อเสียง</li>
<li>GitLab ให้บริการลูกค้ามากกว่า 10,000 ราย สร้างรายได้มากกว่า 750 ล้านดอลลาร์ และได้รับความไว้วางใจจากผู้ใช้มากกว่า 40 ล้านคน รวมถึงบริษัทใน Fortune 100 กว่าครึ่ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โรงไฟฟ้านิวเคลียร์สามแห่งของยูเครนได้ฟื้นฟูการผลิตไฟฟ้าแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ของยูเครนได้กลับมาผลิตไฟฟ้าอีกครั้งหลังจากการโจมตีโครงข่ายไฟฟ้าล่าสุด ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีแหล่งจ่ายไฟที่เสถียรเพื่อความปลอดภัยของนิวเคลียร์</li>
<li>สำนักงานพลังงานปรมาณูระหว่างประเทศ (IAEA) กำลังติดตามสถานการณ์ในยูเครนอย่างใกล้ชิด โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นในการรักษาความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
<li>อุปกรณ์มูลค่ากว่า 14 ล้านยูโรได้ถูกจัดหาให้กับยูเครนเพื่อเสริมสร้างมาตรการความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zโรงไฟฟ้านิวเคลียร์สามแห่งของยูเครนได้ฟื้นฟูการผลิตไฟฟ้าแล้ว</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[แคมเปญจ้างแฮ็กที่ถูกกล่าวหาของ ExxonMobil ที่มุ่งเป้าไปที่นักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการแคมเปญจ้างแฮ็กเกอร์ที่ชื่อว่า &quot;Fox Hunt&quot; ซึ่งมีเป้าหมายโจมตีนักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศและนักข่าวกว่า 500 คน โดยใช้ความสามารถทางไซเบอร์ขั้นสูง</li>
<li>ปฏิบัติการดังกล่าวถูกกล่าวหาว่ามีการโจมตีแบบฟิชชิ่งและการรั่วไหลของอีเมลเพื่อบ่อนทำลายผู้สนับสนุนด้านสิ่งแวดล้อมและสนับสนุนกลยุทธ์ทางกฎหมายของ Exxon แม้ว่าบริษัทจะปฏิเสธการมีส่วนร่วมก็ตาม</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของสงครามดิจิทัลในข้อพิพาททางธุรกิจ ซึ่งกระตุ้นให้มีการสอบสวนจาก FBI และเรียกร้องให้มีมาตรการทางกฎหมายที่เข้มงวดขึ้นเพื่อต่อสู้กับปฏิบัติการไซเบอร์ดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zแคมเปญจ้างแฮ็กที่ถูกกล่าวหาของ ExxonMobil ที่มุ่งเป้าไปที่นักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams ซึ่งมีกำหนดเปิดตัวในวันที่ 5 ธันวาคม 2024 มอบเครื่องมือค้นหาและ AI ที่เน้นความเป็นส่วนตัวให้กับธุรกิจ โดยเน้นว่าไม่มีโฆษณา การติดตาม หรือการเก็บข้อมูล</li>
<li>บริการนี้รวมถึงเครื่องมือค้นหาระดับพรีเมียมและการเข้าถึง AI แบบสากล โดยมีการกำหนดราคาที่ยืดหยุ่นตามจำนวนผู้ใช้ที่ใช้งานอยู่ พร้อมแผน Professional และ Ultimate</li>
<li>คากิให้คำมั่นสัญญาการติดตั้งที่รวดเร็ว การสนับสนุนที่พร้อมใช้งาน และผลตอบแทนจากการลงทุน (ROI) ที่สำคัญผ่านเวลาการวิจัยที่เร็วขึ้น โดยรับประกันความเป็นส่วนตัวของข้อมูลสำหรับธุรกิจ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันใช้เวลาหนึ่งปีในการสร้างหลักสูตร Android สำหรับผู้สูงอายุ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาคอร์สวิดีโอเพื่อสอนผู้สูงอายุในการใช้สมาร์ทโฟนระบบ Android โดยแก้ไขปัญหาทั่วไป เช่น ความกลัวต่ออินเทอร์เฟซและการขาดทักษะพื้นฐานอย่างการเลื่อนหรือปัดหน้าจอ</li>
<li>หลักสูตรนี้ประกอบด้วยสคริปต์ 400 หน้า, การบันทึกวิดีโอ, และแอป Android ที่มีแบบฝึกหัด ซึ่งเริ่มต้นโฮสต์บน Udemy และต่อมาย้ายไปยังเว็บไซต์เฉพาะที่ชื่อว่า &quot;Smartphone How-To&quot;</li>
<li>การทำการตลาดหลักสูตรนี้มีความท้าทายเนื่องจากกลุ่มเป้าหมายมีปัญหาในการลงทะเบียนและชำระเงินออนไลน์ และผู้เขียนต้องการความคิดเห็นเพื่อปรับปรุง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zฉันใช้เวลาหนึ่งปีในการสร้างหลักสูตร Android สำหรับผู้สูงอายุ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[หน่วยงานของ McKinsey จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาว่าติดสินบนเจ้าหน้าที่แอฟริกาใต้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริษัทในเครือของ McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาเรื่องการติดสินบนเจ้าหน้าที่ของแอฟริกาใต้ ตามรายงานของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯ</li>
<li>โครงการติดสินบนที่เกี่ยวข้องกับ McKinsey Africa ส่งผลให้มีกำไร 85 ล้านดอลลาร์จากสัญญากับบริษัทสาธารณูปโภคที่ควบคุมโดยรัฐ</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey, Vikas Sagar ยอมรับความผิดในข้อหาสมรู้ร่วมคิดภายใต้กฎหมาย Foreign Corrupt Practices Act และ McKinsey Africa ได้ตกลงทำข้อตกลงเลื่อนการดำเนินคดีเป็นเวลา 3 ปี โดยให้คำมั่นที่จะปรับปรุงมาตรการการปฏิบัติตามกฎหมาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zหน่วยงานของ McKinsey จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาว่าติดสินบนเจ้าหน้าที่แอฟริกาใต้</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ติดตั้ง postmarketOS บนโทรศัพท์ Android และใช้ Docker เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่บ้าน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คู่มืออธิบายการติดตั้ง Docker บน OnePlus 6T โดยใช้ postmarketOS ซึ่งสามารถเปลี่ยนโทรศัพท์ให้เป็นเซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านได้อย่างมีประสิทธิภาพ แต่จะลบข้อมูลทั้งหมดในโทรศัพท์</li>
<li>ข้อกำหนดหลักประกอบด้วย OnePlus 6 หรือ 6T, Fastboot บนพีซี, และไฟล์ postmarketOS โดยมีขั้นตอนที่เกี่ยวข้องกับการเปิดใช้งานโหมดนักพัฒนา, แฟลช postmarketOS, และการตั้งค่า SSH</li>
<li>แม้ว่าการตั้งค่านี้จะเป็นทางเลือกแทน Raspberry Pi ที่มีหน้าจอและแบตเตอรี่ในตัว แต่ก็ขาดการรองรับ Ethernet และจำกัดเฉพาะการเก็บข้อมูลภายใน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zติดตั้ง postmarketOS บนโทรศัพท์ Android และใช้ Docker เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่บ้าน</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แฮกเกอร์ เฮรัลด์ – คล้าย HN แต่มีภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้คน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนร่วมกับอดีตผู้สอน Arnav และนักเรียน Archis ได้เปิดตัวโครงการที่ชื่อว่า Hacker Herald ซึ่งเป็นส่วนหน้าสำหรับ Hacker News.- โครงการนี้ถูกพัฒนาขึ้นระหว่างการเรียนหลักสูตรการเขียนโปรแกรม JavaScript ออนไลน์และมีเป้าหมายเพื่อให้มีรูปแบบที่น่าดึงดูดคล้ายกับเว็บไซต์หนังสือพิมพ์ยอดนิยม.- การรวมภาพ เช่น รูปภาพ มีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มประสบการณ์การเล่าเรื่องโดยให้บริบททันทีโดยไม่จำเป็นต้องคลิกผ่านบทความ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zแฮกเกอร์ เฮรัลด์ – คล้าย HN แต่มีภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้คน</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[รัฐบาลคองโกกล่าวว่ากำลัง 'เฝ้าระวัง' เกี่ยวกับโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ลึกลับที่คร่าชีวิตผู้คนหลายสิบคน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zรัฐบาลคองโกกล่าวว่ากำลัง &apos;เฝ้าระวัง&apos; เกี่ยวกับโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ลึกลับที่คร่าชีวิตผู้คนหลายสิบคน</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – แนวทางเชิงระบบสำหรับการเขียนเอกสารทางเทคนิค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis เป็นแนวทางเชิงระบบในการจัดทำเอกสารทางเทคนิคที่มุ่งเน้นความต้องการของผู้ใช้โดยการจัดประเภทเนื้อหาออกเป็นสี่ประเภท: บทเรียน, คู่มือวิธีการ, การอ้างอิงทางเทคนิค, และคำอธิบาย</li>
<li>วิธีการนี้แก้ไขปัญหาที่เกี่ยวข้องกับเนื้อหา สไตล์ และการจัดระเบียบ ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อทั้งผู้ใช้และผู้สร้างโดยการปรับปรุงคุณภาพและการเข้าถึงของเอกสาร</li>
<li>Diátaxis ได้รับการนำไปใช้ในโครงการต่างๆ เช่น Gatsby และ Cloudflare อย่างประสบความสำเร็จ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพในการปรับปรุงความชัดเจนและการเข้าถึงของผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – แนวทางเชิงระบบสำหรับการเขียนเอกสารทางเทคนิค</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การนำการควอนไทเซชันบริบท K/V มาสู่ Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zการนำการควอนไทเซชันบริบท K/V มาสู่ Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จุดหมายต่อไป: ไมอามี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One เตรียมขยายบริการเรียกรถไร้คนขับที่ใช้พลังงานไฟฟ้าทั้งหมดไปยังไมอามีในปี 2026 โดยใช้รถ Jaguar I-PACEs</li>
<li>การขยายตัวนี้เป็นความร่วมมือกับ Moove และเกิดขึ้นหลังจากการทดสอบที่ประสบความสำเร็จในสภาพอากาศที่ท้าทายของไมอามี</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้สอดคล้องกับการเน้นย้ำของไมอามีในเรื่องการขนส่งที่ยั่งยืนและพลังงานสะอาด และบริการนี้จะสามารถเข้าถึงได้ผ่านแอป Waymo One</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zจุดหมายต่อไป: ไมอามี</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ศาลรัฐบาลกลางกล่าวว่าการรื้อโทรศัพท์เพื่อติดตั้งเฟิร์มแวร์ไม่ถือเป็น 'การค้นหา']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 มีความเสี่ยงต่อการถูกโจมตีด้วยช่องโหว่ checkm8 ซึ่งเป็นช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่รู้จักกันดี</li>
<li>อุปกรณ์เช่น iPhone XS และรุ่นใหม่กว่าในปัจจุบันไม่ได้รับผลกระทบจากการโจมตีนี้ ซึ่งบ่งบอกถึงมาตรการรักษาความปลอดภัยที่ดีขึ้นในรุ่นที่ใหม่กว่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zศาลรัฐบาลกลางกล่าวว่าการรื้อโทรศัพท์เพื่อติดตั้งเฟิร์มแวร์ไม่ถือเป็น &apos;การค้นหา&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: เก็บ 400k เวกเตอร์ใน PostgreSQL ในราคา $1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord เป็นส่วนขยายใหม่ของ PostgreSQL ที่ออกแบบมาเพื่อการค้นหาเวกเตอร์อย่างมีประสิทธิภาพ สามารถเก็บเวกเตอร์ได้ 400,000 ตัวในราคาเพียง $1 ทำให้มีความคุ้มค่ามากกว่าคู่แข่ง - มันใช้เทคนิค IVF (Inverted File) และ RaBitQ (Random Bit Quantization) เพื่อเพิ่มความเร็วในการค้นหาและประสิทธิภาพของหน่วยความจำ ทำให้เหมาะสมสำหรับการจัดการชุดข้อมูลขนาดใหญ่ - VectorChord มีประสิทธิภาพเหนือกว่าทางเลือกอื่น ๆ เช่น Pinecone และ pgvector ทั้งในด้านราคาและประสิทธิภาพ โดยเสนอการค้นหาเวกเตอร์ที่สามารถขยายได้พร้อมความเร็วและความแม่นยำที่ดีขึ้นสำหรับแอปพลิเคชันที่ต้องการการตอบสนองที่รวดเร็วและแม่นยำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: เก็บ 400k เวกเตอร์ใน PostgreSQL ในราคา $1</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บิทคอยน์มีมูลค่ามากกว่า $100,000]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zบิทคอยน์มีมูลค่ามากกว่า $100,000</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ระหว่างปี 2009 ถึง 2012, iPhone มีปุ่ม &quot;ส่งไปยัง YouTube&quot; ในแอป Photos ซึ่งส่งผลให้มีการอัปโหลดจำนวนมากที่มีชื่อไฟล์เริ่มต้นเป็น IMG_XXXX.- มีการพัฒนาบอทที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Ben Wallace เพื่อค้นหาวิดีโอเหล่านี้จำนวน 5 ล้านวิดีโอ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงช่วงเวลาที่ดิบและไม่ได้แก้ไข.- คอลเลกชันวิดีโอเหล่านี้สามารถรับชมได้ โดยนำเสนอในลำดับแบบสุ่ม ให้ภาพรวมของเนื้อหาที่ไม่ได้กรองจากยุคนั้น.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ลูกชายของฉัน (อายุ 9 ปี) ใช้ JavaScript ธรรมดาในการสร้างเกม และต้องการความคิดเห็นจากคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เด็กอายุ 9 ขวบได้เรียนรู้การเขียนโค้ด โดยเชี่ยวชาญใน HTML และ CSS และเมื่อเร็ว ๆ นี้ได้ใช้ Google Gemini เพื่อพัฒนาทักษะของเขา - เขาได้สร้างเกมโดยการเขียนโค้ด HTML, CSS และ JavaScript ใน VSCode และใช้ Piskel สำหรับกราฟิกเคลื่อนไหว โดยมีคำแนะนำจากพ่อแม่และ Google Gemini - เด็กได้บันทึกประสบการณ์ของเขาในบล็อกโพสต์ โดยพูดคุยเกี่ยวกับกระบวนการและได้รับข้อเสนอแนะจากพ่อแม่ที่เป็นโปรแกรมเมอร์เพื่อปรับปรุงการเขียนของเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zลูกชายของฉัน (อายุ 9 ปี) ใช้ JavaScript ธรรมดาในการสร้างเกม และต้องการความคิดเห็นจากคุณ</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิศวกรรมไร้อัตตา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การพูดคุยเน้นย้ำถึงความสำคัญของการส่งเสริมสภาพแวดล้อมการทำงานที่ดีขึ้นโดยการลดการแบ่งแยกบทบาทที่ไม่จำเป็นและส่งเสริมการทำงานร่วมกันข้ามบทบาท - มันชี้ให้เห็นถึงความไม่มีประสิทธิภาพที่เกิดจากการแบ่งบทบาทมากเกินไปและความเข้าใจผิดเกี่ยวกับการปฏิบัติ &quot;devops&quot; ที่สร้างอุปสรรคแทนที่จะส่งเสริมการทำงานร่วมกัน - ผู้พูดสนับสนุนให้ให้คุณค่ากับความร่วมมือ ความอยากรู้อยากเห็น และความรับผิดชอบร่วมกัน โดยเสนอว่าไม่ควรเทียบความทุกข์ยากกับประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zวิศวกรรมไร้อัตตา</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 มาถึงแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยเป็นการอัปเดตครั้งใหญ่ที่ทำให้การพัฒนาแอปพลิเคชันที่เรนเดอร์จากเซิร์ฟเวอร์แบบไดนามิกง่ายขึ้น ด้วยการลดความจำเป็นในการใช้ JavaScript และเพิ่มความสามารถในการทำงานแบบเรียลไทม์ - คุณสมบัติหลักของการอัปเดตนี้รวมถึงเครื่องยนต์ diffing สำหรับการอัปเดตที่มีประสิทธิภาพ, ส่วนประกอบ HEEx สำหรับการปรับปรุงความสามารถในการประกอบ HTML และการอัปโหลดแบบโต้ตอบ ทั้งหมดนี้ใช้ประโยชน์จาก Elixir และ Erlang VM เพื่อความหน่วงต่ำและความสามารถในการขยายตัวที่ยอดเยี่ยม - การอัปเดตนี้ยังแนะนำคุณสมบัติใหม่เช่น streams และการดำเนินการแบบอะซิงโครนัส โดยมีแผนในอนาคตที่จะรวม JavaScript hooks และ Web Components เพื่อกระตุ้นให้นักพัฒนาสำรวจการตั้งค่าที่ง่ายดายของมัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 มาถึงแล้ว</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: โมเดลพื้นฐานของโลกขนาดใหญ่]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2 ซึ่งเปิดตัวเมื่อวันที่ 4 ธันวาคม 2024 เป็นโมเดลพื้นฐานขนาดใหญ่ที่ออกแบบมาเพื่อสร้างสภาพแวดล้อม 3 มิติที่หลากหลายสำหรับการฝึกอบรมตัวแทน AI - พัฒนาโดยทีมของ Jack Parker-Holder, Genie 2 สามารถสร้างโลกที่ควบคุมการกระทำได้และสามารถเล่นได้จากคำสั่งภาพเดียว รองรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็วและประสบการณ์เชิงโต้ตอบ - Genie 2 ก้าวหน้าการวิจัย AI โดยการจำลองปฏิสัมพันธ์ของวัตถุ, แอนิเมชันของตัวละคร, และฟิสิกส์ของสภาพแวดล้อม ซึ่งตอบสนองความท้าทายในการสร้างสภาพแวดล้อมการฝึกอบรมที่สมบูรณ์สำหรับตัวแทนที่มีร่างกาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: โมเดลพื้นฐานของโลกขนาดใหญ่</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD เป็นเกมจำลองสถานการณ์แบบโอเพ่นซอร์สที่อิงจากเกม Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันที่ 3 พฤษภาคม 2024 โดยมุ่งเน้นไปที่การแก้ไขข้อบกพร่องตั้งแต่การปล่อยตัวครั้งแรก - การอัปเดตสำคัญรวมถึงการแก้ไขข้อบกพร่องการไม่ซิงค์ในโหมดผู้เล่นหลายคนและการปรับปรุงเส้นทางของเรือและคุณสมบัติการแยกกลุ่ม - ผู้เล่นได้แสดงการมีส่วนร่วมอย่างมาก โดยมีการบันทึกเวลาเล่น 34,700 ชั่วโมงใน 17,219 เกมในสัปดาห์ที่ผ่านมา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD เป็นเกมจำลองสถานการณ์แบบโอเพ่นซอร์สที่อิงจากเกม Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คอมไพเลอร์ C ของฉันคอมไพล์ตัวเอง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zคอมไพเลอร์ C ของฉันคอมไพล์ตัวเอง</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการสร้างความสัมพันธ์ทางวิชาชีพ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โมเดลความร่วมมือ TJS (The Journey to Synergy) อธิบายถึงเจ็ดสถานะของความสัมพันธ์ทางวิชาชีพ ตั้งแต่การแข่งขันไปจนถึงการมีอัตลักษณ์ร่วมกัน เพื่อเสริมสร้างความร่วมมือ</li>
<li>โมเดลนี้เน้นการเปลี่ยนจากแนวคิดที่มีผลรวมเป็นศูนย์ไปสู่การทำงานร่วมกันที่มีคุณภาพสูง ส่งเสริมแนวคิดความอุดมสมบูรณ์และการสอดคล้องกับเป้าหมายและค่านิยมส่วนบุคคล</li>
<li>ขั้นตอนสำคัญประกอบด้วย การแข่งขัน, การอยู่ร่วมกัน, การสื่อสาร, การร่วมมือ, การประสานงาน, การร่วมงาน, และ &quot;เราเป็นหนึ่งเดียวกัน&quot; โดยมีเป้าหมายสูงสุดในการบรรลุผลสำเร็จร่วมกันมากกว่าการทำงานคนเดียว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zวิธีการสร้างความสัมพันธ์ทางวิชาชีพ</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หลักสูตรฟิสิกส์อนุภาคสำหรับนักเรียนมัธยมปลาย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team ได้พัฒนาหลักสูตรฟิสิกส์อนุภาคนำร่องสำหรับนักเรียนมัธยมปลาย ประกอบด้วย 16 บทพร้อมวิดีโอและแบบทดสอบ - หลักสูตรนี้ใช้เวลาประมาณ 4 ชั่วโมง ครอบคลุมหัวข้อพื้นฐานเช่น &quot;อนุภาคคืออะไร?&quot; และ &quot;เครื่องเร่งอนุภาคคืออะไร?&quot; และรวมถึงการทดลอง DIY - ผู้เข้าร่วมสามารถทำบทต่างๆ ในลำดับใดก็ได้และได้รับใบรับรองดิจิทัลเมื่อทำแบบทดสอบทั้งหมดเสร็จสิ้น พร้อมทั้งสนับสนุนให้มีการให้ข้อเสนอแนะเพื่อปรับปรุงในครั้งต่อไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zหลักสูตรฟิสิกส์อนุภาคสำหรับนักเรียนมัธยมปลาย</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไม่มี NAT พฤศจิกายน: เดือนของฉันที่ไม่มี IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ความท้าทาย &quot;No NAT November&quot; เกี่ยวข้องกับการปิดใช้งาน IPv4 และใช้เฉพาะ IPv6 เท่านั้น โดยเน้นถึงศักยภาพและความท้าทายของการเปลี่ยนไปใช้เครือข่ายที่มีเฉพาะ IPv6 ผู้เขียนแนะนำแนวทาง &quot;IPv6-mostly&quot; ซึ่งให้ความสำคัญกับ IPv6 ในขณะที่ยังคงรักษาเครือข่ายแบบ dual-stack เพื่อลดการบำรุงรักษาและเตรียมพร้อมสำหรับอนาคตที่ไม่มี IPv4 เทคโนโลยีการเปลี่ยนผ่านเช่น NAT64 และ DNS64 ช่วยแก้ไขปัญหาความเข้ากันได้ โดยอุปกรณ์ของ Apple ปรับตัวได้ดี ในขณะที่ Windows และ Linux แสดงผลลัพธ์ที่หลากหลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zไม่มี NAT พฤศจิกายน: เดือนของฉันที่ไม่มี IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฟอร์มาลดีไฮด์ก่อให้เกิดมะเร็งมากกว่าสารมลพิษทางอากาศที่เป็นพิษอื่น ๆ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ฟอร์มาลดีไฮด์ ซึ่งเป็นมลพิษทางอากาศที่พบได้ทั่วไปจากแหล่งต่างๆ เช่น ไอเสียรถยนต์และโรงงาน อาจก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อการเป็นมะเร็งอย่างมีนัยสำคัญ โดยเฉพาะที่เกี่ยวข้องกับมะเร็งเม็ดเลือดขาวชนิดไมอีลอยด์.- ความพยายามในการควบคุมฟอร์มาลดีไฮด์ถูกขัดขวางโดยอิทธิพลของอุตสาหกรรมและการเปลี่ยนแปลงทางการเมือง โดยมีอุปสรรคสำคัญในช่วงการบริหารของทรัมป์.- การสืบสวนของ ProPublica เน้นย้ำถึงความเสี่ยงของการสัมผัสฟอร์มาลดีไฮด์ที่ถูกประเมินต่ำเกินไปและความท้าทายที่ยังคงมีอยู่ในการดำเนินการตามกฎระเบียบที่มีประสิทธิภาพ แม้ว่าจะมีความก้าวหน้าบางประการภายใต้การบริหารของไบเดนก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zฟอร์มาลดีไฮด์ก่อให้เกิดมะเร็งมากกว่าสารมลพิษทางอากาศที่เป็นพิษอื่น ๆ</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 มีกำหนดจัดขึ้นทางออนไลน์ในวันที่ 7-8 ธันวาคม โดยมีการบรรยาย โอกาสในการเป็นอาสาสมัคร และการอภิปรายที่เน้นไปที่ GNU Emacs และ Emacs Lisp</li>
<li>งานนี้จะใช้ซอฟต์แวร์ฟรีสำหรับการสตรีมและรวมถึงกิจกรรมดาวเทียมในเมืองลูเซิร์น ประเทศสวิตเซอร์แลนด์ ซึ่งมอบประสบการณ์แบบไฮบริด</li>
<li>ผู้เข้าร่วมสามารถมีส่วนร่วมในการสนทนาผ่านรายชื่ออีเมล emacsconf-discuss, จัดการผ่าน emacsconf-org, และเชื่อมต่อบน IRC ที่ #emacsconf บน irc.libera.chat โดยเนื้อหามีลิขสิทธิ์ภายใต้ CC BY-SA 4.0 และ GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ซีอีโอของ UnitedHealthcare ถูกยิงเสียชีวิตในมิดทาวน์แมนฮัตตัน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zซีอีโอของ UnitedHealthcare ถูกยิงเสียชีวิตในมิดทาวน์แมนฮัตตัน</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สตีเฟน คิง เตรียมปิดสถานีวิทยุ 3 แห่งในรัฐเมน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สตีเฟน คิง กำลังปิดสถานีวิทยุทั้งสามแห่งในเมืองบังกอร์ รัฐเมน หลังจากเป็นเจ้าของมานานกว่า 40 ปี เนื่องจากขาดทุนทางการเงินและอายุของเขา</li>
<li>สถานีเหล่านี้ ซึ่งสะท้อนถึงความหลงใหลในดนตรีร็อคและสื่อท้องถิ่นของคิง จะยุติการดำเนินงานในคืนวันส่งท้ายปีเก่า</li>
<li>การตัดสินใจครั้งนี้ถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในกิจการธุรกิจของคิงส์ เนื่องจากเขาได้จัดระเบียบกิจการของเขาใหม่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zสตีเฟน คิง เตรียมปิดสถานีวิทยุ 3 แห่งในรัฐเมน</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปอร์เช่ มาคาน อีวี ถูกเรียกคืนเนื่องจากไฟหน้าสว่างเกินไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche กำลังเรียกคืนรถรุ่น Macan Electric จำนวน 2,941 คันในสหรัฐอเมริกา เนื่องจากไฟหน้าที่สว่างเกินไป ซึ่งจำเป็นต้องเข้าศูนย์บริการเพื่ออัปเดตซอฟต์แวร์</li>
<li>ปัญหานี้ไม่สามารถแก้ไขได้ผ่านการอัปเดตทางอากาศ จำเป็นต้องไปที่ศูนย์บริการเพื่อแก้ไขฟรี</li>
<li>การเรียกคืนนี้มีผลกับยานพาหนะที่ผลิตระหว่างวันที่ 15 มีนาคม ถึง 4 พฤศจิกายน 2024 โดยตัวแทนจำหน่ายและเจ้าของจะได้รับการแจ้งเตือนในเดือนธันวาคม 2024 และมกราคม 2025 ตามลำดับ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zปอร์เช่ มาคาน อีวี ถูกเรียกคืนเนื่องจากไฟหน้าสว่างเกินไป</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หนังสือเล่มเล็กสีแดงของเฟซบุ๊ก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 2012, Facebook ได้สร้าง &quot;Little Red Book&quot; ขึ้นมาเพื่อรักษาเอกลักษณ์และความมุ่งมั่นของตนในขณะที่ขยายไปสู่ผู้ใช้พันล้านคน โดยเน้นหลักการเช่น การทำลายสิ่งต่าง ๆ, คิดให้ใหญ่, และเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็ว</li>
<li>หนังสือที่ออกแบบโดย Ben Barry ทำหน้าที่เป็นแถลงการณ์เพื่อรักษาจิตวิญญาณของ Facebook ในช่วงการเติบโตอย่างรวดเร็ว โดยแสดงให้เห็นถึงความสำคัญของการเล่าเรื่องในการขยายวัฒนธรรมของบริษัท</li>
<li>มีการสร้างเวอร์ชันดิจิทัลคุณภาพสูงของหนังสือหายากเล่มนี้เพื่อแสดงให้เห็นว่าบริษัทที่ประสบความสำเร็จรักษาเอกลักษณ์และวัฒนธรรมของตนอย่างไร</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zหนังสือเล่มเล็กสีแดงของเฟซบุ๊ก</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ประกาศกฎอัยการศึกฉุกเฉิน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zประธานาธิบดีเกาหลีใต้ประกาศกฎอัยการศึกฉุกเฉิน</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บทเรียนที่ฉันได้เรียนรู้จากการทำงานที่แกลเลอรีศิลปะ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zบทเรียนที่ฉันได้เรียนรู้จากการทำงานที่แกลเลอรีศิลปะ</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator และอิทธิพลในซิลิคอนแวลลีย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในปี 2010 AdGrok ซึ่งเป็นสตาร์ทอัพขนาดเล็กต้องเผชิญกับการฟ้องร้องจากนายจ้างเก่า Adchemy ซึ่งคุกคามเสถียรภาพทางการเงินของพวกเขา - Y Combinator ซึ่งเป็นผู้สนับสนุน AdGrok มีบทบาทสำคัญในการแก้ไขคดีความโดยใช้ประโยชน์จากอิทธิพลกับนักลงทุนและพันธมิตรทางธุรกิจที่มีศักยภาพของ Adchemy - แม้จะชนะคดีความ แต่เหตุการณ์นี้นำไปสู่การขาย AdGrok ให้กับ Twitter ในปี 2011 ในขณะที่ Adchemy ถูกขายให้กับ Walmart Labs ในการซื้อขายแบบเร่งด่วน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator และอิทธิพลในซิลิคอนแวลลีย์</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 เดือนของ OCaml หลังจาก 8 ปีของ Haskell ในการผลิต (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนเปรียบเทียบ Haskell และ OCaml จากประสบการณ์ของพวกเขา โดยชี้ให้เห็นว่า Haskell มีฟีเจอร์และแพ็กเกจมากกว่า แต่ความเรียบง่ายของ OCaml ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน - เครื่องมือของ Haskell ทรงพลังแต่ไม่สม่ำเสมอ ในขณะที่เครื่องมือของ OCaml ตรงไปตรงมาและเชื่อถือได้ พร้อมกับข้อความคอมไพเลอร์ที่กระชับ - ทั้งสองภาษาเหมาะสำหรับการใช้งานในอุตสาหกรรม แต่ผู้เขียนชอบ OCaml เพราะเน้นการพัฒนาแทนที่จะคิดมากเกินไป แม้ว่า Haskell จะมีเอกสารที่ครอบคลุมมากกว่าก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 เดือนของ OCaml หลังจาก 8 ปีของ Haskell ในการผลิต (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การฉีดยา HIV สองครั้งต่อปีแสดงประสิทธิภาพ 100% ในผู้หญิง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zการฉีดยา HIV สองครั้งต่อปีแสดงประสิทธิภาพ 100% ในผู้หญิง</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การดึง Warcraft I และ II ของ Blizzard ทดสอบโปรแกรมการอนุรักษ์ใหม่ของ GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard ได้ขอให้ GOG นำชุดเกม Warcraft I &amp; II ที่ไม่มี DRM ออกจากร้านค้าเนื่องจากการเปิดตัวเวอร์ชันรีมาสเตอร์</li>
<li>GOG กำลังเสนอชุดรวมในราคาลดก่อนที่จะถูกถอดออก โดยรับประกันว่าผู้ซื้อจะยังคงสามารถเข้าถึงและได้รับการอัปเดตเพื่อความเข้ากันได้กับระบบสมัยใหม่</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องระหว่างเกมเวอร์ชันรีมาสเตอร์และเวอร์ชันดั้งเดิม โดยที่ GOG พยายามรักษาเกมคลาสสิกไว้แม้จะมีการตัดสินใจของผู้จัดพิมพ์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zการดึง Warcraft I และ II ของ Blizzard ทดสอบโปรแกรมการอนุรักษ์ใหม่ของ GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi เพิ่มประสิทธิภาพ Pi 5 ด้วยการปรับแต่ง SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิศวกรของ Raspberry Pi ได้ปรับแต่งเวลาของ SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) ส่งผลให้ประสิทธิภาพเพิ่มขึ้น 10-20% สำหรับ Pi 5 และ Pi 4 ที่ 2.4 GHz</li>
<li>การโอเวอร์คล็อก ซึ่งเกี่ยวข้องกับการเพิ่มความเร็วสัญญาณนาฬิกาเกินกว่าข้อกำหนดของผู้ผลิต สามารถเพิ่มความเร็วได้ถึง 32% โดยที่ Pi 5 ส่วนใหญ่สามารถทำความเร็วได้ถึง 2.6-3.0 GHz</li>
<li>การปรับปรุงประสิทธิภาพเหล่านี้ รวมถึงการจำลอง NUMA (Non-Uniform Memory Access) เพื่อการจัดการงานหลายคอร์ที่ดีขึ้น อาจจะพร้อมใช้งานในเร็ว ๆ นี้ผ่านการอัปเดตเฟิร์มแวร์ และอาจกลายเป็นคุณสมบัติมาตรฐาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi เพิ่มประสิทธิภาพ Pi 5 ด้วยการปรับแต่ง SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไม่จำเป็นต้องส่งอีเมลถึงฉันเกี่ยวกับ Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชื่อและอีเมลของผู้เขียนถูกใส่ไว้ในไคลเอนต์ VPN ของ Cisco&#39;s AnyConnect เนื่องจากการใช้ไลบรารี curl ซึ่งทำให้เกิดความสับสนในหมู่ผู้ใช้ที่ต้องการการสนับสนุน - ผู้เขียนชี้แจงว่าพวกเขาเป็นนักพัฒนาหลักของ curl ซึ่งเป็นส่วนประกอบที่ใช้ในแอป แต่ไม่ได้มีความเกี่ยวข้องกับ Cisco หรือ AnyConnect - ผู้ใช้ที่ต้องการการสนับสนุนสำหรับ AnyConnect ควรติดต่อ Cisco โดยตรงที่ <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a></li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zไม่จำเป็นต้องส่งอีเมลถึงฉันเกี่ยวกับ Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ดั๊กดั๊กโกบริจาค $25,000 ให้กับมูลนิธิ Perl และ Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo ได้บริจาคเงินจำนวน $25,000 ให้กับมูลนิธิ Perl และ Raku (TPRF) ในวัน &quot;Giving Tuesday&quot; เพื่อสนับสนุนภารกิจของพวกเขาในการพัฒนาภาษาโปรแกรม Perl และ Raku</li>
<li>ตั้งแต่ปี 2011 DuckDuckGo ได้บริจาคเงินกว่า 6 ล้านดอลลาร์ให้กับองค์กรที่สนับสนุนความไว้วางใจออนไลน์ ซึ่งเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของบริษัทในการส่งเสริมสภาพแวดล้อมออนไลน์ที่ปลอดภัยและน่าเชื่อถือ</li>
<li>การบริจาคนี้จะช่วยในการระดมทุนสำหรับการพัฒนา Perl หลักและโครงการชุมชน โดย TPRF แสดงความขอบคุณต่อการสนับสนุนและความเชื่อมั่นในภารกิจของพวกเขาจาก DuckDuckGo</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zดั๊กดั๊กโกบริจาค $25,000 ให้กับมูลนิธิ Perl และ Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[บริษัทอ้างว่าการขึ้นราคาถึง 1,000% ทำให้ต้องย้ายจาก VMware ไปยังคู่แข่งโอเพ่นซอร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group ซึ่งเป็นผู้ให้บริการคลาวด์ในสหราชอาณาจักร ได้ย้ายเครื่องเสมือน (VMs) จำนวน 20,000 เครื่องจาก VMware ไปยัง OpenNebula หลังจากที่ราคาของ VMware เพิ่มขึ้น 1,000% ภายหลังจากที่ Broadcom เข้าซื้อกิจการ VMware</li>
<li>การย้ายข้อมูลนี้เพิ่มประสิทธิภาพของ VM ขึ้น 200% และทำให้ Beeks สามารถจัดสรรทรัพยากรมากขึ้นให้กับงานของลูกค้าได้</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการ VMware ของ Broadcom ทำให้ต้นทุนเพิ่มขึ้นและการสนับสนุนลดลง ส่งผลให้หลายบริษัท รวมถึง AT&amp;T มองหาทางเลือกอื่นเนื่องจากความไม่พอใจของลูกค้า</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zบริษัทอ้างว่าการขึ้นราคาถึง 1,000% ทำให้ต้องย้ายจาก VMware ไปยังคู่แข่งโอเพ่นซอร์ส</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ซีอีโอของอินเทล แพท เกลซิงเกอร์ ประกาศเกษียณอายุหลังจากทำงานมากว่า 40 ปี โดยมีผลตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยมีเดวิด ซินส์เนอร์ และมิเชล จอห์นสตัน โฮลท์เฮาส์ ทำหน้าที่เป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว</li>
<li>คณะกรรมการมุ่งมั่นที่จะรักษาความเป็นผู้นำด้านผลิตภัณฑ์และประสิทธิภาพ โดยมีแฟรงค์ เยียรี เป็นประธานบริหารชั่วคราวในระหว่างการค้นหาซีอีโอคนใหม่</li>
<li>อินเทลยังคงเป็นผู้นำในเทคโนโลยีเซมิคอนดักเตอร์ โดยได้รับแรงบันดาลใจจากกฎของมัวร์ พร้อมกับมุ่งเน้นที่นวัตกรรมและความต่อเนื่องในการเป็นผู้นำ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zอินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อะไรจะเข้าสู่สาธารณสมบัติในปี 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในวันที่ 1 มกราคม 2025 ผลงานใหม่จะเข้าสู่สาธารณสมบัติ รวมถึงผลงานของผู้สร้างที่เสียชีวิตในปี 1954 และ 1974 และภาพยนตร์/หนังสือของสหรัฐอเมริกาจากปี 1929</li>
<li>Public Domain Review ซึ่งเป็นบริษัทเพื่อประโยชน์ชุมชนในสหราชอาณาจักร ใช้กำไรเพื่อประโยชน์ของชุมชนและพึ่งพาการบริจาคจากผู้อ่าน</li>
<li>ขอแนะนำให้ผู้อ่านสำรวจแหล่งข้อมูลเช่น “Public Domain Day Countdown” ของ John Mark Ockerbloom และ Manifesto ของ Communia เพื่อข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสาธารณสมบัติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zอะไรจะเข้าสู่สาธารณสมบัติในปี 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการศึกษาคณิตศาสตร์ (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความของ Lawrence Neff Stout นำเสนอวิธีการสำหรับการศึกษาคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย โดยเน้นความจำเป็นในการทำความเข้าใจทฤษฎี คำจำกัดความ และการพิสูจน์ในระดับที่ลึกซึ้งกว่าคณิตศาสตร์ระดับมัธยม - กลยุทธ์สำคัญรวมถึงการทำความเข้าใจคำจำกัดความที่แม่นยำ การจดจำและเข้าใจทฤษฎีบทและการพิสูจน์ และการใช้เทคนิคเช่นการทำงานย้อนกลับเพื่อดูว่ามีการเชื่อมโยงแนวคิดอย่างไร - บทความเน้นความสำคัญของการฝึกฝนปัญหาเพื่อพัฒนาทักษะและการตัดสินใจ และย้ำว่าความเข้าใจมีความสำคัญมากกว่าการท่องจำในคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zวิธีการศึกษาคณิตศาสตร์ (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยีนที่อยู่เบื้องหลังขนสีส้มในแมว]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zยีนที่อยู่เบื้องหลังขนสีส้มในแมว</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ ได้รับการตั้งชื่อเป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 โดย Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คำศัพท์แห่งปีของอ็อกซ์ฟอร์ดสำหรับปี 2024 คือ &quot;brain rot&quot; ซึ่งถูกเลือกผ่านการโหวตสาธารณะโดยมีผู้เข้าร่วมกว่า 37,000 คน แสดงให้เห็นถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของคำนี้ - &quot;Brain rot&quot; อธิบายถึงการเสื่อมถอยทางจิตใจจากการบริโภคเนื้อหาออนไลน์ที่ไม่สำคัญ โดยมีการใช้งานเพิ่มขึ้น 230% จากปี 2023 ถึง 2024 สะท้อนถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของการบริโภคดิจิทัลต่อสุขภาพจิต - คำนี้ถูกสร้างขึ้นครั้งแรกโดย Henry David Thoreau ในปี 1854 และได้รับความนิยมบนแพลตฟอร์มอย่าง TikTok จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับผลกระทบของเนื้อหาออนไลน์ที่มากเกินไป โดยเฉพาะในกลุ่ม Gen Z และ Gen Alpha</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ ได้รับการตั้งชื่อเป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 โดย Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเขียนโปรแกรม C64 ด้วย Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ส่วนขยาย VS64 ช่วยให้สามารถเขียนโปรแกรมสำหรับ Commodore 64 โดยใช้ Visual Studio Code บน Mac, Windows และ Linux ซึ่งเป็นทางเลือกที่ทันสมัยและข้ามแพลตฟอร์มแทน CBM PRG Studio ที่ใช้ได้เฉพาะบน Windows เท่านั้น</li>
<li>VS64 รองรับการเขียนโปรแกรมด้วยภาษา BASIC, Assembly และ C พร้อมด้วยการเน้นไวยากรณ์ เครื่องมือ และฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น การกำหนดหมายเลขอัตโนมัติและการใช้ป้ายกำกับ เพื่อเพิ่มประสบการณ์ในการพัฒนา</li>
<li>มันรวมเข้ากับ ACME และ Kick assemblers, คอมไพเลอร์ CC65 และ LLVM-MOS C/C++ และอีมูเลเตอร์ VICE C64 สำหรับการดีบัก ทำให้เป็นเครื่องมือที่ครอบคลุมสำหรับการพัฒนา C64</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zการเขียนโปรแกรม C64 ด้วย Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code ซึ่งสร้างโดย Eric Wastl เป็นปฏิทินจุติที่มีปริศนาการเขียนโปรแกรมที่เหมาะสำหรับทุกระดับทักษะ ซึ่งสามารถแก้ไขได้ด้วยภาษาโปรแกรมใด ๆ</li>
<li>ปริศนาเหล่านี้ถูกออกแบบมาให้ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า และมีจุดประสงค์เพื่อการฝึกฝน สัมภาษณ์ หรือความบันเทิง โดยไม่จำเป็นต้องมีพื้นฐานด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้แบ่งปันประสบการณ์ของตน ทดสอบวิธีแก้ปัญหาด้วยตัวอย่าง และขอความช่วยเหลือหากจำเป็น ในขณะที่ปฏิบัติตามแนวทาง เช่น ไม่ใช้ AI ในการแก้ปริศนาและเคารพกฎเครื่องหมายการค้า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[หน่วยงานออกใบรับรองในบราซิลที่ได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เท่านั้น ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zหน่วยงานออกใบรับรองในบราซิลที่ได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เท่านั้น ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระบบกล้องวงจรปิดภายในบ้านแบบโอเพ่นซอร์ส (การเข้ารหัสแบบปลายทางถึงปลายทาง)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาระบบกล้องวงจรปิดสำหรับบ้านที่ชื่อว่า Privastead โดยเน้นความเป็นส่วนตัวด้วยการใช้การเข้ารหัสแบบ end-to-end ด้วย OpenMLS และพัฒนาเป็นส่วนใหญ่ในภาษา Rust.- Privastead เป็นโอเพ่นซอร์สสำหรับผู้ที่กังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว โดยต้องการกล้อง IP ที่เข้ากันได้, เครื่องคอมพิวเตอร์ในท้องถิ่น, เซิร์ฟเวอร์, และสมาร์ทโฟน Android สำหรับการตั้งค่า.- ปัจจุบันระบบรองรับเพียงกล้อง IP หนึ่งตัวและ Android เท่านั้น แต่ผู้เขียนต้องการความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมจากชุมชนเพื่อเพิ่มความสามารถของระบบนี้.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zระบบกล้องวงจรปิดภายในบ้านแบบโอเพ่นซอร์ส (การเข้ารหัสแบบปลายทางถึงปลายทาง)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs ทำการแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs แบบโอเพ่นซอร์สในที่เดียว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs ในที่เดิม โดยรักษาภาพต้นฉบับไว้เป็นสำเนา reflink เพื่อการกู้คืนพื้นที่ที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานทั้งบน Windows และ Linux โดยมีคำแนะนำการติดตั้งและการพึ่งพาเฉพาะสำหรับแต่ละแพลตฟอร์ม และยังมีฟีเจอร์เช่น การสนับสนุนการบีบอัดและการย้อนกลับไปยัง NTFS</li>
<li>ข้อจำกัดรวมถึงการขาดการสนับสนุนสำหรับแอตทริบิวต์ที่ขยายเก่า, สตรีมข้อมูลทางเลือกขนาดใหญ่ (ADS), และไฟล์ที่เข้ารหัส โดยมีเงื่อนไขเฉพาะที่จำเป็นสำหรับการบูต Windows จากระบบไฟล์ Btrfs</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs ทำการแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs แบบโอเพ่นซอร์สในที่เดียว</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD ปิดการใช้งาน Loop Buffer ของ Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ได้ปิดการใช้งาน loop buffer ใน CPU Zen 4 ของตน ซึ่งเป็นฟีเจอร์ที่ตั้งใจไว้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานมากกว่าการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน - การทดสอบประสิทธิภาพแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างที่น้อยมากเมื่อปิดการใช้งาน loop buffer เนื่องจาก op cache สามารถชดเชยด้วยแบนด์วิดท์ที่เพียงพอ - การตัดสินใจปิดการใช้งาน loop buffer ซึ่งอาจเกิดจากข้อบกพร่องของฮาร์ดแวร์ ไม่น่าจะส่งผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อประสิทธิภาพหรือการใช้พลังงาน และฟีเจอร์นี้ไม่ได้รับการบันทึกอย่างกว้างขวางโดย AMD</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD ปิดการใช้งาน Loop Buffer ของ Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One เปิดตัว: เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) และ OpenWrt ได้เปิดตัว OpenWrt One ซึ่งเป็นเราเตอร์ไร้สายที่ออกแบบมาเพื่อส่งเสริมเสรีภาพทางซอฟต์แวร์และสิทธิในการซ่อมแซม โดยมีราคาอยู่ที่ $89 พร้อมเคส หรือ $68.42 สำหรับบอร์ด</li>
<li>เราเตอร์นี้ไม่สามารถถูกทำลายได้, ปฏิบัติตามข้อกำหนด copyleft อย่างเต็มที่, และมีคุณสมบัติ MediaTek MT7981B SoC, wifi MT7976C, RAM DDR4 ขนาด 1 GiB, รองรับ Power over Ethernet (PoE) และพลังงานผ่าน USB-C, พร้อมอินเทอร์เฟซ USB serial สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง</li>
<li>อุปกรณ์นี้เป็นไปตามข้อกำหนดของ FCC ซึ่งแสดงให้เห็นว่าการซ่อมแซมซอฟต์แวร์สามารถสอดคล้องกับข้อกำหนดด้านกฎระเบียบได้ และการซื้อแต่ละครั้งจะรวมถึงการบริจาค $10 ให้กับ OpenWrt ที่ Software Freedom Conservancy</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One เปิดตัว: เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เจฟฟ์ ดีน ตอบสนองต่ออุตสาหกรรม EDA เกี่ยวกับ AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zเจฟฟ์ ดีน ตอบสนองต่ออุตสาหกรรม EDA เกี่ยวกับ AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
