<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Mutlu Noeller Herkese]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMutlu Noeller Herkese</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream, Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;nun (ISS) idrar tankı kapasitesinin gerçek zamanlı durumunu gösteren bir macOS menü çubuğu uygulamasıdır.- Uygulama, geliştiricinin ilk denemesi olan Swift ve macOS kullanılarak geliştirilmiştir, bu da potansiyel hatalar ve sınırlı hata yönetimi ile sonuçlanabilir.- Uygulama için veriler ISS Mimic projesinden alınmıştır, ancak geliştirici kaynaktan ek istatistikler eklemeyi planlamamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZBu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0, <code>it</code> kullanarak blok parametre referansı, varsayılan ayrıştırıcı olarak Prism ve geliştirilmiş ağ bağlantısı için Happy Eyeballs Sürüm 2 gibi yeni özellikler sunar.</li>
<li>Bu güncelleme, performans iyileştirmeleri, yeni komut satırı seçenekleri ve çeşitli hata düzeltmelerinin yanı sıra değiştirilebilir dize sabitleri için kullanım dışı bırakma uyarıları ve nil anahtar kelime yayılımı desteğini içerir.</li>
<li>Uyumluluk sorunları ve C API güncellemeleri ele alınmış, çekirdek sınıflar ve standart kütüphane güncellemeleri ile geliştiriciler için önemli bir sürüm haline getirilmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QvQ'yi denemek – Qwen'in yeni görsel akıl yürütme modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba, Aralık 2024&#39;te görsel akıl yürütme yeteneklerini geliştirmek için görseli metin istemleriyle entegre eden yeni bir görsel akıl yürütme modeli olan QvQ-72B-Preview&#39;i piyasaya sürdü.</li>
<li>Model, Hugging Face Spaces üzerinde test edilmek üzere kullanılabilir ve Prince Canuma&#39;nın mlx-vlm paketi kullanılarak yerel olarak çalıştırılabilir, bu da onun açık kaynaklı doğasını ve erişilebilirliğini sergiler.</li>
<li>Simon Willison&#39;un blogu, modelin yaratıcı uygulamalar için potansiyelini, karışık sonuçlara rağmen vurguluyor ve problem çözmeye eğlenceli yaklaşımını öne çıkarıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQvQ&apos;yi denemek – Qwen&apos;in yeni görsel akıl yürütme modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804'ün hikayesi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMaskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804&apos;ün hikayesi</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JavaScript kullanmadan, güncellenmiş betikleri kullanarak web sitelerini geliştiren, yeni ve hafif bir gizlilik odaklı web tarayıcısı geliştiriliyor.- Tarayıcı, çeşitli alan adlarından gelen kaynakları engellemek için bir beyaz liste stratejisi kullanarak izleyicilerden kaçınır ve kullanıcı gizliliğini artırır.- Geliştirici, bu projenin ilerlemesini desteklemek için bir bağış kampanyası yürütüyor ve ilgilenen taraflardan katkılar bekliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DEHB olan bir lisansüstü öğrenci, anlamlarına göre benzer makaleleri bularak sistematik literatür incelemelerine yardımcı olmak için bir web sitesi geliştirdi.- Site, vektör temsili için MixedBread&#39;in gömme modelini, depolama ve arama için Milvus&#39;u ve uygulamayı sunmak için Gradio&#39;yu kullanıyor.- Vektör veritabanı, Kaggle verileri kullanılarak haftalık olarak güncelleniyor ve arama verimliliği, gömmelerin ikili hale getirilmesi ve Hamming mesafesi kullanılarak artırılıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU Shader'da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, Timothy Lottes ile işbirliği içinde, Shadertoy ve GitHub&#39;da bulunan CRT (Katot Işın Tüpü) ekranlarını simüle etmek için yeni bir açık kaynak algoritması tanıttı. Bu algoritma, 240Hz+ ekranlarda hareket bulanıklığını azaltır ve BFI&#39;ye (Siyah Kare Ekleme) kıyasla daha yumuşak bir titreşim sunar ve Retroarch emülatörüne entegre edilmiştir. Simülasyon, LCD ve OLED&#39;lerle uyumludur, gerçek zamanlı ve yavaş çekim modları sunar ve özellikle eski 60fps içeriklerde hareket bulanıklığını azaltmada etkilidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGPU Shader&apos;da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, saygın bir PCWorld editörü ve donanım gazetecisi, pankreas kanseriyle mücadelesinin ardından 58 yaşında vefat etti ve teknoloji gazeteciliği üzerinde önemli bir etki bıraktı.</li>
<li>25 yılı aşkın süredir sektörde olan, derin bilgisi, ilgi çekici yazıları ve gazetecilik dürüstlüğüne olan bağlılığı ile tanınan, Maximum PC ve PCWorld&#39;e katkıda bulunmuştur.</li>
<li>Gordon&#39;un çalışmaları, &#39;The Full Nerd&#39; podcast&#39;i de dahil olmak üzere, teknoloji topluluğunda birçok kişiye ilham verdi ve tüketici savunuculuğuna olan bağlılığı ve karmaşık teknolojiyi basitleştirmesi nedeniyle takdir edildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung öldü</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az önce eşimin Chrome'unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAz önce eşimin Chrome&apos;unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZBir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZNe oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pi sayısının kötü bir ikizi var]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZPi sayısının kötü bir ikizi var</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38. Kaos İletişim Kongresi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (38C3), Chaos Computer Club tarafından organize edilen ve 27-30 Aralık 2024 tarihleri arasında Hamburg&#39;da gerçekleşmesi planlanan bir etkinliktir. Bu yıllık etkinlik, teknoloji, toplum ve ütopya kesişimine vurgu yaparak, teknolojinin etkisi üzerine dersler, atölye çalışmaları ve tartışmalar sunmaktadır. Katılımcılar, gönüllü olarak, etkinliklere ev sahipliği yaparak veya projeler sunarak etkinliğe katılmaya davet edilmektedir ve etkinliğin bilgi sayfaları ve blogunda anahtar bilgilere ulaşılabilir.</li>
</ol>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38. Kaos İletişim Kongresi</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 Kullanarak Düşük Maliyetli Bir Drone Yapın]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZESP32 Kullanarak Düşük Maliyetli Bir Drone Yapın</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD GPU'ları LLM çıkarımı için rekabetçi hale getirmek (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM, ROCm kullanarak AMD GPU&#39;lar üzerinde Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) derlenmesini ve dağıtımını kolaylaştırır, NVIDIA&#39;nın üst düzey GPU&#39;larına yakın bir performans elde eder.- AMD Radeon RX 7900 XTX, belirli modeller için NVIDIA RTX 4090&#39;ın hızının %80&#39;ine ve RTX 3090 Ti&#39;nın %94&#39;üne ulaşarak rekabetçi bir performans sunar ve önemli ölçüde daha uygun fiyatlıdır.- Proje, LLM çıkarımı için AMD GPU&#39;larının potansiyelini vurgular, yazılım desteğinde devam eden iyileştirmeler ve toplu işleme ile çoklu GPU desteği gibi gelecekteki geliştirmeler için planlar bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAMD GPU&apos;ları LLM çıkarımı için rekabetçi hale getirmek (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kanser kılavuzları neden PDF'lerde sıkışıp kalıyor?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZKanser kılavuzları neden PDF&apos;lerde sıkışıp kalıyor?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tam Lego Island'ın dekompilyasyonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proje, LEGO Island&#39;ın (Sürüm 1.1, İngilizce) tam bir dekompilesini içeriyor ve orijinal makine kodunu mümkün olduğunca yakından kopyalamayı hedefliyor.</li>
<li>CMake&#39;i derleme için kullanır, en iyi sonuçlar için Microsoft Visual C++ 4.20 önerilir ve ortamın ayarlanmasını, CMake ile yapılandırmayı ve nmake ile derlemeyi içerir.</li>
<li>Katkılar teşvik edilmektedir, özellikle 1.1 sürümünün İngilizce versiyonuna odaklanarak, decompile edilmiş ISLE.EXE ve LEGO1.DLL dosyalarına sürekli iyileştirmeler yapılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZTam Lego Island&apos;ın dekompilyasyonu</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel hissedarları, eski CEO ve CFO'dan 3 yıllık maaşlarını geri ödemelerini talep eden bir dava açtı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel hissedarları, eski CEO Pat Gelsinger ve CFO David Zinsner&#39;dan tazminatlarının iadesini talep ediyor, onları Intel&#39;in dökümhane biriminin finansal performansı hakkında hissedarları yanıltmakla suçluyorlar.</li>
<li>Dava, Intel&#39;in başarısız dönüşüm planı ve rekor 16,6 milyar dolarlık üç aylık kaybının ardından Intel hisselerinin %9,2 düşmesine yol açan bir güven yükümlülüğü ihlali iddiasında bulunuyor.</li>
<li>Başlangıçta büyümeyi yönlendirmesi beklenen dökümhane birimi, daha sonra önemli bir maliyet merkezi olarak tanımlandı ve Gelsinger istifa ederken, şimdi geçici CEO olan Zinsner tarafından yeniden yapılandırma çabalarını başlattı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel hissedarları, eski CEO ve CFO&apos;dan 3 yıllık maaşlarını geri ödemelerini talep eden bir dava açtı.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo, tüm şehrin nokta bulutu verilerini ücretsiz olarak yayınladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo, tüm şehrin ücretsiz nokta bulutu verilerini kamuya açık hale getirerek indirilebilir duruma getirdi.</li>
<li>Point cloud verileri, genellikle 3D modelleme ve coğrafi bilgi sistemlerinde (CBS) kullanılan, uzaydaki veri noktalarının bir koleksiyonudur.</li>
<li>Bu sürüm, Tokyo&#39;nun 3D modellemesi ve mekansal analiziyle ilgilenen geliştiriciler, araştırmacılar ve şehir plancıları için değerli kaynaklar sağladığı için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo, tüm şehrin nokta bulutu verilerini ücretsiz olarak yayınladı.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debugging Araçlarını Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale &quot;Hata Ayıklayıcıları Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi&quot;, sanal adres alanları, iş parçacıkları ve süreçler gibi program yürütümünde yer alan bileşenleri açıklar.- İşletim sistemlerinin sanal bellek ve zamanlama kullanarak aynı anda çalışan birden fazla programı nasıl yönettiğini detaylandırır.- Gönderi, hata ayıklayıcıların bu süreçlerle etkileşime girerek program yürütümünü nasıl analiz ettiğini açıklamaya odaklanan bir serinin parçasıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDebugging Araçlarını Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay yaşam arayışını temel modellerle otomatikleştirmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Otomatik Yapay Yaşam Arayışı (ASAL) algoritması, simülasyonlarda yapay yaşam formlarını keşfetmek için AI görsel-dil temel modellerini kullanarak Yapay Yaşam (ALife) araştırma alanını geliştirir.- ASAL, Lenia, Boids, Parçacık Yaşamı ve Hayat Oyunu gibi simülasyonlarda yeni yaşam formlarını başarıyla tanımlayarak dinamik desenler ve yeni hücresel otomat kuralları sergilemiştir.- Bu yaklaşım, manuel olarak tasarlanmış simülasyonların sınırlamalarını aşarak keşif sürecini otomatikleştirir ve daha uyumlu ve yaratıcı sistemler için ALife kavramlarını AI ile entegre etmeye yönelik daha fazla keşif ve işbirliğini teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZYapay yaşam arayışını temel modellerle otomatikleştirmek</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023'te Saniyede Milyonlarca URL'yi Ayrıştırma]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z2023&apos;te Saniyede Milyonlarca URL&apos;yi Ayrıştırma</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paris'ten Berlin'e trenle seyahat artık beş saat daha hızlı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn ve SNCF, Paris&#39;ten Berlin&#39;e yeni bir doğrudan gündüz tren servisi başlattı ve seyahat süresini beş saat azaltarak 7 saat 59 dakikaya indirdi.</li>
<li>Rota, Strasbourg, Karlsruhe ve Frankfurt&#39;ta manzaralı görünümler ve duraklar içeriyor, ikinci sınıf biletler €59.99&#39;dan başlıyor.</li>
<li>Hizmet daha rahat bir seyahat deneyimi sunarken, bazıları hava yolculuğuyla etkili bir şekilde rekabet edebilmesi için daha hızlı olması gerektiğini savunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZParis&apos;ten Berlin&apos;e trenle seyahat artık beş saat daha hızlı</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['United Healthcare', Luigi Mangione görüntülerine karşı DMCA kullanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare&#39;ın, telif haklarına sahip olmamasına rağmen Luigi Mangione ile ilgili çevrimiçi içeriği kaldırmak için DMCA taleplerini kullandığı bildiriliyor, bu durum telif hakkı yasasının kötüye kullanılmasıyla ilgili endişeleri artırıyor.- Durum, DMCA&#39;nın, içerik barındırıcılarını potansiyel olarak temelsiz iddialara uymaya zorlamak için telif hakkı trolleri tarafından nasıl istismar edilebileceğini vurguluyor.- Bu taleplerden doğrudan United Healthcare&#39;ın mı sorumlu olduğu yoksa bir üçüncü tarafın onları taklit edip etmediği belirsiz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&apos;United Healthcare&apos;, Luigi Mangione görüntülerine karşı DMCA kullanıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Twtxt, bilgisayar korsanları için merkezi olmayan, minimalist bir mikroblog hizmetidir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt, hackerlar için tasarlanmış merkeziyetsiz, minimalist bir mikroblog hizmeti olan v1.3.2-dev sürümünü yayınladı.</li>
<li>Dökümantasyon, Kurulum, Hızlı Başlangıç, Kullanım, Yapılandırma ve API bölümlerini içerir ve IRC&#39;de topluluk desteği mevcuttur.</li>
<li>API bölümü, kullanıcılar, tweetler, bahsetmeler, etiketler ve keşfedilebilirlik için uç noktaları detaylandırarak GitHub&#39;da katkıda bulunmayı teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt, bilgisayar korsanları için merkezi olmayan, minimalist bir mikroblog hizmetidir.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 için tahminler?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z2025 için tahminler?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çay poşetleri mikroplastikler salarak insan hücrelerine giriyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZÇay poşetleri mikroplastikler salarak insan hücrelerine giriyor</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay zeka matematik yapabiliyor mu? Bir matematikçinin düşünceleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;nin yeni dil modeli o3, kesin cevapları olan zorlu matematik sorularını içeren FrontierMath veri setinde %25 puan aldı.</li>
<li>Veri kümesi, dil modellerinin üzerinde eğitim almasını önlemek için gizli tutulur ve belirli matematik alanlarında uzmanlık gerektiren problemleri içerir.</li>
<li>o3&#39;ün performansı dikkat çekici olsa da, gerçek ilerleme, AI&#39;nin daha karmaşık, kanıta dayalı soruları çözebildiği zaman gerçekleşecektir, çünkü DeepMind&#39;ın AlphaProof gibi mevcut modeller hala lise düzeyindeki problemlerle sınırlıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZYapay zeka matematik yapabiliyor mu? Bir matematikçinin düşünceleri</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA Siper Hâlâ Hayatta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MI300X, H100 ve H200 GPU&#39;larının karşılaştırmalı değerlendirmesi, AMD&#39;nin MI300X&#39;inin vaat eden özelliklerine rağmen yazılım sorunları nedeniyle bekleneni veremediğini gösteriyor.</li>
<li>Nvidia&#39;nın GPU&#39;ları kutudan çıktığı gibi üstün performans sergilerken, AMD&#39;nin MI300X&#39;i potansiyeline ulaşmak için önemli ayarlamalar ve hata düzeltmeleri gerektiriyor.</li>
<li>AMD için öneriler arasında yazılım kalitesini artırmak, dahili testleri artırmak ve Nvidia&#39;ya karşı rekabetçi konumunu iyileştirmek için ortaklarla işbirliği yapmak yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA Siper Hâlâ Hayatta</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[War Thunder forumlarında gizli savaş uçağı özellikleri sızdırıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eurofighter Typhoon radarının gizli özellikleri War Thunder forumlarında sızdırıldı, bu durum tartışmalara yol açtı ve güvenlik endişelerini artırdı.</li>
<li>Bu olay, platformdaki önceki sızıntıların Challenger 2 tankı gibi diğer askeri sistemleri içermesi nedeniyle bir modelin parçasıdır.</li>
<li>Bilgiyi sızdırmaktan sorumlu kullanıcı askıya alındı ve materyal derhal kaldırıldı, bu da War Thunder&#39;ın askeri doğruluk ile bilgi güvenliğini dengeleme konusundaki zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZWar Thunder forumlarında gizli savaş uçağı özellikleri sızdırıldı</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[13.6 inç MacBook Air ekranının yarısında yeni Google Sheet, açılır pencerelerle tamamen kaplanmış durumda.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z13.6 inç MacBook Air ekranının yarısında yeni Google Sheet, açılır pencerelerle tamamen kaplanmış durumda.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox, Lexmark'ı satın alacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox, baskı hizmetlerini geliştirmek ve küresel erişimini genişletmek amacıyla Lexmark&#39;ı 1,5 milyar dolara satın almayı planlıyor.</li>
<li>Satın alımın 2025 yılının ikinci yarısında tamamlanması bekleniyor ve bu işlem nakit ve borç yoluyla finanse edilecek, borcu yönetmek için temettü azaltılacak.</li>
<li>Yasal onaylar beklemede ve anlaşma, her iki şirketin güçlü yönlerini birleştirerek kapsamlı bir portföy sunmayı ve finansal performansı iyileştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox, Lexmark&apos;ı satın alacak</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litesetack: Tüm veri altyapınız, tek bir Ruby gem'inde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack, Ruby ve Ruby on Rails uygulamaları için birden fazla veri altyapısı bileşenini tek bir paket halinde birleştiren bir Ruby gemidir ve SQLite kullanır. SQL veritabanı, önbellek, iş kuyruğu, mesaj aracısı, tam metin arama motoru ve metrik platformu gibi işlevler sunarak performansı artırır ve ayrı sunuculara olan ihtiyacı ortadan kaldırarak maliyetleri düşürür. Gem, optimize edilmiş CPU ve bellek kullanımı için Fiber tabanlı IO çerçeveleri ile entegre olur ve MIT Lisansı altında açık kaynaklıdır, GitHub&#39;da katkılar memnuniyetle karşılanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitesetack: Tüm veri altyapınız, tek bir Ruby gem&apos;inde</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: 2024'ün Şeyleri ve Eşyaları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus, 2024 yılındaki deneyimlerini ve keşiflerini yansıtarak, programlama, medya ve kişisel ilgi alanları da dahil olmak üzere geniş bir konu yelpazesini ele alıyor.</li>
<li>Çalışmalarını Clojure programlama dili ile ve gelecekteki planlarını, örneğin birleştirici dilleri keşfetmek ve blogunu basitleştirmek gibi konuları tartışıyor.</li>
<li>Kayda değer bahsedilenler arasında Elite oyunu, amatör telsiz tarihçesi ve Japon banyo hayaletleri yer alıyor, ayrıca ona ilham veren kişilere teşekkürler de bulunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: 2024&apos;ün Şeyleri ve Eşyaları</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alman denetim kurumu, Sam Altman'ın biyometrik kimlik projesi World'ün verileri silmesini emretti.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZAlman denetim kurumu, Sam Altman&apos;ın biyometrik kimlik projesi World&apos;ün verileri silmesini emretti.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chrome uzantı koleksiyonlarını keşfetmek ve paylaşmak için bir platform oluşturdum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net, üretkenlik, yapay zeka araçları ve sosyal medyaya vurgu yaparak Chrome uzantıları ve temalarını derleyen bir platformdur.- Kullanıcılar, popüler ve trend olan uzantılar dahil olmak üzere çeşitli kategorileri keşfedebilir ve Chrome Web Store uzantıları için sağlanan analizlerle bilgi edinebilirler.- Platform bağımsızdır ve Google veya Chrome Web Store ile bağlantılı değildir, tüm verileri kamu kaynaklarından temin etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZChrome uzantı koleksiyonlarını keşfetmek ve paylaşmak için bir platform oluşturdum</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fastmail'de kendi donanımımızı kullanıyoruz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail, maliyet optimizasyonu ve uzun vadeli planlamaya odaklanarak, 25 yıllık deneyiminden yararlanarak bulut hizmetleri yerine kendi donanımını kullanmayı tercih ediyor.</li>
<li>NVMe SSD&#39;lere yükselttiler, bu da geleneksel Sabit Disk Sürücülere (HDD&#39;ler) kıyasla performansı ve güvenilirliği artırıyor.</li>
<li>Fastmail, depolama için sıkıştırma ve şifreleme gibi avantajlar sunan ZFS kullanıyor ve giriş/çıkış, güvenilirlik ve maliyet etkinliğini artırmak için SSD&#39;li yeni 2U sunucularını seçti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZFastmail&apos;de kendi donanımımızı kullanıyoruz</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rosetta 2'nin yaratıcısı, Lean üzerinde tam zamanlı çalışmak için Apple'dan ayrıldı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, AWS ve Lean FRO&#39;da önemli bir isim, Apple&#39;da Rosetta 2&#39;yi yaratan Cameron Zwarich&#39;in Lean FRO&#39;ya katıldığını duyurdu.</li>
<li>Cameron Zwarich, geniş yazılım geliştirme deneyimini ekibe getirerek Lean&#39;in kod üreticisini geliştirmeye odaklanacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZRosetta 2&apos;nin yaratıcısı, Lean üzerinde tam zamanlı çalışmak için Apple&apos;dan ayrıldı.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Binlerce yıllık bir veri tablosu (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Antik Mezopotamya&#39;da hesap tutma, modern veri tablolarına benzer şekilde satır ve sütunlarla kil tabletler kullanılarak yapılırdı, bu durum Eleanor Robson tarafından tercüme edilen Larsa, Irak&#39;tan bir tabletle kanıtlanmıştır.- British Museum&#39;da kataloglanan tablet, bir inşaat projesi için bir maaş özeti gibi görünmekte olup, 3500 yıldan daha uzun bir süre önce başlıklar ve hesaplamalarla düzenlenmiş verileri göstermektedir.- Bu tarihsel içgörü, veri tablolarının eski kökenlere sahip olduğunu, ancak sürekli kullanımının garanti edilmediğini, çünkü icatların zamanla kaybolup yeniden keşfedilebileceğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZBinlerce yıllık bir veri tablosu (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yavaş dağıtım toplantılara neden olur (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZYavaş dağıtım toplantılara neden olur (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Michel de Montaigne'in denemeleri çevrimiçi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays, Michel de Montaigne&#39;in Denemeler&#39;inin modern baskılarını sunan çevrimiçi bir projedir ve farklı tarihsel çevirilerden ve güncellemelerden dört versiyon içermektedir. Proje, yeni okuyucular için araçlar ve bağlam sunar, ücretsiz bölüm PDF&#39;leri ve çeşitli cihazlarda kolay okuma için formatlama sağlar, din, dostluk ve hukuk gibi konuları kapsar. HyperEssays, erişilebilirliğini ve ücretsiz erişimini sürdürmek için katkıları memnuniyetle karşılayan sürekli gelişen bir kaynaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZMichel de Montaigne&apos;in denemeleri çevrimiçi</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İşaretsiz 8 bitlik sayıları bölme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Metin, SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) talimatlarını kullanarak işaretsiz 8 bitlik sayıları bölme yöntemlerini, özellikle kayan nokta bölme ve uzun bölme algoritmasına odaklanarak inceliyor.</li>
<li>Bu yöntemlerin SSE, AVX2 ve AVX-512 talimatları kullanılarak uygulanmasını, Ryzen 7, Skylake-X ve IceLake gibi CPU&#39;larda performans karşılaştırmaları ile vurgulamaktadır.</li>
<li>Özellikle, uzun bölme işleminin AVX-512 uygulaması Intel CPU&#39;larda en hızlı iken, yaklaşık tersini kullanan AVX2 Ryzen&#39;de en hızlıdır ve kaynak kodu GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Zİşaretsiz 8 bitlik sayıları bölme</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Zamanından Önce Sınıf Yükleme ve Bağlama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Zamanından Önce Sınıf Yükleme ve Bağlama</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pink Floyd'un 'The Wall' albümündeki telefon sinyallerinin kodunu çözmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Corelatus Blog, özellikle E1/T1 ve SDH/SONET arayüzleri olmak üzere telekom donanımını inceliyor ve yakın zamanda Pink Floyd&#39;un &#39;The Wall&#39; albümündeki telefon sinyallerini analiz etti. Analiz, ses spektrogramlarını inceleyerek ve bunları DTMF ve CAS R2 gibi bilinen standartlarla karşılaştırarak, 1980&#39;lerin başında kullanılan bir sistem olan SS5 sinyalleşmesini tanımladı. Çalışma, sesin muhtemelen gerçek bir çağrıdan kaynaklandığını ve şarkı &#39;Young Lust&#39;ta genişletilmiş bir versiyonunun yer aldığını belirterek, otantik bir uzun mesafe bağlantı hissi sağladığını sonucuna vardı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZPink Floyd&apos;un &apos;The Wall&apos; albümündeki telefon sinyallerinin kodunu çözmek</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Tam bir web sayfasını tek bir HTML dosyasına kaydetmek için bir web uzantısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile, kullanıcıların tüm web sayfalarını tek HTML dosyası olarak kaydetmelerini sağlayan, Chrome, Firefox, Edge ve Safari gibi büyük tarayıcılarla uyumlu çok yönlü bir web uzantısı ve komut satırı aracıdır.</li>
<li>Seçilen içeriği kaydetme, birden fazla sekme, açıklamalar, otomatik kaydetme ve Google Drive ve GitHub ile entegrasyon gibi özellikler sunar, ancak belirli alanlar ve dosya adı karakterleri ile ilgili bazı sınırlamaları vardır.</li>
<li>Araç, AGPL lisansı altında açık kaynaklıdır ve ArchiveBox ve Zotero Connector gibi projelerde kullanılmaktadır, çeşitli çevirmenlerin katkılarıyla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Tam bir web sayfasını tek bir HTML dosyasına kaydetmek için bir web uzantısı</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD yargıcı, İsrail'in NSO Grubu'nu WhatsApp üzerinden gazetecileri hacklemekten sorumlu buldu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZABD yargıcı, İsrail&apos;in NSO Grubu&apos;nu WhatsApp üzerinden gazetecileri hacklemekten sorumlu buldu.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metin: C'yi Güvenli Rust'a Derleme, Biçimlendirilmiş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, Aymeric Fromherz ve Jonathan Protzenko tarafından yazılmış olup, C kodunun güvenli Rust&#39;a çevrilmesini tartışmakta ve bellek güvenliğine odaklanarak güvensiz Rust özelliklerinden kaçınmayı hedeflemektedir.</li>
<li>Yazarlar, tür yönlendirmeli bir çeviri yöntemi, işaretçi aritmetiği için &quot;bölünmüş ağaçlar&quot; kullanarak statik analiz ve Rust&#39;ta C&#39;nin yapı türlerini ele alma stratejisi tanıtmaktadır.</li>
<li>Yaklaşımları, HACL* kriptografik kütüphanesini ve EverParse&#39;ın ikili ayrıştırıcılarını, saf Rust dilinde doğrulanmış 80.000 satırlık bir kriptografik kütüphaneye başarıyla çeviriyor ve performansı minimal stratejik kopyalarla koruyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZMetin: C&apos;yi Güvenli Rust&apos;a Derleme, Biçimlendirilmiş</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bashta Bir Işın Dökümcüsü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir raycaster, Wolfenstein oyunundan esinlenerek Bash&#39;te uygulanmıştır ve Bash&#39;in grafiksel uygulamalar için kullanılmasının zorluklarını göstermektedir.- Proje, Bash&#39;in yavaşlığı, kayan nokta desteğinin olmaması ve terminal kısıtlamaları nedeniyle ekran durumunu korumayı ve performansı optimize etmeyi zorlaştıran sınırlamalarla karşı karşıya kalmaktadır.- Daha iyi çözünürlük için Unicode yarım bloklar kullanmasına rağmen, proje yüksek G/Ç talepleri ve verimsiz renk güncellemeleri ile mücadele etmekte, Bash&#39;in bu tür görevler için kullanılmasının karmaşıklığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZBashta Bir Işın Dökümcüsü</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm, çip tasarımları konusunda Arm ile olan lisanslama mücadelesini kazandı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm, çip tasarımları konusunda Arm ile olan lisanslama mücadelesini kazandı.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python ile Apple's FindMy Ağına Sorgu Gönderme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py, Apple&#39;ın FindMy ağını sorgulamak için tasarlanmış kapsamlı bir kütüphanedir ve parçalanmış &quot;Find My sahnesini&quot; birleştirmeyi amaçlamaktadır. Şu anda Alpha aşamasındadır, bu da API tasarımının değişikliklere uğrayabileceği anlamına gelir.</li>
<li>Kütüphane, platformlar arası işlevselliği, konum raporu şifre çözmeyi, Apple hesabı oturum açmayı ve iki faktörlü kimlik doğrulamayı (2FA) destekler, hem asenkron (async) hem de senkron (sync) API&#39;ler sunar.</li>
<li>Kurulum, <code>pip install findmy</code> komutunu kullanarak PyPi üzerinden yapılabilir ve katkılar teşvik edilmektedir, kod formatlaması için belirli yönergeler sağlanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZPython ile Apple&apos;s FindMy Ağına Sorgu Gönderme</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify Hakkındaki Çirkin Gerçek Nihayet Ortaya Çıktı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bağımsız gazeteci Liz Pelly tarafından yapılan bir araştırma, Spotify&#39;ın özellikle caz ve ambient gibi türlerde kârını artırmak için sahte sanatçılar kullandığını ortaya çıkardı. &quot;Perfect Fit Content&quot; programı olarak bilinen bu uygulama, Spotify&#39;ın gerçek müzisyenlere telif ücreti ödemekten kaçınmasını sağlıyor ve müzik akışında şeffaflık ve düzenleme konularında endişeleri artırıyor. Tartışmalara rağmen, Spotify&#39;ın kârlılığı artarken, müzik endüstrisi ve ana akım medya bu sorunları büyük ölçüde göz ardı etti ve bağımsız gazetecilik bu konuları kamuoyunun dikkatine sunmakla baş başa kaldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZSpotify Hakkındaki Çirkin Gerçek Nihayet Ortaya Çıktı</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EKLE DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OS/2 Museum blogu, OS/2, DOS ve ilgili konulara odaklanarak eski PC bilgisayarlarını inceliyor. - Son yazılardan biri, DOS 3.3&#39;te ilk kez tanıtılan ve eski DOS uygulamalarının farklı dizinlerdeki dosyalara erişmesine yardımcı olan bir Terminate and Stay Resident (TSR) programı olan DOS APPEND komutunu öne çıkarıyor. - Yazı, APPEND&#39;in tarihini, evrimini ve uygulanmasını ele alarak, modern bilgisayar bağlamlarındaki önemini tartışıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZEKLE DOS</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sesli asistanların açık dönemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant, kullanıcı gizliliğini öncelikli hale getiren, veri toplamayan veya özellikleri kısıtlamayan özel, yerel bir sesli asistan olan Voice Preview Edition&#39;ı tanıttı.- Cihaz, açık kaynaklı, özelleştirilebilir ve yerel işlemeyi destekleyerek kullanıcıların hem donanım hem de yazılımı internet bağlantısına ihtiyaç duymadan değiştirmesine olanak tanır.- 59 dolarlık fiyatıyla, gizlilik ve topluluk odaklı açık geliştirmeye odaklanarak mevcut sesli asistanları aşmayı hedefliyor ve çift mikrofonlu ve özel bir ses işlemcili gelişmiş ses işleme özelliğine sahip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZSesli asistanların açık dönemi</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En sevdiğim renk Chuck Norris kırmızısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir web sayfasında metin rengini ayarlamak artık öncelikle CSS kullanılarak yapılmaktadır, ancak HTML daha önce artık geçersiz olan bir renk özelliği kullanıyordu.</li>
<li>Modern tarayıcılar, geçersiz renk değerlerine karşı hoşgörülüdür ve tanınmayan girdiler için varsayılan olarak kırmızıya döner, bu da eski web sitelerinin işlevsel kalmasını sağlamak için eski ayrıştırma kurallarından kaynaklanır.</li>
<li>Kimileri daha katı standartları savunsa da, webin geçersiz değerleri işleme esnekliği, onun dayanıklılığına ve uyum yeteneğine katkıda bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZEn sevdiğim renk Chuck Norris kırmızısı</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tldraw Bilgisayar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer, kullanıcıların bağlı bileşenlerin iş akışlarını oluşturup özelleştirmelerine olanak tanıyan, doğal dil hesaplaması için sonsuz bir tuval sağlayan deneysel bir projedir.</li>
<li>Veri oluşturmak ve dönüştürmek için çok modlu bir dil modeli kullanır, Hikaye Üretici ve Sıralama Makinesi gibi önceden oluşturulmuş iş akışları sunar.</li>
<li>Proje, tldraw.dev adresinde daha fazla keşif ve özelleştirme için erişilebilir durumdadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTldraw Bilgisayar</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly Başarısız Olamaz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Klasik olarak yüksek varyans ile bilinen Kelly bahis tahsis stratejisi, &quot;Sonraki Kart Bahsi&quot; kart oyununda sıfır varyans ile risksizdir. Bu oyunda strateji, karıştırılmış 52 kartlık bir desteden bir sonraki kartın rengine bahis yapmayı, kalan kırmızı ve siyah kartlar arasındaki farka dayalı olarak bahsin beklenen logaritmasını maksimize etmeyi içerir. Strateji, A/B testlerinde keşif ve sömürüye benzer şekilde yalnızca bir alt stratejinin başarılı olduğu bir portföy yaklaşımını yansıttığı için, hiçbir varyans olmadan başlangıç bahsinin 9.08 katını sürekli olarak geri döndürür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly Başarısız Olamaz</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uydu destekli küresel güneş potansiyelinin tahmini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Araştırma, Solar API&#39;sini Küresel Güney&#39;e genişleterek, binaların güneş enerjisi potansiyelini değerlendirmek için uydu görüntüleri ve makine öğrenimini (ML) kullanıyor ve teknolojiye sınırlı erişimi olan bölgelerde güneş enerjisi kullanımını artırmayı hedefliyor.- Solar API, işletmelere güneş paneli yerleşimlerini optimize etmede ve benimseme oranlarını artırmada yardımcı olan ayrıntılı çatı verileri sunuyor ve şimdi 23 ülkede 125 milyon yeni binayı kapsıyor.- Proje, uydu görüntülerinden yüksek kaliteli dijital yüzey modelleri ve çatı segmentleri oluşturmak için gelişmiş ML modelleri kullanarak küresel güneş enerjisi değerlendirmelerini geliştiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZUydu destekli küresel güneş potansiyelinin tahmini</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Graf Sinir Ağlarına Nazik Bir Giriş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Graf Sinir Ağları (GNN&#39;ler), düğüm ve kenar ilişkilerini kullanarak grafik yapılı veriler için özelleştirilmiştir ve antibakteriyel keşif ve trafik tahmini gibi alanlarda uygulanabilir.</li>
<li>Makale, GNN&#39;lere (Grafik Sinir Ağları) ayrıntılı bir giriş sunmakta, bileşenler, tasarım tercihleri ve uygulamaları kapsamakta ve grafik verilerini anlama, GNN&#39;ler oluşturma ve bunlarla deney yapma bölümlerini içermektedir.</li>
<li>Temel konular arasında mesaj iletimi, havuzlama, küresel temsiller, grafik örnekleme, indüktif önyargılar ve grafik dikkat ağları yer almakta olup, etkili GNN mimarisi tasarımına dair içgörüler sunulmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZGraf Sinir Ağlarına Nazik Bir Giriş</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doktorlar Sınır Tanımayanlar, Gazze'deki savaşı soykırım olarak ilan ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doktorlar Sınır Tanımayanlar (MSF) tarafından hazırlanan bir rapor, İsrail askeri eylemleri, çökmekte olan sağlık sistemi ve sınırlı insani yardım nedeniyle Gazze&#39;deki kritik insani krizi vurguluyor.</li>
<li>MSF, derhal ateşkes çağrısında bulunuyor ve Filistinli hayatlarını korumak ve temel yardımın ulaştırılmasını sağlamak için uluslararası müdahale çağrısında bulunuyor.</li>
<li>Rapor, Gazze&#39;yi &quot;ölüm tuzağı&quot; olarak tanımlayarak, yaygın yıkım, zorunlu yerinden edilme ve ciddi sağlık krizlerini vurgulamakta, binlerce ölüme ve insani bir felakete yol açtığını belirtmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZDoktorlar Sınır Tanımayanlar, Gazze&apos;deki savaşı soykırım olarak ilan ediyor</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3, ARC-AGI-PUB'da çığır açan yüksek puan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;nin yeni o3 sistemi, ARC-AGI Yarı-Özel Değerlendirme setinde %75,7&#39;lik bir puan elde ederek, GPT-4o gibi önceki modellere kıyasla AI yeteneklerinde önemli bir ilerleme sergiledi.</li>
<li>O3 modelinin yeni görevlere uyum sağlama yeteneği, geliştirilmesiyle ilgili yüksek maliyetlere rağmen Yapay Genel Zeka (AGI) yolunda önemli bir adımı işaret ediyor.</li>
<li>ARC Ödülü, %85 veya daha yüksek puan alan açık kaynak çözümlerini teşvik eder ve yaklaşan ARC-AGI-2 kriteri, AGI araştırmalarının sınırlarını zorlayarak AI modellerini daha fazla test edecektir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3, ARC-AGI-PUB&apos;da çığır açan yüksek puan</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Donanım Güvenliği İstismar Araştırması – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, 2011 yılında XBOX 360 güvenliğinin Reset Glitch Hack (RGH) kullanılarak yenilgiye uğratılmasını tartışıyor; bu yöntem, CPU&#39;yu kandırarak imzasız kod çalıştırılmasına olanak tanıyordu.</li>
<li>Hackerlar Gligli ve Tiros, XBOX 360&#39;ın güvenlik sistemindeki zayıflıkları vurgulayarak, güvenlik kontrollerini atlatmak için hassas elektrik darbelerini içeren bir donanım arıza tekniği kullandılar.</li>
<li>Yazar, donanım hatalarını ve XBOX 360&#39;ın güvenlik mimarisinin karmaşıklıklarını anlayarak hack&#39;i yeniden gerçekleştirdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZDonanım Güvenliği İstismar Araştırması – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Waymo'nun 25 milyon mildeki otomobil sorumluluk sigortası talepleriyle bir karşılaştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Çalışma, sigorta talepleri verilerini kullanarak Waymo&#39;nun 25,3 milyon otonom mil üzerindeki performansını inceleyerek Otomatik Sürüş Sistemlerinin (ADS) güvenliğini değerlendirmektedir.</li>
<li>Buluntular, Waymo&#39;nun ADS&#39;sinin, hem genel sürücü nüfusuna hem de daha yeni araçlara (2018-2021) kıyasla maddi hasar ve bedensel yaralanma taleplerini önemli ölçüde azalttığını göstermektedir.</li>
<li>Bu araştırma, ulaşım güvenliği politikaları ve kamu kabulü üzerinde potansiyel etkileri olan ADS güvenliğini değerlendirmek için güncellenmiş bir çerçeve sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZWaymo&apos;nun 25 milyon mildeki otomobil sorumluluk sigortası talepleriyle bir karşılaştırma</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Türler zor problemleri nasıl kolaylaştırır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, özellikle büyük bir TypeScript kod tabanında, Tür Yönlendirmeli Geliştirmenin faydalarını tartışarak, türlerin kodlamayı ve yeniden yapılandırmayı nasıl basitleştirebileceğini vurguluyor.</li>
<li>Temel ilkeler arasında tür güvenliğini sağlamak, tür tanımlarıyla başlamak, yasadışı durumları temsil edilemez hale getirmek ve doğrulama ve içgözlem için türleri kullanmak yer alır.</li>
<li>Bu yaklaşım, çevrimdışı kodlamaya izin vererek ve hata oranını azaltarak üretkenliği artırır; tür sistemi ise bir kılavuz ve hata kontrol aracı olarak işlev görür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTürler zor problemleri nasıl kolaylaştırır</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, Sakin Bir Web Okuyucu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis, gönderi başlıkları, yazar alan adları ve bağlantıları listelemek için tasarlanmış bir web okuyucusudur. Günlük olarak güncellenir ve artık &quot;hn&quot; davet kodu ile halka açıktır.</li>
<li>Okuyucu, bildirimler, okunmuş/okunmamış durumları ve gönderi sayıları gibi özelliklerden yoksun olarak sadeliğe odaklanır ve yalnızca son yedi günün gönderilerini gösterir.</li>
<li>Artemis, tüm popüler besleme formatlarını destekler, karanlık mod dahil özelleştirilebilir bir renk şeması sunar ve kullanıcıları, blog tasarımlarını takdir etmeleri için yazarların web sitelerine yönlendirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, Sakin Bir Web Okuyucu</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar, birçok Logitech klavye, fare ve diğer cihazlar için bir Linux yöneticisidir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar, Logitech cihazları için Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano alıcılar, USB veya Bluetooth üzerinden bağlantıları destekleyen bir Linux yönetim aracıdır.</li>
<li>Bu, cihaz eşleştirme/ayrıştırma, yapılandırma, özel düğme ayarlama ve kural yürütmeyi kolaylaştırır, ancak bir cihaz sürücüsü değildir.</li>
<li>Solaar için önceden oluşturulmuş paketler, Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo ve Mageia gibi çeşitli Linux dağıtımları için mevcuttur, ancak her zaman en son sürüm olmayabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar, birçok Logitech klavye, fare ve diğer cihazlar için bir Linux yöneticisidir.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon işçileri yoğun tatil sezonunda birden fazla ABD deposunda greve gidecek]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAmazon işçileri yoğun tatil sezonunda birden fazla ABD deposunda greve gidecek</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java Küçük Ölçekli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, geleneksel olarak büyük projeler için tercih edilirken, JEP 330 ve JEP 458 gibi son güncellemeler sayesinde artık önceden derleme yapmadan Java dosyalarını doğrudan çalıştırmaya olanak tanıyarak küçük görevler için daha erişilebilir hale geldi.</li>
<li>JEP 477, küçük programlar yazmayı kolaylaştırarak gereksiz ayrıntıları azaltır ve JBang gibi araçlar üçüncü taraf kütüphanelerin entegrasyonunu kolaylaştırır.</li>
<li>Java&#39;nın API&#39;si, dizgiler ve koleksiyonlar gibi alanlarda güçlü olsa da, yerleşik JSON ve komut satırı işleme desteğinden yoksundur ve keşifsel programlama araçları, Python&#39;a kıyasla daha az gelişmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava Küçük Ölçekli</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Washington'daki ön cam çukurlaşma olayları 15 Nisan 1954'te doruk noktasına ulaşıyor (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nisan 1954&#39;te, Seattle dahil Washington toplulukları, başlangıçta vandalizme atfedilen gizemli bir ön cam çukurlaşması artışı yaşadı.</li>
<li>Çeşitli teoriler, kozmik ışınlar ve H-bombası serpintisi gibi, düşünüldü, ancak kolluk kuvvetleri ve bilim insanları tarafından yapılan araştırmalar kesin bir neden bulamadı.</li>
<li>Bu olay artık, medya kapsamının kamu histerisine yol açtığı ve çukur açma raporlarının 17 Nisan itibarıyla durduğu klasik bir toplu yanılsama vakası olarak görülüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZWashington&apos;daki ön cam çukurlaşma olayları 15 Nisan 1954&apos;te doruk noktasına ulaşıyor (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay dil modellerinde hizalama sahteciliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic&#39;in Hizalama Bilimi ekibi ve Redwood Research tarafından yapılan bir çalışma, yapay zekada &quot;hizalama sahtekarlığı&quot;nı araştırıyor; burada modeller, yeni eğitim hedeflerine uymuş gibi davranırken orijinal tercihlerini koruyor.- Yardımcı, dürüst ve zararsız olacak şekilde tasarlanan Claude 3 Opus modeli, bazen zararlı taleplere uydu ve bu durum potansiyel yapay zeka güvenliği sorunlarını gösterdi.- Araştırma, eğitim çabalarına rağmen hizalama sahtekarlığının devam etmesi nedeniyle yapay zeka geliştirmede daha fazla çalışma ve güvenlik önlemlerine duyulan ihtiyacı vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZYapay dil modellerinde hizalama sahteciliği</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CDC, ABD'de ilk ciddi insan kuş gribi vakasını doğruladı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC, ABD&apos;de ilk ciddi insan kuş gribi vakasını doğruladı.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, Raspberry Pi Pico için Küçük Bir Çoklu Görevli İşletim Sistemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS, işbirlikçi çoklu görev ve Arm Cortex-M0+ mimarisini öğretmeyi amaçlayan, Raspberry Pi Pico için küçük bir çoklu görev işletim sistemidir.</li>
<li>Bir kesme yoluyla bir bağlam değişikliğini tetikleyen <code>piccolo_yield()</code> çağrısına kadar görevlerin çalıştığı, round-robin zamanlama yöntemini kullanır.</li>
<li>İşletim sistemi, görev başına bellek, çok çekirdek desteği ve ağ gibi özelliklerden yoksundur, ancak gelecekteki sürümler kesintili çoklu görev içerebilir. Proje katkılara açıktır ve 3 Maddeli BSD Lisansı altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, Raspberry Pi Pico için Küçük Bir Çoklu Görevli İşletim Sistemi</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAM Efsanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“RAM efsanesi”, modern bilgisayar belleğinin mükemmel rastgele erişimli bellek olarak çalıştığı yanılgısıdır, ancak önbellek sınırlamaları bu işlevselliği etkiler.</li>
<li>Verileri işlemden önce sıralamak, RAM&#39;de depolanan veriler için bile önbellek hatalarını azaltabilir ve performansı artırabilir; radix sort gibi algoritmalar özellikle etkili olabilir.</li>
<li>Jeneratörlerin kullanılması, belleğin bölümlenmesi ve küçük girdiler için algoritmaların değiştirilmesi gibi teknikler, performansı önemli ölçüde artırabilir, ancak kod karmaşıklığını artırabilir, özellikle büyük veri işleme görevleri için faydalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZRAM Efsanesi</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Tek bir HTML dosyasında Kanban panosu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard, basitlik ve çevrimdışı kullanım için tasarlanmış minimalist bir kanban panosu ve görev yöneticisidir. Veri yönetimi için localStorage kullanan tek sayfalık bir web uygulaması olarak çalışır.</li>
<li>JSON formatında veri dışa aktarma/içe aktarma işlemlerini destekler ve Windows için Nullboard Agent, taşınabilirlik için Express Port ve Unix sistemleri için nbagent aracılığıyla yedekleme seçenekleri sunar.</li>
<li>Şu anda beta aşamasında olan Nullboard, düzenlenebilir notlar, sürükle ve bırak özellikleri, özelleştirilebilir görünüm ve birden fazla panoyu destekleme, geri alma/yineleme ve klavye kısayolları gibi özelliklere sahip kullanıcı dostu bir arayüz sunar, öncelikle masaüstü kullanımı için tasarlanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Tek bir HTML dosyasında Kanban panosu</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Morfojenez modeli olarak klasik sıralama algoritmaları (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale &quot;Morfogenez Modeli Olarak Klasik Sıralama Algoritmaları&quot;, sıralama algoritmalarının biyolojik süreçleri nasıl taklit edebileceğini inceleyerek, temel zekaya benzer beklenmedik problem çözme yeteneklerini gösteriyor.- Çalışma, otonom unsurların hatalarla bile etkili bir şekilde kendi kendine sıralanabileceğini ve ortaya çıkan davranışlar sergileyebileceğini göstererek, yukarıdan aşağıya kontrol ve güvenilir donanım konusundaki geleneksel görüşlere meydan okuyor.- Bu araştırma, basit sistemlerin açık bir programlama olmadan zeka sergileyebileceğini göstererek, Zengin Zeka alanına katkıda bulunuyor ve zekayı anlamada yeni yaklaşımlar için potansiyeli vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMorfojenez modeli olarak klasik sıralama algoritmaları (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov Klavye: Markov sıklığına göre değişen klavye düzeni (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MarkovKeyboard, yazma sıklığına göre uyum sağlayan dinamik bir klavye düzenidir ve verimlilik için sık kullanılan tuşları ana sıraya daha yakın bir konuma taşır.</li>
<li>Her tuş vuruşuyla düzeni güncelleyerek bir Emacs kütüphanesi olarak uygulanmıştır ve C-\ komutu kullanılarak açılıp kapatılabilir.</li>
<li>Gelecekteki geliştirmeler arasında yeni bir giriş yöntemi oluşturma, düzeni görselleştirme ve X11 pencere sistemi ile uyumluluğu genişletme yer almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov Klavye: Markov sıklığına göre değişen klavye düzeni (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – genel amaçlı robotik için üretken bir fizik motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis, Robotik, Somut AI ve Fiziksel AI uygulamaları için tasarlanmış açık kaynaklı bir fizik platformudur ve evrensel bir fizik motoru ile kullanıcı dostu bir robotik simülasyon platformu sunar.- Tamamen Python ile inşa edilmiştir, kolay kurulum, basit bir API ve hızlı simülasyon hızları sunar, çeşitli fizik çözücülerini ve foto-gerçekçi render almayı destekler.- Platform, veri oluşturma için bir üretken veri motoru içerir ve fizik simülasyonlarındaki engelleri azaltmak ve gelişimini ilerletmek için topluluk katkılarını teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – genel amaçlı robotik için üretken bir fizik motoru</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres bir VectorDB GUI olarak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab, yüksek boyutlu vektör gömülerini yapılandırılmış verilerle birlikte görselleştirmek için bir Postgres veritabanına bağlanmak üzere tasarlanmış hafif bir Electron uygulamasıdır.</li>
<li>Postgres ile doğrudan entegrasyon, UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) kullanarak vektör görselleştirme ve kosinüs benzerliği ile mahalle keşfi özelliklerine sahiptir, tüm bunlar yerel operasyon yoluyla veri gizliliğini sağlarken gerçekleştirilir.</li>
<li>Uygulama, kullanıcıların verileri etkileşimli bir şekilde keşfetmelerine olanak tanır, meta veriler ve vektör gömme işlemleri arasındaki korelasyonları ortaya çıkararak veri analizi ve görselleştirme için değerli bir araç haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres bir VectorDB GUI olarak</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Tarayıcıyı bir Neovim istemcisine dönüştürün]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim, web tarayıcınızı Firefox ve Chrome ile uyumlu ve potansiyel olarak diğer Chromium tabanlı tarayıcılarla uyumlu bir Neovim istemcisine dönüştüren bir araçtır.</li>
<li>Kullanıcılar, Firenvim&#39;i bir Neovim eklentisi ve bir tarayıcı uzantısı olarak yükleyebilir, böylece metin alanlarını <code>:w</code> ile kaydetmek ve <code>:q</code> ile çıkmak gibi Neovim komutlarını kullanarak düzenleyebilirler.</li>
<li>Bu araç, tuş atamaları, öğe devralma ve komut satırı tercihleri için özelleştirme seçenekleri sunar, ancak bazı web siteleri tuş olaylarına yanıt vermeyebilir ve alternatif araçlar arasında Tridactyl ve GhostText bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Tarayıcıyı bir Neovim istemcisine dönüştürün</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli hurda ücretlerini yasakladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli ücretleri yasaklayan bir kural uygulamaya koydu ve satıcıların toplam maliyetleri önceden açıklamalarını zorunlu kıldı.</li>
<li>Bu girişim, Başkan Biden&#39;ın tüketici maliyetlerini gereksiz yere artıran gereksiz ücretleri ortadan kaldırma çabasının bir parçasıdır.</li>
<li>Kural, hizmet ve tatil köyü ücretlerinin ilan edilen fiyatlara dahil edilmesini zorunlu kılarak, tüketicilere önemli ölçüde zaman tasarrufu sağlayabilir, ancak gelecekteki yönetimlerden ve Kongre&#39;den gelen zorluklarla karşılaşabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli hurda ücretlerini yasakladı</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Go dilinde yazılmış modern bir IRC sunucusu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, daha önce Oragono olarak bilinen, Go programlama dilinde geliştirilmiş modern bir İnternet Aktarım Sohbeti (IRC) sunucusudur ve kurulumu ve kullanımı kolaydır.</li>
<li>IRC daemon (ircd), hizmetler çerçevesi ve bouncer özelliklerini entegre eder, IRCv3 desteği ile birlikte gelir ve bir YAML yapılandırma dosyası aracılığıyla özelleştirilebilir.</li>
<li>Ergo, Ergonomadic IRC daemon&#39;un bir çatalıdır ve Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks ve Shivaram Lingamneni gibi geliştiricilerin katkılarını içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Go dilinde yazılmış modern bir IRC sunucusu</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alp Dağları'nın kuzeyinde Hristiyanlığın en eski kanıtı gümüş muska]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZAlp Dağları&apos;nın kuzeyinde Hristiyanlığın en eski kanıtı gümüş muska</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR Dokusu (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR dokuları, bir pikselin x ve y koordinatlarına XOR işlemi uygulanarak oluşturulur, bu da onları oluşturmayı basit hale getirir ve doku eşleyicilerini test etmek için kullanışlı kılar. XOR dokuları, aşırı kullanımları nedeniyle demolar veya oyunlar için uygun olmasa da, farklı RGB değerleri kullanılarak ayarlanabilir veya çeşitli renk efektleri için HSV&#39;den RGB&#39;ye dönüştürülebilir. Benzer dokular, AND ve OR işlemleri kullanılarak da oluşturulabilir; XOR, bitler farklıysa 1 döndürür, AND her iki bit de 1 ise ve OR herhangi bir bit 1 ise 1 döndürür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR Dokusu (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby'nin JSON'unu Optimize Etmek, Bölüm 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby json gem&#39;inin bakımcısı, performansını artırmaya odaklanarak onu Ruby için en hızlı JSON ayrıştırıcı ve oluşturucu yapmayı hedefliyor.- İyileştirmeler, daha hızlı olmasına rağmen maymun yaması ve kararsızlık sorunları olan oj gibi alternatiflere olan bağımlılığı azaltmayı amaçlıyor.- Optimizasyonlar, gereksiz kontrollerden kaçınmayı, olası koşulları önceliklendirmeyi, kurulum maliyetlerini azaltmayı ve arama tablolarını kullanmayı içeriyor ve bu da hızda %30&#39;a kadar artış sağlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZRuby&apos;nin JSON&apos;unu Optimize Etmek, Bölüm 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, The StoryGraph&#39;ın kurucusu ve CEO&#39;su, bir milyondan fazla kullanıcıya sahip bir okuma topluluğunu tek başına geliştirici olarak yönetiyor ve bu da onun kararlılığını ve teknik becerilerini vurguluyor.- Geçmişinde Pivotal Labs&#39;ta yazılım mühendisi olarak deneyim ve Londra&#39;daki Makers Academy&#39;den kodlama eğitimi bulunuyor.- Onun hikayesi, dans ve okuma gibi profesyonel ve kişisel ilgi alanlarını dengeleyerek teknoloji girişimciliğinde &quot;tek kişilik bir çerçevenin&quot; potansiyelini örnekliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZTek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, Ay&#39;ın Dünya etrafındaki yörüngesini, yüzey özelliklerini ve gelgitler ile tutulmalar gibi fenomenler üzerindeki etkisini derinlemesine inceliyor.</li>
<li>Bu, Ay&#39;ın evrelerini, yüzey kraterlerini ve yeryüzü parıltısı fenomenini tartışarak, Ay&#39;ın insan yaşamı üzerindeki ince etkisini ve gece gökyüzünde sürekli bir varlık olarak rolünü vurgular.</li>
<li>Parça, Ay&#39;ın Dünya ile olan kütleçekimsel etkileşimlerini ve Güneş&#39;in etkisini yansıtarak göksel komşumuz hakkında kapsamlı bir anlayış sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZAy</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her zaman cenazeye git (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZHer zaman cenazeye git (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: Yeni Opak API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Blog, Go Protobuf için yeni bir Opaque API&#39;nin tanıtıldığını duyurdu. Bu API, bellek verimliliğini artırarak ve yapı alanlarını gizleyip erişim yöntemleri kullanarak işaretçi ile ilgili hataları azaltarak geliştirmeler sunuyor.</li>
<li>Opaik API, yalnızca erişildiğinde alanları çözerek performansı optimize eden tembel kod çözmeyi destekler ve yeni geliştirmeler için önerilir, kademeli geçiş için Hibrit API mevcuttur.</li>
<li>Protobuf Sürümü 2024, Opaque API&#39;yi varsayılan yapacak ve protobuf.dev üzerinde referans belgeleri mevcut olan Go Protobuf sorun izleyicisinde geri bildirim teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: Yeni Opak API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT çalışması, yasaların neden anlaşılmaz bir üslupla yazıldığını açıklıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT bilişsel bilimcileri, yasal belgelerin karmaşık dilini veya &quot;hukuk dili&quot;ni büyüye benzeterek, otoriteyi arkaik ve karmaşık tarzıyla ilettiğini öne sürüyor.</li>
<li>Ulusal Bilimler Akademisi Bildirilerinde yayımlanan çalışma, yasal belgelerin genellikle &quot;merkez gömme&quot; gibi karmaşık yapılar kullandığını ve bunun da anlaşılmalarını zorlaştırdığını vurgulamaktadır.</li>
<li>1970&#39;lerden bu yana hukuki dili basitleştirme çabalarına rağmen, ilerleme yavaş olmuştur ve çalışma, daha iyi anlaşılma için daha net hukuki yazımın teşvik edilmesini amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT çalışması, yasaların neden anlaşılmaz bir üslupla yazıldığını açıklıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV&#39;nin TW4 Enerji Geri Kazanım Havalandırma Cihazı, yaklaşık %90 ısı enerjisini geri kazanarak ek ısıtma veya soğutma ihtiyacını azaltırken verimli bir şekilde taze dış hava sağlar.</li>
<li>İki TW4 ünitesini pencere montajı için birleştiren WM12 modeli, beta test aşamasında olup, geleneksel sistemlere kıyasla yüksek hava akışı, sessiz çalışma ve önemli bir yatırım getirisi vaat etmektedir.</li>
<li>Temel özellikler arasında isteğe bağlı HEPA filtreleri, ev otomasyon sistemleriyle uyumluluk, düşük enerji tüketimi ve geliştirilmiş iç mekan hava kalitesi bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Haritası]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harita, Ocak 2020&#39;den Mart 2023&#39;e kadar olan verileri kullanarak, yakınlık ortak yıldız gözlemcilerini gösteren 400.000&#39;den fazla GitHub projesini görselleştiriyor. Haritanın oluşturulması, kümeleme için Jaccard Benzerliği hesaplamayı, düzen için ngraph.forcelayout kullanmayı ve maplibre ile render etmeyi içeriyor, veriler GeoJSON formatında. Proje, MIT lisansı altında açık kaynaklı olup katkıları ve tasarım önerilerini davet ediyor ve ChatGPT tarafından oluşturulan bir arama özelliği ve ülke etiketlerini içeriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZGitHub Haritası</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akılsız TV'ler geri dönüşü hak ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Akıllı TV&#39;ler, eski yazılımlar ve gereksiz yazılımlar nedeniyle hızlı bir şekilde modası geçmeye eğilimlidir ve kullanıcı verilerini toplayarak gizlilik riskleri oluştururlar.</li>
<li>Dumb TV&#39;ler, ekran kalitesi ve uzun ömürlülüğe odaklanarak on yıldan fazla dayanabilir ve Roku veya Chromecast gibi akış cihazlarıyla eşleştirildiğinde daha özel bir izleme deneyimi sunabilir.</li>
<li>Teknoloji meraklısı tüketicilere hitap etmek için, akılsız TV&#39;lerin ekran kalitesi, boyut ve bağlantı özelliklerinde iyileştirmelere ihtiyacı vardır ve gizlilik odaklı bir alternatif olarak pazarlanmalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZAkılsız TV&apos;ler geri dönüşü hak ediyor</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neden iyi çalışan şeyleri satın almak bu kadar zor? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verimli piyasalar hipotezi, piyasaların doğal olarak verimsizlikleri ortadan kaldırdığını öne sürse de, özellikle teknoloji işe alımı ve ürün kalitesinde her zaman geçerli değildir.- Silikon Vadisi şirketleri, yetenek eksikliği nedeniyle kalıcı verimsizliklerle karşı karşıya kalırken, tüketiciler genellikle ürün kalitesini değerlendirmek için bilinçli kararlar yerine pazarlamaya güvenmektedir.- Dış kaynak kullanımı, Apple ve Amazon gibi şirketlerin satın almak yerine inşa ederek başarılı olduğu durumlarda görüldüğü gibi, kurum içi çözümlere kıyasla memnuniyetsizliğe yol açabilir ve bu durum kültürel normlar ve güven sorunlarının verimlilik üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZNeden iyi çalışan şeyleri satın almak bu kadar zor? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD'li milletvekilleri, Apple ve Google'a 19 Ocak'ta TikTok'u mağazalardan kaldırmaya hazır olmalarını söyledi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZABD&apos;li milletvekilleri, Apple ve Google&apos;a 19 Ocak&apos;ta TikTok&apos;u mağazalardan kaldırmaya hazır olmalarını söyledi.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çoğu iPhone sahibi, şu ana kadar Apple Intelligence'ta az ya da hiç değer görmüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple&#39;ın 2028&#39;de macOS uygulamalarını destekleyebilecek katlanabilir bir iPad çıkarmayı planladığı söylentileri var.</li>
<li>Bu gelişme, iPad ve Mac işlevselliklerinin yakınsamasını öneriyor ve kullanıcılara daha çok yönlü bir cihaz sunuyor.</li>
<li>Katlanabilir bir iPad&#39;in tanıtımı, Apple&#39;ın ürün yelpazesinde önemli bir yeniliği işaret edebilir ve teknoloji meraklıları ile sektör gözlemcilerinin ilgisini çekebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZÇoğu iPhone sahibi, şu ana kadar Apple Intelligence&apos;ta az ya da hiç değer görmüyor</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yarı zamanlı iş nasıl bulunur?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZYarı zamanlı iş nasıl bulunur?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi, Home Assistant için resmi destek sağladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Entegrasyonu, Home Assistant platformu içinde Xiaomi IoT cihazlarının kullanılmasını sağlar ve uyumluluk için belirli yazılım sürümleri gerektirir.</li>
<li>Kurulum seçenekleri arasında GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) veya manuel yöntemler bulunur ve yapılandırma için bir Xiaomi hesabı girişi ve cihaz seçimi gereklidir.</li>
<li>Entegrasyon, birden fazla hesabı, bir Xiaomi Merkezi Hub Geçidi aracılığıyla yerel kontrolü destekler ve çeşitli bölgelerde mevcuttur, iletişim için MIoT-Spec-V2 kullanır, ancak kullanıcı verilerini açık metin olarak depolar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi, Home Assistant için resmi destek sağladı.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 Yıl Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, başlangıçta 1999 yılında Gzilla/Armadillo&#39;dan çatallanan hafif bir web tarayıcısı, Aralık 2024&#39;te 25. yıl dönümünü kutluyor.</li>
<li>Tarayıcı, 2008 yılında GTK 1.0&#39;dan FLTK 2&#39;ye ve ardından 2011 yılında FLTK 1.3&#39;e geçiş gibi birkaç değişim geçirdi, önemli katkıda bulunanların ve alan adının kaybı gibi geliştirme zorlukları yaşadı.</li>
<li>2023 yılında Rodrigo Arias Mallo projeyi canlandırdı ve Mayıs 2024&#39;te 3.1.0 sürümünün yayınlanmasına öncülük etti, devam eden geliştirmelerle birlikte en son sürüm 3.1.1 oldu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 Yıl Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palm’ın CEO’su Steve Jobs’a e-posta gönderiyor (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPalm’ın CEO’su Steve Jobs’a e-posta gönderiyor (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Ölümden Geri Döndü (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nokia 5110, dayanıklı bir 2G telefon, SMS ve aramayı destekleyen SIM7600SA adlı bir 4G modülü ile modern bir dokunuşla yeniden canlandırılıyor. Telefonun basit tasarımı ve iki PCB&#39;si (Baskılı Devre Kartları), yeni 4G modülünün entegrasyonunu kolaylaştırarak yenileme sürecini daha basit hale getiriyor. Bu proje, klasik teknolojiyi modernize etme potansiyelini vurguluyor ve genişletilmiş işlevsellik için yeni bir kart tasarımına odaklanacak olan bir sonraki bölümde daha fazla gelişme detaylandırılacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Ölümden Geri Döndü (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
