<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[İflas hakimi, Infowars'un The Onion'a satışını reddetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir yargıç, Infowars&#39;un The Onion&#39;a satılmasını durdurdu; The Onion, Infowars&#39;u bir hiciv platformuna dönüştürmeyi amaçlıyordu.</li>
<li>Karar, Sandy Hook kurbanlarının ailelerinin desteğine rağmen alındı ve Infowars&#39;ın geleceğini belirsiz bıraktı.</li>
<li>Mahkeme tarafından atanan bir kayyum, yeni bir eylem planı belirlemekten sorumlu olurken, The Onion satın alma ile ilgilenmeye devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zİflas hakimi, Infowars&apos;un The Onion&apos;a satışını reddetti</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind, &quot;ajan dönemi&quot; için tasarlanmış gelişmiş bir yapay zeka modeli olan Gemini 2.0&#39;ı piyasaya sürdü. Bu model, yerel görüntü ve ses çıktısı ile araç kullanımı gibi yeteneklere sahip. Gemini 2.0 Flash şu anda geliştiriciler ve güvenilir test kullanıcıları için erişilebilir durumda ve daha geniş bir sürümün gelecek yılın başlarında beklenmesi, aşamalı bir yayılım stratejisini işaret ediyor. Google, arama, oyunlar ve robotik gibi potansiyel uygulamalarla modelin çok yönlülüğünü ve etik yapay zeka uygulamalarına bağlılığını vurgulayarak, güvenlik ve emniyeti ön planda tutan sorumlu yapay zeka geliştirmeye odaklanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM), Cruise robotaksi bölümüne olan finansmanını durduruyor ve bunu, kişisel araçlar için otonom sistemlere odaklanmak amacıyla teknoloji ekibine entegre etmeyi tercih ediyor.</li>
<li>GM, 2025 yılına kadar Cruise hisselerinin kalanını satın almayı hedefliyor ve bu sayede bölüm üzerindeki yıllık harcamalarını yarıdan fazla azaltmayı planlıyor.</li>
<li>Waymo ve Tesla gibi rakipler robotaksi pazarında ilerlemeye devam ederken, Cruise, bir kazayı bildirmediği için 1,5 milyon dolarlık para cezası gibi zorluklarla karşılaştı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electric&#39;in senkronizasyon motoru, 1.0.0-beta.1 sürümüyle BETA aşamasında, Postgres verilerinin yerel uygulamalara gerçek zamanlı kısmi replikasyonunu kolaylaştırarak mevcut teknoloji yığınlarını değiştirmeden anında yerel veri erişimi sağlar.- Motor, tarayıcılar için hafif bir WebAssembly (WASM) Postgres versiyonu olan PGlite&#39;ı içerir ve altı aylık bir yeniden yazımın ardından üretime hazırdır, Google ve Supabase gibi şirketler tarafından zaten kullanılmaktadır.- Electric, düşük gecikmeli yüksek verimli iş yüklerini destekler, basit API&#39;lerle benimsenmesi kolaydır ve kademeli olarak entegre edilebilir, Electric Cloud adlı yönetilen bir barındırma hizmeti geliştirme aşamasındadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO'yu vuran şüpheli hakkında bildiklerimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, Baltimore&#39;da tanınmış bir ailenin 26 yaşındaki üyesi, New York City&#39;de UnitedHealthcare CEO&#39;su Brian Thompson&#39;ın öldürülmesiyle suçlandı.</li>
<li>Mangione, Pennsylvania&#39;da bir hayalet silah ve kurumsal Amerika&#39;ya karşı öfkeyle ilgili bir motifi ima eden bir belge ile tutuklandı.</li>
<li>Akademik başarılarına ve veri mühendisi olarak kariyerine rağmen, Mangione&#39;nin sosyal medyası son zamanlarda aile ve arkadaşlarından izole olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZCEO&apos;yu vuran şüpheli hakkında bildiklerimiz</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu bir şaka değil, Funko az önce annemi aradı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZBu bir şaka değil, Funko az önce annemi aradı</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree Calculus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus, tek bir operatöre sahip Turing-tam bir hesaplama modelidir ve program analizi, tür kontrolü, derleme ve optimizasyonun doğrudan kod içinde yapılmasına olanak tanır.- Keyfi tür sistemlerini ve kademeli türlemeyi destekler, güçlü Okuma-Değerlendirme-Yazdırma Döngüleri (REPL&#39;ler) ve harici araçlar olmadan program dağıtımı sağlar.- Minimal sözdizimi ve semantiği, onu taşınabilir ve herhangi bir platformda yorumlayıcıların uygulanmasını kolay hale getirir, modelleme, resmi spesifikasyonlar ve eğitim amaçları için uygundur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTree Calculus</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – 3D ağ üretici modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu gönderi, çok yönlü ve yüksek kaliteli 3D varlıkların oluşturulmasını geliştiren, birleşik bir Yapılandırılmış LATent (SLAT) temsili kullanarak yeni bir 3D üretim yöntemini tanıtıyor.</li>
<li>Model, TRELLIS olarak adlandırılmıştır, düzeltilmiş akış transformatörlerini kullanır ve büyük bir veri kümesi üzerinde eğitilmiştir, 3D üretiminde mevcut yöntemleri geride bırakmaktadır.</li>
<li>Yaklaşım, esnek çıktı formatlarını ve yerel 3D düzenlemeyi destekler ve kod, model ve verilerin halka açıklanması planlanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – 3D ağ üretici modeli</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Müziği Koru, Arşivi Koru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>500&#39;den fazla müzisyen, kar amacı gütmeyen bir kültürel kurum olan İnternet Arşivi&#39;ne karşı açılan 621 milyon dolarlık davayı geri çekmeleri için büyük plak şirketlerine çağrıda bulunuyor.</li>
<li>Müzisyenler, tekelci uygulamaları desteklemek yerine adil tazminat, müzik miraslarının korunması ve yaşayan sanatçılara yatırım yapılması gereğini vurguluyor.</li>
<li>Müzik endüstrisinin hayatta kalmasının, sanatçıların geleceğini önceliklendirmeye ve eserlerini korumaya bağlı olduğunu savunarak, kamuoyunun desteğini açık bir mektupla talep ediyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZMüziği Koru, Arşivi Koru</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yarım bıraktığım yerden]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZYarım bıraktığım yerden</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yazılımcı, telefon ve dokunmatik ekran kullanarak 25 bin satır Neovim eklenti kodu yazdı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZYazılımcı, telefon ve dokunmatik ekran kullanarak 25 bin satır Neovim eklenti kodu yazdı.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bankasızlaştırma (ve Çürütme?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bankasızlaştırma, banka hesaplarının istem dışı kapatılması, özellikle kripto işletmelerini etkileyen tartışmalı bir konudur ve bunun siyasi bir araç olarak kullanılabileceği endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Bu tartışma, özel ve devlet aktörleri arasında karmaşık etkileşimleri içeriyor; bazıları debanking&#39;i risk yönetimi için gerekli görürken, diğerleri bunu haksız ve usule uygunluktan yoksun olarak değerlendiriyor.</li>
<li>Eleştirmenler tarafından, bankaları belirli endüstrilerle bağlarını koparmaya zorlayan Choke Point Operasyonu gibi tarihsel düzenleyici eylemler, kripto işletmelerine karşı mevcut eylemlerle benzer olarak gösterilmekte ve &quot;Choke Point 2.0&quot; olarak adlandırılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZBankasızlaştırma (ve Çürütme?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çift (YC W24) – %0 Gider Oranları ile Endeks Yatırımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double, 50&#39;den fazla borsa endeksine yatırım yapma imkanı sunan bir finansal platformdur ve yönetim, yeniden dengeleme ve vergi kaybı hasadı için aylık 1 dolarlık sabit bir ücret alarak masraf oranları uygulamaz.</li>
<li>Platform, popüler endekslerden bireysel hisse senetleri satın alarak doğrudan endeksleme sunar, özelleştirme ve günlük portföy optimizasyonu sağlar, bu da onu diğer robo-danışmanlardan ayırır.</li>
<li>Double, yönetim altındaki varlıklarını (AUM) 10 milyon dolara ulaştırdı ve düşük ücretli yatırım stratejileri sunarak yıllık 100 milyar dolarlık ETF ve yatırım fonu pazarını altüst etmeyi hedefliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZÇift (YC W24) – %0 Gider Oranları ile Endeks Yatırımı</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko tarafından Itch.io kaldırıldı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko tarafından Itch.io kaldırıldı</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWrt Tedarik Zincirini Tehlikeye Atmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir güvenlik mühendisi, OpenWrt&#39;nin ürün yazılımı yükseltme sürecinde komut enjeksiyonu ve SHA-256 hash çakışması sorunları da dahil olmak üzere güvenlik açıkları tespit etti.- Bu güvenlik açıkları, potansiyel saldırganların komut enjekte etmesine ve hash çakışmaları oluşturmasına olanak tanıyarak kötü amaçlı ürün yazılımının yüklenmesine yol açtı.- OpenWrt ekibi bu güvenlik açıklarını hızla ele alıp düzeltti ve yazılım tedarik zincirlerinde güçlü güvenliğin önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenWrt Tedarik Zincirini Tehlikeye Atmak</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger, Intel için yanlıştı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, teknik uzmanlığı ve yöneticilik becerilerine rağmen, şirketin kültürel ve stratejik zorluklarını ele alamaması nedeniyle Intel&#39;in CEO&#39;su olarak uygun görülmedi.</li>
<li>Onun liderlik kararları, temettüleri sürdürmek ve agresif reklamcılık gibi, gerekli savaş zamanı liderliği yerine barış zamanı yaklaşımını yansıttığı için eleştirildi.</li>
<li>Gelsinger&#39;in Intel&#39;in Dökümhane Hizmetleri yönetimi ve umut vaat eden programlanabilir anahtar silikon projesi Tofino&#39;nun sonlandırılması, Intel&#39;in kültürel sorunlarını çözmeden önemli hatalar olarak görüldü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger, Intel için yanlıştı</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – İnsanlar için JSON]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir uzantısı olup, elle düzenlemeyi kolaylaştırmak için tasarlanmıştır ve bu nedenle yapılandırma dosyaları için idealdir ancak makine iletişimi için uygun değildir.</li>
<li>2012&#39;de piyasaya sürülmesinden bu yana, JSON5 önemli bir popülerlik kazanmış, haftalık 65 milyondan fazla indirme sayısına ulaşmış ve Chromium ve Next.js gibi büyük projeler tarafından kullanılmaktadır.</li>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir üst kümesidir ve ECMAScript 5.1 özelliklerini içermektedir. Esnek bir sözdizimi sunar ve ES5 ile uyumludur. Ayrıştırma ve serileştirme için bir JavaScript kütüphanesi mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – İnsanlar için JSON</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İngiltere, tahıllar, muffinler ve hamburgerler için gündüz TV reklamlarını yasakladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birleşik Krallık hükümeti, çocuk obezitesini ele almak için tahıllar, muffinler ve burgerler gibi şekerli ve &quot;daha az sağlıklı&quot; yiyecekler için gündüz TV reklamlarına bir yasak uyguluyor.</li>
<li>Önümüzdeki Ekim ayından itibaren, bu reklamların yalnızca saat 21:00&#39;den sonra yayınlanmasına izin verilecek ve her yıl 20.000 çocukluk çağı obezitesi vakasının önlenmesi hedefleniyor.</li>
<li>Sağlık Sekreteri Wes Streeting, çocukların abur cubur reklamlarıyla hedef alınmasının durdurulmasının önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zİngiltere, tahıllar, muffinler ve hamburgerler için gündüz TV reklamlarını yasakladı</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hertzner, hesabımızı iptal etmeye ve tüm sunucuları sonlandırmaya karar verdi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHertzner, hesabımızı iptal etmeye ve tüm sunucuları sonlandırmaya karar verdi.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Kuantum Çipimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, kuantum hata düzeltme ve hesaplama hızında önemli bir ilerlemeyi işaret eden Willow adlı bir kuantum çipini tanıttı.- Willow, bir süper bilgisayarın 10 septilyon yıl alacağı bir hesaplamayı beş dakikadan kısa bir sürede gerçekleştirerek, klasik bilgisayarların ötesinde karmaşık problemleri çözme potansiyelini gösterdi.- Bu gelişme, ticari olarak uygulanabilir kuantum bilgisayarların geleceği için çok önemli olup, tıp, enerji ve yapay zeka (AI) gibi endüstrileri devrim niteliğinde değiştirme potansiyeline sahiptir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Kuantum Çipimiz</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AçıkAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZAçıkAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Hacker'ın Tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt, gelişmiş kullanıcılar için tasarlanmış, çevrimiçi bilgi analizi ve çıkarımında klavye navigasyonu ve verimliliği vurgulayan bir tarayıcıdır.</li>
<li>Bağlantı ipuçları, belge gezinimi için Başlık Atlama ve kolay sekme yönetimi ve komut yürütme için bulanık arama gibi güçlü araçlar içerir.</li>
<li>Ek işlevler arasında programlanabilirlik için yerleşik bir REPL (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü), akıllı yer imi araması, özelleştirilebilir otomatik doldurmalar, pano geçmişi ve ziyaret edilen sayfaları izlemek için ağaç tabanlı bir geçmiş bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Hacker&apos;ın Tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suriyeli hükümet, Esad ailesinin 50 yıllık yönetiminin sona ermesiyle düştü]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZSuriyeli hükümet, Esad ailesinin 50 yıllık yönetiminin sona ermesiyle düştü</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SEGA Channel oyun görüntü dosyası formatının tersine mühendisliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel, 1994&#39;ten 1998&#39;e kadar aktif olan Sega Genesis için öncü bir talep üzerine oyun hizmetiydi ve aylık yaklaşık 50 oyun sunuyordu. 2024 yılında, bir kullanıcı 1996&#39;dan kalma bir Sega Channel oyun görüntü CD&#39;si keşfetti ve bu, verilerini çıkarmak ve korumak için tersine mühendislik çabalarına yol açtı. Proje, özel oyunları başarıyla çözdü ve oyun tarihini korumada topluluk çabalarının ve tersine mühendisliğin rolünü vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZSEGA Channel oyun görüntü dosyası formatının tersine mühendisliği</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame Katedrali yeniden açılıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame Katedrali yeniden açılıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs, internetin en acımasız hackerlarını gizli bir konumdan araştırıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs, internetin en acımasız hackerlarını gizli bir konumdan araştırıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir havayolu muhbiri, yolcu nakit el koymalarından binlerce dolar aldı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBir havayolu muhbiri, yolcu nakit el koymalarından binlerce dolar aldı.</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çevrimiçi olumsuz içeriklere göz atmak, zihinsel sağlık sorunlarını daha da kötüleştiriyor: Araştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT araştırmacıları, kullanıcıların zihinsel sağlıklarını korumak için çevrimiçi içerik hakkında bilinçli seçimler yapmalarına yardımcı olmak amacıyla &quot;Dijital Diyet&quot; adlı bir web eklentisi oluşturdu.</li>
<li>Bu araç, kullanıcıları daha olumlu içeriğe yönlendirmek için web sayfalarını duygu, bilgi ve eyleme geçirilebilirlik temelinde değerlendirmek amacıyla doğal dil işleme (NLP) kullanır.</li>
<li>Bu araştırma, çevrimiçi davranış ile ruh sağlığı arasındaki iki yönlü ilişkiyi vurgulamakta olup, bulgular Nature Human Behavior dergisinde yayımlanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZÇevrimiçi olumsuz içeriklere göz atmak, zihinsel sağlık sorunlarını daha da kötüleştiriyor: Araştırma</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İşsiz geçen ikinci yılım]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zİşsiz geçen ikinci yılım</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dialog Öğesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML `` elementi, etkileşimi duraklatan modal veya etkileşime izin veren non-modal diyalog kutuları oluşturmak için kullanılır.</li>
<li>JavaScript yöntemleri <code>.showModal()</code> ve <code>.show()</code>, sırasıyla modal ve modal olmayan diyalogları görüntülemek için kullanılırken, <code>.close()</code> bunları kapatmak için kullanılır.</li>
<li>Erişilebilirlik çok önemlidir; odak noktasının doğru ayarlandığından emin olun ve modal arka planları stilize etmek için CSS <code>::backdrop</code> kullanırken bir düğme gibi bir kapatma mekanizması sağlayın.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDialog Öğesi</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maps.me kurucu ortağı, Organic Maps açık kaynak çatallanmasını kapatmaya çalışıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps, kullanıcıları konumlarına göre en iyi İçerik Dağıtım Ağı (CDN) sunucularına yönlendirerek harita indirme hızlarını optimize eden &quot;metaserver&quot; kaynak kodunu yayınladı.</li>
<li>Kod, başlangıçta yetkisiz çatallamaları önlemek için kapalıydı, şimdi MIT lisansı altında açık hale getirildi ve bu da şeffaflığı ve topluluk katılımını teşvik ediyor.</li>
<li>Takım, satıcıya bağımlılığı önlemek için Cloudflare Workers kullanımını yeniden değerlendiriyor ve bir katkıda bulunan tarafından yapılan izinsiz değişiklikleri geri aldı, gizlilik ve şeffaflığa olan bağlılıklarını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me kurucu ortağı, Organic Maps açık kaynak çatallanmasını kapatmaya çalışıyor</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her şey için Postgres nasıl kullanılır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Her Şey İçin Postgres&quot;, popüler bir açık kaynaklı ilişkisel veritabanı olan PostgreSQL&#39;in, geleneksel veritabanı görevlerinin ötesinde geniş bir uygulama yelpazesi için kullanımını teşvik eden bir depodur. - Depo, katkıları davet eder ve PostgreSQL&#39;in çok yönlülüğünü vurgulayan cron işleri, mesaj kuyrukları, analizler ve daha fazlası dahil olmak üzere çeşitli yenilikçi kullanımlarını izler. - Girişim, PostgreSQL kullanarak arka uç hizmetleri sağlayan bir platform olan Supabase ile ilgili 11 öğeyi içerir ve modern uygulama geliştirmedeki entegrasyonunu ve faydasını sergiler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHer şey için Postgres nasıl kullanılır</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yalanlar: Ortak Düzenleme Hakkında Bana Söylenenler, Bölüm 1: Çevrimdışı Düzenleme için Algoritmalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024&#39;ün başlarında, Moment&#39;in metin düzenleyicisi için işbirlikçi düzenleme sistemleri üzerine yapılan araştırmalar, CRDT&#39;ler (Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türleri) ve OT (Operasyonel Dönüşüm) gibi popüler algoritmaların genellikle başarısız olduğu çevrimdışı düzenleme ile ilgili zorlukları vurguladı. Çevrimdışı düzenleme, doğrudan çatışmaları artırır ve bu çatışmaların %20-30&#39;u kabul edilemez sonuçlara yol açar, bu da sorunun algoritmikten ziyade bir kullanıcı arayüzü/kullanıcı deneyimi (UI/UX) zorluğu olduğunu düşündürmektedir. Araştırmacılar şimdi, belgelerin birleştirilmesini ele alan git&#39;e benzer şekilde, çevrimdışı düzenlemede kullanıcı deneyimini iyileştirmeye odaklanıyorlar, bu da umut verici bir gelişme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZYalanlar: Ortak Düzenleme Hakkında Bana Söylenenler, Bölüm 1: Çevrimdışı Düzenleme için Algoritmalar</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapılandırılmış Çıktılar ile Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama, modellerin JSON şeması kullanarak belirli bir formatta çıktılar üretmesini sağlayan yapılandırılmış çıktılar için destek sunmuştur.</li>
<li>Bu özellik artık belgelerden ve görüntülerden veri ayrıştırma gibi görevler için yararlı olan güncellenmiş Ollama Python ve JavaScript kütüphanelerinde mevcuttur.</li>
<li>Kullanıcılar, en son Ollama sürümüne güncellemeli ve cURL isteklerinde veya kütüphanelerinde format parametresini kullanmalıdır, gelecekteki güncellemeler performans iyileştirmeleri ve daha fazla format seçeneği vaat etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZYapılandırılmış Çıktılar ile Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon kendi türünün son örneğiydi [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon kendi türünün son örneğiydi [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beslenmedeki fruktoz, tümör büyümesini artırıyor: araştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoz tüketimi, son 50 yılda, öncelikle içecekler ve işlenmiş gıdalardaki yüksek fruktozlu mısır şurubu nedeniyle önemli ölçüde artmıştır.</li>
<li>St. Louis&#39;deki Washington Üniversitesi&#39;nden yapılan araştırma, fruktozun doğrudan tümörleri beslemediğini, ancak karaciğerin fruktozu melanom, meme ve serviks kanseri gibi kanserlerde tümör büyümesini destekleyen besinlere dönüştürdüğünü göstermektedir.</li>
<li>Çalışma, tümör büyümesine yardımcı olan fruktozun önlenmesi için yöntemler araştırarak, olası yeni kanser tedavilerini önermektedir. Bu yöntemler, diyet değişiklikleri veya ilaçlar yoluyla olabilir ve kısmen Ulusal Sağlık Enstitüleri (NIH) tarafından finanse edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZBeslenmedeki fruktoz, tümör büyümesini artırıyor: araştırma</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En büyük kabuk programları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sayfa, önemli shell programlarını vurgulamakta ve autoconf gibi araçlar tarafından üretilenlerden ziyade elle yazılmış önemli betiklere odaklanmaktadır.- Dikkate değer girişler arasında 61K kod satırına (LoC) sahip bir Bash Satır Düzenleyici olan akinomyoga/ble.sh ve 56K kaynak kod satırına (SLoC) sahip bir OpenWRT eklentisi olan kalua bulunmaktadır.- Liste, genellikle 5.000 kod satırını aşan veri yapıları ve algoritmalar kullanan programları içeren shell betiklerinin karmaşıklığı ve çeşitliliği hakkında içgörüler sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZEn büyük kabuk programları</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programlama–yönlendirme değil–LM'ler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy, modüler yapay zeka sistemleri oluşturmak için kompozisyonel Python kodu kullanan bir çerçevedir ve dil modeli (LM) çıktılarının iyileştirilmesine odaklanır, yalnızca istemlere dayanmaz.- OpenAI, Anthropic ve Databricks gibi birden fazla büyük dil modeli (LLM) sağlayıcısını destekler, kullanıcıların yapay zeka davranışını kod olarak tanımlamasına olanak tanır, bu da daha kolay yineleme ve optimizasyon sağlar.- Stanford NLP&#39;den kaynaklanan DSPy, GitHub ve Discord&#39;da güçlü bir topluluk varlığına sahiptir, açık kaynak yapay zeka araştırmalarına katkıda bulunur ve program mimarilerini ve optimizasyon araçlarını geliştirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programlama–yönlendirme değil–LM&apos;ler</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doğru reklam miktarı sıfırdır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge, abonelere tam metin RSS beslemeleri gibi avantajlar sunan, ücretli bir versiyonla bir abonelik modeli tanıttı.</li>
<li>Abonelik, reklam maruziyetini azaltmayı amaçlıyor, ancak ücretli abonelerin hiç reklam görmemesi gerektiği yönünde eleştiriler var.</li>
<li>Reklamverenlere potansiyel veri satışı hakkında endişeler dile getiriliyor ve abonelerin hem reklamlara hem de veri paraya çevrilmesine maruz kalmaması gerektiği öneriliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZDoğru reklam miktarı sıfırdır</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yüzde 70 sorunu: Yapay zeka destekli kodlama hakkında acı gerçekler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZYüzde 70 sorunu: Yapay zeka destekli kodlama hakkında acı gerçekler</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland havaalanı geniş kütle ahşap çatı kanopisi ile büyüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland Havalimanı (PDX), ZGF tarafından tasarlanan ve yerel kaynaklı lamine Douglas Göknarı kullanılarak yapılan sürdürülebilir bir kütle ahşap çatı kanopisi ile ana terminalini genişletti.</li>
<li>Dokuz dönümlük kanopi, havaalanı kapasitesini ve yolcu deneyimini artırmayı hedeflerken, karbon ayak izini azaltmayı ve davetkar bir atmosfer için biyofilik unsurları içermeyi amaçlıyor.</li>
<li>Bu proje, 2026 yılında tamamlanması öngörülen sürdürülebilir havaalanı tasarımı için yeni bir standart belirliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland havaalanı geniş kütle ahşap çatı kanopisi ile büyüyor</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel'in yönetim kurulu ve yönetim kurullarının ve kısa vadeli düşüncenin başarısız olduğu bir örnek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger&#39;in Intel&#39;den ayrılışı, emeklilikten ziyade bir kovulma olarak gösteriliyor ve bu durum, yönetim kurulunun başarısızlıklarını ve uzun vadeli strateji yerine kısa vadeli odaklanmalarını vurguluyor. Yönetim kurulunun yarı iletken uzmanlığının eksikliği ve anında hissedar değerine odaklanması eleştirilmiş, bu durum Intel&#39;in uzun vadeli beklentilerini ve ABD yarı iletken endüstrisini potansiyel olarak zarar verebilir. Yönetim kurulunun Gelsinger&#39;in IDM 2.0 stratejisini desteklememesi, şirketin parçalarını satmaya yönelik bir kaymaya işaret ediyor, bu durum kısa vadede hissedarlara fayda sağlayabilir ancak Intel&#39;in geleceğine zarar verebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIntel&apos;in yönetim kurulu ve yönetim kurullarının ve kısa vadeli düşüncenin başarısız olduğu bir örnek</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Hızlı, tek dosyalı, açık kaynaklı uygulama sunucusu, Rust ve SQLite kullanılarak oluşturulmuştur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase, hızlı ve tür güvenli API&#39;ler için tasarlanmış, Rust, SQLite ve V8 kullanan açık kaynaklı bir uygulama sunucusudur ve mobil, web veya masaüstü uygulamaları için uygundur.</li>
<li>Milisaniyenin altında gecikmeler sunar, özel önbelleklere olan ihtiyacı ortadan kaldırır ve Linux, MacOS ve çeşitli programlama dilleri için önceden oluşturulmuş ikili dosyalar ve istemci paketleri ile çeşitli platformları destekler.</li>
<li>TrailBase, OSL-3.0 lisansı altında lisanslanmıştır ve ek lisans gereksinimleri olmadan bir çerçeve olarak kullanılmasına izin verir, ayrıca topluluktan katkılar teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Hızlı, tek dosyalı, açık kaynaklı uygulama sunucusu, Rust ve SQLite kullanılarak oluşturulmuştur.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab, Bill Staples'ı yeni CEO olarak atadı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab, Bill Staples&#39;ı yeni CEO olarak atadı ve kurucu ortak Sid Sijbrandij, sağlık nedenleriyle Yönetim Kurulu İcra Başkanı pozisyonuna geçti.</li>
<li>Staples, daha önce New Relic&#39;te CEO olarak görev yapmış olup, geliştirici platformları konusundaki geniş deneyimini, önde gelen bir yapay zeka destekli DevSecOps platformu olan GitLab&#39;a getiriyor.</li>
<li>GitLab, 10.000&#39;den fazla müşteriye hizmet vermekte, 750 milyon dolardan fazla gelir elde etmekte ve Fortune 100 şirketlerinin yarısından fazlası dahil olmak üzere 40 milyondan fazla kullanıcı tarafından güvenilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab, Bill Staples&apos;ı yeni CEO olarak atadı</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukrayna'nın üç nükleer santrali elektrik üretimini yeniden başlattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukrayna&#39;nın nükleer santralleri, son şebeke saldırılarının ardından elektrik üretimine yeniden başladı ve bu durum, nükleer güvenlik için istikrarlı bir güç kaynağının önemini vurguluyor.</li>
<li>Uluslararası Atom Enerjisi Ajansı (IAEA), nükleer güvenlik ve emniyete olan bağlılığını vurgulayarak Ukrayna&#39;daki durumu aktif bir şekilde izliyor.</li>
<li>Ekipman, nükleer güvenlik ve emniyet önlemlerini güçlendirmek amacıyla Ukrayna&#39;ya sağlanmış olup, değeri 14 milyon avronun üzerindedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUkrayna&apos;nın üç nükleer santrali elektrik üretimini yeniden başlattı</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ExxonMobil'in İklim Aktivistlerini Hedef Alan İddia Edilen Kiralık Hacker Kampanyası]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil, gelişmiş siber yetenekler kullanarak 500&#39;den fazla iklim aktivisti ve gazeteciyi hedef alan &quot;Fox Hunt&quot; adlı bir kiralık hack kampanyasını düzenlemekle suçlanıyor.</li>
<li>Operasyonun, çevre savunucularını zayıflatmak ve Exxon&#39;un yasal stratejilerini desteklemek amacıyla kimlik avı saldırılarını ve sızdırılmış e-postaları içerdiği iddia ediliyor, şirketin bu işin içinde olmadığını reddetmesine rağmen.</li>
<li>Bu vaka, kurumsal anlaşmazlıklarda dijital savaşın artan eğilimini vurgulamakta, FBI soruşturmalarına ve bu tür siber operasyonlarla mücadele için daha güçlü yasal önlemler çağrılarına yol açmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobil&apos;in İklim Aktivistlerini Hedef Alan İddia Edilen Kiralık Hacker Kampanyası</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Takımları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, 5 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülecek olup, işletmelere reklam, izleme veya veri toplama olmaksızın gizliliğe odaklanan bir arama ve yapay zeka aracı sunmaktadır.</li>
<li>Hizmet, aktif kullanıcılara dayalı esnek fiyatlandırma ile premium bir arama motoru ve evrensel yapay zeka erişimi içerir ve Profesyonel ve Ultimate planlar sunar.</li>
<li>Kagi, hızlı kurulum, mevcut destek ve daha hızlı araştırma süreleri sayesinde önemli bir yatırım getirisi (ROI) vaat ederek işletmeler için veri gizliliğini sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Takımları</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yaşlılar için bir Android kursu oluşturmak için bir yıl harcadım.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, yaşlı bireylere Android akıllı telefonları nasıl kullanacaklarını öğretmek için bir video kursu geliştirdi ve arayüzlerden korkma ve kaydırma veya sürükleme gibi temel becerilerin eksikliği gibi yaygın zorlukları ele aldı.</li>
<li>Bu kurs, başlangıçta Udemy&#39;de barındırılan ve daha sonra &quot;Akıllı Telefon Nasıl Yapılır&quot; adlı özel bir web sitesine taşınan, 400 sayfalık bir senaryo, video kayıtları ve egzersizlerle dolu bir Android uygulamasını içermektedir.</li>
<li>Bu kursun pazarlanması, hedef kitlenin çevrimiçi kayıt ve ödeme konusundaki zorlukları nedeniyle zordur ve yazar, iyileştirme için geri bildirim aramaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZYaşlılar için bir Android kursu oluşturmak için bir yıl harcadım.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey birimi, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödeyecek.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company&#39;nin bir yan kuruluşu, ABD Adalet Bakanlığı tarafından bildirildiği üzere, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödemeyi kabul etti.</li>
<li>McKinsey Africa&#39;yı içeren rüşvet planı, devlet kontrolündeki kamu hizmeti şirketleriyle yapılan sözleşmeler aracılığıyla 85 milyon dolar kâr elde edilmesiyle sonuçlandı.</li>
<li>Eski McKinsey ortağı Vikas Sagar, Yabancı Yolsuzluk Uygulamaları Yasası kapsamında komplo suçlamalarını kabul etti ve McKinsey Afrika, uyum önlemlerini artırma taahhüdü vererek üç yıllık ertelenmiş kovuşturma anlaşmasını kabul etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey birimi, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödeyecek.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android telefona postmarketOS yükleyin ve Docker'ı ev sunucusu olarak kullanın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rehber, bir OnePlus 6T&#39;ye postmarketOS kullanarak Docker kurulumunu detaylandırıyor ve bu işlemi etkili bir şekilde bir ev sunucusuna dönüştürüyor, ancak bu işlem telefonun tüm verilerini siliyor.</li>
<li>Temel gereksinimler arasında bir OnePlus 6 veya 6T, bir PC&#39;de Fastboot ve postmarketOS dosyaları bulunmakta olup, adımlar arasında Geliştirici Modunu etkinleştirme, postmarketOS&#39;u flaşlama ve SSH kurma yer almaktadır.</li>
<li>Bu kurulum, entegre ekran ve bataryaya sahip bir Raspberry Pi&#39;ye alternatif sunarken, Ethernet desteğinden yoksundur ve dahili depolama ile sınırlıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZAndroid telefona postmarketOS yükleyin ve Docker&apos;ı ev sunucusu olarak kullanın</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – HN gibi ama topluluk kaynaklı resimler ve altyazılarla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, eski eğitmen Arnav ve öğrenci Archis ile birlikte, Hacker News için bir ön yüz olan Hacker Herald adlı bir proje başlattı. Proje, çevrimiçi bir JavaScript programlama kursu sırasında geliştirildi ve popüler gazete sitelerine benzer görsel olarak çekici bir düzen sunmayı amaçlıyor. Görsellerin, örneğin resimlerin dahil edilmesi, makalelere tıklamaya gerek kalmadan anında bağlam sağlayarak hikaye anlatım deneyimini geliştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – HN gibi ama topluluk kaynaklı resimler ve altyazılarla</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kongo hükümeti, onlarca kişinin ölümüne neden olan gizemli grip benzeri hastalık konusunda 'alarmda' olduğunu söylüyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZKongo hükümeti, onlarca kişinin ölümüne neden olan gizemli grip benzeri hastalık konusunda &apos;alarmda&apos; olduğunu söylüyor.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Teknik dokümantasyon yazımına sistematik bir yaklaşım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis, içeriği dört türe ayırarak kullanıcı ihtiyaçlarına odaklanan teknik dokümantasyon için sistematik bir yaklaşımdır: öğreticiler, nasıl yapılır kılavuzları, teknik referans ve açıklama.</li>
<li>Bu yöntem, içerik, stil ve organizasyonla ilgili sorunları ele alarak, hem kullanıcılar hem de yaratıcılar için dokümantasyon kalitesini ve erişilebilirliğini artırır.</li>
<li>Diátaxis, Gatsby ve Cloudflare gibi projelerde başarıyla uygulanmış olup, netliği ve kullanıcı erişilebilirliğini artırmadaki pratik etkinliğini göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Teknik dokümantasyon yazımına sistematik bir yaklaşım</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bağlam kantizasyonunu Ollama'ya getirmek]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBağlam kantizasyonunu Ollama&apos;ya getirmek</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonraki durak: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One, Jaguar I-PACE araçlarını kullanarak 2026 yılında Miami&#39;de otonom, tamamen elektrikli yolculuk paylaşım hizmetini genişletmeye hazırlanıyor.</li>
<li>Bu genişleme, Moove ile ortaklık içinde olup, Miami&#39;nin zorlu hava koşullarında yapılan başarılı testlerin ardından gelmektedir.</li>
<li>Bu hamle, Miami&#39;nin sürdürülebilir ve temiz enerji taşımacılığına verdiği öncelikle uyumlu olup, hizmet Waymo One uygulaması aracılığıyla erişilebilir olacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZSonraki durak: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal Mahkeme, Bir Telefona Yazılım Yüklemek İçin Telefonu Sökmenin 'Arama' Olmadığını Söylüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6, bilinen bir güvenlik açığı olan checkm8 açığına karşı savunmasızdır.</li>
<li>iPhone XS ve daha yeni modeller gibi cihazlar şu anda bu açıktan etkilenmemektedir, bu da daha yeni modellerdeki güvenlik önlemlerinin iyileştirildiğini göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFederal Mahkeme, Bir Telefona Yazılım Yüklemek İçin Telefonu Sökmenin &apos;Arama&apos; Olmadığını Söylüyor</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: PostgreSQL'de 400k Vektörü 1 Dolara Depolayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord, verimli vektör araması için tasarlanmış yeni bir PostgreSQL uzantısıdır ve sadece 1 dolara 400.000 vektör depolayabilir, bu da onu rakiplerinden daha maliyet etkin hale getirir. Arama hızını ve bellek verimliliğini artırmak için IVF (Ters Dosya) ve RaBitQ (Rastgele Bit Kantizasyonu) tekniklerini kullanır, bu da onu büyük veri kümelerini işlemek için uygun hale getirir. VectorChord, hem fiyat hem de performans açısından Pinecone ve pgvector gibi alternatiflerden daha iyi performans gösterir, hızlı ve doğru yanıtlar gerektiren uygulamalar için geliştirilmiş hız ve hassasiyetle ölçeklenebilir vektör araması sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: PostgreSQL&apos;de 400k Vektörü 1 Dolara Depolayın</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin 100 bin doların üzerinde]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin 100 bin doların üzerinde</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2009 ve 2012 yılları arasında, iPhone&#39;larda Fotoğraflar uygulamasında &quot;YouTube&#39;a Gönder&quot; düğmesi bulunuyordu ve bu, varsayılan IMG_XXXX dosya adlarıyla birçok yüklemeye neden oldu. Ben Wallace&#39;tan ilham alınarak geliştirilen bir bot, bu videolardan 5 milyonunu bulmak için tasarlandı ve ham ve düzenlenmemiş anları sergiledi. Videoların koleksiyonu, o dönemin filtresiz içeriğine bir bakış sunarak rastgele bir sırayla izlenebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[9 yaşındaki oğlum düz JavaScript kullanarak bir oyun yaptı ve geri bildiriminizi istiyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9 yaşındaki bir çocuk, HTML ve CSS öğrenerek kodlama becerilerini geliştiriyor ve son zamanlarda Google Gemini&#39;yi kullanarak yeteneklerini artırdı.- VSCode&#39;da HTML, CSS ve JavaScript kodlayarak bir oyun oluşturdu ve animasyonlu grafikler için Piskel kullandı, ebeveynlerinin ve Google Gemini&#39;nin rehberliğiyle.- Çocuk, süreci tartışarak ve yazısını geliştirmek için programcı ebeveynlerinden geri bildirim alarak deneyimini bir blog yazısında belgeledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Z9 yaşındaki oğlum düz JavaScript kullanarak bir oyun yaptı ve geri bildiriminizi istiyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egosuz Mühendislik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konuşma, gereksiz rol bölünmelerini ortadan kaldırarak ve roller arasında işbirliğini teşvik ederek daha iyi çalışma ortamları oluşturmanın önemini vurguluyor.- Aşırı rol bölünmesinin neden olduğu verimsizlikleri ve işbirliğini teşvik etmek yerine engeller yaratan &quot;devops&quot; uygulamalarının yanlış anlaşılmasını öne çıkarıyor.- Konuşmacı, işbirliği, merak ve ortak sorumluluğun değerini savunarak, mutsuzluğun verimlilikle eşit tutulmaması gerektiğini öneriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgosuz Mühendislik</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 burada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 yayınlandı ve JavaScript ihtiyacını azaltarak ve gerçek zamanlı yetenekleri artırarak dinamik sunucu tarafından oluşturulan uygulamaları basitleştiren büyük bir güncelleme sunuyor. Bu sürümün ana özellikleri arasında verimli güncellemeler için bir fark motoru, geliştirilmiş HTML bileşenliği için HEEx bileşenleri ve etkileşimli yüklemeler yer alıyor; tümü, üstün gecikme süresi ve ölçeklenebilirlik için Elixir ve Erlang VM&#39;den yararlanıyor. Güncelleme ayrıca akışlar ve eşzamanlı olmayan işlemler gibi yeni özellikler tanıtıyor ve gelecekte JavaScript kancaları ve Web Bileşenleri entegrasyonunu planlayarak geliştiricileri kolay kurulumunu keşfetmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 burada</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Büyük ölçekli bir temel dünya modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, 4 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülen, AI ajan eğitimi için çeşitli 3D ortamlar oluşturmak üzere tasarlanmış büyük ölçekli bir temel dünya modelidir.- Jack Parker-Holder&#39;ın ekibi tarafından geliştirilen Genie 2, tek bir görüntü isteminden eylem kontrol edilebilir, oynanabilir dünyalar yaratabilir, hızlı prototipleme ve etkileşimli deneyimleri destekler.- Genie 2, nesne etkileşimlerini, karakter animasyonlarını ve çevresel fiziği modelleyerek, somutlaşmış ajanlar için zengin eğitim ortamları oluşturma zorluğunu ele alarak AI araştırmalarını ilerletir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Büyük ölçekli bir temel dünya modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD, Transport Tycoon Deluxe'a dayanan açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1, 3 Mayıs 2024&#39;te yayınlandı ve ilk sürümden bu yana hata düzeltmelerine odaklandı.- Ana güncellemeler arasında çok oyunculu senkronizasyon hatasının çözülmesi ve gemi yol bulucu ile sıkışıklık giderme özelliğinin iyileştirilmesi yer alıyor.- Oyuncular, geçen hafta 17.219 oyunda 34.700 saat kaydederek önemli bir katılım gösterdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD, Transport Tycoon Deluxe&apos;a dayanan açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benim C derleyicim kendini derledi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZBenim C derleyicim kendini derledi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Profesyonel ilişkiler nasıl geliştirilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) İşbirliği Modeli, işbirliğini artırmak için rekabetten paylaşılan kimliğe kadar uzanan yedi profesyonel ilişki durumunu özetlemektedir.</li>
<li>Model, sıfır toplamlı bir zihniyetten yüksek kaliteli sinerjiye geçişi vurgulamakta, bolluk zihniyetini ve kişisel hedefler ve değerlerle uyumu teşvik etmektedir.</li>
<li>Temel aşamalar arasında Rekabet, Birlikte Var Olma, İletişim Kurma, İşbirliği Yapma, Koordinasyon, Ortak Çalışma ve &quot;Biz Aynıyız&quot; yer alır ve nihai hedef bireysel olarak elde edilenden daha fazlasını kolektif olarak başarmaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZProfesyonel ilişkiler nasıl geliştirilir</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liseli öğrenciler için bir parçacık fiziği dersi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;in Fizik Eğitimi Araştırma ekibi, lise öğrencileri için 16 bölümden oluşan, videolar ve testler içeren bir pilot parçacık fiziği kursu geliştirdi.- Yaklaşık 4 saat süren kurs, &quot;Parçacık nedir?&quot; ve &quot;Parçacık hızlandırıcı nedir?&quot; gibi temel konuları kapsar ve kendin yap deneyleri içerir.- Katılımcılar bölümleri herhangi bir sırayla tamamlayabilir ve tüm testleri tamamladıktan sonra dijital bir sertifika kazanabilir, geri bildirimler gelecekteki sürümleri geliştirmek için teşvik edilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZLiseli öğrenciler için bir parçacık fiziği dersi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kasım Ayında NAT Yok: IPv4 Olmadan Geçirdiğim Ay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“No NAT November” meydan okuması, IPv4&#39;ü devre dışı bırakmayı ve yalnızca IPv6 kullanmayı içeriyordu, bu da yalnızca IPv6 ağlarına geçişin potansiyelini ve zorluklarını vurguluyordu. Yazar, IPv6&#39;yı önceliklendiren ancak çift yığın ağları koruyan, bakımı azaltan ve IPv4&#39;süz bir geleceğe hazırlanan bir &quot;çoğunlukla IPv6&quot; yaklaşımını öneriyor. NAT64 ve DNS64 gibi geçiş teknolojileri uyumluluk sorunlarını ele almaya yardımcı oldu; Apple cihazları iyi uyum sağlarken, Windows ve Linux karışık sonuçlar gösterdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZKasım Ayında NAT Yok: IPv4 Olmadan Geçirdiğim Ay</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldehit, Diğer Toksik Hava Kirleticilerinden Daha Fazla Kansere Neden Oluyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehit, araba egzozu ve fabrikalar gibi kaynaklardan gelen yaygın bir hava kirleticisi olup, özellikle miyeloid lösemi ile bağlantılı olarak önemli kanser riskleri taşır. Formaldehiti düzenleme çabaları, sanayi etkisi ve siyasi değişiklikler tarafından engellenmiş, Trump yönetimi sırasında önemli aksaklıklar yaşanmıştır. ProPublica&#39;nın araştırması, formaldehit maruziyetinin hafife alınan risklerini ve Biden yönetimi altında bazı ilerlemelere rağmen etkili düzenlemelerin uygulanmasındaki devam eden zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehit, Diğer Toksik Hava Kirleticilerinden Daha Fazla Kansere Neden Oluyor</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024, 7-8 Aralık tarihlerinde çevrimiçi olarak düzenlenecek ve GNU Emacs ile Emacs Lisp etrafında şekillenen konuşmalar, gönüllü fırsatları ve tartışmalar içerecek.</li>
<li>Etkinlik, yayın için ücretsiz yazılım kullanacak ve İsviçre&#39;nin Lucerne kentinde hibrit bir deneyim sunan bir uydu etkinliği içerecek.</li>
<li>Katılımcılar, emacsconf-discuss posta listesi aracılığıyla tartışmalara katılabilir, emacsconf-org üzerinden organize olabilir ve irc.libera.chat üzerindeki #emacsconf IRC kanalında bağlantı kurabilirler. İçerik, CC BY-SA 4.0 ve GPLv3+ lisansları altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealthcare CEO'su Manhattan'ın merkezinde vurularak öldürüldü.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUnitedHealthcare CEO&apos;su Manhattan&apos;ın merkezinde vurularak öldürüldü.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King, Maine'deki 3 radyo istasyonunu kapatacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King, mali kayıplar ve yaşı nedeniyle, 40 yılı aşkın süredir sahip olduğu Maine, Bangor&#39;daki üç radyo istasyonunu kapatıyor.</li>
<li>King&#39;in rock müziğe ve yerel medyaya olan tutkusunu yansıtan istasyonlar, Yılbaşı Gecesi&#39;nde faaliyetlerini durduracak.</li>
<li>Bu karar, King&#39;in girişimlerini yeniden düzenlemesiyle iş meselelerinde önemli bir değişikliği işaret ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King, Maine&apos;deki 3 radyo istasyonunu kapatacak</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porsche Macan EV, farlarının çok parlak olması nedeniyle geri çağrılıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche, farları çok parlak olduğu için ABD&#39;de 2.941 Macan Electric modelini geri çağırıyor ve bu durum bir yazılım güncellemesi için servis merkezi ziyaretini gerektiriyor.</li>
<li>Bu sorun, bir hava güncellemesi ile çözülemez, ücretsiz onarım için bir servis merkezine fiziksel bir ziyaret gerektirir.</li>
<li>Bu geri çağırma, 15 Mart ve 4 Kasım 2024 tarihleri arasında üretilen araçları etkilemektedir ve bayiler ile araç sahiplerine sırasıyla Aralık 2024 ve Ocak 2025&#39;te bildirim yapılacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZPorsche Macan EV, farlarının çok parlak olması nedeniyle geri çağrılıyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook'un Küçük Kırmızı Kitabı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2012 yılında, Facebook kimliğini ve odağını korumak için &quot;Küçük Kırmızı Kitap&quot; oluşturdu ve bir milyar kullanıcıya genişlerken, şeyleri bozmak, büyük düşünmek ve hızlı hareket etmek gibi ilkelere vurgu yaptı.</li>
<li>Ben Barry tarafından tasarlanan kitap, Facebook&#39;un hızlı büyüme sırasında ethosunu korumak için bir manifesto olarak hizmet etti ve şirket kültürünü ölçeklendirirken hikaye anlatımının önemini sergiledi.</li>
<li>Nadir bulunan bu kitabın yüksek kaliteli dijital bir versiyonu, başarılı şirketlerin kimliklerini ve kültürlerini nasıl koruduklarını göstermek için oluşturulmuştur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebook&apos;un Küçük Kırmızı Kitabı</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Güney Kore Devlet Başkanı acil sıkıyönetim ilan etti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZGüney Kore Devlet Başkanı acil sıkıyönetim ilan etti</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir sanat galerisinde çalışırken öğrendiğim dersler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZBir sanat galerisinde çalışırken öğrendiğim dersler</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator ve Silikon Vadisi'ndeki Güç]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2010 yılında, küçük bir girişim olan AdGrok, eski işvereni Adchemy&#39;den gelen ve mali istikrarlarını tehdit eden bir dava ile karşı karşıya kaldı. AdGrok&#39;u destekleyen bir girişim hızlandırıcısı olan Y Combinator, Adchemy&#39;nin yatırımcıları ve potansiyel iş ortakları üzerindeki etkisini kullanarak davanın çözülmesinde önemli bir rol oynadı. Davayı kazanmalarına rağmen, bu zorlu süreç AdGrok&#39;un 2011 yılında Twitter&#39;a satılmasına yol açtı, Adchemy ise daha sonra Walmart Labs&#39;e yangın satışı şeklinde bir satın alma ile satıldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator ve Silikon Vadisi&apos;ndeki Güç</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üretimde 8 yıl Haskell'den sonra 8 ay OCaml (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, deneyimlerine dayanarak Haskell ve OCaml&#39;ı karşılaştırıyor, Haskell&#39;in daha fazla özelliğe ve pakete sahip olduğunu, ancak OCaml&#39;ın sadeliğinin verimliliği artırdığını vurguluyor.- Haskell&#39;in araçları güçlü ancak tutarsızken, OCaml&#39;ın araçları basit ve güvenilir olup, özlü derleyici mesajlarına sahiptir.- Her iki dil de endüstriyel kullanım için uygundur, ancak yazar, Haskell&#39;in daha kapsamlı belgelerine rağmen, OCaml&#39;ı aşırı düşünmek yerine geliştirmeye odaklandığı için tercih ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZÜretimde 8 yıl Haskell&apos;den sonra 8 ay OCaml (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yılda İki Kez Yapılan HIV Aşısı Kadınlarda %100 Etkinlik Gösteriyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZYılda İki Kez Yapılan HIV Aşısı Kadınlarda %100 Etkinlik Gösteriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blizzard'ın Warcraft I ve II'yi geri çekmesi, GOG'un yeni Koruma Programını test ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard, remastered sürümlerinin piyasaya sürülmesi nedeniyle GOG&#39;dan Warcraft I &amp; II&#39;nin DRM&#39;siz paketini mağazasından kaldırmasını istedi.</li>
<li>GOG, paketi kaldırmadan önce indirimli olarak sunuyor ve alıcıların modern sistemlerle uyumluluk için güncellemeleri alacaklarını ve erişimlerinin devam edeceğini garanti ediyor.</li>
<li>Bu durum, GOG&#39;un yayıncı kararlarına rağmen klasik oyunları korumaya çalışmasıyla birlikte, yeniden düzenlenmiş ve orijinal oyun sürümleri arasındaki devam eden gerilimi vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzard&apos;ın Warcraft I ve II&apos;yi geri çekmesi, GOG&apos;un yeni Koruma Programını test ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi, SDRAM ayarlaması ile Pi 5 performansını artırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi mühendisleri, SDRAM (Eşzamanlı Dinamik Rastgele Erişimli Bellek) zamanlamalarını optimize ederek, Pi 5 ve Pi 4 için 2.4 GHz&#39;de %10-20 performans artışı sağladı.</li>
<li>Üreticinin belirttiği özelliklerin ötesinde saat hızını artırmayı içeren overclocking, %32&#39;ye kadar hız artışı sağlayabilir ve çoğu Pi 5, 2.6-3.0 GHz&#39;e ulaşabilir.</li>
<li>Bu performans iyileştirmeleri, daha iyi çok çekirdekli iş yükü yönetimi için NUMA (Non-Uniform Memory Access) emülasyonu da dahil olmak üzere, yakında ürün yazılımı güncellemeleri aracılığıyla kullanılabilir hale gelebilir ve potansiyel olarak standart özellikler haline gelebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi, SDRAM ayarlaması ile Pi 5 performansını artırıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benimle Cisco AnyConnect hakkında e-posta göndermeye gerek yok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazarın adı ve e-posta adresi, curl kütüphanesinin kullanımı nedeniyle Cisco&#39;nun AnyConnect VPN istemcisinde yer almakta ve bu durum, destek arayan kullanıcılar arasında karışıklığa yol açmaktadır.- Yazar, uygulamada kullanılan bir bileşen olan curl&#39;ün baş geliştiricisi olduğunu, ancak Cisco veya AnyConnect ile bağlantılı olmadığını açıklamaktadır.- AnyConnect için desteğe ihtiyaç duyan kullanıcılar, doğrudan Cisco ile <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> adresinden iletişime geçmelidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBenimle Cisco AnyConnect hakkında e-posta göndermeye gerek yok</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo, Perl ve Raku Vakfı'na 25 bin dolar bağışladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Giving Tuesday&quot; günü DuckDuckGo, Perl ve Raku programlama dillerini geliştirme misyonlarına katkıda bulunarak Perl ve Raku Vakfı&#39;na (TPRF) 25.000 dolar bağışta bulundu.</li>
<li>2011 yılından bu yana DuckDuckGo, çevrimiçi güveni destekleyen kuruluşlara 6 milyon dolardan fazla bağışta bulunarak, güvenli ve güvenilir çevrimiçi ortamların geliştirilmesine olan bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Bağış, temel Perl geliştirme ve topluluk projelerinin finansmanına yardımcı olacak ve TPRF, DuckDuckGo&#39;nun desteği ve misyonlarına olan güveni için minnettarlığını ifade ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo, Perl ve Raku Vakfı&apos;na 25 bin dolar bağışladı.</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Şirket, %1000 fiyat artışının kendisini VMware'den açık kaynak rakibine yönlendirdiğini iddia ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, bir İngiltere bulut operatörü, Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın almasının ardından %1000&#39;lik bir fiyat artışı sonrasında 20.000 sanal makineyi (VM) VMware&#39;den OpenNebula&#39;ya geçirdi.</li>
<li>Bu geçiş, VM verimliliğini %200 artırdı ve Beeks&#39;in müşteri iş yüklerine daha fazla kaynak ayırmasına olanak tanıdı.</li>
<li>Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın alması, artan maliyetlere ve azalan desteğe yol açtı, bu da AT&amp;T dahil birçok şirketin müşteri memnuniyetsizliği nedeniyle alternatifler aramasına neden oldu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZŞirket, %1000 fiyat artışının kendisini VMware&apos;den açık kaynak rakibine yönlendirdiğini iddia ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel, Pat Gelsinger'ın emekli olacağını duyurdu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;in CEO&#39;su Pat Gelsinger, 40 yılı aşkın bir sürenin ardından 1 Aralık 2024 itibarıyla emekli olacağını açıkladı. David Zinsner ve Michelle Johnston Holthaus geçici ortak CEO olarak görev yapacaklar.</li>
<li>Yönetim kurulu, yeni bir CEO arayışı sırasında geçici yönetim kurulu başkanı olarak Frank Yeary ile ürün liderliğini ve verimliliği sürdürmeye kararlıdır.</li>
<li>Intel, Moore Yasası&#39;ndan ilham alarak yenilik ve liderlik sürekliliğine odaklanarak yarı iletken teknolojisinde liderliğini sürdürmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000ZIntel, Pat Gelsinger&apos;ın emekli olacağını duyurdu</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025'te Kamu Malı Olacaklar Nelerdir?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1 Ocak 2025&#39;te, 1954 ve 1974&#39;te ölen yaratıcıların eserleri ve 1929&#39;dan kalma ABD filmleri/kitapları da dahil olmak üzere yeni eserler kamu malı olacak.</li>
<li>Public Domain Review, bir Birleşik Krallık Toplum İlgi Şirketi, kârlarını topluluk yararına kullanır ve okuyucu bağışlarına güvenir.</li>
<li>Okuyucular, kamu malı hakkında daha fazla bilgi için John Mark Ockerbloom&#39;un “Kamu Malı Günü Geri Sayımı” ve Communia&#39;nın Manifestosu gibi kaynakları keşfetmeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z2025&apos;te Kamu Malı Olacaklar Nelerdir?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematik Nasıl Çalışılır (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lawrence Neff Stout&#39;un makalesi, üniversite düzeyinde matematik çalışmak için stratejiler sunar ve lise matematiğine kıyasla teori, tanımlar ve ispatların daha derin bir şekilde anlaşılması gerektiğini vurgular.- Anahtar stratejiler arasında kesin tanımları anlamak, teoremleri ve ispatları ezberlemek ve anlamak, ve kavramların nasıl birbirine bağlandığını görmek için geriye doğru çalışma gibi teknikler kullanmak yer alır.- Makale, teknikler ve yargı geliştirmek için problem çözme pratiğinin önemini vurgular ve üniversite matematiğinde anlamanın ezberlemeden daha önemli olduğunu belirtir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZMatematik Nasıl Çalışılır (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turuncu kürke sahip kedilerdeki gen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZTuruncu kürke sahip kedilerdeki gen</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Beyin çürümesi’ 2024 Oxford Yılın Kelimesi olarak seçildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxford&#39;un 2024 Yılı Kelimesi, 37.000&#39;den fazla katılımcının oylarıyla seçilen &quot;beyin çürümesi&quot; oldu ve bu, kelimenin artan önemini vurguluyor. &quot;Beyin çürümesi,&quot; önemsiz çevrimiçi içerik tüketiminden kaynaklanan zihinsel gerilemeyi tanımlıyor ve 2023&#39;ten 2024&#39;e kullanımında %230 artış göstererek dijital tüketimin zihinsel sağlık üzerindeki etkileri hakkındaki endişeleri yansıtıyor. İlk olarak 1854&#39;te Henry David Thoreau tarafından ortaya atılan bu terim, TikTok gibi platformlarda popülerlik kazanarak, özellikle Z Kuşağı ve Alfa Kuşağı arasında aşırı çevrimiçi içeriğin etkileri hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Beyin çürümesi’ 2024 Oxford Yılın Kelimesi olarak seçildi</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Studio Code ile C64 Programlama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64 uzantısı, Commodore 64&#39;ü Mac, Windows ve Linux üzerinde Visual Studio Code kullanarak programlamaya olanak tanır ve yalnızca Windows&#39;a özgü CBM PRG Studio&#39;ya modern, çapraz platform bir alternatif sunar.</li>
<li>VS64, sözdizimi vurgulama, araçlar ve otomatik numaralandırma ve etiket kullanımı gibi özelliklerle BASIC, Assembly ve C programlamayı destekleyerek geliştirme deneyimini artırır.</li>
<li>ACME ve Kick assembler&#39;ları, CC65 ve LLVM-MOS C/C++ derleyicileri ve hata ayıklama için VICE C64 emülatörü ile entegre olarak, C64 geliştirme için kapsamlı bir araç haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZVisual Studio Code ile C64 Programlama</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
