<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Okulda akıllı telefon yasağı daha iyi uyku ve gelişmiş ruh hali ile sonuçlanıyor: çalışma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>York Üniversitesi&#39;ndeki psikologlar tarafından yapılan bir araştırma, okullarda akıllı telefonların yasaklanmasının çocuklar arasında uyku ve ruh hali üzerinde iyileşme sağladığını buldu.- Colchester&#39;daki The Stanway School&#39;da 8. sınıf öğrencileri, 21 günlük bir akıllı telefon yasağına katıldı ve bu, daha hızlı uykuya dalma ve gecelik bir saat ekstra dinlenme ile sonuçlandı.- Araştırma, depresyonda %17 ve anksiyetede %18 azalma bildirdi ve hükümetler gençler üzerindeki etkilerini değerlendirirken akıllı telefon yasaklarının potansiyel faydalarını vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZOkulda akıllı telefon yasağı daha iyi uyku ve gelişmiş ruh hali ile sonuçlanıyor: çalışma</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fotoğraflarınızı görüyorlar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZFotoğraflarınızı görüyorlar</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir görsel kanıt: a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir görsel ispat, cebirde temel bir kavram olan (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) cebirsel özdeşliğini gösterir.</li>
<li>Bu ifade, Sophie Germain tarafından yapılan, cebir ve geometri arasındaki bağlantıyı vurgulamakta ve cebirin geometrik diyagramlar aracılığıyla görsel olarak temsil edilebileceğini önermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZBir görsel kanıt: a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Retro Bilgisayar Meraklıları için Bir Topluluk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE, retro bilgisayar meraklıları için bir topluluk platformudur ve çok kullanıcılı, grafiksel ve etkileşimli özellikleriyle bilinen PLATO tabanlı bir sistemi kullanır. Atari, Commodore ve Apple gibi çeşitli klasik bilgisayar platformlarını destekler ve kullanıcıların web terminalleri veya PLATOTERM gibi özel yazılımlar aracılığıyla bağlanmalarına olanak tanır. Platform, çok oyunculu oyunlar, sosyal özellikler ve TUTOR programlama dilini kullanarak bir geliştirme ortamı sunarak hem oyun hem de geliştirme ilgilerine hitap eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Retro Bilgisayar Meraklıları için Bir Topluluk</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent ve Yapay Zeka Donanım Girişimlerinin Durumu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent ve Yapay Zeka Donanım Girişimlerinin Durumu</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Kristal Küre Sizi Zengin Etmeye Yetmediğinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2023 &quot;Kristal Küre Yarışması&quot;nda, finans eğitimi almış 118 genç yetişkine, bir gün öncesinin haberlerini kullanarak S&amp;P 500 ve 30 yıllık ABD Hazine tahvilleriyle işlem yapmaları için 50 dolar verildi, ancak fiyat verileri sağlanmadı.</li>
<li>İleri haberleri olmasına rağmen, katılımcıların yarısı para kaybetti ve altı kişiden biri iflas etti, yanlış piyasa tahminleri ve kötü ticaret boyutlandırması nedeniyle ortalama sadece %3,2 kazanç sağladı.</li>
<li>Deney, öngörüye sahip olunsa bile başarılı ticaretin beceri ve strateji gerektirdiğini, beş deneyimli tüccarın daha iyi sonuçlar elde etmesiyle gösterdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZBir Kristal Küre Sizi Zengin Etmeye Yetmediğinde</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI muhbiri San Francisco'daki dairesinde ölü bulundu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eski OpenAI çalışanı ve ihbarcı Suchir Balaji, San Francisco&#39;daki dairesinde ölü bulundu ve yetkililer bunun bir intihar olduğunu belirtti.</li>
<li>Balaji, OpenAI&#39;yi ChatGPT programını eğitirken telif hakkı ihlalleriyle suçladı ve bu durum şirkete karşı birden fazla davaya yol açtı.</li>
<li>OpenAI, uygulamalarının &quot;adil kullanım&quot; yasaları kapsamında yasal olduğunu iddia ederek suçlamaları reddederken, Balaji devam eden yasal mücadelelerde kilit bir figürdü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI muhbiri San Francisco&apos;daki dairesinde ölü bulundu</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk, kâr amacı güden bir OpenAI istedi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk, kâr amacı güden bir OpenAI istedi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey ve Şirketi, opioid krizindeki rolü nedeniyle 650 milyon dolar ödeyecek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company, Purdue Pharma için opioid satışlarını teşvik etmedeki rolüyle ilgili federal soruşturmaları çözmek amacıyla, hem sivil hem de cezai suçlamaları kapsayan 650 milyon dolarlık bir anlaşmayı kabul etti.</li>
<li>Bu anlaşma, daha önce eyalet ve yerel yönetimlerle yapılan yaklaşık 900 milyon dolarlık anlaşmanın ardından geliyor ve McKinsey, gelecekte kontrol edilen maddelerle ilgili çalışmalardan kaçınmayı taahhüt etti ve artan federal denetime tabi olacak.</li>
<li>Eski McKinsey ortağı Martin Elling, belge silme nedeniyle adaleti engelleme suçunu kabul edecek ve bu durum, kurumsal liderlerin genellikle büyük para cezalarına rağmen hapis cezasından kaçındığı yönündeki eleştirileri vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey ve Şirketi, opioid krizindeki rolü nedeniyle 650 milyon dolar ödeyecek</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2, işletim sistemini başka bir sürücüye kopyalama yeteneğini bozuyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>macOS 15.2 ile ilgili önemli bir sorun, veri çoğaltma sırasında Kaynak Meşgul hatasına neden olarak çoğaltıcıyı bozuyor ve üçüncü taraf işletim sistemi kopyalamalarını etkiliyor.</li>
<li>Kullanıcılara, Apple bir düzeltme sağlayana kadar, işletim sistemi hariç verileri yedeklemek için &quot;Akıllı Güncelleme&quot; ile &quot;Yedekleme - tüm dosyalar&quot;ı kullanmaları tavsiye edilir.</li>
<li>Shirt Pocket&#39;tan Dave Nanian&#39;ın bildirdiğine göre, FB16090831 olarak tanımlanan hatanın tatil sezonu nedeniyle yakın zamanda çözülmesi olası değil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2, işletim sistemini başka bir sürücüye kopyalama yeteneğini bozuyor.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta FAIR'den yeni araştırmalar, modeller ve veri setleri paylaşmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR, makine zekasını ilerletmek için Meta Motivo ve Meta Video Seal dahil olmak üzere yeni açık kaynak araştırma eserlerini yayınladı.- Meta Motivo, sanal ajanlarda insan benzeri davranışları sağlamak için denetimsiz pekiştirmeli öğrenmeyi kullanırken, Meta Video Seal sağlam video filigranlama yetenekleri sunar.- Ek yayınlar arasında üretken yapay zeka için Akış Eşleştirme, sosyal zeka için Meta Keşif Zihin Teorisi ve hiyerarşik dil akıl yürütme için Meta Büyük Kavram Modelleri yer alıyor ve Meta&#39;nın sorumlu yapay zeka geliştirme ve araştırma topluluğu ile işbirliğine olan bağlılığını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMeta FAIR&apos;den yeni araştırmalar, modeller ve veri setleri paylaşmak</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bayt Gizli Dönüştürücü: Yamalar, Jetonlardan Daha İyi Ölçeklenir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bayt Gizli Dönüştürücü (BLT), artırılmış verimlilik ve sağlamlık ile birlikte, tokenizasyon tabanlı büyük dil modelleri (LLM) ile karşılaştırılabilir performans elde eden yeni bir bayt düzeyinde büyük dil modeli (LLM) mimarisidir.</li>
<li>BLT, veri karmaşıklığına bağlı olarak ayarlanan dinamik boyutlu yama birimlerini hesaplama birimleri olarak kullanır, bu da geliştirilmiş eğitim ve çıkarım verimliliğine yol açar.</li>
<li>Çalışma, BLT&#39;nin hem yama hem de model boyutunu etkili bir şekilde ölçeklendirerek, 4 trilyon eğitim baytı ile 8 milyar parametreye kadar ölçeklenebileceğini ve bu sayede tokenizasyon tabanlı modelleri geride bıraktığını göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZBayt Gizli Dönüştürücü: Yamalar, Jetonlardan Daha İyi Ölçeklenir</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS konuşması [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS konuşması [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programlama dili]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon, Oberon ve Lua unsurlarını birleştiren, özellikle LuaJIT Sanal Makinesi (VM) için tasarlanmış yüksek seviyeli bir programlama dilidir.</li>
<li>Lua&#39;ya statik tip tanımlamayı getirir, Lua ve C kütüphaneleriyle sorunsuz entegrasyona olanak tanır ve referans semantiği, HASHMAP türü ve değişmez STRING veri türleri gibi özellikler içerir.</li>
<li>Proje, bir derleyici, Entegre Geliştirme Ortamı (IDE) ve Linux ile Windows için önceden derlenmiş sürümler sunar ve GPL 2 veya 3 lisansları altında açık kaynaklıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programlama dili</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMX 2.0.4 Yayınlandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En son güncelleme, 2.0.4 sürümü, htmx.ajax için varsayılan hedefi gövde olarak ayarlamak, iç içe geçmiş gölge kök sorunlarını düzeltmek ve olay yönetimi ile etiket davranışını iyileştirmek gibi önemli değişiklikler sunuyor.</li>
<li>Bu güncelleme ayrıca, AJAX, CSS Geçişleri, WebSockets ve Sunucu Tarafından Gönderilen Olaylar (SSE) ile HTML&#39;yi geliştirmek için kullanılan htmx kütüphanesindeki devam eden iyileştirmeleri vurgulayan uzantılar için uyumluluk güncellemeleri ve hata düzeltmeleri içerir.</li>
<li>Değişiklik günlüğü, gölge DOM desteğinin iyileştirilmesi ve zamanla yeni işlevlerin eklenmesi gibi dikkate değer güncellemelerle özellikleri geliştirme ve sorunları düzeltme konusundaki tutarlı çabayı yansıtır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHTMX 2.0.4 Yayınlandı</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, hızlı bir Python paketi ve proje yöneticisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot;, Rust ile yazılmış hızlı bir Python paket ve proje yöneticisidir. pip, poetry ve virtualenv gibi birden fazla aracı değiştirmek üzere tasarlanmıştır ve pip&#39;e göre 10-100 kat arasında önemli bir hız artışı sunar.</li>
<li>Rust veya Python olmadan kurulabilen, evrensel kilit dosyası, Python sürüm yönetimi ve Cargo tarzı çalışma alanları desteği gibi özelliklerle kapsamlı proje yönetimi sağlar.</li>
<li>uv, Astral tarafından desteklenmektedir ve macOS, Linux ve Windows dahil olmak üzere birden fazla işletim sistemini destekler, bağımlılıkları ve ortamları yönetmek için gelişmiş özellikler ve verimlilik sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, hızlı bir Python paketi ve proje yöneticisi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropi Nedir? Ne Kadar Az Bildiğimizin Bir Ölçüsü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, başlangıçta Sadi Carnot tarafından tanıtılmış olup, düzensizliği ölçer ve entropinin her zaman arttığını belirten termodinamiğin ikinci yasasını anlamak için çok önemlidir. Entropi kavramı, termodinamiğin ötesine geçerek bilgi teorisini de kapsayacak şekilde genişlemiştir; burada belirsizliği temsil eder ve bir gözlemcinin bilgisine bağlı olarak öznel olarak görülür. Araştırmacılar, bilgi motorları ve kuantum termodinamiği deneyleriyle bilgi kullanımını bir kaynak olarak keşfetmekte, bilimsel yenilik ve anlayış için yeni fırsatlar sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZEntropi Nedir? Ne Kadar Az Bildiğimizin Bir Ölçüsü</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ücretsiz bir Figma kütüphanesi oluşturdum, hızlı prototipleme için bileşenlerle dolu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZÜcretsiz bir Figma kütüphanesi oluşturdum, hızlı prototipleme için bileşenlerle dolu.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, EPUB yayınlarıyla çalışmak için bir JavaScript kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Node.js için yeni bir EPUB kütüphanesi geliştirildi ve EPUB kitapları oluşturmak için iyi bakımı yapılan bir çözüm sunmayı amaçlayan bir NPM paketi olarak yayınlandı.</li>
<li>Kütüphane, başlangıçta Storyteller adlı bir projenin geliştirilmesi sırasında oluşturuldu ve şimdi daha geniş Node.js topluluğu için kullanılabilir durumda.</li>
<li>Yayın, topluluktaki böyle bir araca olan talebi vurgulayan EPUB kitap oluşturma konusunda tavsiye talebiyle motive edildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, EPUB yayınlarıyla çalışmak için bir JavaScript kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarladım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solo proje, 1977 titreşimli pompalar gibi eski teknolojiyi geliştirmeyi amaçlayan, benzersiz bir pompa ve ayarlanabilir basınca sahip yenilikçi bir espresso makinesi tasarımını içeriyor. Makine minimalist, kullanıcı dostu ve aynı zamanda filtre kahve demleyebiliyor, terazi ve damlama tepsisi ihtiyacı gibi yaygın sorunları ele alıyor. Proje, diğer makineler için bir dişli pompa yükseltme kiti içeriyor ve silindirik bıçaklara sahip bir öğütücüye sahip, ancak yağlı kavurmalarla ilgili zorluklarla karşılaşıyor. Her iki makine de bir DC güç kaynağı gerektiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZBir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarladım</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni bir video, IBM'in 1968'deki Executive Terminal demosunu yakalıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1968&#39;de IBM, yöneticilerin karar verme süreçlerini iyileştirmek için bilgisayarları, video ve dijital bilgiyi entegre etmeye yönelik erken bir girişim olan Executive Terminal&#39;ini tanıttı.</li>
<li>Demonstrasyon, IBM&#39;in stratejik iş amaçları için teknolojiyi kullanma konusundaki yenilikçi yaklaşımını vurgulayarak, teknoloji tarihindeki önemli bir anı işaret etti.</li>
<li>Bu etkinlik, kurumsal ortamlarda dijital araçların potansiyelini sergileyerek, yönetici teknoloji çözümlerinde gelecekteki gelişmelerin önünü açmasıyla dikkat çekicidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZYeni bir video, IBM&apos;in 1968&apos;deki Executive Terminal demosunu yakalıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ortalama Çağı (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1990&#39;ların başında, Rus sanatçılar Komar ve Melamid, pazar araştırması kullanarak farklı ülkelerdeki insanların benzer mavi manzaraları tercih ettiğini ortaya koydu ve bu durum, sanat tercihleri konusunda bireyselliğin eksikliğine işaret etti.</li>
<li>Bu homojenlik eğilimi, iç tasarım, mimari, arabalar, kişisel görünüm, medya ve markalaşma gibi çeşitli alanlarda gözlemlenmekte olup, gelenek ve klişenin hakimiyetini önermektedir.</li>
<li>Makale, bu &#39;ortalama çağı&#39;nın cesur markalar için yaratıcılığı ve özgünlüğü benimseyerek kendilerini farklılaştırma fırsatı sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZOrtalama Çağı (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Temel araştırmalardaki kesintilerin ortasında, Yeni Zelanda sosyal bilimler için tüm desteği kaldırıyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTemel araştırmalardaki kesintilerin ortasında, Yeni Zelanda sosyal bilimler için tüm desteği kaldırıyor.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta'nın abonelikleri iptal etmeyi çok zorlaştırdığını bazı kurucular söylüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup kurucuları, abone iptallerini zorlaştırdığı ve genellikle yenileme tarihlerinden sonra planlanan toplantılar gerektirdiği için, bir sermaye tablosu yönetim yazılımı olan Carta&#39;yı eleştirdi.</li>
<li>Carta, iptal sorunlarını &#39;bir kerelik personel zorluğuna&#39; bağlamakta ve müşteriler için süreci netleştirmeyi hedeflemektedir.</li>
<li>AngelList ve Pulley gibi rakipler daha basit iptal yöntemleri sunuyor ve eleştirilere rağmen, bazı kullanıcılar hala Carta&#39;nın ürününü övüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta&apos;nın abonelikleri iptal etmeyi çok zorlaştırdığını bazı kurucular söylüyor</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Sıcak Kod Değiştirme (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rehber, Elixir/Erlang&#39;da sistem durdurulmadan kod güncellemelerini mümkün kılan sıcak kod değiştirme konusuna derinlemesine giriyor, bu da çalışma süresini korumak için önemli bir özelliktir.- Erlang uygulamaları, .app ve .rel dosyaları ve yükseltmeleri ve sürümleri yönetmek için Relups ve Distillery gibi araçlar dahil olmak üzere temel kavramları açıklıyor.- Rehber, Elixir&#39;de sürüm yönetiminin karmaşıklığını ve bu süreci desteklemek için araçların sürekli evrimini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Sıcak Kod Değiştirme (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikçiler asal sayıları saymanın yeni bir yolunu keşfetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikçiler Ben Green ve Mehtaab Sawhney, belirli bir tür asal sayıyı saymak için yeni bir yöntem geliştirdiler ve bu temel matematiksel unsurların anlaşılmasını artırdılar.</li>
<li>Çalışmaları, Friedlander ve Iwaniec&#39;in bir varsayımına dayanarak, hem p hem de q&#39;nun asal olduğu p² + 4q² biçiminde sonsuz sayıda asal sayı olduğunu kanıtlıyor.</li>
<li>Bu atılım, Gowers normlarının, bir matematiksel araç olarak, sayı teorisi alanında yeni uygulamalar için potansiyelini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematikçiler asal sayıları saymanın yeni bir yolunu keşfetti</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LLM'leri Evcilleştirmek – Açık Kaynak Yazılımla LLM Tuzaklarına Pratik Bir Kılavuz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taming LLMs&quot;, uygulamalarda Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) kullanımındaki zorlukları ve tuzakları ele alan, yapılandırılmamış çıktıları işleme ve bağlam pencerelerini yönetme çözümleri sunan pratik bir kılavuzdur.</li>
<li>Kitap, yapılandırılmış çıktı, belirteç sınırları, değerlendirme boşlukları, halüsinasyon, güvenlik endişeleri, maliyet faktörleri ve satıcıya bağımlılıktan kaçınma gibi konuları kapsayan pratik Python örnekleri ve açık kaynak çözümleri sunmaktadır.</li>
<li>Bu, mühendisleri ve ürün yöneticilerini, bu modellerle çalışanlar için değerli bir kaynak haline getirerek, LLM&#39;leri etkili bir şekilde kullanma bilgisiyle donatmayı ve yaygın tuzaklardan kaçınmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLLM&apos;leri Evcilleştirmek – Açık Kaynak Yazılımla LLM Tuzaklarına Pratik Bir Kılavuz</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her sistem programcısının eşzamanlılık hakkında bilmesi gerekenler (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZHer sistem programcısının eşzamanlılık hakkında bilmesi gerekenler (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feds, sağlık sigortacılarına kirli sırlarını saklamaları için yardım ediyor: retler artıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sağlık sigortacıları, 2013 yılında %1-2 olan talep reddetme oranlarını 2022 yılına kadar ortalama %15&#39;e çıkardı ve bazı şirketler tüm taleplerin neredeyse yarısını reddediyor.</li>
<li>Uygun Bakım Yasası, ret oranlarında şeffaflığı zorunlu kılar, ancak uygulama eksikliği, sigortacıların bu retlerden faydalanmasına olanak tanımış, hastalar ise yüksek başarı oranlarına rağmen nadiren itiraz etmektedir.</li>
<li>Betsy McCaughey, sigorta şirketlerinin reddetme oranlarını açıklayarak sigorta piyasalarında şeffaflık ve hesap verebilirliği sağlamak için federal müdahaleyi savunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFeds, sağlık sigortacılarına kirli sırlarını saklamaları için yardım ediyor: retler artıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Katı bir elektrolit ile etkinleştirilen oda sıcaklığında Li2O bazlı lityum-hava pili]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZKatı bir elektrolit ile etkinleştirilen oda sıcaklığında Li2O bazlı lityum-hava pili</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh, tarihteki en genç satranç dünya şampiyonu oldu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D, 2024 Dünya Satranç Şampiyonası&#39;nda GM Ding Liren&#39;i 14. Turda yenerek en genç dünya şampiyonu oldu.</li>
<li>Maç, Gukesh&#39;in stratejik oyunu ve derin hazırlığı ile dikkat çekti, Ding&#39;in şah ve piyon oyunsonundaki hatasından yararlandı.</li>
<li>Lichess, etkinliğin önemini ve duygusal anlarını vurgulayan GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk ve konuk GM Ivan Cheparinov&#39;un yorumlarıyla canlı yayın sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh, tarihteki en genç satranç dünya şampiyonu oldu.</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Tarihin Etkileşimli Haritası]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Tarihin Etkileşimli Haritası</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New Jersey'deki gizemli drone gözlemleri 'acil durum' çağrısına neden oldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Jersey ve ABD&#39;nin kuzeydoğusunda 3.000&#39;den fazla drone görülmesi, Eyalet Senatörü Jon Bramnick tarafından &quot;sınırlı bir acil durum&quot; ilan edilmesi ve geçici bir drone yasağı çağrısına yol açtı.</li>
<li>Endişeler, Başkan seçilen Trump&#39;ın golf sahası ve kritik altyapı gibi hassas yerlerin yakınında insansız hava araçlarının görülmesi nedeniyle artıyor.</li>
<li>Çok sayıda gözlem olmasına rağmen, FBI bir açıklama yapmadı ve Pentagon, &quot;İranlı ana gemi&quot; de dahil olmak üzere yabancı müdahale iddialarını reddetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZNew Jersey&apos;deki gizemli drone gözlemleri &apos;acil durum&apos; çağrısına neden oldu</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-2 (2023) tarafından desteklenen, 3000 baytlık C dilinde bir ChatGPT klonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini, yalnızca yaklaşık 3000 bayt boyutunda olan GPT-2&#39;nin minimal bir C uygulamasını kullanarak bir ChatGPT klonu geliştirdi.- Proje, bağımlılıksızdır ve modern makinelerde GPT-2 Small&#39;u çalıştırmak için optimize edilmiştir, ancak düşük kaliteli çıktı üretir.- Bu girişim, sinir ağlarının basitliğini ve karmaşık makine öğrenimi modellerini kompakt koda dönüştürme yeteneğini vurgulamakta olup, kaynak kodu GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGPT-2 (2023) tarafından desteklenen, 3000 baytlık C dilinde bir ChatGPT klonu</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İflas hakimi, Infowars'un The Onion'a satışını reddetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir yargıç, Infowars&#39;un The Onion&#39;a satılmasını durdurdu; The Onion, Infowars&#39;u bir hiciv platformuna dönüştürmeyi amaçlıyordu.</li>
<li>Karar, Sandy Hook kurbanlarının ailelerinin desteğine rağmen alındı ve Infowars&#39;ın geleceğini belirsiz bıraktı.</li>
<li>Mahkeme tarafından atanan bir kayyum, yeni bir eylem planı belirlemekten sorumlu olurken, The Onion satın alma ile ilgilenmeye devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zİflas hakimi, Infowars&apos;un The Onion&apos;a satışını reddetti</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind, &quot;ajan dönemi&quot; için tasarlanmış gelişmiş bir yapay zeka modeli olan Gemini 2.0&#39;ı piyasaya sürdü. Bu model, yerel görüntü ve ses çıktısı ile araç kullanımı gibi yeteneklere sahip. Gemini 2.0 Flash şu anda geliştiriciler ve güvenilir test kullanıcıları için erişilebilir durumda ve daha geniş bir sürümün gelecek yılın başlarında beklenmesi, aşamalı bir yayılım stratejisini işaret ediyor. Google, arama, oyunlar ve robotik gibi potansiyel uygulamalarla modelin çok yönlülüğünü ve etik yapay zeka uygulamalarına bağlılığını vurgulayarak, güvenlik ve emniyeti ön planda tutan sorumlu yapay zeka geliştirmeye odaklanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM), Cruise robotaksi bölümüne olan finansmanını durduruyor ve bunu, kişisel araçlar için otonom sistemlere odaklanmak amacıyla teknoloji ekibine entegre etmeyi tercih ediyor.</li>
<li>GM, 2025 yılına kadar Cruise hisselerinin kalanını satın almayı hedefliyor ve bu sayede bölüm üzerindeki yıllık harcamalarını yarıdan fazla azaltmayı planlıyor.</li>
<li>Waymo ve Tesla gibi rakipler robotaksi pazarında ilerlemeye devam ederken, Cruise, bir kazayı bildirmediği için 1,5 milyon dolarlık para cezası gibi zorluklarla karşılaştı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electric&#39;in senkronizasyon motoru, 1.0.0-beta.1 sürümüyle BETA aşamasında, Postgres verilerinin yerel uygulamalara gerçek zamanlı kısmi replikasyonunu kolaylaştırarak mevcut teknoloji yığınlarını değiştirmeden anında yerel veri erişimi sağlar.- Motor, tarayıcılar için hafif bir WebAssembly (WASM) Postgres versiyonu olan PGlite&#39;ı içerir ve altı aylık bir yeniden yazımın ardından üretime hazırdır, Google ve Supabase gibi şirketler tarafından zaten kullanılmaktadır.- Electric, düşük gecikmeli yüksek verimli iş yüklerini destekler, basit API&#39;lerle benimsenmesi kolaydır ve kademeli olarak entegre edilebilir, Electric Cloud adlı yönetilen bir barındırma hizmeti geliştirme aşamasındadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO'yu vuran şüpheli hakkında bildiklerimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, Baltimore&#39;da tanınmış bir ailenin 26 yaşındaki üyesi, New York City&#39;de UnitedHealthcare CEO&#39;su Brian Thompson&#39;ın öldürülmesiyle suçlandı.</li>
<li>Mangione, Pennsylvania&#39;da bir hayalet silah ve kurumsal Amerika&#39;ya karşı öfkeyle ilgili bir motifi ima eden bir belge ile tutuklandı.</li>
<li>Akademik başarılarına ve veri mühendisi olarak kariyerine rağmen, Mangione&#39;nin sosyal medyası son zamanlarda aile ve arkadaşlarından izole olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZCEO&apos;yu vuran şüpheli hakkında bildiklerimiz</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu bir şaka değil, Funko az önce annemi aradı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZBu bir şaka değil, Funko az önce annemi aradı</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tree Calculus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus, tek bir operatöre sahip Turing-tam bir hesaplama modelidir ve program analizi, tür kontrolü, derleme ve optimizasyonun doğrudan kod içinde yapılmasına olanak tanır.- Keyfi tür sistemlerini ve kademeli türlemeyi destekler, güçlü Okuma-Değerlendirme-Yazdırma Döngüleri (REPL&#39;ler) ve harici araçlar olmadan program dağıtımı sağlar.- Minimal sözdizimi ve semantiği, onu taşınabilir ve herhangi bir platformda yorumlayıcıların uygulanmasını kolay hale getirir, modelleme, resmi spesifikasyonlar ve eğitim amaçları için uygundur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTree Calculus</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – 3D ağ üretici modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu gönderi, çok yönlü ve yüksek kaliteli 3D varlıkların oluşturulmasını geliştiren, birleşik bir Yapılandırılmış LATent (SLAT) temsili kullanarak yeni bir 3D üretim yöntemini tanıtıyor.</li>
<li>Model, TRELLIS olarak adlandırılmıştır, düzeltilmiş akış transformatörlerini kullanır ve büyük bir veri kümesi üzerinde eğitilmiştir, 3D üretiminde mevcut yöntemleri geride bırakmaktadır.</li>
<li>Yaklaşım, esnek çıktı formatlarını ve yerel 3D düzenlemeyi destekler ve kod, model ve verilerin halka açıklanması planlanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – 3D ağ üretici modeli</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Müziği Koru, Arşivi Koru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>500&#39;den fazla müzisyen, kar amacı gütmeyen bir kültürel kurum olan İnternet Arşivi&#39;ne karşı açılan 621 milyon dolarlık davayı geri çekmeleri için büyük plak şirketlerine çağrıda bulunuyor.</li>
<li>Müzisyenler, tekelci uygulamaları desteklemek yerine adil tazminat, müzik miraslarının korunması ve yaşayan sanatçılara yatırım yapılması gereğini vurguluyor.</li>
<li>Müzik endüstrisinin hayatta kalmasının, sanatçıların geleceğini önceliklendirmeye ve eserlerini korumaya bağlı olduğunu savunarak, kamuoyunun desteğini açık bir mektupla talep ediyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZMüziği Koru, Arşivi Koru</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yarım bıraktığım yerden]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZYarım bıraktığım yerden</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yazılımcı, telefon ve dokunmatik ekran kullanarak 25 bin satır Neovim eklenti kodu yazdı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZYazılımcı, telefon ve dokunmatik ekran kullanarak 25 bin satır Neovim eklenti kodu yazdı.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bankasızlaştırma (ve Çürütme?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bankasızlaştırma, banka hesaplarının istem dışı kapatılması, özellikle kripto işletmelerini etkileyen tartışmalı bir konudur ve bunun siyasi bir araç olarak kullanılabileceği endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Bu tartışma, özel ve devlet aktörleri arasında karmaşık etkileşimleri içeriyor; bazıları debanking&#39;i risk yönetimi için gerekli görürken, diğerleri bunu haksız ve usule uygunluktan yoksun olarak değerlendiriyor.</li>
<li>Eleştirmenler tarafından, bankaları belirli endüstrilerle bağlarını koparmaya zorlayan Choke Point Operasyonu gibi tarihsel düzenleyici eylemler, kripto işletmelerine karşı mevcut eylemlerle benzer olarak gösterilmekte ve &quot;Choke Point 2.0&quot; olarak adlandırılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZBankasızlaştırma (ve Çürütme?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çift (YC W24) – %0 Gider Oranları ile Endeks Yatırımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double, 50&#39;den fazla borsa endeksine yatırım yapma imkanı sunan bir finansal platformdur ve yönetim, yeniden dengeleme ve vergi kaybı hasadı için aylık 1 dolarlık sabit bir ücret alarak masraf oranları uygulamaz.</li>
<li>Platform, popüler endekslerden bireysel hisse senetleri satın alarak doğrudan endeksleme sunar, özelleştirme ve günlük portföy optimizasyonu sağlar, bu da onu diğer robo-danışmanlardan ayırır.</li>
<li>Double, yönetim altındaki varlıklarını (AUM) 10 milyon dolara ulaştırdı ve düşük ücretli yatırım stratejileri sunarak yıllık 100 milyar dolarlık ETF ve yatırım fonu pazarını altüst etmeyi hedefliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZÇift (YC W24) – %0 Gider Oranları ile Endeks Yatırımı</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko tarafından Itch.io kaldırıldı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko tarafından Itch.io kaldırıldı</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWrt Tedarik Zincirini Tehlikeye Atmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir güvenlik mühendisi, OpenWrt&#39;nin ürün yazılımı yükseltme sürecinde komut enjeksiyonu ve SHA-256 hash çakışması sorunları da dahil olmak üzere güvenlik açıkları tespit etti.- Bu güvenlik açıkları, potansiyel saldırganların komut enjekte etmesine ve hash çakışmaları oluşturmasına olanak tanıyarak kötü amaçlı ürün yazılımının yüklenmesine yol açtı.- OpenWrt ekibi bu güvenlik açıklarını hızla ele alıp düzeltti ve yazılım tedarik zincirlerinde güçlü güvenliğin önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenWrt Tedarik Zincirini Tehlikeye Atmak</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger, Intel için yanlıştı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, teknik uzmanlığı ve yöneticilik becerilerine rağmen, şirketin kültürel ve stratejik zorluklarını ele alamaması nedeniyle Intel&#39;in CEO&#39;su olarak uygun görülmedi.</li>
<li>Onun liderlik kararları, temettüleri sürdürmek ve agresif reklamcılık gibi, gerekli savaş zamanı liderliği yerine barış zamanı yaklaşımını yansıttığı için eleştirildi.</li>
<li>Gelsinger&#39;in Intel&#39;in Dökümhane Hizmetleri yönetimi ve umut vaat eden programlanabilir anahtar silikon projesi Tofino&#39;nun sonlandırılması, Intel&#39;in kültürel sorunlarını çözmeden önemli hatalar olarak görüldü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger, Intel için yanlıştı</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – İnsanlar için JSON]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir uzantısı olup, elle düzenlemeyi kolaylaştırmak için tasarlanmıştır ve bu nedenle yapılandırma dosyaları için idealdir ancak makine iletişimi için uygun değildir.</li>
<li>2012&#39;de piyasaya sürülmesinden bu yana, JSON5 önemli bir popülerlik kazanmış, haftalık 65 milyondan fazla indirme sayısına ulaşmış ve Chromium ve Next.js gibi büyük projeler tarafından kullanılmaktadır.</li>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir üst kümesidir ve ECMAScript 5.1 özelliklerini içermektedir. Esnek bir sözdizimi sunar ve ES5 ile uyumludur. Ayrıştırma ve serileştirme için bir JavaScript kütüphanesi mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – İnsanlar için JSON</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İngiltere, tahıllar, muffinler ve hamburgerler için gündüz TV reklamlarını yasakladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birleşik Krallık hükümeti, çocuk obezitesini ele almak için tahıllar, muffinler ve burgerler gibi şekerli ve &quot;daha az sağlıklı&quot; yiyecekler için gündüz TV reklamlarına bir yasak uyguluyor.</li>
<li>Önümüzdeki Ekim ayından itibaren, bu reklamların yalnızca saat 21:00&#39;den sonra yayınlanmasına izin verilecek ve her yıl 20.000 çocukluk çağı obezitesi vakasının önlenmesi hedefleniyor.</li>
<li>Sağlık Sekreteri Wes Streeting, çocukların abur cubur reklamlarıyla hedef alınmasının durdurulmasının önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zİngiltere, tahıllar, muffinler ve hamburgerler için gündüz TV reklamlarını yasakladı</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hertzner, hesabımızı iptal etmeye ve tüm sunucuları sonlandırmaya karar verdi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHertzner, hesabımızı iptal etmeye ve tüm sunucuları sonlandırmaya karar verdi.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Kuantum Çipimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, kuantum hata düzeltme ve hesaplama hızında önemli bir ilerlemeyi işaret eden Willow adlı bir kuantum çipini tanıttı.- Willow, bir süper bilgisayarın 10 septilyon yıl alacağı bir hesaplamayı beş dakikadan kısa bir sürede gerçekleştirerek, klasik bilgisayarların ötesinde karmaşık problemleri çözme potansiyelini gösterdi.- Bu gelişme, ticari olarak uygulanabilir kuantum bilgisayarların geleceği için çok önemli olup, tıp, enerji ve yapay zeka (AI) gibi endüstrileri devrim niteliğinde değiştirme potansiyeline sahiptir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Kuantum Çipimiz</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AçıkAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZAçıkAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Hacker'ın Tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt, gelişmiş kullanıcılar için tasarlanmış, çevrimiçi bilgi analizi ve çıkarımında klavye navigasyonu ve verimliliği vurgulayan bir tarayıcıdır.</li>
<li>Bağlantı ipuçları, belge gezinimi için Başlık Atlama ve kolay sekme yönetimi ve komut yürütme için bulanık arama gibi güçlü araçlar içerir.</li>
<li>Ek işlevler arasında programlanabilirlik için yerleşik bir REPL (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü), akıllı yer imi araması, özelleştirilebilir otomatik doldurmalar, pano geçmişi ve ziyaret edilen sayfaları izlemek için ağaç tabanlı bir geçmiş bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Hacker&apos;ın Tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suriyeli hükümet, Esad ailesinin 50 yıllık yönetiminin sona ermesiyle düştü]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZSuriyeli hükümet, Esad ailesinin 50 yıllık yönetiminin sona ermesiyle düştü</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SEGA Channel oyun görüntü dosyası formatının tersine mühendisliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel, 1994&#39;ten 1998&#39;e kadar aktif olan Sega Genesis için öncü bir talep üzerine oyun hizmetiydi ve aylık yaklaşık 50 oyun sunuyordu. 2024 yılında, bir kullanıcı 1996&#39;dan kalma bir Sega Channel oyun görüntü CD&#39;si keşfetti ve bu, verilerini çıkarmak ve korumak için tersine mühendislik çabalarına yol açtı. Proje, özel oyunları başarıyla çözdü ve oyun tarihini korumada topluluk çabalarının ve tersine mühendisliğin rolünü vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZSEGA Channel oyun görüntü dosyası formatının tersine mühendisliği</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame Katedrali yeniden açılıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame Katedrali yeniden açılıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Krebs, internetin en acımasız hackerlarını gizli bir konumdan araştırıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs, internetin en acımasız hackerlarını gizli bir konumdan araştırıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir havayolu muhbiri, yolcu nakit el koymalarından binlerce dolar aldı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBir havayolu muhbiri, yolcu nakit el koymalarından binlerce dolar aldı.</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çevrimiçi olumsuz içeriklere göz atmak, zihinsel sağlık sorunlarını daha da kötüleştiriyor: Araştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT araştırmacıları, kullanıcıların zihinsel sağlıklarını korumak için çevrimiçi içerik hakkında bilinçli seçimler yapmalarına yardımcı olmak amacıyla &quot;Dijital Diyet&quot; adlı bir web eklentisi oluşturdu.</li>
<li>Bu araç, kullanıcıları daha olumlu içeriğe yönlendirmek için web sayfalarını duygu, bilgi ve eyleme geçirilebilirlik temelinde değerlendirmek amacıyla doğal dil işleme (NLP) kullanır.</li>
<li>Bu araştırma, çevrimiçi davranış ile ruh sağlığı arasındaki iki yönlü ilişkiyi vurgulamakta olup, bulgular Nature Human Behavior dergisinde yayımlanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZÇevrimiçi olumsuz içeriklere göz atmak, zihinsel sağlık sorunlarını daha da kötüleştiriyor: Araştırma</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İşsiz geçen ikinci yılım]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zİşsiz geçen ikinci yılım</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dialog Öğesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML `` elementi, etkileşimi duraklatan modal veya etkileşime izin veren non-modal diyalog kutuları oluşturmak için kullanılır.</li>
<li>JavaScript yöntemleri <code>.showModal()</code> ve <code>.show()</code>, sırasıyla modal ve modal olmayan diyalogları görüntülemek için kullanılırken, <code>.close()</code> bunları kapatmak için kullanılır.</li>
<li>Erişilebilirlik çok önemlidir; odak noktasının doğru ayarlandığından emin olun ve modal arka planları stilize etmek için CSS <code>::backdrop</code> kullanırken bir düğme gibi bir kapatma mekanizması sağlayın.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDialog Öğesi</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maps.me kurucu ortağı, Organic Maps açık kaynak çatallanmasını kapatmaya çalışıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps, kullanıcıları konumlarına göre en iyi İçerik Dağıtım Ağı (CDN) sunucularına yönlendirerek harita indirme hızlarını optimize eden &quot;metaserver&quot; kaynak kodunu yayınladı.</li>
<li>Kod, başlangıçta yetkisiz çatallamaları önlemek için kapalıydı, şimdi MIT lisansı altında açık hale getirildi ve bu da şeffaflığı ve topluluk katılımını teşvik ediyor.</li>
<li>Takım, satıcıya bağımlılığı önlemek için Cloudflare Workers kullanımını yeniden değerlendiriyor ve bir katkıda bulunan tarafından yapılan izinsiz değişiklikleri geri aldı, gizlilik ve şeffaflığa olan bağlılıklarını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me kurucu ortağı, Organic Maps açık kaynak çatallanmasını kapatmaya çalışıyor</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her şey için Postgres nasıl kullanılır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Her Şey İçin Postgres&quot;, popüler bir açık kaynaklı ilişkisel veritabanı olan PostgreSQL&#39;in, geleneksel veritabanı görevlerinin ötesinde geniş bir uygulama yelpazesi için kullanımını teşvik eden bir depodur. - Depo, katkıları davet eder ve PostgreSQL&#39;in çok yönlülüğünü vurgulayan cron işleri, mesaj kuyrukları, analizler ve daha fazlası dahil olmak üzere çeşitli yenilikçi kullanımlarını izler. - Girişim, PostgreSQL kullanarak arka uç hizmetleri sağlayan bir platform olan Supabase ile ilgili 11 öğeyi içerir ve modern uygulama geliştirmedeki entegrasyonunu ve faydasını sergiler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZHer şey için Postgres nasıl kullanılır</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yalanlar: Ortak Düzenleme Hakkında Bana Söylenenler, Bölüm 1: Çevrimdışı Düzenleme için Algoritmalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024&#39;ün başlarında, Moment&#39;in metin düzenleyicisi için işbirlikçi düzenleme sistemleri üzerine yapılan araştırmalar, CRDT&#39;ler (Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türleri) ve OT (Operasyonel Dönüşüm) gibi popüler algoritmaların genellikle başarısız olduğu çevrimdışı düzenleme ile ilgili zorlukları vurguladı. Çevrimdışı düzenleme, doğrudan çatışmaları artırır ve bu çatışmaların %20-30&#39;u kabul edilemez sonuçlara yol açar, bu da sorunun algoritmikten ziyade bir kullanıcı arayüzü/kullanıcı deneyimi (UI/UX) zorluğu olduğunu düşündürmektedir. Araştırmacılar şimdi, belgelerin birleştirilmesini ele alan git&#39;e benzer şekilde, çevrimdışı düzenlemede kullanıcı deneyimini iyileştirmeye odaklanıyorlar, bu da umut verici bir gelişme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZYalanlar: Ortak Düzenleme Hakkında Bana Söylenenler, Bölüm 1: Çevrimdışı Düzenleme için Algoritmalar</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapılandırılmış Çıktılar ile Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama, modellerin JSON şeması kullanarak belirli bir formatta çıktılar üretmesini sağlayan yapılandırılmış çıktılar için destek sunmuştur.</li>
<li>Bu özellik artık belgelerden ve görüntülerden veri ayrıştırma gibi görevler için yararlı olan güncellenmiş Ollama Python ve JavaScript kütüphanelerinde mevcuttur.</li>
<li>Kullanıcılar, en son Ollama sürümüne güncellemeli ve cURL isteklerinde veya kütüphanelerinde format parametresini kullanmalıdır, gelecekteki güncellemeler performans iyileştirmeleri ve daha fazla format seçeneği vaat etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZYapılandırılmış Çıktılar ile Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon kendi türünün son örneğiydi [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon kendi türünün son örneğiydi [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beslenmedeki fruktoz, tümör büyümesini artırıyor: araştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoz tüketimi, son 50 yılda, öncelikle içecekler ve işlenmiş gıdalardaki yüksek fruktozlu mısır şurubu nedeniyle önemli ölçüde artmıştır.</li>
<li>St. Louis&#39;deki Washington Üniversitesi&#39;nden yapılan araştırma, fruktozun doğrudan tümörleri beslemediğini, ancak karaciğerin fruktozu melanom, meme ve serviks kanseri gibi kanserlerde tümör büyümesini destekleyen besinlere dönüştürdüğünü göstermektedir.</li>
<li>Çalışma, tümör büyümesine yardımcı olan fruktozun önlenmesi için yöntemler araştırarak, olası yeni kanser tedavilerini önermektedir. Bu yöntemler, diyet değişiklikleri veya ilaçlar yoluyla olabilir ve kısmen Ulusal Sağlık Enstitüleri (NIH) tarafından finanse edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZBeslenmedeki fruktoz, tümör büyümesini artırıyor: araştırma</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En büyük kabuk programları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sayfa, önemli shell programlarını vurgulamakta ve autoconf gibi araçlar tarafından üretilenlerden ziyade elle yazılmış önemli betiklere odaklanmaktadır.- Dikkate değer girişler arasında 61K kod satırına (LoC) sahip bir Bash Satır Düzenleyici olan akinomyoga/ble.sh ve 56K kaynak kod satırına (SLoC) sahip bir OpenWRT eklentisi olan kalua bulunmaktadır.- Liste, genellikle 5.000 kod satırını aşan veri yapıları ve algoritmalar kullanan programları içeren shell betiklerinin karmaşıklığı ve çeşitliliği hakkında içgörüler sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZEn büyük kabuk programları</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programlama–yönlendirme değil–LM'ler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy, modüler yapay zeka sistemleri oluşturmak için kompozisyonel Python kodu kullanan bir çerçevedir ve dil modeli (LM) çıktılarının iyileştirilmesine odaklanır, yalnızca istemlere dayanmaz.- OpenAI, Anthropic ve Databricks gibi birden fazla büyük dil modeli (LLM) sağlayıcısını destekler, kullanıcıların yapay zeka davranışını kod olarak tanımlamasına olanak tanır, bu da daha kolay yineleme ve optimizasyon sağlar.- Stanford NLP&#39;den kaynaklanan DSPy, GitHub ve Discord&#39;da güçlü bir topluluk varlığına sahiptir, açık kaynak yapay zeka araştırmalarına katkıda bulunur ve program mimarilerini ve optimizasyon araçlarını geliştirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programlama–yönlendirme değil–LM&apos;ler</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doğru reklam miktarı sıfırdır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge, abonelere tam metin RSS beslemeleri gibi avantajlar sunan, ücretli bir versiyonla bir abonelik modeli tanıttı.</li>
<li>Abonelik, reklam maruziyetini azaltmayı amaçlıyor, ancak ücretli abonelerin hiç reklam görmemesi gerektiği yönünde eleştiriler var.</li>
<li>Reklamverenlere potansiyel veri satışı hakkında endişeler dile getiriliyor ve abonelerin hem reklamlara hem de veri paraya çevrilmesine maruz kalmaması gerektiği öneriliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZDoğru reklam miktarı sıfırdır</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yüzde 70 sorunu: Yapay zeka destekli kodlama hakkında acı gerçekler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZYüzde 70 sorunu: Yapay zeka destekli kodlama hakkında acı gerçekler</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland havaalanı geniş kütle ahşap çatı kanopisi ile büyüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland Havalimanı (PDX), ZGF tarafından tasarlanan ve yerel kaynaklı lamine Douglas Göknarı kullanılarak yapılan sürdürülebilir bir kütle ahşap çatı kanopisi ile ana terminalini genişletti.</li>
<li>Dokuz dönümlük kanopi, havaalanı kapasitesini ve yolcu deneyimini artırmayı hedeflerken, karbon ayak izini azaltmayı ve davetkar bir atmosfer için biyofilik unsurları içermeyi amaçlıyor.</li>
<li>Bu proje, 2026 yılında tamamlanması öngörülen sürdürülebilir havaalanı tasarımı için yeni bir standart belirliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland havaalanı geniş kütle ahşap çatı kanopisi ile büyüyor</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel'in yönetim kurulu ve yönetim kurullarının ve kısa vadeli düşüncenin başarısız olduğu bir örnek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger&#39;in Intel&#39;den ayrılışı, emeklilikten ziyade bir kovulma olarak gösteriliyor ve bu durum, yönetim kurulunun başarısızlıklarını ve uzun vadeli strateji yerine kısa vadeli odaklanmalarını vurguluyor. Yönetim kurulunun yarı iletken uzmanlığının eksikliği ve anında hissedar değerine odaklanması eleştirilmiş, bu durum Intel&#39;in uzun vadeli beklentilerini ve ABD yarı iletken endüstrisini potansiyel olarak zarar verebilir. Yönetim kurulunun Gelsinger&#39;in IDM 2.0 stratejisini desteklememesi, şirketin parçalarını satmaya yönelik bir kaymaya işaret ediyor, bu durum kısa vadede hissedarlara fayda sağlayabilir ancak Intel&#39;in geleceğine zarar verebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIntel&apos;in yönetim kurulu ve yönetim kurullarının ve kısa vadeli düşüncenin başarısız olduğu bir örnek</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Hızlı, tek dosyalı, açık kaynaklı uygulama sunucusu, Rust ve SQLite kullanılarak oluşturulmuştur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase, hızlı ve tür güvenli API&#39;ler için tasarlanmış, Rust, SQLite ve V8 kullanan açık kaynaklı bir uygulama sunucusudur ve mobil, web veya masaüstü uygulamaları için uygundur.</li>
<li>Milisaniyenin altında gecikmeler sunar, özel önbelleklere olan ihtiyacı ortadan kaldırır ve Linux, MacOS ve çeşitli programlama dilleri için önceden oluşturulmuş ikili dosyalar ve istemci paketleri ile çeşitli platformları destekler.</li>
<li>TrailBase, OSL-3.0 lisansı altında lisanslanmıştır ve ek lisans gereksinimleri olmadan bir çerçeve olarak kullanılmasına izin verir, ayrıca topluluktan katkılar teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Hızlı, tek dosyalı, açık kaynaklı uygulama sunucusu, Rust ve SQLite kullanılarak oluşturulmuştur.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab, Bill Staples'ı yeni CEO olarak atadı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab, Bill Staples&#39;ı yeni CEO olarak atadı ve kurucu ortak Sid Sijbrandij, sağlık nedenleriyle Yönetim Kurulu İcra Başkanı pozisyonuna geçti.</li>
<li>Staples, daha önce New Relic&#39;te CEO olarak görev yapmış olup, geliştirici platformları konusundaki geniş deneyimini, önde gelen bir yapay zeka destekli DevSecOps platformu olan GitLab&#39;a getiriyor.</li>
<li>GitLab, 10.000&#39;den fazla müşteriye hizmet vermekte, 750 milyon dolardan fazla gelir elde etmekte ve Fortune 100 şirketlerinin yarısından fazlası dahil olmak üzere 40 milyondan fazla kullanıcı tarafından güvenilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab, Bill Staples&apos;ı yeni CEO olarak atadı</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukrayna'nın üç nükleer santrali elektrik üretimini yeniden başlattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukrayna&#39;nın nükleer santralleri, son şebeke saldırılarının ardından elektrik üretimine yeniden başladı ve bu durum, nükleer güvenlik için istikrarlı bir güç kaynağının önemini vurguluyor.</li>
<li>Uluslararası Atom Enerjisi Ajansı (IAEA), nükleer güvenlik ve emniyete olan bağlılığını vurgulayarak Ukrayna&#39;daki durumu aktif bir şekilde izliyor.</li>
<li>Ekipman, nükleer güvenlik ve emniyet önlemlerini güçlendirmek amacıyla Ukrayna&#39;ya sağlanmış olup, değeri 14 milyon avronun üzerindedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUkrayna&apos;nın üç nükleer santrali elektrik üretimini yeniden başlattı</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ExxonMobil'in İklim Aktivistlerini Hedef Alan İddia Edilen Kiralık Hacker Kampanyası]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil, gelişmiş siber yetenekler kullanarak 500&#39;den fazla iklim aktivisti ve gazeteciyi hedef alan &quot;Fox Hunt&quot; adlı bir kiralık hack kampanyasını düzenlemekle suçlanıyor.</li>
<li>Operasyonun, çevre savunucularını zayıflatmak ve Exxon&#39;un yasal stratejilerini desteklemek amacıyla kimlik avı saldırılarını ve sızdırılmış e-postaları içerdiği iddia ediliyor, şirketin bu işin içinde olmadığını reddetmesine rağmen.</li>
<li>Bu vaka, kurumsal anlaşmazlıklarda dijital savaşın artan eğilimini vurgulamakta, FBI soruşturmalarına ve bu tür siber operasyonlarla mücadele için daha güçlü yasal önlemler çağrılarına yol açmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobil&apos;in İklim Aktivistlerini Hedef Alan İddia Edilen Kiralık Hacker Kampanyası</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Takımları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, 5 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülecek olup, işletmelere reklam, izleme veya veri toplama olmaksızın gizliliğe odaklanan bir arama ve yapay zeka aracı sunmaktadır.</li>
<li>Hizmet, aktif kullanıcılara dayalı esnek fiyatlandırma ile premium bir arama motoru ve evrensel yapay zeka erişimi içerir ve Profesyonel ve Ultimate planlar sunar.</li>
<li>Kagi, hızlı kurulum, mevcut destek ve daha hızlı araştırma süreleri sayesinde önemli bir yatırım getirisi (ROI) vaat ederek işletmeler için veri gizliliğini sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Takımları</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yaşlılar için bir Android kursu oluşturmak için bir yıl harcadım.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, yaşlı bireylere Android akıllı telefonları nasıl kullanacaklarını öğretmek için bir video kursu geliştirdi ve arayüzlerden korkma ve kaydırma veya sürükleme gibi temel becerilerin eksikliği gibi yaygın zorlukları ele aldı.</li>
<li>Bu kurs, başlangıçta Udemy&#39;de barındırılan ve daha sonra &quot;Akıllı Telefon Nasıl Yapılır&quot; adlı özel bir web sitesine taşınan, 400 sayfalık bir senaryo, video kayıtları ve egzersizlerle dolu bir Android uygulamasını içermektedir.</li>
<li>Bu kursun pazarlanması, hedef kitlenin çevrimiçi kayıt ve ödeme konusundaki zorlukları nedeniyle zordur ve yazar, iyileştirme için geri bildirim aramaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZYaşlılar için bir Android kursu oluşturmak için bir yıl harcadım.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey birimi, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödeyecek.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company&#39;nin bir yan kuruluşu, ABD Adalet Bakanlığı tarafından bildirildiği üzere, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödemeyi kabul etti.</li>
<li>McKinsey Africa&#39;yı içeren rüşvet planı, devlet kontrolündeki kamu hizmeti şirketleriyle yapılan sözleşmeler aracılığıyla 85 milyon dolar kâr elde edilmesiyle sonuçlandı.</li>
<li>Eski McKinsey ortağı Vikas Sagar, Yabancı Yolsuzluk Uygulamaları Yasası kapsamında komplo suçlamalarını kabul etti ve McKinsey Afrika, uyum önlemlerini artırma taahhüdü vererek üç yıllık ertelenmiş kovuşturma anlaşmasını kabul etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey birimi, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödeyecek.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android telefona postmarketOS yükleyin ve Docker'ı ev sunucusu olarak kullanın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rehber, bir OnePlus 6T&#39;ye postmarketOS kullanarak Docker kurulumunu detaylandırıyor ve bu işlemi etkili bir şekilde bir ev sunucusuna dönüştürüyor, ancak bu işlem telefonun tüm verilerini siliyor.</li>
<li>Temel gereksinimler arasında bir OnePlus 6 veya 6T, bir PC&#39;de Fastboot ve postmarketOS dosyaları bulunmakta olup, adımlar arasında Geliştirici Modunu etkinleştirme, postmarketOS&#39;u flaşlama ve SSH kurma yer almaktadır.</li>
<li>Bu kurulum, entegre ekran ve bataryaya sahip bir Raspberry Pi&#39;ye alternatif sunarken, Ethernet desteğinden yoksundur ve dahili depolama ile sınırlıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZAndroid telefona postmarketOS yükleyin ve Docker&apos;ı ev sunucusu olarak kullanın</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – HN gibi ama topluluk kaynaklı resimler ve altyazılarla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, eski eğitmen Arnav ve öğrenci Archis ile birlikte, Hacker News için bir ön yüz olan Hacker Herald adlı bir proje başlattı. Proje, çevrimiçi bir JavaScript programlama kursu sırasında geliştirildi ve popüler gazete sitelerine benzer görsel olarak çekici bir düzen sunmayı amaçlıyor. Görsellerin, örneğin resimlerin dahil edilmesi, makalelere tıklamaya gerek kalmadan anında bağlam sağlayarak hikaye anlatım deneyimini geliştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – HN gibi ama topluluk kaynaklı resimler ve altyazılarla</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kongo hükümeti, onlarca kişinin ölümüne neden olan gizemli grip benzeri hastalık konusunda 'alarmda' olduğunu söylüyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZKongo hükümeti, onlarca kişinin ölümüne neden olan gizemli grip benzeri hastalık konusunda &apos;alarmda&apos; olduğunu söylüyor.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
