<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2009 ve 2012 yılları arasında, iPhone&#39;larda Fotoğraflar uygulamasında &quot;YouTube&#39;a Gönder&quot; düğmesi bulunuyordu ve bu, varsayılan IMG_XXXX dosya adlarıyla birçok yüklemeye neden oldu. Ben Wallace&#39;tan ilham alınarak geliştirilen bir bot, bu videolardan 5 milyonunu bulmak için tasarlandı ve ham ve düzenlenmemiş anları sergiledi. Videoların koleksiyonu, o dönemin filtresiz içeriğine bir bakış sunarak rastgele bir sırayla izlenebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[9 yaşındaki oğlum düz JavaScript kullanarak bir oyun yaptı ve geri bildiriminizi istiyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9 yaşındaki bir çocuk, HTML ve CSS öğrenerek kodlama becerilerini geliştiriyor ve son zamanlarda Google Gemini&#39;yi kullanarak yeteneklerini artırdı.- VSCode&#39;da HTML, CSS ve JavaScript kodlayarak bir oyun oluşturdu ve animasyonlu grafikler için Piskel kullandı, ebeveynlerinin ve Google Gemini&#39;nin rehberliğiyle.- Çocuk, süreci tartışarak ve yazısını geliştirmek için programcı ebeveynlerinden geri bildirim alarak deneyimini bir blog yazısında belgeledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Z9 yaşındaki oğlum düz JavaScript kullanarak bir oyun yaptı ve geri bildiriminizi istiyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egosuz Mühendislik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konuşma, gereksiz rol bölünmelerini ortadan kaldırarak ve roller arasında işbirliğini teşvik ederek daha iyi çalışma ortamları oluşturmanın önemini vurguluyor.- Aşırı rol bölünmesinin neden olduğu verimsizlikleri ve işbirliğini teşvik etmek yerine engeller yaratan &quot;devops&quot; uygulamalarının yanlış anlaşılmasını öne çıkarıyor.- Konuşmacı, işbirliği, merak ve ortak sorumluluğun değerini savunarak, mutsuzluğun verimlilikle eşit tutulmaması gerektiğini öneriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgosuz Mühendislik</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 burada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 yayınlandı ve JavaScript ihtiyacını azaltarak ve gerçek zamanlı yetenekleri artırarak dinamik sunucu tarafından oluşturulan uygulamaları basitleştiren büyük bir güncelleme sunuyor. Bu sürümün ana özellikleri arasında verimli güncellemeler için bir fark motoru, geliştirilmiş HTML bileşenliği için HEEx bileşenleri ve etkileşimli yüklemeler yer alıyor; tümü, üstün gecikme süresi ve ölçeklenebilirlik için Elixir ve Erlang VM&#39;den yararlanıyor. Güncelleme ayrıca akışlar ve eşzamanlı olmayan işlemler gibi yeni özellikler tanıtıyor ve gelecekte JavaScript kancaları ve Web Bileşenleri entegrasyonunu planlayarak geliştiricileri kolay kurulumunu keşfetmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 burada</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Büyük ölçekli bir temel dünya modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, 4 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülen, AI ajan eğitimi için çeşitli 3D ortamlar oluşturmak üzere tasarlanmış büyük ölçekli bir temel dünya modelidir.- Jack Parker-Holder&#39;ın ekibi tarafından geliştirilen Genie 2, tek bir görüntü isteminden eylem kontrol edilebilir, oynanabilir dünyalar yaratabilir, hızlı prototipleme ve etkileşimli deneyimleri destekler.- Genie 2, nesne etkileşimlerini, karakter animasyonlarını ve çevresel fiziği modelleyerek, somutlaşmış ajanlar için zengin eğitim ortamları oluşturma zorluğunu ele alarak AI araştırmalarını ilerletir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Büyük ölçekli bir temel dünya modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD, Transport Tycoon Deluxe'a dayanan açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1, 3 Mayıs 2024&#39;te yayınlandı ve ilk sürümden bu yana hata düzeltmelerine odaklandı.- Ana güncellemeler arasında çok oyunculu senkronizasyon hatasının çözülmesi ve gemi yol bulucu ile sıkışıklık giderme özelliğinin iyileştirilmesi yer alıyor.- Oyuncular, geçen hafta 17.219 oyunda 34.700 saat kaydederek önemli bir katılım gösterdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD, Transport Tycoon Deluxe&apos;a dayanan açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benim C derleyicim kendini derledi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZBenim C derleyicim kendini derledi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Profesyonel ilişkiler nasıl geliştirilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) İşbirliği Modeli, işbirliğini artırmak için rekabetten paylaşılan kimliğe kadar uzanan yedi profesyonel ilişki durumunu özetlemektedir.</li>
<li>Model, sıfır toplamlı bir zihniyetten yüksek kaliteli sinerjiye geçişi vurgulamakta, bolluk zihniyetini ve kişisel hedefler ve değerlerle uyumu teşvik etmektedir.</li>
<li>Temel aşamalar arasında Rekabet, Birlikte Var Olma, İletişim Kurma, İşbirliği Yapma, Koordinasyon, Ortak Çalışma ve &quot;Biz Aynıyız&quot; yer alır ve nihai hedef bireysel olarak elde edilenden daha fazlasını kolektif olarak başarmaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZProfesyonel ilişkiler nasıl geliştirilir</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liseli öğrenciler için bir parçacık fiziği dersi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN&#39;in Fizik Eğitimi Araştırma ekibi, lise öğrencileri için 16 bölümden oluşan, videolar ve testler içeren bir pilot parçacık fiziği kursu geliştirdi.- Yaklaşık 4 saat süren kurs, &quot;Parçacık nedir?&quot; ve &quot;Parçacık hızlandırıcı nedir?&quot; gibi temel konuları kapsar ve kendin yap deneyleri içerir.- Katılımcılar bölümleri herhangi bir sırayla tamamlayabilir ve tüm testleri tamamladıktan sonra dijital bir sertifika kazanabilir, geri bildirimler gelecekteki sürümleri geliştirmek için teşvik edilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZLiseli öğrenciler için bir parçacık fiziği dersi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kasım Ayında NAT Yok: IPv4 Olmadan Geçirdiğim Ay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“No NAT November” meydan okuması, IPv4&#39;ü devre dışı bırakmayı ve yalnızca IPv6 kullanmayı içeriyordu, bu da yalnızca IPv6 ağlarına geçişin potansiyelini ve zorluklarını vurguluyordu. Yazar, IPv6&#39;yı önceliklendiren ancak çift yığın ağları koruyan, bakımı azaltan ve IPv4&#39;süz bir geleceğe hazırlanan bir &quot;çoğunlukla IPv6&quot; yaklaşımını öneriyor. NAT64 ve DNS64 gibi geçiş teknolojileri uyumluluk sorunlarını ele almaya yardımcı oldu; Apple cihazları iyi uyum sağlarken, Windows ve Linux karışık sonuçlar gösterdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZKasım Ayında NAT Yok: IPv4 Olmadan Geçirdiğim Ay</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formaldehit, Diğer Toksik Hava Kirleticilerinden Daha Fazla Kansere Neden Oluyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehit, araba egzozu ve fabrikalar gibi kaynaklardan gelen yaygın bir hava kirleticisi olup, özellikle miyeloid lösemi ile bağlantılı olarak önemli kanser riskleri taşır. Formaldehiti düzenleme çabaları, sanayi etkisi ve siyasi değişiklikler tarafından engellenmiş, Trump yönetimi sırasında önemli aksaklıklar yaşanmıştır. ProPublica&#39;nın araştırması, formaldehit maruziyetinin hafife alınan risklerini ve Biden yönetimi altında bazı ilerlemelere rağmen etkili düzenlemelerin uygulanmasındaki devam eden zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehit, Diğer Toksik Hava Kirleticilerinden Daha Fazla Kansere Neden Oluyor</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024, 7-8 Aralık tarihlerinde çevrimiçi olarak düzenlenecek ve GNU Emacs ile Emacs Lisp etrafında şekillenen konuşmalar, gönüllü fırsatları ve tartışmalar içerecek.</li>
<li>Etkinlik, yayın için ücretsiz yazılım kullanacak ve İsviçre&#39;nin Lucerne kentinde hibrit bir deneyim sunan bir uydu etkinliği içerecek.</li>
<li>Katılımcılar, emacsconf-discuss posta listesi aracılığıyla tartışmalara katılabilir, emacsconf-org üzerinden organize olabilir ve irc.libera.chat üzerindeki #emacsconf IRC kanalında bağlantı kurabilirler. İçerik, CC BY-SA 4.0 ve GPLv3+ lisansları altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealthcare CEO'su Manhattan'ın merkezinde vurularak öldürüldü.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUnitedHealthcare CEO&apos;su Manhattan&apos;ın merkezinde vurularak öldürüldü.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King, Maine'deki 3 radyo istasyonunu kapatacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King, mali kayıplar ve yaşı nedeniyle, 40 yılı aşkın süredir sahip olduğu Maine, Bangor&#39;daki üç radyo istasyonunu kapatıyor.</li>
<li>King&#39;in rock müziğe ve yerel medyaya olan tutkusunu yansıtan istasyonlar, Yılbaşı Gecesi&#39;nde faaliyetlerini durduracak.</li>
<li>Bu karar, King&#39;in girişimlerini yeniden düzenlemesiyle iş meselelerinde önemli bir değişikliği işaret ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King, Maine&apos;deki 3 radyo istasyonunu kapatacak</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porsche Macan EV, farlarının çok parlak olması nedeniyle geri çağrılıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche, farları çok parlak olduğu için ABD&#39;de 2.941 Macan Electric modelini geri çağırıyor ve bu durum bir yazılım güncellemesi için servis merkezi ziyaretini gerektiriyor.</li>
<li>Bu sorun, bir hava güncellemesi ile çözülemez, ücretsiz onarım için bir servis merkezine fiziksel bir ziyaret gerektirir.</li>
<li>Bu geri çağırma, 15 Mart ve 4 Kasım 2024 tarihleri arasında üretilen araçları etkilemektedir ve bayiler ile araç sahiplerine sırasıyla Aralık 2024 ve Ocak 2025&#39;te bildirim yapılacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZPorsche Macan EV, farlarının çok parlak olması nedeniyle geri çağrılıyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook'un Küçük Kırmızı Kitabı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2012 yılında, Facebook kimliğini ve odağını korumak için &quot;Küçük Kırmızı Kitap&quot; oluşturdu ve bir milyar kullanıcıya genişlerken, şeyleri bozmak, büyük düşünmek ve hızlı hareket etmek gibi ilkelere vurgu yaptı.</li>
<li>Ben Barry tarafından tasarlanan kitap, Facebook&#39;un hızlı büyüme sırasında ethosunu korumak için bir manifesto olarak hizmet etti ve şirket kültürünü ölçeklendirirken hikaye anlatımının önemini sergiledi.</li>
<li>Nadir bulunan bu kitabın yüksek kaliteli dijital bir versiyonu, başarılı şirketlerin kimliklerini ve kültürlerini nasıl koruduklarını göstermek için oluşturulmuştur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebook&apos;un Küçük Kırmızı Kitabı</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Güney Kore Devlet Başkanı acil sıkıyönetim ilan etti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZGüney Kore Devlet Başkanı acil sıkıyönetim ilan etti</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir sanat galerisinde çalışırken öğrendiğim dersler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZBir sanat galerisinde çalışırken öğrendiğim dersler</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator ve Silikon Vadisi'ndeki Güç]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2010 yılında, küçük bir girişim olan AdGrok, eski işvereni Adchemy&#39;den gelen ve mali istikrarlarını tehdit eden bir dava ile karşı karşıya kaldı. AdGrok&#39;u destekleyen bir girişim hızlandırıcısı olan Y Combinator, Adchemy&#39;nin yatırımcıları ve potansiyel iş ortakları üzerindeki etkisini kullanarak davanın çözülmesinde önemli bir rol oynadı. Davayı kazanmalarına rağmen, bu zorlu süreç AdGrok&#39;un 2011 yılında Twitter&#39;a satılmasına yol açtı, Adchemy ise daha sonra Walmart Labs&#39;e yangın satışı şeklinde bir satın alma ile satıldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator ve Silikon Vadisi&apos;ndeki Güç</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üretimde 8 yıl Haskell'den sonra 8 ay OCaml (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, deneyimlerine dayanarak Haskell ve OCaml&#39;ı karşılaştırıyor, Haskell&#39;in daha fazla özelliğe ve pakete sahip olduğunu, ancak OCaml&#39;ın sadeliğinin verimliliği artırdığını vurguluyor.- Haskell&#39;in araçları güçlü ancak tutarsızken, OCaml&#39;ın araçları basit ve güvenilir olup, özlü derleyici mesajlarına sahiptir.- Her iki dil de endüstriyel kullanım için uygundur, ancak yazar, Haskell&#39;in daha kapsamlı belgelerine rağmen, OCaml&#39;ı aşırı düşünmek yerine geliştirmeye odaklandığı için tercih ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZÜretimde 8 yıl Haskell&apos;den sonra 8 ay OCaml (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yılda İki Kez Yapılan HIV Aşısı Kadınlarda %100 Etkinlik Gösteriyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZYılda İki Kez Yapılan HIV Aşısı Kadınlarda %100 Etkinlik Gösteriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blizzard'ın Warcraft I ve II'yi geri çekmesi, GOG'un yeni Koruma Programını test ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard, remastered sürümlerinin piyasaya sürülmesi nedeniyle GOG&#39;dan Warcraft I &amp; II&#39;nin DRM&#39;siz paketini mağazasından kaldırmasını istedi.</li>
<li>GOG, paketi kaldırmadan önce indirimli olarak sunuyor ve alıcıların modern sistemlerle uyumluluk için güncellemeleri alacaklarını ve erişimlerinin devam edeceğini garanti ediyor.</li>
<li>Bu durum, GOG&#39;un yayıncı kararlarına rağmen klasik oyunları korumaya çalışmasıyla birlikte, yeniden düzenlenmiş ve orijinal oyun sürümleri arasındaki devam eden gerilimi vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzard&apos;ın Warcraft I ve II&apos;yi geri çekmesi, GOG&apos;un yeni Koruma Programını test ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi, SDRAM ayarlaması ile Pi 5 performansını artırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi mühendisleri, SDRAM (Eşzamanlı Dinamik Rastgele Erişimli Bellek) zamanlamalarını optimize ederek, Pi 5 ve Pi 4 için 2.4 GHz&#39;de %10-20 performans artışı sağladı.</li>
<li>Üreticinin belirttiği özelliklerin ötesinde saat hızını artırmayı içeren overclocking, %32&#39;ye kadar hız artışı sağlayabilir ve çoğu Pi 5, 2.6-3.0 GHz&#39;e ulaşabilir.</li>
<li>Bu performans iyileştirmeleri, daha iyi çok çekirdekli iş yükü yönetimi için NUMA (Non-Uniform Memory Access) emülasyonu da dahil olmak üzere, yakında ürün yazılımı güncellemeleri aracılığıyla kullanılabilir hale gelebilir ve potansiyel olarak standart özellikler haline gelebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi, SDRAM ayarlaması ile Pi 5 performansını artırıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benimle Cisco AnyConnect hakkında e-posta göndermeye gerek yok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazarın adı ve e-posta adresi, curl kütüphanesinin kullanımı nedeniyle Cisco&#39;nun AnyConnect VPN istemcisinde yer almakta ve bu durum, destek arayan kullanıcılar arasında karışıklığa yol açmaktadır.- Yazar, uygulamada kullanılan bir bileşen olan curl&#39;ün baş geliştiricisi olduğunu, ancak Cisco veya AnyConnect ile bağlantılı olmadığını açıklamaktadır.- AnyConnect için desteğe ihtiyaç duyan kullanıcılar, doğrudan Cisco ile <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> adresinden iletişime geçmelidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBenimle Cisco AnyConnect hakkında e-posta göndermeye gerek yok</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo, Perl ve Raku Vakfı'na 25 bin dolar bağışladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Giving Tuesday&quot; günü DuckDuckGo, Perl ve Raku programlama dillerini geliştirme misyonlarına katkıda bulunarak Perl ve Raku Vakfı&#39;na (TPRF) 25.000 dolar bağışta bulundu.</li>
<li>2011 yılından bu yana DuckDuckGo, çevrimiçi güveni destekleyen kuruluşlara 6 milyon dolardan fazla bağışta bulunarak, güvenli ve güvenilir çevrimiçi ortamların geliştirilmesine olan bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Bağış, temel Perl geliştirme ve topluluk projelerinin finansmanına yardımcı olacak ve TPRF, DuckDuckGo&#39;nun desteği ve misyonlarına olan güveni için minnettarlığını ifade ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo, Perl ve Raku Vakfı&apos;na 25 bin dolar bağışladı.</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Şirket, %1000 fiyat artışının kendisini VMware'den açık kaynak rakibine yönlendirdiğini iddia ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, bir İngiltere bulut operatörü, Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın almasının ardından %1000&#39;lik bir fiyat artışı sonrasında 20.000 sanal makineyi (VM) VMware&#39;den OpenNebula&#39;ya geçirdi.</li>
<li>Bu geçiş, VM verimliliğini %200 artırdı ve Beeks&#39;in müşteri iş yüklerine daha fazla kaynak ayırmasına olanak tanıdı.</li>
<li>Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın alması, artan maliyetlere ve azalan desteğe yol açtı, bu da AT&amp;T dahil birçok şirketin müşteri memnuniyetsizliği nedeniyle alternatifler aramasına neden oldu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZŞirket, %1000 fiyat artışının kendisini VMware&apos;den açık kaynak rakibine yönlendirdiğini iddia ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel, Pat Gelsinger'ın emekli olacağını duyurdu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;in CEO&#39;su Pat Gelsinger, 40 yılı aşkın bir sürenin ardından 1 Aralık 2024 itibarıyla emekli olacağını açıkladı. David Zinsner ve Michelle Johnston Holthaus geçici ortak CEO olarak görev yapacaklar.</li>
<li>Yönetim kurulu, yeni bir CEO arayışı sırasında geçici yönetim kurulu başkanı olarak Frank Yeary ile ürün liderliğini ve verimliliği sürdürmeye kararlıdır.</li>
<li>Intel, Moore Yasası&#39;ndan ilham alarak yenilik ve liderlik sürekliliğine odaklanarak yarı iletken teknolojisinde liderliğini sürdürmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000ZIntel, Pat Gelsinger&apos;ın emekli olacağını duyurdu</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025'te Kamu Malı Olacaklar Nelerdir?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1 Ocak 2025&#39;te, 1954 ve 1974&#39;te ölen yaratıcıların eserleri ve 1929&#39;dan kalma ABD filmleri/kitapları da dahil olmak üzere yeni eserler kamu malı olacak.</li>
<li>Public Domain Review, bir Birleşik Krallık Toplum İlgi Şirketi, kârlarını topluluk yararına kullanır ve okuyucu bağışlarına güvenir.</li>
<li>Okuyucular, kamu malı hakkında daha fazla bilgi için John Mark Ockerbloom&#39;un “Kamu Malı Günü Geri Sayımı” ve Communia&#39;nın Manifestosu gibi kaynakları keşfetmeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z2025&apos;te Kamu Malı Olacaklar Nelerdir?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematik Nasıl Çalışılır (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lawrence Neff Stout&#39;un makalesi, üniversite düzeyinde matematik çalışmak için stratejiler sunar ve lise matematiğine kıyasla teori, tanımlar ve ispatların daha derin bir şekilde anlaşılması gerektiğini vurgular.- Anahtar stratejiler arasında kesin tanımları anlamak, teoremleri ve ispatları ezberlemek ve anlamak, ve kavramların nasıl birbirine bağlandığını görmek için geriye doğru çalışma gibi teknikler kullanmak yer alır.- Makale, teknikler ve yargı geliştirmek için problem çözme pratiğinin önemini vurgular ve üniversite matematiğinde anlamanın ezberlemeden daha önemli olduğunu belirtir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZMatematik Nasıl Çalışılır (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turuncu kürke sahip kedilerdeki gen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZTuruncu kürke sahip kedilerdeki gen</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Beyin çürümesi’ 2024 Oxford Yılın Kelimesi olarak seçildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxford&#39;un 2024 Yılı Kelimesi, 37.000&#39;den fazla katılımcının oylarıyla seçilen &quot;beyin çürümesi&quot; oldu ve bu, kelimenin artan önemini vurguluyor. &quot;Beyin çürümesi,&quot; önemsiz çevrimiçi içerik tüketiminden kaynaklanan zihinsel gerilemeyi tanımlıyor ve 2023&#39;ten 2024&#39;e kullanımında %230 artış göstererek dijital tüketimin zihinsel sağlık üzerindeki etkileri hakkındaki endişeleri yansıtıyor. İlk olarak 1854&#39;te Henry David Thoreau tarafından ortaya atılan bu terim, TikTok gibi platformlarda popülerlik kazanarak, özellikle Z Kuşağı ve Alfa Kuşağı arasında aşırı çevrimiçi içeriğin etkileri hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Beyin çürümesi’ 2024 Oxford Yılın Kelimesi olarak seçildi</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Studio Code ile C64 Programlama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64 uzantısı, Commodore 64&#39;ü Mac, Windows ve Linux üzerinde Visual Studio Code kullanarak programlamaya olanak tanır ve yalnızca Windows&#39;a özgü CBM PRG Studio&#39;ya modern, çapraz platform bir alternatif sunar.</li>
<li>VS64, sözdizimi vurgulama, araçlar ve otomatik numaralandırma ve etiket kullanımı gibi özelliklerle BASIC, Assembly ve C programlamayı destekleyerek geliştirme deneyimini artırır.</li>
<li>ACME ve Kick assembler&#39;ları, CC65 ve LLVM-MOS C/C++ derleyicileri ve hata ayıklama için VICE C64 emülatörü ile entegre olarak, C64 geliştirme için kapsamlı bir araç haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZVisual Studio Code ile C64 Programlama</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 Kodun Gelişi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eric Wastl tarafından oluşturulan Advent of Code, her beceri seviyesine uygun programlama bulmacaları içeren bir Advent takvimidir ve herhangi bir programlama dilinde çözülebilir.</li>
<li>Bulmacalar, eski donanımlarda verimli bir şekilde çalışacak şekilde tasarlanmıştır ve bilgisayar bilimi geçmişi gerektirmeden pratik, mülakatlar veya eğlence amaçlıdır.</li>
<li>Katılımcılar, deneyimlerini paylaşmaya, örneklerle çözümleri test etmeye ve gerektiğinde yardım istemeye teşvik edilirken, bulmacaları çözmek için yapay zeka kullanmamak ve ticari marka kurallarına saygı göstermek gibi yönergelere uymaları gerekmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z2024 Kodun Gelişi</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yalnızca Microsoft tarafından güvenilen bir Brezilya CA'sı, google.com için bir sertifika vermiştir.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZYalnızca Microsoft tarafından güvenilen bir Brezilya CA&apos;sı, google.com için bir sertifika vermiştir.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Açık kaynaklı özel ev güvenlik kamerası sistemi (uçtan uca şifreleme)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, OpenMLS ile uçtan uca şifreleme kullanarak ve çoğunlukla Rust dilinde uygulayarak gizliliğe odaklanan Privastead adlı bir ev güvenlik kamerası sistemi geliştirdi.- Privastead, gizlilik endişesi olanlar için açık kaynaklıdır ve kurulum için uyumlu bir IP kamera, yerel bir makine, bir sunucu ve bir Android akıllı telefon gerektirir.- Şu anda sistem yalnızca bir IP kamerayı ve Android&#39;i desteklemektedir, ancak yazar, yeteneklerini artırmak için topluluk geri bildirimleri ve katkıları aramaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZAçık kaynaklı özel ev güvenlik kamerası sistemi (uçtan uca şifreleme)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs, NTFS dosya sistemini açık kaynaklı Btrfs'ye yerinde dönüştürme işlemi yapar.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs, NTFS dosya sistemlerini yerinde Btrfs&#39;ye dönüştürmek için tasarlanmış bir araçtır ve potansiyel alan kurtarımı için orijinal görüntüyü reflink kopyası olarak korur.</li>
<li>Bu araç, her platform için belirli kurulum talimatları ve bağımlılıklarla birlikte hem Windows hem de Linux için mevcuttur ve sıkıştırma desteği ve NTFS&#39;ye geri alma gibi özellikler içerir.</li>
<li>Limitasyonlar arasında, daha eski genişletilmiş öznitelikler, büyük alternatif veri akışları (ADS) ve şifreli dosyalar için destek eksikliği bulunmaktadır; ayrıca, Windows&#39;un bir Btrfs dosya sisteminden önyüklenmesi için belirli koşullar gereklidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs, NTFS dosya sistemini açık kaynaklı Btrfs&apos;ye yerinde dönüştürme işlemi yapar.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD, Zen 4'ün Döngü Tamponunu Devre Dışı Bırakıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD, Zen 4 işlemcilerinde güç optimizasyonu için tasarlanmış olan döngü tamponunu devre dışı bıraktı, bu özellik performans artırımı için değil.- Performans testleri, döngü tamponu devre dışı bırakıldığında fark edilebilir bir değişiklik olmadığını, çünkü op önbelleğinin yeterli bant genişliği ile bunu telafi ettiğini gösteriyor.- Döngü tamponunu devre dışı bırakma kararı, muhtemelen bir donanım hatası nedeniyle, performans veya güç tüketimini önemli ölçüde etkilemeyecek ve bu özellik AMD tarafından geniş çapta belgelenmemişti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZAMD, Zen 4&apos;ün Döngü Tamponunu Devre Dışı Bırakıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Yayınlandı: Özellikle OpenWrt için Tasarlanan İlk Yönlendirici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazılım Özgürlüğü Koruma Derneği (SFC) ve OpenWrt, yazılım özgürlüğünü ve tamir hakkını teşvik etmek amacıyla tasarlanmış bir kablosuz yönlendirici olan OpenWrt One&#39;ı piyasaya sürdü. Cihaz, kasalı olarak 89 dolara veya sadece kart olarak 68,42 dolara satılmaktadır.</li>
<li>Yönlendirici, tamamen copyleft uyumlu, tuğla haline getirilemez ve MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM özelliklerine sahiptir, Ethernet Üzerinden Güç (PoE) ve USB-C güç desteği sunar, ileri düzey kullanıcılar için bir USB seri arayüzü bulunmaktadır.</li>
<li>Bu cihaz, yazılımın onarım hakkının düzenleyici gerekliliklerle uyumlu olabileceğini gösteren FCC uyumluluğuna sahiptir ve her satın alma, Yazılım Özgürlüğü Koruma Derneği&#39;ndeki OpenWrt&#39;ye 10 dolarlık bir bağış içermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Yayınlandı: Özellikle OpenWrt için Tasarlanan İlk Yönlendirici</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean, AlphaChip hakkında EDA endüstrisine yanıt veriyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean, AlphaChip hakkında EDA endüstrisine yanıt veriyor</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bu düğme ne işe yarıyor? – Yeni arabamda gizemli ve belgelenmemiş bir anahtar var.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2020 model bir Opel Corsa sahibi, muhtemelen önceki sahibi olan büyük bir şirket tarafından takılmış olan bir filo takip sistemiyle bağlantılı gizemli bir düğme keşfetti.</li>
<li>Sistem, sürücünün hareketlerini izleyen ve bir filo yöneticisine veri gönderen bir GPS takip cihazı ve muhtemelen bir immobilizer olarak işlev görür.</li>
<li>Sahibi, gizlilik endişeleri nedeniyle sistemi kaldırmayı planlıyor ve izleme cihazlarıyla farkında olmadan araç kullanma sorununu vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZBu düğme ne işe yarıyor? – Yeni arabamda gizemli ve belgelenmemiş bir anahtar var.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4Chan CAPTCHA'sını Kırmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proje, 4Chan CAPTCHA&#39;larını %80&#39;in üzerinde doğrulukla çözmek için TensorFlow kullanarak bir makine öğrenimi modeli geliştirmeyi hedefledi ve nihayetinde %90&#39;ın üzerinde doğruluk elde etti.</li>
<li>Model, CTC kodlaması ile LSTM CNN mimarisini kullandı, 500 elle çözülmüş ve 50.000 sentetik görüntü üzerinde eğitildi ve TensorFlow.js ile tarayıcı kullanımı için dönüştürüldü.</li>
<li>Proje, veri toplama, sentetik veri üretimi ve uyumluluk sorunları gibi zorlukların üstesinden gelerek makine öğrenimi ve bilgisayarlı görü konularında değerli içgörüler sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z4Chan CAPTCHA&apos;sını Kırmak</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrik çizgi sanatı Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrik çizgi sanatı Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uyku Mühendisliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doğal Ailevi Kısa Uyku (FNSS), bireylerin genetik bir mutasyon nedeniyle, özellikle oreksin seviyelerini etkileyen DEC2 geninde, olumsuz etkiler olmadan daha az uyuyabildikleri bir durumdur.- Oreksin, uyku düzenlemesinde kilit bir rol oynar ve dengesizlikler uykululuk veya uykusuzluğa yol açabilir; araştırmalar, oreksin agonistleri veya gen terapisi yoluyla FNSS replikasyonunu keşfetmektedir.- Potansiyeline rağmen, FNSS yeterince araştırılmamıştır ve bu durum, geliştirilmiş uyku mühendisliği yöntemleri geliştirmek için daha fazla çalışmaya ihtiyaç olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZUyku Mühendisliği</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google'un Bozulması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giant Freakin Robot&#39;un kapanışı, bağımsız yayıncıların karşılaştığı zorlukları vurguluyor, çünkü birçok site Google ve Facebook gibi büyük platformlardan gelen trafiğin azalması nedeniyle kapanıyor.- Arama sonuçlarını iyileştirmek için tasarlanan Google&#39;ın makine öğrenimi sistemi, birçok küçük siteyi istemeden listeden çıkardı ve bu da içerik oluşturucular için mali zorluklara yol açtı.- Algoritmanın karmaşıklığı ve Google&#39;ın baskın pazar konumu, devam eden soruna katkıda bulunarak içerik oluşturucuları sınırlı alternatifler ve çözümlerle baş başa bırakıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGoogle&apos;un Bozulması</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sol-Ark üreticisinin, ABD'deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bıraktığı bildirildi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark, ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bırakarak, bölgesel kısıtlamalar hakkında bir mesajla onları kasıtlı olarak kullanılamaz hale getirerek ev sahiplerini rahatsız etti.</li>
<li>Sol-Ark, ABD&#39;deki münhasır satış haklarına sahip olarak, etkilenen müşterilere indirimli bir değiştirme programı sundu ve bu durum, internete bağlı güneş invertörlerinin kontrolü ve güvenliği hakkında endişeleri artırdı.</li>
<li>Bu olay, özellikle Çin malı ürünlerle benzer kesintileri önlemek için güvenilir destek ve güvenli ağ bağlantısına sahip invertörlerin seçilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark üreticisinin, ABD&apos;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bıraktığı bildirildi.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takdir ettiğiniz birine resmi bir 'Devam Et ve Israr Et' Mektubu gönderin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZTakdir ettiğiniz birine resmi bir &apos;Devam Et ve Israr Et&apos; Mektubu gönderin</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mühendisler, defterler oluştururken başlangıç hataları yapma lüksüne sahip değildirler.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ödemeler Mühendisi El Kitabı, fintech girişimlerinde doğru defterlerin kritik rolünü vurgulamakta ve çift girişli muhasebe sistemlerinin ihmal edilmesinin tehlikelerine dikkat çekmektedir.</li>
<li>Alvaro Duran, çift girişli bir sistemin yokluğunun finansal tutarsızlıklara ve müşteri memnuniyetsizliğine yol açtığı girişim deneyiminden bir uyarı hikayesi paylaşıyor.</li>
<li>Duran, ölçeklenebilir ve geleceğe yönelik sağlam defterler oluşturma konusunda bir kitap yazmayı düşünüyor ve bunun potansiyel ilgisi hakkında geri bildirim arıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZMühendisler, defterler oluştururken başlangıç hataları yapma lüksüne sahip değildirler.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaydırma ile Uğraşma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum kaydırma eklentileri, kullanılabilirlik, erişilebilirlik ve performansı düşürerek doğal web tarama deneyimini bozmakla eleştirilmektedir. - Ana sorunlar arasında kullanıcı beklentilerini ihlal etme, hareket hastalığına neden olma, erişilebilirliği azaltma ve özellikle eski cihazlarda tutarsız performans yer almaktadır. - Bu eklentiler ayrıca sayfa yükleme sürelerini artırır, yerel tarayıcı özelliklerini bozar ve bakım yükünü artırarak kullanıcı hayal kırıklığına ve karmaşıklığa yol açar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZKaydırma ile Uğraşma</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hertzner, bant genişliğini önemli ölçüde düşürürken fiyatları artırıyor (ABD)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner, CPX21 sunucuları için ABD&#39;de fiyatları %27,52&#39;ye kadar artırırken, bant genişliğini ortalama %88,19 oranında azaltıyor. Şükran Günü&#39;nde duyurulan değişiklikler, daha hafif kullanıcıların daha ağır kullanıcıları sübvanse etmesi nedeniyle maliyetleri kaynak kullanımıyla uyumlu hale getirmeyi amaçlıyor. Yeni fiyatlandırma ve bant genişliği sınırları, yeni sunucular için Aralık 2024&#39;ten ve mevcut olanlar için Şubat 2025&#39;ten itibaren geçerli olacak ve Hetzner, en iyi fiyat-performans oranını sunduğunu iddia ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHertzner, bant genişliğini önemli ölçüde düşürürken fiyatları artırıyor (ABD)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Araba lastikleri, çevredeki tüm mikroplastiklerin dörtte birini yayar.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAraba lastikleri, çevredeki tüm mikroplastiklerin dörtte birini yayar.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2020'de Ninja'nın başarısı ve başarısızlığı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, bir yan proje olarak oluşturulan bir derleme sistemi, önemli bir popülerlik kazanmış ve şimdi Chrome, Android ve Meson gibi büyük projeler tarafından kullanılmaktadır.</li>
<li>Sistem, daha iyi bir yapı yapısı için iki parçalı bir grafik kullanarak hız ve verimlilik için tasarlanmıştır ve hızlı artımlı yapılar üzerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Yaratıcı, Ninja&#39;nın başarısına rağmen açık kaynak bakımcısı olmanın zorluklarını, yüksek talepleri ve sınırlı minnettarlığı vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z2020&apos;de Ninja&apos;nın başarısı ve başarısızlığı</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[2024'te 1 milyon eşzamanlı görevi çalıştırmak için ne kadar belleğe ihtiyacınız var?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 yılında yapılan bir kıyaslama testi, Rust, C#, Go ve Java gibi çeşitli programlama dillerinde korotinler kullanarak 1 milyon eşzamanlı görevin çalıştırılması sırasında bellek tüketimini test etti. C# NativeAOT ile en iyi bellek verimliliğini göstererek diğer dilleri geride bıraktı, Go ise beklenenden daha fazla bellek tüketti, hatta GraalVM ile Java&#39;dan bile fazla. Çalışma, .NET NativeAOT ve Java&#39;nın GraalVM gibi bazı dillerin ölçeklenebilirliğini geliştirdiğini, Go&#39;nun goroutinlerinin ise daha az verimli olduğunu ve Rust&#39;ın bellek kullanımının görev yönetimini ayarlayarak optimize edildiğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z2024&apos;te 1 milyon eşzamanlı görevi çalıştırmak için ne kadar belleğe ihtiyacınız var?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elveda, Rust. Başarılar dilerim ama C++'a geri döndüm (üzgünüm, bu bir sitemdir)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZElveda, Rust. Başarılar dilerim ama C++&apos;a geri döndüm (üzgünüm, bu bir sitemdir)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 yolda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0&#39;ın yakında piyasaya sürülmesi bekleniyor ve 2018&#39;den bu yana ilk büyük güncellemeyi işaret ediyor. Bu güncelleme, modernize edilmiş bir GTK 3 arayüzü ve geliştirilmiş performans sunuyor. Ana güncellemeler arasında yıkıcı olmayan düzenleme, geliştirilmiş renk yönetimi, iyileştirilmiş katman iş akışları ve daha kolay eklenti yönetimi için yeni bir uzantı sistemi bulunuyor. Kesin çıkış tarihi bilinmemekle birlikte, geliştirme sürümleri mevcut ve bu, açık kaynaklı görüntü düzenleyici için önemli bir ilerlemeyi gösteriyor. Gelecekte daha sık güncellemeler bekleniyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 yolda</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Google Analytics'e kendi kendine barındırılan bir alternatif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince, Plausible Analytics panosunun Golang tabanlı bir portudur ve birden fazla web sitesi için tek bir ikili dosya, tek kullanıcı sistemi olarak tasarlanmıştır, çalışma zamanı bağımlılıkları olmadan.- Otomatik TLS (Taşıma Katmanı Güvenliği), dış bağlantı izleme, dosya indirme izleme, 404 sayfa izleme ve özel etkinlik izleme gibi özellikler içerir, bu da onu neredeyse Plausible panosuna eşdeğer kılar.- Vince, Plausible panosunu kişisel web siteleri için bir yedek olarak kendi kendine barındırmayı erişilebilir hale getirmeyi amaçlar ve 6 dolarlık bir Vultr örneğinde bir demo mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Google Analytics&apos;e kendi kendine barındırılan bir alternatif</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avustralya Parlamentosu, 16 yaş altı için sosyal medyayı yasakladı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAvustralya Parlamentosu, 16 yaş altı için sosyal medyayı yasakladı</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarayıcıda Ekran Paylaşımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new, kullanıcıların hızlı bir şekilde web uygulamaları oluşturmasına olanak tanıyan bir araçtır ve sadece 30 dakikada bir ekran paylaşım uygulaması oluşturarak bunu göstermektedir.- Uygulama, bir oda için benzersiz bir kod üreterek çalışır, bu kodu diğerleri kullanarak katılabilir ve paylaşılan ekranı görüntüleyebilir.- Proje, Cursor kullanılarak daha da geliştirilmiş ve GitHub&#39;da görüntülenebilir, canlı bir demo ise Vercel&#39;de barındırılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZTarayıcıda Ekran Paylaşımı</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, 7 yıl içindeki ilk büyük sürüm olarak, modernize edilmiş bir kullanıcı arayüzü, Remote Write 2.0, UTF-8 desteği, OTLP desteği ve yerel histogramlar sunuyor. - Ana özellikler arasında Remote Write 2.0 ile geliştirilmiş protokol verimliliği, OTLP alımı yoluyla OpenTelemetry ile artırılmış birlikte çalışabilirlik ve yerel histogramlarla daha verimli metrikler bulunuyor. - Kullanıcılar bazı uyumsuz değişikliklerin farkında olmalı ve geçiş kılavuzuna başvurmalıdır, ancak sürüm geriye dönük uyumluluğu korur ve kullanıcı geri bildirimlerini teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zararlı yazılım, ThinkPad X230 üzerinde gösterildiği gibi, web kamerası LED'ini kapatabilir ve video kaydedebilir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depo, bir ThinkPad X230 üzerindeki web kamerası LED&#39;ini manipüle etmek için araçlar sunarak, kötü amaçlı yazılımların LED bildirimi olmadan video kaydedebileceğini göstermektedir. - Süreç, USB üzerinden web kamerası yazılımını yeniden flaşlamayı içerir; bu teknik, yazılım manipülasyonu ve LED kontrolü için betikler kullanılarak çeşitli dizüstü bilgisayarlara uygulanabilir. - Web kamerası, bir Ricoh R5U8710 kontrolcüsü kullanır ve yeniden flaşlama web kamerasına zarar verebileceğinden dikkatli olunması tavsiye edilir; daha fazla bilgi, POC 2024&#39;teki &quot;Lights Out&quot; konuşmasında mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZZararlı yazılım, ThinkPad X230 üzerinde gösterildiği gibi, web kamerası LED&apos;ini kapatabilir ve video kaydedebilir.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner, ABD VPS'lerinde trafiği azaltıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ABD&#39;nin Ashburn ve Hillsboro bölgelerindeki Bulut sunucuları (CCX ve CPX hatları) ve Yük dengeleyiciler için tarife yapısı güncelleniyor. - Yeni fiyatlar ve trafik miktarları, 1 Aralık 2024&#39;ten itibaren yeni oluşturulan ve yeniden ölçeklendirilen sunucular için geçerli olacak, mevcut sunucular ise 1 Şubat 2025&#39;ten itibaren değişiklikleri görecek. - Güncelleme, yerel koşullara dayalı olarak daha adil fiyatlandırma sağlamayı amaçlarken, trafik aşım fiyatları değişmeden kalacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner, ABD VPS&apos;lerinde trafiği azaltıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avustralya: Senato yasaları geçirdikten sonra 16 yaş altı çocukların sosyal medyaya girmesi yasaklanacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avustralya, 16 yaşın altındaki çocukların sosyal medya kullanmasını yasaklayan yeni bir yasayı kabul etti, bu da zihinsel sağlığı korumayı amaçlıyor.</li>
<li>Uyum sağlamak için sosyal medya şirketlerinin bir yılı var, uyumsuzluk durumunda 50 milyon dolara kadar para cezası ile karşı karşıya kalacaklar, ancak kullanıcılar ve ebeveynler herhangi bir ceza ile karşılaşmayacak.</li>
<li>Yasa, mesajlaşma uygulamaları, çevrimiçi oyunlar veya eğitim hizmetleri için geçerli değildir ve ruh sağlığı uzmanları, politikacılar ve teknoloji şirketlerinden karışık tepkiler almıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAvustralya: Senato yasaları geçirdikten sonra 16 yaş altı çocukların sosyal medyaya girmesi yasaklanacak</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibaba'nın O1 Benzeri Akıl Yürütme LLM'si]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Sorularla Qwen), merak ve felsefi sorgulama ile problemleri keşfetmek için tasarlanmış, sürekli olarak varsayımlarını sorgulayan bir yapay zeka modelidir.</li>
<li>QwQ, dil karışımı ve yinelemeli akıl yürütme döngüleri gibi sınırlamalara rağmen, GPQA, AIME, MATH-500 ve LiveCodeBench gibi ölçütlerde yüksek puanlar elde ederek teknik alanlarda üstünlük sağlar.</li>
<li>Model, matematik ve programlamada güçlü problem çözme yetenekleri sergileyerek, AI akıl yürütme ve makine zekasını anlama yolculuğuna katkıda bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibaba&apos;nın O1 Benzeri Akıl Yürütme LLM&apos;si</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yazının Övgüsü: Epistemolojik Çöküş Çağında Okumak Esastır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon, Sven Birkerts&#39;in &quot;The Gutenberg Elegies&quot; eserine atıfta bulunarak, basılı okumanın kalıcı önemini vurguluyor ve dijital medyanın derin okuma ve yanlış bilgilendirme üzerindeki etkileri konusundaki endişelere dikkat çekiyor.</li>
<li>Simon, basılı kitapların dijital medyanın tekrarlayamayacağı benzersiz, sürükleyici bir deneyim sunduğunu, internetin sürekli gürültüsünden uzaklaşarak iç gözlem ve mahremiyeti teşvik ettiğini savunuyor.</li>
<li>Okuryazarlığı ve derin okumayı korumanın, bireysel düşünceyi sürdürmek ve dijital teknolojinin yaygın etkisine direnmek için hayati olduğunu sonucuna varıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZYazının Övgüsü: Epistemolojik Çöküş Çağında Okumak Esastır</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI Ses Klonlama Sihri: Herhangi Bir Sesi 15 Saniyede Dönüştürün]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro, sıfırdan ses klonlama ve 50&#39;den fazla ünlü sesi içeren bir ses değiştirici de dahil olmak üzere gelişmiş ses manipülasyonu için tasarlanmış açık kaynaklı bir Gradio WebUI&#39;dir.</li>
<li>Whisper motorlarını kullanarak YouTube ses indirme, vokal izolasyonu, çok dilli metin okuma ve çeviri gibi özellikler sunar.</li>
<li>Voice-Pro, içerik oluşturucular, geliştiriciler ve ses meraklıları için özellikle faydalıdır; GitHub&#39;da kaynaklar ve YouTube&#39;da video eğitimleri mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI Ses Klonlama Sihri: Herhangi Bir Sesi 15 Saniyede Dönüştürün</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Londra'nın 850 yıllık gıda pazarları kapanacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Londra&#39;nın tarihi Smithfield ve Billingsgate pazarları, 850 yıllık geçmişleriyle önemli olan, City of London Corporation&#39;ın desteğini çekmesiyle 2028 yılına kadar kapanacak. İngiltere&#39;nin en büyük toptan et ve iç su balığı pazarları olarak bilinen bu pazarlar, yeni gelişmelerle değiştirilecek ve tüccarlara tazminat ve taşınma yardımı sağlanacak. Pazarların Dagenham&#39;a taşınma planları yüksek maliyetler nedeniyle terk edildi ve bu durum Londra&#39;da balık arzının geleceği hakkında endişeleri artırarak bir geleneğin kaybını işaret ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZLondra&apos;nın 850 yıllık gıda pazarları kapanacak</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – küçük modeller için küçük bir modelleyici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, retro tarzı modeller oluşturmak için bir 3D modelleme aracı, Apskeppet tarafından 27 Kasım 2024&#39;te hem yeni başlayanlar hem de uzmanlar için piyasaya sürüldü.- Araç, Windows ve macOS için mevcut olup, 4 Aralık 2024&#39;e kadar tanıtım fiyatı olarak 5,09 $&#39;a sunulmaktadır.- Kullanıcılar, picoCAD ile yaratıcılıklarını artırmak için topluluğa katılmaya ve eğitimleri keşfetmeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – küçük modeller için küçük bir modelleyici</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yüzen Kendi Kendine Etiketleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, veri alanından ödün vermeden dinamik diller için bellek düzenini optimize eden, 64 bitlik nesneler içinde tür bilgilerini kodlamak için bir yöntem olan &quot;kendi kendine etiketleme&quot;yi tanıtmaktadır.</li>
<li>Öz etiketleme, Scheme&#39;de 2.3 kat ve JavaScript&#39;te 2.7 kat daha hızlı çalışarak, işaretli işaretçiler ve NaN etiketleme gibi mevcut yöntemlere daha verimli bir alternatif sunarak, kayan nokta ağırlıklı kıyaslamalarda yürütme süresini iyileştirir.</li>
<li>Bu yaklaşım, hem verilerin hem de türün verimli bir şekilde kodlanmasına olanak tanır, performansı artırırken diğer işlemleri etkilemez ve dinamik dillerde 64-bit IEEE754 çift hassasiyetli kayan nokta sayılarının işlenmesi için umut verici bir çözüm sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZYüzen Kendi Kendine Etiketleme</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bir kanser ilacını Büyük İlaç Şirketleri olmadan geliştirmek: bu hastane bunun yapılabileceğini gösteriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artan sağlık hizmetleri maliyetleri Hollanda&#39;da bürokrasi, israf ve gereksiz bakıma atfedilmekte olup, sistemik verimsizlikleri vurgulamaktadır.</li>
<li>Hollandalı bir hastane, büyük ilaç şirketlerinden bağımsız olarak bir kanser ilacı geliştirdi ve bu, benzer bir Amerikan tedavisinden beş kat daha ucuz bir tedavi sunarak, kâr amacı gütmeyen hastanelerin sağlık maliyetlerini düşürme potansiyelini gösterdi.</li>
<li>Yeniliğe rağmen, pahalı ve karmaşık Avrupa İlaç Ajansı (EMA) kayıt süreci hastaneleri caydırıyor; ancak AVL hastanesi, pahalı ilaç rekabetine karşı uygun fiyatlı tedavilerini sürdürmek amacıyla EMA onayını hedefleyerek bağışlar yoluyla bir faz 3 çalışmasını finanse etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZBir kanser ilacını Büyük İlaç Şirketleri olmadan geliştirmek: bu hastane bunun yapılabileceğini gösteriyor</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT Alüminyum Bisiklet Projesi 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1974 yılında M.I.T., Marc Rosenbaum ve Harriet Fell&#39;in de aralarında bulunduğu katılımcıların alüminyum bisiklet çerçeveleri inşa ettiği bir kursa ev sahipliği yaptı. Rosenbaum&#39;un tasarımı, o dönemdeki en hafif pist bisikleti oldu. 6061-T6 alüminyum ve titanyumdan yapılan Rosenbaum&#39;un bisikleti, daha büyük çaplı tüpler ve hassas rulmanlar içeriyordu, 12 lbs. 5 oz. ağırlığındaydı ve şu anda M.I.T. Müzesi&#39;nde sergileniyor. Harriet Fell&#39;in çerçevesi, Cannondale ve Klein arasında bir patent anlaşmazlığına karıştı; Cannondale, Klein&#39;in patentine karşı önceden var olan bir sanat eseri olduğunu iddia ederek bu çerçeveyi kullandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT Alüminyum Bisiklet Projesi 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell, web sitelerine imzasız güncellemeler yüklüyor ve bu güncellemeler yüklenemiyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell, web sitelerine imzasız güncellemeler yüklüyor ve bu güncellemeler yüklenemiyor.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM'in Otomatik Fabrikayı Nasıl İcat Ettiğinin Unutulmuş Hikayesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1970 yılında, IBM&#39;den Bill Harding, entegre devreleri (IC&#39;ler) bir günden kısa sürede üretmek amacıyla wafer-fabrikasyonunu otomatikleştirmeyi hedefleyen Proje SWIFT&#39;i başlattı, bu da tipik olarak bir ay süren sürecin önemli ölçüde kısaltılması anlamına geliyordu. SWIFT, katman başına 5 saatlik bir dönüş süresi elde etti, bu hala aşılamamış bir başarıdır ve modern yarı iletken üretiminin temeli olan otomatik işleme ve gerçek zamanlı kontrol gibi yenilikler getirdi. Kısa ömrüne rağmen, Proje SWIFT&#39;in ilerlemeleri ve Harding&#39;in vizyoner liderliği, yarı iletken üretim tekniklerinin evrimini önemli ölçüde etkiledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIBM&apos;in Otomatik Fabrikayı Nasıl İcat Ettiğinin Unutulmuş Hikayesi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ABD telif hakkı ofisi, oyun koruma için büyük bir çabayı reddetti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ABD Telif Hakkı Ofisi, Video Oyun Tarihi Vakfı (VGHF) ve Yazılım Koruma Ağı tarafından yürütülen üç yıllık bir kampanyayı sonuçlandırarak, kütüphanelerin korunmuş video oyunlarına dijital erişimi uzaktan paylaşmasına izin vermeyi amaçlayan bir DMCA muafiyet talebini reddetti.</li>
<li>Önerilen muafiyet, tarihçiler ve araştırmacılar için baskısı tükenmiş oyunlara erişim sağlayacak bir dijital kütüphaneyi kolaylaştıracaktı, ancak endüstri gruplarının öne sürdüğü potansiyel eğlence amaçlı kullanım ve piyasa zararına ilişkin endişeler nedeniyle reddedildi.</li>
<li>VGHF, kararı sanayi lobiciliğinin etkisi altında kalmakla eleştirerek, sanayi çıkarlarını tarihi oyunlara kamu erişiminin önüne koyduğu için hayal kırıklığını dile getirdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZABD telif hakkı ofisi, oyun koruma için büyük bir çabayı reddetti.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Plastisiteden önceki sinirsel aktiviteyi çıkarsamak, geri yayılımın ötesinde öğrenme için]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, öğrenmede geleneksel geri yayılım yöntemine alternatif olarak yeni bir kredi atama ilkesi olan &quot;olası yapılandırma&quot;yı tanıtmaktadır.</li>
<li>Öngörülen yapılandırma, sinir ağlarının sinaptik ağırlıkları ayarlamadan önce istenen sinirsel aktivite kalıplarını tahmin etmesini içerir, bu da öğrenmede verimliliği ve etkililiği artırır.</li>
<li>Bu yöntem, insan ve hayvan çalışmalarında gözlemlenen sinirsel aktiviteyle daha yakından uyum sağlar ve geri yayılıma göre hem biyolojik hem de yapay öğrenme sistemlerinde avantajlar sunabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPlastisiteden önceki sinirsel aktiviteyi çıkarsamak, geri yayılımın ötesinde öğrenme için</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telefonunuzu her kilidini açtığınızda 'neden?' diye soran uygulama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty, kullanıcıları cihazlarının kilidini açarken farkındalık uyarıları aracılığıyla daha sağlıklı telefon alışkanlıkları geliştirmeye teşvik eden bir uygulamadır.- Uygulama, tamamen yerel olarak çalışarak, reklam veya izleme olmadan gizliliği vurgular ve Android izinlerini yalnızca işlevsellik için kullanır, veri toplamaz.- Minimalist tasarımı ve akıllı özelleştirmesi ile Intenty, 4.4 yıldız derecelendirmesine ve 10.000&#39;den fazla indirmeye sahiptir, amaçsız telefon kullanımını azaltmayı hedefleyen kullanıcılara hitap eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZTelefonunuzu her kilidini açtığınızda &apos;neden?&apos; diye soran uygulama</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple'ın fabrikada yanlış lehimlediği kapasitör]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown, Apple&#39;ın Macintosh LC III modelinde bir üretim hatasına dikkat çekiyor; burada bir kondansatör ters takılmış ve bu durum potansiyel sorunlara yol açabilir.</li>
<li>1993 ve 1994 yılları arasında eğitim pazarı için üretilen Macintosh LC III, bu hata nedeniyle büyük bir geri çağırma yaşamadı.</li>
<li>Brown, özellikle modern tantalum kapasitörlerle değiştirirken dikkatli olunmasını tavsiye eder ve PCB&#39;nin serigrafi talimatlarının aksine, bunların doğru bir şekilde monte edilmesini önerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApple&apos;ın fabrikada yanlış lehimlediği kapasitör</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benim Kubernetes'e İhtiyacım Yoktu, Muhtemelen Sizin de Yok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Kubernetes&#39;in karmaşıklığı, maliyeti ve yavaş otomatik ölçeklendirme gibi dezavantajlarını belirterek Kubernetes&#39;ten Google Cloud Run&#39;a geçti. Google Cloud Run, yalnızca gerçek CPU ve bellek kullanımı için ücret alarak daha basit ve maliyet etkin bir alternatif olarak vurgulanıyor ve Kubernetes&#39;in yönetim yükü olmadan hızlı ölçeklendirme sunuyor. Yazar, sürekli entegrasyon/sürekli dağıtım (CI/CD) için GitHub Actions, yönetilen veritabanları ve pub-sub mesajlaşma kullanıyor ve Cloud Run&#39;ın, Kubernetes&#39;in kapsamlı özelliklerinden ziyade sadelik ve verimlilik gerektiren projeler için uygunluğunu vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZBenim Kubernetes&apos;e İhtiyacım Yoktu, Muhtemelen Sizin de Yok</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker, Snowflake şantajlarında bir ABD askeri olabilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İki kişi, Snowflake kullanan şirketlerden veri hırsızlığı nedeniyle tutuklanırken, &quot;Kiberphant0m&quot; olarak bilinen üçüncü bir şüpheli hala firarda ve Güney Kore&#39;de görev yapan bir ABD askeri olduğuna inanılıyor.</li>
<li>Grup, çalınan verileri satma ve şirketleri tehdit etme faaliyetlerinde bulunmuş olup, AT&amp;T&#39;nin çalınan kayıtların silinmesi için 370.000 dolar ödediği bildirilmektedir.</li>
<li>Kanadalı yetkililer Alexander Moucka&#39;yı tutukladı ve John Erin Binns Türkiye&#39;de hapsedildi, her ikisi de ihlallerle bağlantılı, bu arada Kiberphant0m siber suç forumlarında aktif kalmaya devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker, Snowflake şantajlarında bir ABD askeri olabilir</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: Tarayıcıda LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web, LibreOffice&#39;u web tarayıcılarına tanıtarak, herhangi bir cihazdan erişim imkanı sunar ve veri kontrolü için kendi barındırma veya İçerik Dağıtım Ağı (CDN) kullanma seçenekleri sunar.- Paket, kelime işlem, elektronik tablolar ve sunumlar için Writer, Calc ve Impress&#39;i içerir ve Linux ve Windows&#39;ta hem web hem de masaüstü için kullanılabilir, belge uyumluluğunu sağlar.- ZetaOffice, CDN kullanımı ve destek için ücretli seçeneklerle açık kaynaklı yazılım sunar ve modern tarayıcılarda verimli bir şekilde çalışarak LibreOffice UNO API aracılığıyla mevcut sistemlerle entegre olur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: Tarayıcıda LibreOffice</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link, 60 bin eski modemi yamalamayacağını söylüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link, kullanım ömrünü tamamlamış olan 60.000 eski modem için güvenlik yamaları sağlamayacağını duyurdu ve kullanıcıları daha yeni modellere geçmeye çağırdı.</li>
<li>Yamanmamış güvenlik açıkları, bilgisayar korsanlarının bu cihazların kontrolünü ele geçirmesine olanak tanıyabilir ve bu da önemli bir risk oluşturur.</li>
<li>Etki altındaki modemlerin çoğu Tayvan&#39;da bulunmaktadır ve yükseltme yapamayan kullanıcılar için D-Link, önlem olarak uzaktan erişimi kısıtlamayı ve güvenli şifreler kullanmayı önermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link, 60 bin eski modemi yamalamayacağını söylüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marshall Brain, NC State'te misilleme iddiasında bulunduktan saatler sonra hayatını kaybetti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State profesörü ve HowStuffWorks.com&#39;un kurucusu Marshall Brain, üniversite yetkililerinden misilleme gördüğünü iddia ettikten sonra 20 Kasım&#39;da ofisinde ölü bulundu.</li>
<li>Brain, etik şikayetler sonrasında emekli olmaya zorlandığını iddia etti, ancak üniversite bu iddialar veya ölümü hakkında yorum yapmadı.</li>
<li>Eski öğrenciler ve meslektaşlar, üniversitenin sessizliği karşısında hayal kırıklıklarını dile getirerek, bu gelişen hikayenin devam eden doğasını vurguladılar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain, NC State&apos;te misilleme iddiasında bulunduktan saatler sonra hayatını kaybetti.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ölümlüler İçin Janet (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Janet programlama diline odaklanan &quot;Janet for Mortals&quot; adlı ücretsiz bir çevrimiçi kitap yayınladı ve bu kitabın yazılması 20 hafta sürdü.- Kitap 44.000 kelime içeriyor ve etkileşimli öğrenme için bir REPL (Read-Eval-Print Loop) içeren bir web sitesi ile birlikte sunuluyor.- Kitap ve C++ kütüphane bağlamaları ile bir test çerçevesi gibi ilgili projeler, Hacker News gibi platformlarda olumlu ilgi gördü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZÖlümlüler İçin Janet (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5, daha hızlı, yerine takılabilir bir yükseltmedir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5), CM4&#39;ten önemli bir yükseltme sunarak 2-3 kat daha hızlı performans, USB 3 ve PCIe Gen 3 uyumluluğu sağlarken aynı form faktörünü koruyor.</li>
<li>CM5, 8GB modeli 75 dolardan başlayan fiyatlarla CM4 ile benzer şekilde fiyatlandırılmıştır ve daha hızlı bir CPU, RAM ve geliştirilmiş grafikler içerir, ancak tam kapasitede daha fazla güç kullanır.</li>
<li>Güncellenmiş bir IO kartı da 20 dolara piyasaya sürüldü, USB-C güç ve diğer iyileştirmeler sunarak, CM5&#39;in desteğini ve modülerliğini diğer tek kart bilgisayarlar (SBC&#39;ler) ile rekabete rağmen vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5, daha hızlı, yerine takılabilir bir yükseltmedir.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İSS'ler, kullanıcıların sağlayıcı değiştirmemesinin nedeninin 'mükemmel müşteri hizmetleri' olduğunu söylüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İSS lobi grupları, rekabetin yüksek müşteri hizmetleri standartlarını sağladığını ve kötü hizmetin müşterileri sağlayıcı değiştirmeye yönlendireceği için ek düzenlemelerin gereksiz olduğunu savunuyor.</li>
<li>Kaliforniya ve Oregon&#39;daki düzenleyiciler, uzun bekleme süreleri ve faturalama sorunları gibi konuları vurgulayarak, ISP iddialarının aksine yaygın müşteri memnuniyetsizliğini bildiriyor.</li>
<li>FCC, müşteri hizmetleri uygulamalarını gözden geçiriyor, ancak Başkan seçilen Trump tarafından atanan Brendan Carr&#39;ın liderliğiyle, yeni düzenlemeler olası görünmüyor, çünkü odak noktası düzenleyici yüklerin azaltılmasına kayıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZİSS&apos;ler, kullanıcıların sağlayıcı değiştirmemesinin nedeninin &apos;mükemmel müşteri hizmetleri&apos; olduğunu söylüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI ile ilgili en son gelişmeleri öğrenmek isteyen bir Yazılım Mühendisi için öneri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kullanıcı, özellikle Hacker News (HN) gibi teknoloji blogları aracılığıyla, Yapay Zeka (AI) alanındaki en son güncellemeler için güvenilir kaynaklar arıyor.</li>
<li>ChatGPT ve OpenAI API&#39;sini, özellikle 3.5 sürümünü kullanma deneyimine sahipler, bu da yapay zeka araçlarına pratik bir ilgi gösterdiklerini belirtir.</li>
<li>Kullanıcı, Simon Willison&#39;un blogunu buldu ancak bunun bütünlükten yoksun olduğunu düşünüyor ve daha yapılandırılmış ve kapsamlı yapay zeka bilgi kaynaklarına ihtiyaç olduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAI ile ilgili en son gelişmeleri öğrenmek isteyen bir Yazılım Mühendisi için öneri</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI, sanatçıların protesto amacıyla erişimi sızdırmasının ardından Sora adlı video modelini duraklattı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI, sanatçıların protesto amacıyla erişimi sızdırmasının ardından Sora adlı video modelini duraklattı.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evet, 'ördek gibi görünüyor', ancak yeni USPS posta kamyonu gibi taşıyıcılar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ABD Posta Servisi, 9,6 milyar dolarlık modernizasyon planının bir parçası olarak, klima, artırılmış kargo alanı ve geliştirilmiş güvenlik gibi özellikler sunan yeni elektrikli posta kamyonlarını tanıtıyor.</li>
<li>Başlangıçta çoğunlukla gazla çalışması planlanan filonun %75&#39;i, yasal zorluklar nedeniyle artık elektrikli olacak ve bu, sürdürülebilirliğe doğru önemli bir değişimi işaret ediyor.</li>
<li>Alışılmadık tasarımlarına rağmen, kamyonlar konfor ve verimlilik açısından olumlu karşılandı, posta taşıyıcılarından gelen geri bildirimleri içeren ve kaymaz yüzeyler, hava yastıkları ve çarpışma önleme sistemi gibi özellikleri içeren bir tasarıma sahip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEvet, &apos;ördek gibi görünüyor&apos;, ancak yeni USPS posta kamyonu gibi taşıyıcılar</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMY – Asenkron, saf-Python işleme motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmy&quot;, çeşitli web geliştirme ihtiyaçları için çok yönlü hale getiren, asenkron ve senkron işlev bileşenlerini, React benzeri bağlam yönetimini ve yerleşik HTML etiketlerini destekleyen saf bir Python işleme motorudur.- Markdown desteği, JSON tabanlı uluslararasılaştırma ve herhangi bir arka uç veya ön uç çerçevesiyle kolay entegrasyon gibi özellikler sunarak uyarlanabilirliğini ve özelleştirilebilirliğini artırır.- Kütüphane, MIT lisansı altında açık kaynaklıdır, topluluk katkılarını teşvik eder ve <code>pip install htmy</code> kullanılarak PyPI üzerinden kurulabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHTMY – Asenkron, saf-Python işleme motoru</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3, bir nesne değiştirilmeden kaldığı sürece güncellemeleri etkinleştiren koşullu yazma işlemlerini tanıtarak, nesnenin ETag&#39;ini doğrulayarak eşzamanlı üzerine yazmaları önler.- HTTP if-none-match başlığına benzer bu özellik, istemcilerin yazmadan önce ETag tutarlılığını sağlamak için if-match başlığını kullanmasına olanak tanır ve dağıtılmış uygulamalar için verimliliği artırır.- Ekstra bir maliyet olmadan tüm AWS Bölgelerinde kullanılabilir, uygulama AWS SDK, API veya CLI kullanılarak yapılabilir ve daha fazla ayrıntı S3 Kullanıcı Kılavuzunda bulunabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022'de Golang kullanmaya devam etmek için kendimize söylediğimiz yalanlar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, Golang&#39;ı eleştiriyor ve asenkron çalışma zamanı ve çöp toplayıcı gibi çekici özelliklere sahip olmasına rağmen, toplam türlerin yokluğu ve yetersiz hata yönetimi gibi önemli dezavantajları olduğunu belirtiyor. Go&#39;nun algılanan sadeliğinin aldatıcı olabileceğini, üretim ortamlarında gizli karmaşıklıklara ve zorluklara yol açabileceğini savunuyor ve bu sorunları tanımanın, Go&#39;yu yalnızca kullanım kolaylığı için benimsemekten daha önemli olduğunu vurguluyor. Makale, Go&#39;yu Rust ile karşılaştırarak, Rust&#39;ın zorluklarına rağmen karmaşıklığı yönetmek ve kod doğruluğunu sağlamak için daha sağlam çözümler sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z2022&apos;de Golang kullanmaya devam etmek için kendimize söylediğimiz yalanlar</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertruck'ın Birçok Geri Çağrılması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck, piyasaya sürülmesinden bu yana birçok geri çağırma yaşadı ve en sonuncusu, 2.400&#39;den fazla birimi etkileyen hatalı sürücü invertörleri ile ilgili olup, güvenilirliği konusunda endişeleri artırdı.</li>
<li>Kalite sorunlarına rağmen, Cybertruck&#39;ın benzersiz tasarımı alıcıları çekmeye devam ediyor, ancak Avrupa güvenlik standartlarını karşılayamaması pazar erişimini sınırlıyor.</li>
<li>Bu geri çağırmalar, düzenleyici etkinliği gösterirken, Elon Musk&#39;ın ABD düzenlemeleri üzerindeki önemli etkisi göz önüne alındığında, Tesla&#39;nın marka itibarına zarar verebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertruck&apos;ın Birçok Geri Çağrılması</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Veriler, Y Combinator'un sıklıkla diğer YC şirketlerini kopyalayan girişimleri desteklediğini gösteriyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), önde gelen bir girişim hızlandırıcısı, Airbnb ve Stripe gibi başarılı şirketleri başlatmasıyla tanınır, ancak birçok girişimi, önceki YC şirketlerine benzer veya aynı ürünler geliştirir.</li>
<li>PearAI tartışması, PearAI&#39;nin başka bir YC ürününü kopyalamakla suçlandığı bu eğilimi vurguladı, ancak YC CEO&#39;su Garry Tan, seçimin ve yeniliğin önemini belirterek bu uygulamayı savundu.</li>
<li>Deckmatch&#39;in YC trendleri analizi, popüler girişim kategorilerinin AI kod editörleri, restoran PoS sistemleri ve iş finans araçlarını içerdiğini, kripto ticareti gibi bazı alanlarda ise ilginin azaldığını gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZVeriler, Y Combinator&apos;un sıklıkla diğer YC şirketlerini kopyalayan girişimleri desteklediğini gösteriyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io kesintisi – çözüldü]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io kesintisi – çözüldü</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automotiv Lidar Teknolojisine Kısa Bir Giriş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;in Bülteni, otomotiv lidar teknolojisine derinlemesine bakış sunuyor; bu teknoloji, kızılötesi lazerler kullanarak yüksek çözünürlüklü görüntüler üretebilme yeteneği sayesinde otonom araçlar için hayati önem taşıyor. Bülten, lidarın çalışma prensiplerini, dalga boyu seçimlerini, fotodedektörleri ve Uçuş Süresi ile Frekans Modüleli Sürekli Dalga gibi mesafe ölçüm tekniklerini tartışıyor. Ayrıca, maliyetleri düşürmek ve otonom araçlarda daha geniş bir benimseme için teknolojiyi geliştirme amacıyla mekanik ve katı hal seçenekleri gibi çeşitli lidar sistemlerini inceliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAutomotiv Lidar Teknolojisine Kısa Bir Giriş</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REAL-ID kurallarını okumak için kimliğe ihtiyacınız var mı?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSA&#39;nın yeni dijital kimlik kurallarına erişim girişimi, kuralların kamuya açık olmaması ve erişim için kimlik gerektirmesi nedeniyle, gizli yasalar ve adil yargılanma süreci hakkında endişeler uyandırarak, REAL-ID Yasası ile ilgili sorunları ortaya çıkardı.</li>
<li>TSA&#39;nın dijital kimlik standartları, özel belgelerden türetilmiş olup, uygulamalar, cihazlar ve devlet kurumları arasında karmaşık etkileşimleri içerir ve kaydedilen kimlik kullanımıyla ilgili gizlilik endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Yazar, TSA&#39;nın uygulamalarının kamu erişim haklarını ihlal ettiğini savunuyor ve kuralın geri çekilmesi için Federal Kayıt Ofisi&#39;ne konuyu bildirdiğini belirtiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZREAL-ID kurallarını okumak için kimliğe ihtiyacınız var mı?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J. Kenji Lopez-Alt'ın (2021) Soğan Problemi için bir çözüm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, soğan dilimlerinin hacimlerinde minimal varyansı sağlamak için soğanları kesmeyi içeren &quot;Soğan Problemi&quot;ni ele alıyor.- Kalkülüs kullanılarak yapılan matematiksel bir keşif, optimal kesme noktasının soğanın merkezinin %55.73066 altında olduğunu belirledi ve bu, &quot;gerçek soğan sabiti&quot; olarak adlandırıldı.- Bu bulgu, daha önce önerilen merkezin %60 altına doğru kesme önerisini rafine ederek, daha eşit soğan dilimleri için daha kesin bir yöntem sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZJ. Kenji Lopez-Alt&apos;ın (2021) Soğan Problemi için bir çözüm</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis, tüm OSS Redis kütüphanelerini ele geçirmeye çalışıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis&#39;in, Jedis, Lettuce ve redis-py gibi popüler olanlar da dahil olmak üzere tüm açık kaynaklı yazılım (OSS) Redis kütüphanelerinin kontrolünü ele geçirdiği bildiriliyor.</li>
<li>Bu kütüphaneler şu anda kapalı ve başka bir kütüphane olan redis-rs de potansiyel kontrol veya kapatma ile karşı karşıya.</li>
<li>Bu durum, uygulamalarında Redis entegrasyonu için bu kütüphanelere güvenen geliştiricileri etkilediği için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis, tüm OSS Redis kütüphanelerini ele geçirmeye çalışıyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Finliler enflasyonu dizginlemek için paralarını ikiye böldüklerinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1945 yılında Finlandiya, II. Dünya Savaşı sonrası enflasyonla mücadele etmek için vatandaşların büyük banknotları yarıya kesmelerini gerektiren &quot;setelinleikkaus&quot; adlı bir politika uyguladı; banknotun bir yarısı değerini korurken, diğer yarısı devlet tahvili haline geliyordu. Bu politika, Belçika gibi diğer Avrupa ülkelerindeki daha başarılı reformların aksine, para arzının küçük bir kısmını oluşturan fiziksel nakdi hedef aldığı için etkisizdi. Makale, gelecekte enflasyon kontrolünün daha hassas ancak potansiyel olarak tartışmalı bir yöntem olan dijital hesap dondurmalarını içerebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Finliler enflasyonu dizginlemek için paralarını ikiye böldüklerinde</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Namaz, Yerleştirme ve Bağışlanma: Peter Hristoff'un İslami Namaz Halıları Üzerine (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;un sanatı, özellikle 1997&#39;den itibaren dua halıları aracılığıyla sanat ve maneviyatın kesişimine dalıyor. Çizimler ve serigrafi baskılar da dahil olmak üzere eserleri, Türk halıları ve kilimlerinden ilham alarak pirinç kağıdı üzerine daha büyük &quot;halı&quot; parçalarına dönüşüyor ve bunları sembolik anlamlarla kişisel günlükler olarak görüyor. Hristoff&#39;un çalışmaları, Patrik Bartholomeos&#39;un yazılarından etkilenen ve insan doğasının manevi ve fiziksel yönlerini keşfetmeye devam eden, neşe ve kederin bir karışımı olan &quot;parlak hüzün&quot;ü somutlaştırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZNamaz, Yerleştirme ve Bağışlanma: Peter Hristoff&apos;un İslami Namaz Halıları Üzerine (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metin: Deno vs. Oracle: JavaScript Ticari Markasının İptali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno, &quot;JavaScript&quot; üzerindeki Oracle ticari markasını iptal ettirmek amacıyla Amerika Birleşik Devletleri Patent ve Ticari Marka Ofisi&#39;ne (USPTO) bir dilekçe verdi ve bu terimi kamu malı haline getirerek kullanımındaki yasal engelleri kaldırmayı hedefliyor.</li>
<li>Başvuru, &quot;JavaScript&quot;in genel bir terim olduğunu, Oracle&#39;ın ticari markayı yenilerken sahtekarlık yaptığını ve Oracle&#39;ın ticari markayı kullanmama yoluyla terk ettiğini savunuyor.</li>
<li>14.000&#39;den fazla geliştirici Deno&#39;nun hamlesini destekliyor ve Oracle&#39;ın yanıt vermesi için 4 Ocak 2025&#39;e kadar süresi var, Deno ise tüm süreçleri toplulukla paylaşmaya hazır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZMetin: Deno vs. Oracle: JavaScript Ticari Markasının İptali</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jekyll için SQLite Eklentisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, popüler bir statik site oluşturucu olan Jekyll içinde veri işleme yeteneklerini geliştirmek için bir Jekyll SQLite eklentisi geliştirmiştir.</li>
<li>Bu eklenti, kullanıcıların karmaşık veri işlemlerini yönetmede Liquid, Jekyll&#39;in şablon dili, sınırlamalarını ele alarak veri düzenleme için SQL sorguları gerçekleştirmesine olanak tanır.</li>
<li>Plugin, bir yıldır üretimde başarıyla kullanılmış, Northwind veri kümesi ile gösterilmiştir ve yazar, geri bildirim ve iyileştirme önerileri beklemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZJekyll için SQLite Eklentisi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saçın Erken Beyazlaması: Güncellemelerle Birlikte İnceleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saçların erken beyazlaması (PGH), Kafkasyalılarda 20 yaşından önce ve Afrikalı Amerikalılarda 30 yaşından önce beyazlama olarak tanımlanır ve özsaygıyı etkiler. PGH&#39;nin nedenleri tam olarak anlaşılamamıştır ancak yaşlanma bozuklukları, otoimmün hastalıklar ve oksidatif stres ile ilişkilidir; sigara içme ve beslenme eksiklikleri gibi faktörler katkıda bulunur. PGH için yaygın tedaviler arasında saç boyaları ve besin takviyeleri bulunur; çalışmalar PGH ile duygusal faktörler, genetik yatkınlıklar ve çevresel etkiler arasında bağlantılar olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSaçın Erken Beyazlaması: Güncellemelerle Birlikte İnceleme</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM destekli sanallaştırma kaldırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thalium&#39;daki staj, özellikle kötü amaçlı yazılımlar bağlamında kodu daha anlaşılır hale getirmek için bir derleyici çerçevesi olan LLVM kullanarak sanallaştırılmış ikili dosyaların gizliliğini kaldırmaya odaklandı. - Tigress ve VMProtect gibi araçlar tarafından kullanılan güçlü bir gizleme tekniği olan sanallaştırma, programları sanal talimatlara kodlayarak tersine mühendisliği karmaşık hale getirir. - Proje, dinamik leke analizi kullanarak Tigress ile gizlenmiş ikili dosyaların kontrol akış grafiğini yeniden yapılandırmada başarılı oldu, ancak bu yalnızca saf fonksiyonlar ve tek yürütme yolları ile sınırlıydı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM destekli sanallaştırma kaldırma</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Bıçaklamama (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Bıçaklamama (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Doğrudan Hücreye]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell, SpaceX tarafından sunulan yeni bir hizmet olup, LTE telefonlar için küresel metin, ses ve veri erişimi sağlayarak karada, göllerde ve kıyı sularında bağlantı sağlamaktadır.</li>
<li>Servis, 2024 yılında metin hizmetleriyle başlayacak, ardından 2025 yılında ses, veri ve IoT (Nesnelerin İnterneti) desteği ile devam edecek ve donanım değişiklikleri veya özel uygulamalara ihtiyaç duymayacak.</li>
<li>Bu gelişme, SpaceX&#39;in telekomünikasyon alanındaki genişlemesini vurgulamakta olup, ek ekipman gerektirmeden kesintisiz bağlantı sağlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Doğrudan Hücreye</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu web sitesi Bluesky üzerinde barındırılmaktadır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky tarafından kullanılan AT Protokolü, Kişisel Veri Sunucuları (PDS) aracılığıyla barındırmayı destekleyerek, amaçlanan kullanımların ötesindeki esnekliğini sergiler.- Bluesky&#39;deki içerik, kayıtlar ve bloblar olarak organize edilir; bloblar, medya gibi daha büyük veriler olup, kayıtlarda referans verilmeden önce yüklenmelidir.- Protokolün genişletilebilirliği, web sitelerinin barındırılması gibi yaratıcı uygulamalara olanak tanır ve gelecekte yeni kullanım durumlarına yol açabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZBu web sitesi Bluesky üzerinde barındırılmaktadır.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git kimliklerimi nasıl yapılandırırım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, dizin yollarına veya uzak URL&#39;lere dayalı olarak farklı ayarların yapılmasına olanak tanıyan koşullu yapılandırmalar için <code>includeIf</code> kullanarak Git kimliklerinin yapılandırılmasını tartışıyor.</li>
<li>Yazar, <code>~/.ssh/config</code> dosyasında farklı <code>Host</code> değerleri kullanarak ve Git yapılandırmalarını <code>insteadOf</code> ile ayarlayarak birden fazla Git kimliğini ve SSH anahtarını yönetme yöntemini paylaşıyor.</li>
<li>Bu gönderi, uzak URL&#39;lere dayalı koşullu Git yapılandırmaları için <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> kullanarak yeni bir yaklaşımı vurguluyor ve Git kimliklerini yönetmede esnekliği artırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZGit kimliklerimi nasıl yapılandırırım</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: SQLite veritabanlarını oluşturun, düzenleyin, göz atın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio, önceki sürüm 3.4.5&#39;teki &quot;siyah SQL kod satırı&quot; sorununu ele alan ve iki ek sorunu çözen 3.4.6 sürümünü yayınladı.</li>
<li>Bu yazılım, açık kaynaklı, platformlar arası ve taşınabilir olup, GPL lisansı altında ücretsiz olarak sunulmakta ve Windows, Linux ve MacOS X ile uyumludur.</li>
<li>Özellikle, SQLiteStudio kurulum gerektirmez, bu da kullanıcılar için SQLite veritabanlarını oluşturmayı, düzenlemeyi ve gözden geçirmeyi kolaylaştırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: SQLite veritabanlarını oluşturun, düzenleyin, göz atın</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++'un iki fraksiyonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++ topluluğu, gelişmiş özellikler arayan modern teknoloji şirketleri ile eski sistemlere bağımlı olan eski kullanıcılar arasında bölünmüş durumda ve bu durum dilin evriminde bir gerilim yaratıyor.- C++ Evrim Çalışma Grubu&#39;nun geriye dönük uyumluluğa odaklanması, modern özellikler ve güvenlik talebiyle çelişiyor ve bu da bazı büyük teknoloji oyuncuları arasında memnuniyetsizliğe yol açıyor.- Bu zorluklara yanıt olarak, ABD hükümeti ve Google gibi şirketler, geriye dönük uyumluluktan ziyade güvenlik ve modern yeteneklere öncelik veren Rust gibi alternatif dilleri araştırıyor veya geliştiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZC++&apos;un iki fraksiyonu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky, önemli olan tüm açılardan Threads'i geçmenin eşiğinde.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, başlangıçta Jack Dorsey ile ilişkilendirilen merkeziyetsiz bir platform, ivme kazanıyor ve şu anda Meta&#39;nın Threads&#39;ine yaklaşarak 3,5 milyon günlük aktif kullanıcıya sahip.</li>
<li>Platform, gazeteciler ve akademisyenlerin daha açık bir kamu söylemi arayışıyla Elon Musk&#39;ın X&#39;inden göç etmesiyle, 5 Kasım seçimlerinden bu yana %300 kullanıcı artışı yaşadı.</li>
<li>Bluesky&#39;nin büyümesi, kesintiler ve dolandırıcılıklar gibi sorunlarla karşı karşıya kalsa da, Meta CEO&#39;su Mark Zuckerberg&#39;in Threads&#39;te siyasi içeriği sınırlama kararı, cazibesini artırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky, önemli olan tüm açılardan Threads&apos;i geçmenin eşiğinde.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD'nin Infinity Fabric'ini Sınırlarına Zorlamak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD&#39;nin Zen mimarisinin bir parçası olan Infinity Fabric, CPU çekirdeklerini bağlar ve bellek gecikmesini yönetir. Zen 5, daha hızlı DDR5 ve daha iyi trafik yönetimi sayesinde geliştirilmiş bant genişliği yönetimi gösteriyor.</li>
<li>Zen 2, daha eski bir mimari olmasına rağmen, Çekirdek Kompleksi (CCX) ve Çekirdek Kompleksi Yonga (CCD) darboğazları hakkında içgörüler sağlar.</li>
<li>Tipik uygulamalar, oyunlar gibi, bant genişliğini zorlamazken, RawTherapee gibi zorlu iş yükleri, özellikle Zen 4&#39;te ağır yük altında gecikme yönetimi güçlü ve sınırlamalarını ortaya çıkarabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZAMD&apos;nin Infinity Fabric&apos;ini Sınırlarına Zorlamak</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Alışılmadık Özyinelemeli Sorgu Örnekleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQL&#39;deki Ortak Tablo İfadeleri (CTE&#39;ler), tek bir ifade için geçici görünümler olarak hizmet eder ve iki türü vardır: sıradan ve özyinelemeli, sırasıyla karmaşık sorguları basitleştirir ve hiyerarşik verileri işler.</li>
<li>CTE&#39;ler, WITH ifadesi kullanılarak oluşturulur ve tek bir ifadede birden fazla CTE içerebilir, özyinelemeli CTE&#39;ler ise UNION veya UNION ALL operatörlerini kullanmak gibi belirli kurallar gerektirir.</li>
<li>Materyalizasyon ipuçları, SQLite sürüm 3.35.0 ve sonrasında mevcut olup, sorgu planlayıcısına CTE uygulaması konusunda rehberlik eder, CREATE TRIGGER içinde WITH kullanılamaması gibi sınırlamaları vardır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Alışılmadık Özyinelemeli Sorgu Örnekleri</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hey, bekle – çalışan performansı Gauss dağılımı gösteriyor mu?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, bekle – çalışan performansı Gauss dağılımı gösteriyor mu?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Gün: Küresel BGP Tablosu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, küresel BGP (Sınır Geçidi Protokolü) tablosunun günlük dalgalanmalarını inceleyerek, alışılmadık yol öznitelikleri ve dalgalanan yollar gibi kısa vadeli davranışlara odaklanıyor.</li>
<li>Yazar, bgpsee adlı bir aracı kullanarak BGP mesajlarını analiz eder ve yol güncellemeleri, döngüsel davranışlar ve aşırı AS (Otonom Sistem) yol uzunlukları hakkında içgörüler ortaya çıkarır.</li>
<li>BGP sisteminin karmaşıklığını ve dayanıklılığını vurgulayan bu keşif, küresel internet yönlendirmesinin karmaşık dinamiklerini vurgularken, cevaplardan çok daha fazla soru ortaya çıkarıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZBir Gün: Küresel BGP Tablosu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kadınları korkutmak ve gözetlemek için kullanılan yaban hayatı izleme teknolojileri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cambridge araştırmacıları, Hindistan&#39;da yaban hayatı izleme teknolojilerinin, örneğin kamera tuzakları ve dronların, kadınları gözetlemek için kötüye kullanıldığını keşfetti; bu durum, kadınların ruh sağlığını ve güvenliğini etkiliyor.- Başlangıçta koruma amaçlı tasarlanan bu teknolojilerin, yerel yetkililer tarafından kadınları sindirmek için kullanıldığı ve haklarının ihlal edildiği bildiriliyor.- Çalışma, bu tür teknolojilerin uygulanmasının sosyal etkilerinin dikkatlice değerlendirilmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZKadınları korkutmak ve gözetlemek için kullanılan yaban hayatı izleme teknolojileri</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
