<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Pebble'ı geri getiriyoruz]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZPebble&apos;ı geri getiriyoruz</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google, Pebble OS'u açık kaynak haline getirdi]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle, Pebble OS&apos;u açık kaynak haline getirdi</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit'i çalıştır]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZDeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit&apos;i çalıştır</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 için umut verici sonuçlar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Xuan-Son Nguyen tarafından llama.cpp için yapılan bir çekme isteği (PR), DeekSeek-R1&#39;in önemli katkılarıyla Tek Komut, Çoklu Veri (SIMD) talimatlarını kullanarak WebAssembly (WASM) hızını artırıyor.
 PR, eklenti geliştirmede yeniliği sergileyerek, API yanıtlarından oluşturulan dinamik bir model_haritası içeriyor ve sabit kodlanmış sürümlere olan gereksinimi ortadan kaldırıyor.
 Simon Willison&#39;un Web Günlüğü, açık kaynak projeleri, Anthropic&#39;in Citations API&#39;si ve Büyük Dil Modeli (LLM) projeleri gibi son konuları da ele alarak, ileri teknoloji tartışmalarına odaklandığını gösteriyor.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZDeepSeek R1 için umut verici sonuçlar</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resimli DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, dil modelleme, denetimli ince ayar (SFT) ve tercih ayarlama olmak üzere yapılandırılmış üç aşamalı bir eğitim süreci aracılığıyla geliştirilmiş akıl yürütme yeteneklerini vurgulayan yeni bir AI modelidir. Model, uzun akıl yürütme veri zincirlerini, ara akıl yürütme modelini ve büyük ölçekli pekiştirmeli öğrenmeyi (RL) içermekte olup, düşünme belirteçleri üreterek akıl yürütme görevlerinde üstünlük sağlamaktadır. Karmaşık akıl yürütme görevlerini verimli bir şekilde ele almasına olanak tanıyan uzman karışımı mimarisini kullanarak, AI model tasarımında önemli bir ilerlemeyi işaret etmektedir.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZResimli DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üretimde Makine Öğrenimi (CMU Dersi)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon Üniversitesi, 2025 Bahar dönemi için &quot;Üretimde Makine Öğrenimi/AI Mühendisliği&quot; başlıklı bir ders sunuyor. Bu ders, makine öğrenimi destekli yazılım ürünlerinin oluşturulması, dağıtılması ve bakımına odaklanıyor. Ders, sorumlu AI uygulamaları ve MLOps (Makine Öğrenimi Operasyonları) üzerinde durarak prototipten üretime kadar olan tüm yaşam döngüsünü kapsıyor. Veri bilimi ve temel programlama becerilerine sahip öğrenciler için tasarlanmış olup, dersler, laboratuvarlar ve bir grup projesi içermekte ve GitHub&#39;da kaynaklar sunulmaktadır.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZÜretimde Makine Öğrenimi (CMU Dersi)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: DeepSeek-R1'in açık bir reprodüksiyonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1, şeffaflık ve açık kaynak iş birliğine odaklanan, OpenAI&#39;nin o1 modeline benzer bir akıl yürütme modeli olan DeepSeek-R1&#39;i çoğaltma girişimidir.
 Proje, şu anda açıklanmayan DeepSeek-R1&#39;in veri setlerini ve eğitim hattını, insan denetimi olmadan pekiştirmeli öğrenme (RL) kullanarak yeniden oluşturmayı amaçlamaktadır.
 Open-R1, modelin uygulamalarını matematik dışındaki alanlara, kodlama ve tıp gibi alanlara genişletmek için topluluk katkılarını teşvik eder.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: DeepSeek-R1&apos;in açık bir reprodüksiyonu</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rebble'nin geleceği]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRebble&apos;nin geleceği</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alfa Miti: Esaret Altındaki Kurtların Bizi Yanılttığı Yol]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZAlfa Miti: Esaret Altındaki Kurtların Bizi Yanılttığı Yol</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.24'ün go aracı, yıllardır ekosisteme yapılan en iyi eklemelerden biridir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24, Go ekosistemindeki proje araçlarının yönetimini geliştiren yeni bir <code>go tool</code> komutu ve <code>go.mod</code> içinde <code>tool</code> yönergesini tanıtıyor.
 Bu güncelleme, daha verimli araç yönetimine izin vererek ve gereksiz bağımlılıkları azaltarak, <code>tools.go</code> deseniyle ilgili performans etkileri ve bağımlılık ağacının şişmesi gibi sorunları ele alır.
 Go aracı komutu, <code>go run</code> çağrılarını önbelleğe alarak performansı artırırken, araç bağımlılıklarının dolaylı olarak ele alınması ve potansiyel olarak bağımlılık çakışmalarına yol açması konusunda endişeler bulunmaktadır.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24&apos;ün go aracı, yıllardır ekosisteme yapılan en iyi eklemelerden biridir.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir LLM'ye güvendim, şimdi bir öğleden sonra projesinin 4. günündeyim.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yazar, bir Raspberry Pi Pico, LCD ekran ve RGB LED&#39;ler kullanarak bir masa cihazı oluşturmayı amaçlayan Deskthang adlı bir projeye başladı ve bu sırada yapay zekanın yeteneklerini test etti.
 ChatGPT ve Claude gibi yapay zeka araçları başlangıçta yardımcı oldu ancak nihayetinde hatalı bir uygulamaya yol açarak tampon çatışmaları ve veri bozulması gibi sorunlara neden oldu.
 Öğrenilen temel dersler arasında, yapay zekayı bir yardımcı pilot yerine bir araç olarak tanımak, öğrenmede sürtünme ve hataların değerini anlamak ve aşırı özgüven yerine sabrın önemini kavramak yer alıyor.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZBir LLM&apos;ye güvendim, şimdi bir öğleden sonra projesinin 4. günündeyim.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, piyasa değerinde neredeyse 600 milyar dolar kaybetti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia&#39;nın piyasa değeri, Çinli yapay zeka laboratuvarı DeepSeek&#39;ten kaynaklanan rekabet endişeleri nedeniyle hisselerin %17 düşmesiyle neredeyse 600 milyar dolarlık tarihi bir kayıp yaşadı.
 Satış dalgası, Dell ve Oracle gibi şirketlerde düşüşlere neden olarak daha geniş ABD teknoloji sektörünü etkiledi ve Nasdaq endeksinde %3,1&#39;lik bir düşüşe katkıda bulundu.
 DeepSeek&#39;in Nvidia&#39;nın H800 çiplerini kullanarak geliştirdiği yeni yapay zeka modeli, rekabet endişelerini artırdı ve bu durum, Nvidia&#39;nın daha önceki kazançlarına rağmen hisse senedini etkiledi, CEO Jensen Huang&#39;ın net değerini 21 milyar dolar azalttı.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia, piyasa değerinde neredeyse 600 milyar dolar kaybetti.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B, WebGPU üzerinde tarayıcıda %100 yerel olarak çalışıyor]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B, WebGPU üzerinde tarayıcıda %100 yerel olarak çalışıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berkeley Araştırmacıları, DeepSeek R1'in Temel Teknolojisini Sadece 30 Dolara Kopyaladı: Küçük Bir Değişiklik]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZBerkeley Araştırmacıları, DeepSeek R1&apos;in Temel Teknolojisini Sadece 30 Dolara Kopyaladı: Küçük Bir Değişiklik</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir işten çıkarılma, işi algılama şeklimi temelden değiştirdi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yazar, daha önce işten çıkarmaların olmayacağına dair verilen güvencelere rağmen, şirketin COO&#39;sundan beklenmedik bir işten çıkarma bildirimi aldı ve bu durum, şirket iletişimi ile eylemleri arasında bir kopukluk olduğunu gösteriyor.
 Bu deneyim, çalışanların kendilerini harcanabilir hissettiği modern iş ortamlarında, şirketler mali açıdan istikrarlı olsa bile güven kaybına yol açtı ve bu durum, minimal çaba ve iş güvenliği şüpheciliğine doğru bir kaymaya neden oldu.
 Almanya&#39;da iş kanunları, işten çıkarmalar sırasında savunmasız çalışanları korumayı önceliklendirir, ancak bu, herkes için iş güvencesi sağlamaz ve bu da çalışanlara sözleşme saatlerine sıkı sıkıya uymaları ve başka iş fırsatları aramaları tavsiyesine yol açar.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBir işten çıkarılma, işi algılama şeklimi temelden değiştirdi.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – Ticari olmayan içeriği önceliklendiren bir arama motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search, kullanıcı gizliliği ve veri korumasını vurgulayarak ticari olmayan içerik ve keşif araçlarına odaklanan yeni bir site başlattı.
 Arama motoru, yapay zeka veya bulut hizmetleri olmadan, açık kaynak teknolojisi kullanarak çalışır ve GDPR ile AB Çerez Direktifi&#39;ne uygundur.
 Kaynak kodu, şeffaflığı ve topluluk işbirliğini teşvik eden bir AGPL lisansı altında mevcuttur.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – Ticari olmayan içeriği önceliklendiren bir arama motoru</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kansas tüberküloz salgını, 1950'lerden bu yana Amerika'nın kaydedilen en büyük salgınıdır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas, ABD tarihindeki en büyük tüberküloz salgınıyla karşı karşıya. 2024&#39;ten bu yana Kansas City metro bölgesinde, çoğunlukla Wyandotte County&#39;de, 66 aktif vaka ve 79 latent enfeksiyon bildirildi. Hastalık Kontrol ve Önleme Merkezleri (CDC), salgını yönetmede yerel sağlık yetkililerine yardımcı oluyor. Salgın devam etmekle birlikte aktif vaka sayısı yaklaşık 32&#39;ye düşmüş durumda. Tüberküloz, akciğerleri etkileyen, hava yoluyla yayılan ve antibiyotiklerle tedavi edilebilen bir bakteriyel enfeksiyondur ve genel halk için riskin düşük olduğu düşünülmektedir.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas tüberküloz salgını, 1950&apos;lerden bu yana Amerika&apos;nın kaydedilen en büyük salgınıdır.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: 'AirTags' oluşturun – Bluetooth cihazlarını Apple'ın ağı üzerinden takip edin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack, TU Darmstadt&#39;taki Güvenli Mobil Ağ Laboratuvarı tarafından geliştirilen ve Apple&#39;ın Bul ağı kullanılarak kişisel Bluetooth cihazlarının izlenmesini sağlayan bir çerçevedir.
 Apple&#39;ın Find My ağının tersine mühendisliğine dayanmaktadır ve çalışması için macOS 11 ve BBC micro:bit gibi bir Bluetooth cihazı gerektirir.
 OpenHaystack, GNU Affero Genel Kamu Lisansı v3.0 altında açık kaynaklıdır, çeşitli cihazları destekler ve Android ve iOS için mobil bir sürüm içerir, ancak bu sürüm deneysel olup Apple ile bağlantılı değildir.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: &apos;AirTags&apos; oluşturun – Bluetooth cihazlarını Apple&apos;ın ağı üzerinden takip edin</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İnsanların saklamak isteyeceği aile fotoğrafları oluşturma dersleri (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zİnsanların saklamak isteyeceği aile fotoğrafları oluşturma dersleri (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Benim Kullanıcı Aracım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1, kullanıcıların düşünce zincirini ortaya çıkarmak için tasarlanmış yeni bir modeldir ve chat.deepseek.com adresinde veya OpenAI&#39;ye kıyasla daha uygun fiyatlı bir API aracılığıyla ücretsiz olarak sunulmaktadır.
 Makalenin yayınlanmasının ardından, DeepSeek API sorunlarla karşılaştı ve platform.deepseek.com, DeepSeek My User Agent tarafından neden olunan potansiyel kesintileri gösteren 404 hataları verdi.
 Kullanıcılar, Hacker News üzerindeki en iyi yargıları keşfedebilir ve chat.deepseek.com adresindeki &quot;Judge Me&quot; istemini kullanarak kişiselleştirilmiş bir deneyim yaşayabilirler.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Benim Kullanıcı Aracım</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Ucuz, sade e-posta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail, IMAP ve POP3 uyumluluğu ile çoğu e-posta uygulaması veya Roundcube webmail aracılığıyla kullanılabilen uygun maliyetli e-posta barındırma hizmeti sunar.
 Bu hizmet, yıllık 10 dolara 3 GB depolama alanına sahip tek bir e-posta hesabı sunarak, Protonmail, Fastmail ve Google Workspace gibi rakiplerinden daha ucuz olan dikkate değer bir uygunluk sunmaktadır.
 Purelymail beta aşamasında olduğundan, e-posta engelleme ve 7/24 destek eksikliği gibi ara sıra sorunlar yaşayabilir, ancak güvenliğe önem verir ve kullanıcı verilerini satmaz.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Ucuz, sade e-posta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronomlar, Tesla Roadster olduğu ortaya çıktığı için asteroidi sildiler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astronomlar, Elon Musk&#39;ın Tesla Roadster&#39;ını başlangıçta bir asteroit olarak yanlış sınıflandırdı ve bu durum, derin uzay nesnelerinin izlenmesinde daha iyi şeffaflık sağlanması gereğini vurguladı.
 Münih Gezegen Merkezi, uzaydaki doğal ve yapay nesneler arasındaki ayrımı yapmanın zorluğunu vurgulayarak sınıflandırma hatasını düzeltti.
 Bu olay, derin uzay nesnelerini izlemek için merkezi bir depo eksikliğine işaret ediyor ve potansiyel asteroid tehditlerini izleme çabalarını karmaşık hale getiriyor, amatör astronomlar ise tanımlamada hayati bir rol oynuyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstronomlar, Tesla Roadster olduğu ortaya çıktığı için asteroidi sildiler</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek, Janus Pro adlı bir metinden görüntüye dönüştürücü yayınladı [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek, Janus Pro adlı bir metinden görüntüye dönüştürücü yayınladı [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brezilya, Sam Altman'ın teknoloji firması Tools for Humanity'nin iris taramaları için ödeme yapmasını yasakladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Brezilya&#39;nın veri koruma otoritesi, bireylerin biyometrik verilerini paylaşma kararları üzerinde gereksiz etkiyi önlemek amacıyla, Tools for Humanity&#39;nin iris taramaları için kripto para birimi de dahil olmak üzere tazminat teklif etmesini yasakladı.
 OpenAI CEO&#39;su Sam Altman tarafından ortaklaşa kurulan Tools for Humanity, Dünya projesi kapsamında iris taramaları yoluyla küresel bir kimlik sistemi geliştirmeyi amaçlıyor.
 Şirket, Brezilya yasalarına uyduğunu iddia ediyor ve geçen Kasım ayında başlayan bir soruşturmanın ardından endişeleri gidermek için yetkililerle iletişim kuruyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrezilya, Sam Altman&apos;ın teknoloji firması Tools for Humanity&apos;nin iris taramaları için ödeme yapmasını yasakladı.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Başarısız NPM paketlerini %5 küçültme girişimim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>2022 yılında, npm paket boyutlarını %5 oranında azaltmak amacıyla Zopfli sıkıştırıcısını kullanma önerisi yapıldı; bu, performansı artırmayı ve depolama maliyetlerini düşürmeyi hedefliyordu. Ancak, Zopfli&#39;nin yavaş sıkıştırma hızı, açma süresi, kilit dosyası sorunları ve entegrasyon karmaşıklığı konusundaki endişeler nedeniyle npm bakımcıları tarafından öneri reddedildi. Önerinin geri çekilmesine rağmen, bu deneyim öneri yazımı ve ödünleşimlerin değerlendirilmesi konusunda içgörüler sağladı.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZBaşarısız NPM paketlerini %5 küçültme girişimim</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eski teknoloji CEO'su, tutuklanma kaydının internetten kaldırılması için dava açıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Eski teknoloji CEO&#39;su Maury Blackman, bir hakimin kaydı mühürlemesine rağmen, 2021&#39;deki aile içi şiddet tutuklamasını internetten kaldırmak için gazeteci Jack Poulson&#39;a 25 milyon dolarlık dava açıyor.
 Dava, Elektronik Sınır Vakfı&#39;nın Poulson&#39;ı savunarak yayının kamu yararına olduğunu vurgulamasıyla Birinci Değişiklik tartışmalarını ateşledi.
 İlk Değişiklik Koalisyonu, mühürlü tutuklama kayıtlarının yayınlanmasını engelleyen Kaliforniya yasasına itiraz eden bir dava açtı ve bu durum, gizlilik ile ifade özgürlüğü hakları arasındaki gerilimi vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEski teknoloji CEO&apos;su, tutuklanma kaydının internetten kaldırılması için dava açıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, ASML, DeepSeek'in Teknoloji Hissesi Satışını Tetiklemesiyle Düşüş Yaşadı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia&#39;nın hisse değeri, Çinli yapay zeka girişimi DeepSeek ile ilgili endişeler nedeniyle, piyasa tarihindeki en büyük düşüşü işaret ederek 560 milyar dolar azaldı.
 DeepSeek&#39;in rekabetçi düşük maliyetli yapay zeka modeli, ABD şirketlerinin yapay zeka yatırımlarının geleceği hakkında endişeler yarattı ve bu durum Nvidia&#39;nın hisselerini ve S&amp;P 500 ile Nasdaq 100 gibi büyük endeksleri etkiledi.
 Nvidia&#39;nın zorluklarına rağmen, Meta AI proje harcamalarını artırmayı planlıyor ve OpenAI, SoftBank ve Oracle, önemli bir 100 milyar dolarlık AI altyapı girişimini duyurdu.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML, DeepSeek&apos;in Teknoloji Hissesi Satışını Tetiklemesiyle Düşüş Yaşadı</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Bu Adam Bir Korkak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg, eski Başkan Donald Trump&#39;ın Ulusal Sağlık Enstitüleri&#39;ni dağıtması ve 40 milyar dolarlık araştırma fonunu etkilemesi karşısında sessiz kalması nedeniyle eleştirilerle karşı karşıya. Bu durum, Zuckerberg&#39;in daha önce hastalık araştırmalarına olan taahhütlerine rağmen gerçekleşiyor.
 Zuckerberg&#39;in Meta&#39;daki eylemleri, gerçek kontrolünü, içerik denetimini ve çeşitlilik girişimlerini azaltarak, Cumhuriyetçi yöneticileri teşvik ederken, Trump&#39;ın talepleriyle uyumlu bir şekilde ilke değişikliğine işaret ediyor.
 Eleştirmenler, Zuckerberg&#39;in Trump&#39;ın otoriter eğilimlerine uyum sağlamasının cesaret eksikliğini yansıttığını ve Amazon gibi diğer teknoloji şirketlerini benzer tutumlar benimsemeye yönlendirebileceğini, dolayısıyla mirasını etkileyebileceğini savunuyorlar.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Bu Adam Bir Korkak</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside ve iletim hatları teorisi (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM&#39;nin amatör radyo web sitesi, tek yan bant FM, yazılım tanımlı radyo (SDR) ses kartları ve anten tasarımı gibi teknik konulara dalıyor.
 Site, Oliver Heaviside&#39;ın iletim hattı teorisine katkılarını, Maxwell denklemlerine ve telgraf kablo modellerine yaptığı iyileştirmeler de dahil olmak üzere vurgulamaktadır.
 İçerik, sinyal iletimi ve kablo tasarımı hakkında tarihsel ve teknik bilgiler sunan, Kasım 2021 tarihli Hollanda amatör radyo dergisi Electron&#39;daki bir makaleden uyarlanmıştır.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside ve iletim hatları teorisi (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steam Brick: Ekran yok, kontrol cihazı yok, sadece bir güç düğmesi ve bir USB portu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Steam Brick Mod, bir Steam Deck&#39;i daha küçük ve hafif hale getirmek için ekran ve kontrolcüyü çıkararak yalnızca temel bileşenleri bırakan özel bir projedir. Modifikasyon, 1TB OLED Steam Deck kullanır ve 3D yazıcı ile özel bir kasa oluşturmayı içerir, bu da orijinalinin yaklaşık üçte biri boyutunda ve %24 daha hafif bir cihazla sonuçlanır. Taşınabilirlik avantajlarına rağmen, modun BIOS erişimi olmaması ve cihazın açık olup olmadığını belirlemenin zorluğu gibi sınırlamaları vardır ve Valve tarafından resmi olarak desteklenmediği için hasar riski taşır.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Ekran yok, kontrol cihazı yok, sadece bir güç düğmesi ve bir USB portu</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir uygulama ile yaparsak suç değildir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Büyük gıda şirketlerinin, Potatotrac gibi üçüncü taraf veri aracılar aracılığıyla fiyatları koordine ederek fiyat sabitleme uygulamalarına katıldıkları ve bu uygulamanın &quot;açgözlüflasyon&quot; olarak adlandırıldığı iddia ediliyor.
 Bu sorun sadece gıda endüstrisi ile sınırlı kalmayıp, konut ve diğer sektörleri de etkileyerek rekabet otoritelerinin dikkatini çekmektedir.
 Cory Doctorow&#39;un yeni kitabı &quot;Picks and Shovels,&quot; bu temalara dalıyor ve yazar, kitabı tanıtmak için birkaç kez ortaya çıkıyor.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZBir uygulama ile yaparsak suç değildir</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her HTML Elemanı]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZHer HTML Elemanı</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Güney Vietnamlı pilot, ailesini kurtarmak için bir Cessna'yı bir uçak gemisine indirdi (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nisan 1975&#39;te, Güney Vietnamlı pilot Binbaşı Buang-Ly, Güney Vietnam&#39;ın düşüşü sırasında ailesiyle birlikte küçük bir uçakla cesur bir kaçış gerçekleştirdi. USS Midway&#39;den Kaptan Lawrence Chambers, Buang&#39;ın iniş yapabilmesi için güverteyi temizleme kararı aldı ve helikopterleri denize attı, böylece Buang güvenli bir şekilde iniş yapabildi. Bu olay, Amerikan sivillerinin ve &quot;risk altındaki&quot; Vietnamlıların Saygon&#39;dan tahliyesinin son aşaması olan Sık Rüzgar Operasyonu&#39;nun bir parçasıydı ve Buang&#39;ın uçağı şu anda Ulusal Deniz Havacılığı Müzesi&#39;nde sergilenmektedir.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZGüney Vietnamlı pilot, ailesini kurtarmak için bir Cessna&apos;yı bir uçak gemisine indirdi (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Mezarlığı: 821 aktif olmayan Y Combinator girişimi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>YC Mezarlığı, önde gelen bir girişim hızlandırıcısı olan Y Combinator&#39;dan 821 aktif olmayan girişimi listeleyerek yeni girişimlerin karşılaştığı zorlukları vurguluyor. 39 parti ve 50 sektörden gelen bu girişimler, finans, sağlık, perakende ve teknoloji gibi alanları kapsayarak Y Combinator&#39;un geniş etkisini gösteriyor. Blume Benefits, Fileforge ve Celest gibi dikkat çekici şirketler, girişimlerin yüksek riskli doğasını yansıtarak faaliyetlerini durduranlar arasında yer alıyor.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Mezarlığı: 821 aktif olmayan Y Combinator girişimi</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Geçersiz bir 68030 komutu, Mac Classic II'nin yanlışlıkla başlatılmasına izin verdi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown, Macintosh Classic II&#39;nin ROM&#39;unda, cihazın başlamasını engellemesi gereken bir hata tespit etti, ancak Motorola MC68030 CPU&#39;daki tanımsız bir komutun bu işlemi sürdürmesine izin verdi. Doug, MAME emülatörünü kullanarak, Classic II&#39;nin geçersiz bir adresten kaynaklanan bir veri yolu hatası nedeniyle 32-bit modunda başlatılamadığını keşfetti; bu hata, gerçek donanımda belgelenmemiş bir komutla düzeltildi. Bu bulgu, emülatörlerin gizli donanım hatalarını ortaya çıkarmadaki rolünü ve belgelenmemiş CPU komutlarının karmaşıklıklarını vurguluyor; gerçek donanım testleri, başlatma için belgelenmemiş komutun önemini doğruluyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZGeçersiz bir 68030 komutu, Mac Classic II&apos;nin yanlışlıkla başlatılmasına izin verdi.</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltrain'in elektrikli filosu beklenenden daha verimli]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZCaltrain&apos;in elektrikli filosu beklenenden daha verimli</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, Zig dilinde açık kaynaklı bir başsız tarayıcıdır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda, Zig ile geliştirilen yeni bir açık kaynaklı başsız tarayıcıdır ve özellikle web kazıma ve otomasyon görevleri için mevcut seçeneklerden, örneğin Chrome başsızdan, daha hızlı ve daha verimli olacak şekilde tasarlanmıştır. HTTP yükleyici, HTML ayrıştırıcı, DOM ağacı, JavaScript çalışma zamanı ve bir CDP sunucusu gibi özelliklere sahiptir, bu da onu Puppeteer ve Playwright gibi araçlarla uyumlu hale getirir. Chrome başsızdan yaklaşık 10 kat daha hızlı ve 10 kat daha az bellek kullanır. Şu anda beta aşamasında olan Lightpanda, sınırlı web API&#39;lerini desteklemekte olup, genişleme planları bulunmaktadır ve iş modeli kapsamında Yönetilen Bulut hizmeti sunmaktadır.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, Zig dilinde açık kaynaklı bir başsız tarayıcıdır.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums ve Ölü İnternet Teorisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>İmkansız Düşler Salonu&quot;, kod ve edebiyat dahil olmak üzere çeşitli içeriklerin yer aldığı bir depo olup, yakın zamanda AI tarafından üretilen içerik nedeniyle PhysicsForums&#39;un düşüşünü tartıştı. 2001 yılında kurulan PhysicsForums, 2025 yılına kadar StackExchange gibi merkezi platformların yükselişi ve AI tarafından üretilen gönderilerin sızmasıyla gelişen bir bilim forumuydu. Gönderi, internetin büyük bir kısmının artık insan olmayan içerik olduğunu öne süren &quot;Ölü İnternet Teorisi&quot; hakkında endişeleri dile getiriyor ve gelişen teknoloji karşısında çevrimiçi toplulukları sürdürmenin zorluklarını ve etik sonuçlarını vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums ve Ölü İnternet Teorisi</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dosya Gezgini, Helix düzenleyiciye birleştirildi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Helix editörü, kullanıcıların dosyaları bir dosya seçici gibi gezmelerine olanak tanıyan, telescope-file-browser&#39;dan esinlenilmiş yeni bir dosya gezgini özelliği tanıttı.
 Katkıda bulunan drybalka tarafından geliştirilen özellik, dizin eğik çizgileri ve simgeler gibi iyileştirmeler için geri bildirimlerle olumlu karşılandı.
 MacOS&#39;ta bazı kullanıcılar komut paletiyle ilgili sorunlar bildirdi, ancak dosya gezgini tuş atamalarıyla etkili bir şekilde çalışıyor ve gelecekteki güncellemeler .gitignore dosya dışlamalarını ele alabilir.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZDosya Gezgini, Helix düzenleyiciye birleştirildi.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farklı bir hedefe yönlendiren bir QR kodu – lentiküler ve adversaryal]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZFarklı bir hedefe yönlendiren bir QR kodu – lentiküler ve adversaryal</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim'in Durumu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bram Moolenaar&#39;ın, Vim&#39;in kurucusu, 2023&#39;teki ölümünün ardından, topluluk Vim&#39;in gelişiminin devamını sağlamak için yeniden organize oldu ve Christian Brabandt daha aktif bir rol üstlendi. Proje, Vim GitHub organizasyonunun yönetimi, web sitesinin güncellenmesi ve XDG desteği gibi değişikliklerin değerlendirilmesi gibi zorluklarla ilgilenirken bakım modunda kalmaya devam ediyor. Tokyo&#39;daki VimConf 2024, İngilizce ve Japonca sunumlarla uluslararası işbirliğini vurguladı ve tek bir lider yaklaşımı yerine topluluk girdisi ve dikkatli testlere önem verdi.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZVim&apos;in Durumu</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI cehennemdir: dört işlemli hesap makineleri]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI cehennemdir: dört işlemli hesap makineleri</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İstediğini Kendin Yap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher, özellikle JavaScript ve Rust ekosistemlerinde, sık güncellemeler ve çok sayıda bağımlılığın güvenlik açıklarına ve karmaşıklığa yol açabileceği yazılım geliştirmede bağımlılık değişimi sorununu ele alıyor.
 Stabil, kendi yazdığınız fonksiyonların geniş bağımlılık grafiklerine göre avantajlarını vurgulayarak, minimum bağımlılıkla kod yazmaya yönelik bir değişim öneriyor.
 Ronacher, hem kurumsal hem de açık kaynak topluluklarında kodlama uygulamalarında sadelik ve istikrarı öncelik haline getirmek için kültürel bir değişim çağrısında bulunuyor, bu da bakımın azaltılmasına ve daha hızlı uygulamaya yol açabilir.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zİstediğini Kendin Yap</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Açık kaynaklı bir dizüstü bilgisayarı sıfırdan yaptım]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZAçık kaynaklı bir dizüstü bilgisayarı sıfırdan yaptım</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Evden çalışma aydınlatmanızı göz yorgunluğunu azaltmak için nasıl iyileştirebilirsiniz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Evden çalışırken göz yorgunluğunu en aza indirmek için doğal ışık, tül perdeler ve titreşimsiz yapay ışıklar kullanarak dengeli bir aydınlatma ortamı oluşturun. 20/20/20 kuralını uygulayın: Her 20 dakikada bir, gözlerinizi rahatlatmak için 20 saniye boyunca 20 fit uzaklıktaki bir şeye bakın. Çalışma alanınızı ışık filtreleyen perdeler ve monitör parlaklığına uygun masa aydınlatması ile tamamlayın ve genel sağlığı korumak için düzenli molalar verin.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZEvden çalışma aydınlatmanızı göz yorgunluğunu azaltmak için nasıl iyileştirebilirsiniz</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0, geliştiriciler için performansı ve esnekliği artırarak, yapıları 5 kata kadar daha hızlı ve artımlı yapıları 100 kat daha hızlı hale getiren yüksek performanslı bir motor sunuyor. Güncelleme, modern CSS özellikleri olan kaskad katmanlar, color-mix() ve yerleşik konteyner sorguları ile birlikte geliştirilmiş entegrasyon ve basitleştirilmiş kurulum için birinci taraf Vite eklentisini içeriyor. 3D dönüşüm yardımcı programları, genişletilmiş gradyan API&#39;leri ve CSS değişkenleri olarak tasarım belirteçleri ile CSS-öncelikli yapılandırma gibi yeni özellikler, modern web projelerini daha kolay ve hızlı bir şekilde oluşturmayı sağlıyor ve mevcut projeler için bir yükseltme kılavuzu da mevcut.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal Mahkeme (Nihayet) Verilerin Arka Kapı Aramaları Anayasaya Aykırı Olduğuna Karar Verdi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bir federal bölge mahkemesi, 702. Madde kapsamında Amerikalıların özel iletişimlerini içeren veritabanlarının arka kapı aramaları için bir izin gerektiğine karar vererek, Amerika Birleşik Devletleri v. Hasbajrami davasında önemli bir yasal karar aldı. Kongre 702. Maddeyi yeniden yetkilendirmesine rağmen, FBI ve istihbarat topluluğu tarafından kötüye kullanıldığını gösteren kanıtlar, 2021&#39;de 3,4 milyon izinsiz arama yapılmasıyla birlikte, anayasal korumaların sağlanması için reform çağrılarına yol açtı. Mahkemenin kararı, 702. Madde kapsamındaki izinsiz aramaların anayasaya aykırı doğasını vurgulayarak, Kongre&#39;yi 2026&#39;da sona ermeden önce ABD vatandaşlarının verilerini içeren aramalar için izin zorunluluğu getirmeye çağırıyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZFederal Mahkeme (Nihayet) Verilerin Arka Kapı Aramaları Anayasaya Aykırı Olduğuna Karar Verdi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bilgisayar Bilimi Tarihinde En Etkili Makaleler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Liste, modern teknolojinin temelini oluşturan kavramlara katkıda bulunan, Turing Makinesi, bilgi teorisi ve ilişkisel veritabanı modeli gibi konuları içeren bilgisayar bilimi tarihindeki yedi önemli makaleyi vurgulamaktadır.
 Bu makaleler, hesaplama, iletişim ve internet gelişimini önemli ölçüde etkileyen NP-tamlık, TCP/IP, Dünya Çapında Ağ ve PageRank gibi çığır açan fikirleri tanıttı.
 Bonus olarak, Lisp, dağıtık sistemler ve bilgisayar bilimi araştırmalarının evrimini ve çeşitliliğini sergileyen &quot;Attention Is All You Need&quot; makalesi üzerine etkili çalışmalar yer almaktadır.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBilgisayar Bilimi Tarihinde En Etkili Makaleler</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droid'un İlerlemesi ve 2025'te Neler Geliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>2024 yılında, F-Droid, uygulama dağıtımını merkezsizleştirme, altyapısını geliştirme ve ekosistemini genişletme konularında kayda değer ilerlemeler kaydetti, bu büyük ölçüde topluluk desteği ve finansman sayesinde oldu. Önemli başarılar arasında altyapı yükseltmeleri ve Repomaker ve Mobifree gibi araçların genişletilmesi yer aldı, 7205&#39;ten fazla uygulama güncellemesi ve 402 yeni uygulama eklendi. 2025 yılına bakıldığında, F-Droid, altyapıyı daha da geliştirmek ve uygulama dağıtımını merkezsizleştirmeye ve açık kaynak alternatiflerini teşvik etmeye odaklanmaya devam etmek için Açık Teknoloji Fonu hibesini kullanmayı planlıyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droid&apos;un İlerlemesi ve 2025&apos;te Neler Geliyor</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[gRPC, OpenAPI ve REST'i Anlamak ve API Tasarımında Ne Zaman Kullanılacağını Bilmek (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API tasarımı öncelikle iki modeli kullanır: gRPC (Uzaktan Prosedür Çağrısı) ve REST (Temsili Durum Transferi), her ikisi de genellikle HTTP&#39;ye eşlenir, gRPC ise verimli iletişim için HTTP/2 kullanır.
 REST API&#39;ler, basitlikleri ve kararlılıkları ile bilinirken, gRPC, verimli istemci kütüphaneleri ve sunucu uygulamaları sunarak, özellikle dahili API&#39;ler veya Cloud Endpoints gibi belirli araçlar kullanıldığında uygun hale getirir.
 OpenAPI, RPC&#39;ye benzer şekilde, şablonlardan URL&#39;ler oluşturmayı, HTTP ayrıntılarını açığa çıkarmayı gerektirir ve karmaşık özel HTTP eşlemelerini içerebilir, gRPC&#39;ye kıyasla daha geniş HTTP araç uyumluluğu sunar.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZgRPC, OpenAPI ve REST&apos;i Anlamak ve API Tasarımında Ne Zaman Kullanılacağını Bilmek (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH, toplantılar, seyahat, iletişim ve işe alımlarda duraklamalarla karşı karşıya]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH, toplantılar, seyahat, iletişim ve işe alımlarda duraklamalarla karşı karşıya</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.2 sürümü yayınlandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2, JavaScript ve TypeScript geliştirmesi için önemli bir güncellemedir, Node.js uyumluluğunu artırır ve S3 ile Postgres için yerleşik destek ekler. Güncelleme, SQL veritabanları için Bun.sql, daha hızlı bir paket yöneticisi ve yerleşik bir test çalıştırıcısı tanıtır, bunun yanı sıra geliştirilmiş performans ve yeni JavaScript özellikleri sunar. Bun 1.2 ayrıca HTML ithalatları, bağımsız çalıştırılabilir dosyalar ve yeni bir CSS ayrıştırıcı ile paketlemeyi geliştirir, aynı zamanda topluluk katkılarıyla sürekli olarak ücretsiz ve açık kaynaklı kalır.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z1.2 sürümü yayınlandı</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknoloji Pareto ilkesini çok ileri götürüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart, teknoloji endüstrisinin Pareto İlkesi ve MVP&#39;lere olan bağımlılığını eleştiriyor; bu durum genellikle tamamlanmamış ürünlerle sonuçlanıyor çünkü onları tamamlamak için yeterli teşvik bulunmuyor.
 Bu durumu, oyun endüstrisinin baştan itibaren cilalı bir ürün yaratmaya odaklanan &#39;dikey dilim&#39; yaklaşımıyla karşılaştırıyor.
 Lockhart, yazılım geliştirmede zanaatkar benzeri bir yaklaşımı savunarak, ürünlerin tamamlanması ve rafine edilmesinin cilalı bir nihai sonuç için önemini vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTeknoloji Pareto ilkesini çok ileri götürüyor</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Lisp dilinde çok oyunculu bir nişancı oyunu yaptım, işte benim yolculuğum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Çok oyunculu üçüncü şahıs nişancı oyunu &quot;Wizard Masters&quot;, bir Lisp lehçesi olan Clojure kullanılarak geliştirildi ve CrazyGames&#39;te mevcut. Clojure, tam yığın yetenekleri ve etkileşimli REPL sistemi nedeniyle seçilirken, grafikler için Babylon.js özellikleri ve topluluk desteği nedeniyle kullanıldı. Zorluklar arasında Clojure async kütüphaneleri ile karmaşık ağ oluşturma, Clojure&#39;un değişmezliği ile durum yönetimi ve güçlü bir Clojure oyun geliştirme topluluğunun eksikliği yer alıyordu. Bu durum, gelecekteki projeler için Unity veya Unreal gibi ana akım motorlara geçişin potansiyel faydalarını vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZBir Lisp dilinde çok oyunculu bir nişancı oyunu yaptım, işte benim yolculuğum</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: ByteDance tarafından geliştirilen yapay zeka destekli bir IDE]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: ByteDance tarafından geliştirilen yapay zeka destekli bir IDE</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Büyük Dil Modellerinin Temelleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kitap &quot;Foundations of Large Language Models&quot; (Büyük Dil Modellerinin Temelleri) Tong Xiao ve Jingbo Zhu tarafından yazılmış olup, büyük dil modellerinde ön eğitim, üretici modeller, yönlendirme teknikleri ve hizalama yöntemleri gibi temel kavramları araştırmaktadır. Bu kitap, doğal dil işleme alanında çalışan üniversite öğrencileri, profesyoneller ve uygulayıcıları hedef alarak, Hesaplama ve Dil, Yapay Zeka ve Makine Öğrenimi ile ilgilenenler için değerli bir kaynak sunmaktadır. Kitap, arXiv&#39;de 2501.09223 [cs.CL] kimliği altında daha fazla okuma için mevcuttur.</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBüyük Dil Modellerinin Temelleri</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Subaru'yu Hacklemek: Starlink Yönetim Paneli Üzerinden Araçları İzleme ve Kontrol Etme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Subaru&#39;nun STARLINK hizmetinde, 20 Kasım 2024&#39;te ABD, Kanada ve Japonya&#39;daki araçlara ve müşteri hesaplarına yetkisiz erişime izin veren bir güvenlik açığı keşfedildi. Bu hata, STARLINK yönetim panelindeki sorunlar nedeniyle, saldırganların araçları uzaktan kontrol etmelerine ve bir soyadı ve posta kodu gibi minimal veriler kullanarak kişisel bilgilere erişmelerine olanak tanıdı. Güvenlik açığı, herhangi bir kötü niyetli kullanım olmadan 24 saat içinde bildirildi ve yamalandı, bu da geniş erişim izinleri nedeniyle bağlı araç sistemlerini güvence altına almanın zorluklarını vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSubaru&apos;yu Hacklemek: Starlink Yönetim Paneli Üzerinden Araçları İzleme ve Kontrol Etme</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Londra'nın en merkezi koyunu nerede?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, 1976 yılında kurulmuş olup, Trafalgar Meydanı&#39;ndan sadece bir mil uzakta, Londra merkezine en yakın şehir çiftliğidir.
 Çiftlik, kentsel ortamda kırsal cazibeyi sergileyen, Daffodil adında bir Shetland ve bir Herdwick dahil olmak üzere birkaç koyuna ev sahipliği yapmaktadır.
 Spitalfields City Farm, Londra merkezine en yakın ikinci çiftlik olarak, Beatrix adında bir Herdwick dişi koyun ve birkaç Castlemilk Moorit barındırarak Londra&#39;daki şehir çiftliklerinin benzersiz cazibesini vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZLondra&apos;nın en merkezi koyunu nerede?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht tam af ile bağışlandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross, eski Başkan Donald Trump tarafından tam bir af ile serbest bırakıldı.
 Af, önemli bir minnettarlıkla karşılandı ve Trump, sözünü yerine getirdiği için övgü aldı.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht tam af ile bağışlandı</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate Projesi: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX veri merkezleri inşa edecek]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate Projesi: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX veri merkezleri inşa edecek</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimse küçük dil modelleriyle ilgili ilginç bir şey yapıyor mu?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZKimse küçük dil modelleriyle ilgili ilginç bir şey yapıyor mu?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Yüksek Çözünürlüklü 3D Varlık Üretimi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Stüdyosu, web sitelerinde 3D oluşturma yeteneklerini başlattı ve Hunyuan3D 2.0 için çıkarım kodu ve önceden eğitilmiş modelleri yayınladı.
 Hunyuan3D 2.0, üstün geometrik detaylar ve doku kalitesi sunan, yüksek çözünürlüklü 3D varlıklar oluşturmak için gelişmiş bir sistemdir. Bu sistem, bir şekil oluşturma modeli (Hunyuan3D-DiT) ve bir doku sentez modeli (Hunyuan3D-Paint) içermektedir.
 Kullanıcılar, Hunyuan3D 2.0&#39;a kod veya Gradio Uygulaması aracılığıyla erişebilirler, daha fazla bilgi resmi sitelerinde ve açık kaynak planında mevcuttur.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Yüksek Çözünürlüklü 3D Varlık Üretimi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS hatası yıllarca fark edilmedi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard, yaklaşık beş yıldır bir güvenlik açığı olan kullanılmayan bir alan adını kaydederek trafik kesintisine yol açabilecek bir DNS (Alan Adı Sistemi) hatasını çözdü. Güvenlik araştırmacısı Philippe Caturegli, bir DNS sunucu adındaki yazım hatasını içeren sorunu belirledi ve potansiyel kötüye kullanımı önlemek için alan adını 300 dolara kaydetti, MasterCard&#39;ın güvenlik riski olmadığını iddia etmesine rağmen. Caturegli&#39;nin eylemleri ve kamuya açıklaması, potansiyel güvenlik açıklarını vurguladı ve MasterCard&#39;ın tepkisini eleştirerek, alan adıyla ilgili benzer DNS yazım hatalarının geçmişini ortaya çıkardı.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS hatası yıllarca fark edilmedi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çekme halkalı bir kutunun üstündeki bu çıkıntılar nedir?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZÇekme halkalı bir kutunun üstündeki bu çıkıntılar nedir?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS, siber güvenlik danışma kurullarının tüm üyelerini görevden aldı, soruşturmaları durdurdu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Başlangıç ekranının minimal stilleri tanımlanmıştır ve ek stiller ayrı bir CSS dosyasında yer alarak tutarlı ve optimize edilmiş bir kullanıcı arayüzü sağlanmaktadır.
 DHS (İç Güvenlik Bakanlığı), Siber Güvenlik ve Altyapı Güvenliği Ajansı (CISA) gibi siber güvenlik panellerini etkileyen tüm danışma komitesi üyeliklerini sonlandırdı.
 Salt Typhoon olayıyla ilgili Siber Güvenlik İnceleme Kurulu&#39;nun soruşturması durduruldu, bu da bu siber güvenlik sorununda ilerlemenin durduğunu gösteriyor.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS, siber güvenlik danışma kurullarının tüm üyelerini görevden aldı, soruşturmaları durdurdu.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Başarıya ulaşan soyutlamaların özü, karmaşıklığı izole etmektir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yazılım geliştirmede karmaşıklık, Fred Hebert&#39;in vurguladığı gibi, ortadan kaldırılmak yerine yönetilmeli ve izole edilmelidir. Mikro hizmetlerde, karmaşıklık genellikle bireysel hizmetler içinde gizlenirken, Rust ve TypeScript gibi programlama dilleri karmaşıklığı tür sistemleri ve Rust&#39;ın ödünç alma denetleyicisi gibi araçlar aracılığıyla yönetir. Rust ve TypeScript, karmaşıklığı ortaya çıkarma ve yönetme yetenekleri nedeniyle geliştiriciler tarafından tercih edilir, bu da karmaşıklığı iyi tanımlanmış alanlarda izole ederek başarılı soyutlamalara olanak tanır.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZBaşarıya ulaşan soyutlamaların özü, karmaşıklığı izole etmektir.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mahvolma Kaydırmasıyla Mücadelem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yazar, YouTube ve Instagram gibi dikkat dağıtıcı uygulamaları kaldırarak ve telefonlarındaki tarayıcıyı devre dışı bırakarak doom scrolling alışkanlıklarını ele alıyor. Hizmetlere sınırlı erişim gibi bazı rahatsızlıklar yaşadılar, ancak bu durumun sınırları belirlemek ve dikkat dağıtıcı unsurları azaltmak için faydalı olduğunu buldular. Minimal bir kullanıcı arayüzüne sahip kısıtlı bir tarayıcıyı yeniden tanıtmak, medya tüketimi üzerinde kontrolü yeniden kazanmalarına yardımcı oldu ve bu da daha fazla okuma süresi ve daha sakin bir zihin yapısına yol açtı.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMahvolma Kaydırmasıyla Mücadelem</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapısızlığın Zorbalığı (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, Joreen olarak da bilinir, kadınların özgürleşme hareketinde &quot;yapısızlık&quot; kavramını eleştirir ve tüm grupların, ister resmi ister gayri resmi olsun, yapılar oluşturduğunu savunur. Makale, elitizm ve hesap verebilirlik eksikliği gibi gayri resmi yapılarla ilgili sorunları vurgular ve demokratik yapılandırma için ilkeler önerir. Güç dengesizliklerini önlemek ve hareketin hedeflerine etkili ve kapsayıcı bir şekilde ulaşmasına yardımcı olmak için resmi yapıların gerekliliğini vurgular.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZYapısızlığın Zorbalığı (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[0 tıklama ile kimlik gizleme saldırısı Signal, Discord ve diğer platformları hedef alıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>15 yaşındaki bir lise öğrencisi, Cloudflare&#39;ın önbellekleme sistemini kullanarak 0 tıklama ile kimlik gizleme saldırısı keşfetti. Bu saldırı, kullanıcıları 250 mil yarıçapında bulabiliyor. Bu güvenlik açığı, Signal ve Discord gibi popüler uygulamaları etkileyerek saldırganların kullanıcıları rızaları olmadan takip etmelerine olanak tanıyor. Sorun bildirilmesine rağmen, Cloudflare yalnızca ilgili bir hatayı düzeltti ve ana güvenlik açığına dokunulmadı. Bu durum, özellikle gazeteciler ve aktivistler için gizlilik konusunda dikkatli olunması gerektiğini vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0 tıklama ile kimlik gizleme saldırısı Signal, Discord ve diğer platformları hedef alıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Başlangıç Kışı: Hacker News İnancını Kaybetti]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZBaşlangıç Kışı: Hacker News İnancını Kaybetti</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Call of Duty hile karşıtı sistemini tersine mühendislik ile çözmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) Black Ops Cold War&#39;da, Modern Warfare&#39;ın Ricochet&#39;inde bulunan çekirdek mod bileşeninden yoksun olan bir kullanıcı modu hile karşıtı sistemdir. TAC, çalışma zamanı yürütülebilir şifre çözme, yürütülebilir sağlama toplamları ve işaretçi şifreleme gibi tekniklerle tersine mühendisliği zorlaştıran Arxan&#39;ı kullanır. Temel hile karşıtı özellikler arasında API kancalama tespiti, hata ayıklama kayıtları, ağ trafiği izleme ve harici kaplamalar yer alır; bunların yanı sıra çeşitli hata ayıklama karşıtı teknikler ve kancaları atlatmak için özel sistem çağrısı saplamaları bulunur.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZCall of Duty hile karşıtı sistemini tersine mühendislik ile çözmek</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk, Trump'ın yemin töreninde Nazi selamı mı verdi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk&#39;ın, Trump&#39;ın yemin töreninde bazıları tarafından Nazi selamı olarak yorumlanan bir jest yaptığı gözlemlendi ve bu durum sosyal medyada tartışmalara yol açtı. İftira ve İnkarla Mücadele Birliği (ADL), bu jestin muhtemelen kasıtlı bir selamdan ziyade garip bir an olduğunu öne sürdü ve bazıları bunu Musk&#39;ın Asperger sendromuna bağladı. Musk, tartışmaya gülme emojisiyle yanıt verdi ve Trump&#39;ın Mars&#39;tan bahsetmesine olan ilgisini dile getirdi, bu da onun uzay keşfi hedefleriyle örtüşüyor.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk, Trump&apos;ın yemin töreninde Nazi selamı mı verdi?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk, açılış mitinginde arka arkaya faşist selamlar veriyor gibi görünüyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk, Donald Trump&#39;ın göreve başlama kutlamaları sırasında faşist tarzda bir selamı andıran bir jest yaptığı için tepkiyle karşılaştı, bu jest bazıları tarafından Nazi selamı olarak yorumlandı.
 İftira ve İnkarla Mücadele Birliği, jestin Nazi selamına benzerliğini kabul etti ancak daha sonra bunun coşkulu bir anın garip bir yansıması olduğunu öne sürdü ve bu durum Alexandria Ocasio-Cortez&#39;den eleştiri aldı.
 Musk&#39;ın eylemleri bazı aşırı sağ figürler tarafından kutlandı ve bu durum onun siyasi bağlantıları ve niyetleri hakkında tartışmaları körükledi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk, açılış mitinginde arka arkaya faşist selamlar veriyor gibi görünüyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta, Instagram'da '#Democrat' etiketini sansürlüyor]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMeta, Instagram&apos;da &apos;#Democrat&apos; etiketini sansürlüyor</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook olmadan yerel toplulukları organize etmek?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Birey, yerel topluluk etkileşimlerini Facebook&#39;tan, merkezi olmayan kontrol ve yönetim sağlayan kendi barındırdığı, federasyonlu bir platforma geçirmeyi amaçlıyor.
 Bu hamleyi kolaylaştırmak için hazır çözümler veya işbirlikçileri arıyorlar, bu da erişilebilir ve özelleştirilebilir seçeneklere ihtiyaç olduğunu gösteriyor.
 Kapsam, her biri yaklaşık 50.000 nüfusa sahip birden fazla küçük kasabanın bulunduğu kırsal alanları içeriyor ve bu da bağlantı ve topluluk katılımının önemini vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZFacebook olmadan yerel toplulukları organize etmek?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Metabilişsel tembellik: Üretken yapay zekanın öğrenme motivasyonu üzerindeki etkileri]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetabilişsel tembellik: Üretken yapay zekanın öğrenme motivasyonu üzerindeki etkileri</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resmi DeepSeek R1 Artık Ollama'da]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, matematik, kod ve akıl yürütme içeren görevlerde OpenAI-o1 ile eşit performans gösteren birinci nesil akıl yürütme modellerini tanıttı. Modeller, 1,5 milyar ile 671 milyar parametre arasında değişen boyutlarıyla, çeşitli depolama ihtiyaçlarını gösteriyor. Bu modeller, geniş kullanım ve değişiklik imkanı tanıyan MIT Lisansı altında erişilebilir durumda.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZResmi DeepSeek R1 Artık Ollama&apos;da</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İnsanlar ne yediklerini rapor etmede kötüdür. Bu, diyet araştırmaları için bir sorundur.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zİnsanlar ne yediklerini rapor etmede kötüdür. Bu, diyet araştırmaları için bir sorundur.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm Cihaz Desteği İstek Listesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm, gelecekteki güncellemelerde hangi GPU&#39;ların destekleneceğini belirlemek için topluluk geri bildirimlerini topluyor ve mevcut uyumluluk detayları web sitelerinde bulunabiliyor. Kullanıcılar, özellikle eski ve tüketici sınıfı GPU&#39;lar için daha geniş destek ve Windows sistemleriyle daha iyi entegrasyon talep ediyor. Tüm mimarilerde tutarlı destek için güçlü bir talep var, AI uygulamaları için VRAM&#39;in önemi vurgulanıyor ve AMD&#39;nin APU desteğinde iyileştirmeler ve NVIDIA&#39;nın CUDA&#39;sına benzer bir geliştirme süreci çağrıları yapılıyor.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm Cihaz Desteği İstek Listesi</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Rust ile yazılmış Python linter ve kod biçimlendirici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground, Rust ile yazılmış bir Python linter ve kod biçimlendiricisidir ve Flake8 ve Black gibi geleneksel araçlardan 10-100 kat daha hızlıdır. Python 3.13&#39;ü destekler, VS Code gibi editörlerle entegre olur ve Flake8, Black ve isort gibi birden fazla aracı değiştirebilir, aynı zamanda monorepo dostudur. Ruff, Apache Airflow, FastAPI ve Pandas gibi büyük projelerde yaygın olarak kullanılmaktadır ve pip, pipx ve diğer paket yöneticileri aracılığıyla kurulabilir, pyproject.toml üzerinden yapılandırma desteği sunar.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Rust ile yazılmış Python linter ve kod biçimlendirici</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: LLM'lerle Pekiştirmeli Öğrenmeyi Ölçeklendirme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5, kısa düşünce zinciri (CoT) görevlerinde GPT-4o ve Claude Sonnet 3.5&#39;i önemli ölçüde geride bırakan, son teknoloji bir çok modlu modeldir ve AIME, MATH-500 ve LiveCodeBench gibi kıyaslamalarda %550&#39;ye varan iyileştirmeler sağlamaktadır.
 Çeşitli modlarda uzun-CoT performansında OpenAI&#39;nin o1&#39;i ile eşleşir, uzun bağlam ölçeklendirmesi ve geliştirilmiş politika optimizasyonu ile pekiştirmeli öğrenmeyi kullanır, Monte Carlo ağaç araması gibi karmaşık yöntemlerden kaçınır.
 Kimi k1.5, hem metin hem de görsel veriler üzerinde eğitilmiştir, bu sayede ortak akıl yürütme yapabilmektedir ve yakında <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> adresindeki Kimi OpenPlatform üzerinden erişilebilir olacaktır.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: LLM&apos;lerle Pekiştirmeli Öğrenmeyi Ölçeklendirme</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yazarlar, yapay zeka korsanlığı soruşturmasında Meta'nın torrent istemcisi günlüklerini ve tohumlama verilerini talep ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta, AI modellerini BitTorrent aracılığıyla eğitmek için özellikle LibGen&#39;den telif hakkıyla korunan kitaplar gibi korsan materyalleri kullandığı iddiasıyla bir dava ile karşı karşıya.
 Yazarlar, Richard Kadrey ve Sarah Silverman da dahil olmak üzere, Meta&#39;yı telif hakkı ihlaliyle suçlarken, Meta ise eylemlerinin adil kullanım kapsamında olduğunu iddia ediyor.
 Mahkeme, Meta&#39;nın torrent faaliyetleri hakkındaki yeni iddialara izin verdi ve yazarlar, Meta&#39;nın torrent istemci günlüklerine ve tohumlama verilerine erişim talep ediyor, bu da yapay zeka eğitim verileri ve telif hakkı sorunları etrafındaki yasal zorlukları vurguluyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZYazarlar, yapay zeka korsanlığı soruşturmasında Meta&apos;nın torrent istemcisi günlüklerini ve tohumlama verilerini talep ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Açılış Konuşması Sırasında Nazi Selamı Verdi]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon Açılış Konuşması Sırasında Nazi Selamı Verdi</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bilgisayarı tekrar kişisel hale getirme zamanı geldi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Makale, gözetim kapitalizmi ve Dijital Haklar Yönetimi (DRM) nedeniyle kişisel bilgisayar özgürlüğünün azalmasına dikkat çekiyor; bu durum, kontrolü kullanıcılardan şirketlere aktarmıştır.
 Geçmişte daha fazla kullanıcı özgürlüğü sunan kişisel bilgisayar çağını, gizliliği aşındıran iş modellerinin hakim olduğu günümüz teknoloji ortamıyla karşılaştırıyor.
 Yazar, kişisel bilişim değerlerini geri kazanmak için açık kaynak projelerini destekleyerek, gizlilik yasalarını zorlayarak ve DRM yasalarını reforme ederek dijital özerkliği geri kazanmayı savunuyor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZBilgisayarı tekrar kişisel hale getirme zamanı geldi</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 ve DeepSeek-R1-Zero, birinci nesil akıl yürütme modelleridir. DeepSeek-R1, DeepSeek-R1-Zero&#39;da görülen tekrar ve dil karışımı gibi sorunları ele almaktadır.
 Altı damıtılmış versiyon da dahil olmak üzere modeller açık kaynaklıdır ve DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B, akıl yürütme, kod ve matematik görevlerinde en son teknoloji sonuçlar elde etmektedir.
 Bu modeller HuggingFace üzerinden indirilebilir ve kullanıcılar, bir sohbet web sitesi veya OpenAI-Uyumlu bir API aracılığıyla onlarla etkileşimde bulunabilir, yerel dağıtım için talimatlar sağlanmıştır.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Birleşik Krallık'ın donanım yeteneği boşa harcanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Birleşik Krallık, prestijli üniversitelerden mezun olan üst düzey mühendislik mezunlarının, Silikon Vadisi&#39;ne kıyasla daha düşük maaşlarla karşılaşması nedeniyle yetenek kaybı yaşıyor ve bu durum birçok mezunun danışmanlık veya finans gibi daha yüksek maaşlı alanlara geçmesine neden oluyor. Bu yetenek yanlış tahsisi, coğrafi kısıtlamalar, donanım için risk sermayesi eksikliği ve durağan geleneksel mühendislik firmaları gibi sorunlarla birlikte yenilikçiliği ve ekonomik büyümeyi engelliyor. Birleşik Krallık, en iyi yeteneklerini denizaşırı pazarlara kaptırma ve teknoloji devleri yaratma fırsatını kaçırma riskiyle karşı karşıya ve araştırma kurumlarını ve mühendislik yeteneklerini bir donanım devrimi için kullanmak üzere şimdi harekete geçmelidir.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZBirleşik Krallık&apos;ın donanım yeteneği boşa harcanıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kılavuz, bilinen güvenlik açıklarına sahip bir Electron uygulaması olan Bambu Connect uygulamasından özel bir anahtarın nasıl çıkarılacağını tartışıyor. Kullanıcılara, kılavuzun eksik veya güncel olmayabileceği ve kendi sorumlulukları altında takip edilmesi gerektiği konusunda uyarıda bulunuluyor. Süreç, gizlenmiş özel anahtar ve sertifikaları bulmak ve şifresini çözmek için Ghidra ve asarfix gibi araçların kullanılmasını içeriyor ve çıkarma işlemi için bir Python betiği sağlanıyor.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse Engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath, OpenAI tarafından finanse edildi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yazı, OpenAI ve FrontierMath arasındaki iş birliğinde şeffaflık eksikliğine dikkat çekiyor, finansman detaylarının ancak bir gecikmeden sonra açıklanması, katkıda bulunanlar arasında kafa karışıklığına neden oluyor.
 OpenAI&#39;nin veri kümesine erişimi ve bu veriyi eğitim için kullanma potansiyeli hakkında, sözlü anlaşmalar aksini öne sürse de, yazılı anlaşmaların gerekliliğini vurgulayan endişeler dile getirilmektedir.
 Bu tartışma, özellikle yapay zeka yeteneklerini içeren iş birliklerinde, şeffaflık ve güvenin önemini vurgulamakta ve gelecekteki projelerde şeffaflığı artırma taahhütlerini içermektedir.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath, OpenAI tarafından finanse edildi.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git Otomatik Düzeltme neden Formula 1 sürücüleri için çok hızlı?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git&#39;in otomatik düzeltme özelliği, yanlış yazılmış bir komutu varsayılan olarak 0.1 saniyelik bir gecikmeden sonra çalıştırır, bu da kullanıcıların iptal etmesi için genellikle çok hızlıdır. 2008 yılında tanıtılan bu özellik, amaçlanan komutu tahmin etmek için değiştirilmiş bir Levenshtein mesafesi algoritması kullanır, ancak yanlış yazıldığında varsayılan olarak hiçbir komut çalıştırmaz. Önerilen bir yama, kullanılabilirliği artırmak için &quot;1&quot; ayarını &quot;hemen&quot; olarak yorumlamayı önerir, böylece kullanıcıların gecikmeyi yapılandırmasına veya onay istemesine olanak tanır.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZGit Otomatik Düzeltme neden Formula 1 sürücüleri için çok hızlı?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Kere Paul Graham ile Tanıştım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yazar, 2015 yılında Y Combinator&#39;a katıldı ve burada Paul Graham ile tanışarak daha sonra GitHub tarafından satın alınan girişimleri Appcanary hakkında tavsiyeler aldı.
 Yazar, şu anda bir trans kadın olarak, Paul Graham&#39;ın &quot;Wokeness&quot; üzerine yazdığı son makalesi hakkında endişelerini dile getiriyor ve bunun teknoloji endüstrisinde kapsayıcılığın reddedilmesini yansıttığını düşünüyor.
 Yazar, teknoloji endüstrisinde artan hoşgörüsüzlük ve potansiyel ayrımcılıktan endişe duyuyor ancak saygı ve nezaketle yaşamaya bağlı kalıyor.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZBir Kere Paul Graham ile Tanıştım</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RSS beslemeleri ile duvarlı bahçeden ve algoritma kara kutularından kaçın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Gerçekten Basit Dağıtım) ve Atom, kullanıcıların içerik tüketimlerini kontrol etmelerine olanak tanıyarak merkezi sosyal medyaya merkezi olmayan alternatifler sunar. Miniflux, NetNewsWire ve Newsboat gibi besleme okuyucuları, YouTube kanalları, podcast&#39;ler ve bloglar dahil olmak üzere çeşitli içerik kaynaklarına abonelikleri mümkün kılar. PolitePol gibi araçlar, beslemesi olmayan web siteleri için beslemeler oluşturabilir, medya tüketiminde kullanıcı özerkliğini teşvik eder.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZRSS beslemeleri ile duvarlı bahçeden ve algoritma kara kutularından kaçın</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lütfen karanlık modu zorlamayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Web sitesi tasarımcılarına, kullanıcılar üzerinde karanlık modu zorlamamaları tavsiye edilir, çünkü bu, özellikle siyah arka plan üzerinde beyaz metin gibi yüksek kontrast ayarlarında göz yorgunluğuna neden olabilir. Web İçeriği Erişilebilirlik Yönergeleri (WCAG) şu anda minimum kontrast oranı önermekte, ancak maksimum kontrastı ele almamaktadır, bu da rahatsızlığa yol açabilir; bu durum, yaklaşan WCAG 3.0&#39;da ele alınabilir. Karanlık mod, OLED ekranlarda karanlık ortamlarda okuma veya rahat kontrast ayarları sunan Entegre Geliştirme Ortamları (IDE&#39;ler) ile kodlama gibi belirli senaryolarda faydalıdır.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZLütfen karanlık modu zorlamayın</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok ABD'de kararıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok, federal bir yasak nedeniyle ABD&#39;de geçici bir kapanma yaşadı, ancak hizmet Pazar günü öğle saatlerinde yeniden sağlanmaya başladı.
 Yasak, potansiyel Çin gözetimi konusundaki endişeler nedeniyle, TikTok&#39;un sahibi ByteDance&#39;in uygulamayı satmasını gerektiren iki partili destekle yönlendirildi.
 Seçilmiş Başkan Donald Trump, yasağın ertelenmesini önerdi ve potansiyel bir çözüm olarak ABD sahipliğinde bir ortak girişim önerdi, bu sırada alternatif uygulamalar yasak sırasında popülerlik kazandı.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok ABD&apos;de kararıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman Filtresi Eğitimi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET, belirsiz koşullarda sistem durumlarını tahmin etmek ve kestirmek için kullanılan matematiksel bir araç olan Kalman Filtresi hakkında bir eğitim sunar, bu araç genellikle izleme ve navigasyonda kullanılır.
 2017 yılında başlatılan eğitim, sayısal örnekler ve sezgisel açıklamalar içermekte olup, hem tek değişkenli hem de çok değişkenli Kalman Filtrelerini kapsamaktadır ve doğrusal olmayan Kalman Filtreleri gibi ileri konulara genişletilmiştir.
 Bir öğreticiye dayanan kitap, Kalman Filtresi&#39;ni erişilebilir ve anlaşılır hale getirerek, temel konulardan ileri konulara kadar kapsamlı bir rehber sunar, açıklayıcı örnekler ve pratik uygulamalarla birlikte, bazı bölümleri ücretsiz olarak mevcuttur.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman Filtresi Eğitimi</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Kendi kendine barındırılan hafif bir yazılım dövme platformu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo, güvenlik, ölçeklenebilirlik, federasyon ve gizliliği vurgulayan, Codeberg e.V. altında topluluk tarafından geliştirilen, kendi kendine barındırılan bir yazılım platformudur.
 GitHub&#39;a bir Özgür Yazılım alternatifi olarak hizmet eder, kolay kurulum süreci ve verimli proje yönetimi için düşük bakım gereksinimi sunar.
 Forgejo, kaynakları verimli kullanacak şekilde tasarlanmıştır, iş birliği ve üretkenliği teşvik eder ve merkezi olmayan yazılım geliştirmede yeniliği destekler.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Kendi kendine barındırılan hafif bir yazılım dövme platformu</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
