<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Mutlu Yıllar 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZMutlu Yıllar 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statik arama ağaçları: ikili aramadan daha hızlı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalede, sıralanmış verilerin çok daha hızlı aranması için statik arama ağaçlarının (S+ ağaçları) uygulanması ve optimize edilmesi ele alınmakta, geleneksel ikili aramadan 40 kat daha hızlı hızlara ulaşılmaktadır. - Sorgu verimini artırmak için toplu işleme, önyükleme ve manuel SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) gibi optimizasyon teknikleri kullanılmaktadır. - Makalede ayrıca çeşitli ağaç düzenleri, düğüm boyutları ve bellek yönetimi stratejileri incelenmekte, arama verimliliğini daha da artırmak için dallı arama ve enterpolasyon araması gibi gelecekteki çalışmalar tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatik arama ağaçları: ikili aramadan daha hızlı</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Putnam Problemleri Hafifçe Değiştirildiğinde o1-Önizleme Doğruluğunda %30 Düşüş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM, Putnam Matematik Yarışması&#39;ndaki problemleri kullanarak büyük dil modellerini (LLM&#39;ler) ileri düzey matematiksel akıl yürütme konusunda değerlendirmek için tasarlanmış bir ölçütüdür. - Bu ölçüt, 236 orijinal problem ve veri kirlenmesini önlemek için değiştirilmiş 52 problem içermektedir. - OpenAI&#39;nin en iyi performans gösteren modeli, orijinal problemler üzerinde %41,95 doğruluk elde etti, ancak değiştirilmiş problemler üzerinde yaklaşık %30&#39;luk önemli bir performans düşüşü yaşadı ve bu da varyasyonlara uyum sağlamadaki zorlukları vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZPutnam Problemleri Hafifçe Değiştirildiğinde o1-Önizleme Doğruluğunda %30 Düşüş</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024'te Veritabanları: Yılın Değerlendirmesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 yılında veritabanı dünyası, Redis, Elasticsearch, Databricks ve Snowflake gibi önemli oyuncular arasındaki büyük satın almalar, lisans değişiklikleri ve devam eden rekabetlerle önemli değişiklikler yaşadı. - DuckDB, analitik sorgular için popülerlik kazandı ve Postgres ile entegrasyonlar sağladı, Amazon Aurora DSQL ve Microsoft Garnet gibi dikkat çekici sürümler öne çıktı. - Databricks&#39;in Tabular&#39;ı ve Supabase&#39;in OrioleDB&#39;yi satın alması gibi satın almalar önemliydi ve OtterTune&#39;un kapanması gibi aksiliklere rağmen, sektör yeni projeler ve fonlamalarla dinamik kalmaya devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z2024&apos;te Veritabanları: Yılın Değerlendirmesi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024'te Okumayı Sevdiğim Kitaplar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liste, her biri benzersiz içgörüler ve zenginleştirici deneyimler sunan tarihsel, felsefi, bilimsel ve kişisel anlatılar dahil olmak üzere çeşitli kitapları içermektedir.</li>
<li>Öne çıkanlar arasında, Roma yaşamına dair içgörüler için Cicero&#39;nun mektupları, bilgisayar bilimi mantığı ve program doğrulama üzerine Ben-Ari&#39;nin çalışmaları ve komedi başarısı üzerine Steve Martin&#39;in anıları yer alıyor.</li>
<li>Bu koleksiyon ayrıca Pierre Hadot ve Nietzsche&#39;nin felsefi incelemelerini, Aeschylus&#39;un Yunan trajedilerini ve Ursula Le Guin ile Rabindranath Tagore&#39;un edebi eserlerini içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z2024&apos;te Okumayı Sevdiğim Kitaplar</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Bugün makalelerimden biri reddedildi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Bugün makalelerimden biri reddedildi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – HTTP API'lerini Otomatik Olarak Tersine Mühendislik Yapın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot, API istekleri arasındaki veri korelasyonlarını otomatik olarak tanımlayarak ve grafiksel bir akış temsili sağlayarak iş süreçlerinin otomasyonunu basitleştirmek için tasarlanmış yeni bir araçtır. - Kullanıcıların istekleri kaydetmesine, giriş ve çıkışları tanımlamasına ve bu akışları JavaScript kodu olarak dışa aktarmasına olanak tanır, bu da süreci manuel tersine mühendislik veya Robotik Süreç Otomasyonu (RPA) gibi daha az optimal teknolojiler kullanmaktan daha verimli hale getirir. - Araç Electron üzerine inşa edilmiştir ve hem Windows hem de Linux platformları için mevcuttur, USPS API&#39;sinin tersine mühendisliği için bir eğitim de bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – HTTP API&apos;lerini Otomatik Olarak Tersine Mühendislik Yapın</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: Ajans tarihindeki en büyük ev yapımı patlayıcı deposu Virginia'da bulundu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Ajans tarihindeki en büyük ev yapımı patlayıcı deposu Virginia&apos;da bulundu</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Terminal başlığımda hayalet CVE'ler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, yeni bir terminal emülatörü, 2003&#39;ten kalma bir güvenlik açığına benzer bir güvenlik açığına sahipti ve ASCII kaçış karakterlerinin uygulamaları açmak gibi komutlar çalıştırmasına izin veriyordu. - Sorun özellikle Zsh ve Bash&#39;in vi modunda problemliydi, ancak Ghostty 1.0.1 bu özelliği varsayılan olarak devre dışı bırakarak bu sorunu çözdü. - Güvenlik açığına rağmen, Ghostty özellikleriyle övülüyor ve geliştirici sorunu hızla ele alarak kullanıcılar için düzeltmeler ve geçici çözümler sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Terminal başlığımda hayalet CVE&apos;ler</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Büyük Kavram Modelleri: Cümle temsil alanında dil modelleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depo, dil modellemesi için daha üst düzey bir anlamsal temsil olarak &quot;kavramları&quot; kullanan Büyük Kavram Modelleri (LCM) için uygulamalar sunar.</li>
<li>LCM, SONAR gömme alanını kullanarak 200 metin dilini ve 57 konuşma dilini destekler ve MSE regresyonu ve difüzyon tabanlı üretim gibi yöntemlerle otomatik regresif cümle tahmini için eğitilmiştir.</li>
<li>Depo, kurulum talimatları, veri hazırlığı, eğitim, ince ayar ve değerlendirme kılavuzları sağlar ve MIT lisansı altında, UV ve pip kurulum seçenekleriyle fairseq2 kullanılarak yayınlanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZBüyük Kavram Modelleri: Cümle temsil alanında dil modelleme</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mutlu Noeller Herkese]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMutlu Noeller Herkese</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream, Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;nun (ISS) idrar tankı kapasitesinin gerçek zamanlı durumunu gösteren bir macOS menü çubuğu uygulamasıdır.- Uygulama, geliştiricinin ilk denemesi olan Swift ve macOS kullanılarak geliştirilmiştir, bu da potansiyel hatalar ve sınırlı hata yönetimi ile sonuçlanabilir.- Uygulama için veriler ISS Mimic projesinden alınmıştır, ancak geliştirici kaynaktan ek istatistikler eklemeyi planlamamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZBu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0, <code>it</code> kullanarak blok parametre referansı, varsayılan ayrıştırıcı olarak Prism ve geliştirilmiş ağ bağlantısı için Happy Eyeballs Sürüm 2 gibi yeni özellikler sunar.</li>
<li>Bu güncelleme, performans iyileştirmeleri, yeni komut satırı seçenekleri ve çeşitli hata düzeltmelerinin yanı sıra değiştirilebilir dize sabitleri için kullanım dışı bırakma uyarıları ve nil anahtar kelime yayılımı desteğini içerir.</li>
<li>Uyumluluk sorunları ve C API güncellemeleri ele alınmış, çekirdek sınıflar ve standart kütüphane güncellemeleri ile geliştiriciler için önemli bir sürüm haline getirilmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QvQ'yi denemek – Qwen'in yeni görsel akıl yürütme modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba, Aralık 2024&#39;te görsel akıl yürütme yeteneklerini geliştirmek için görseli metin istemleriyle entegre eden yeni bir görsel akıl yürütme modeli olan QvQ-72B-Preview&#39;i piyasaya sürdü.</li>
<li>Model, Hugging Face Spaces üzerinde test edilmek üzere kullanılabilir ve Prince Canuma&#39;nın mlx-vlm paketi kullanılarak yerel olarak çalıştırılabilir, bu da onun açık kaynaklı doğasını ve erişilebilirliğini sergiler.</li>
<li>Simon Willison&#39;un blogu, modelin yaratıcı uygulamalar için potansiyelini, karışık sonuçlara rağmen vurguluyor ve problem çözmeye eğlenceli yaklaşımını öne çıkarıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQvQ&apos;yi denemek – Qwen&apos;in yeni görsel akıl yürütme modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804'ün hikayesi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMaskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804&apos;ün hikayesi</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JavaScript kullanmadan, güncellenmiş betikleri kullanarak web sitelerini geliştiren, yeni ve hafif bir gizlilik odaklı web tarayıcısı geliştiriliyor.- Tarayıcı, çeşitli alan adlarından gelen kaynakları engellemek için bir beyaz liste stratejisi kullanarak izleyicilerden kaçınır ve kullanıcı gizliliğini artırır.- Geliştirici, bu projenin ilerlemesini desteklemek için bir bağış kampanyası yürütüyor ve ilgilenen taraflardan katkılar bekliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DEHB olan bir lisansüstü öğrenci, anlamlarına göre benzer makaleleri bularak sistematik literatür incelemelerine yardımcı olmak için bir web sitesi geliştirdi.- Site, vektör temsili için MixedBread&#39;in gömme modelini, depolama ve arama için Milvus&#39;u ve uygulamayı sunmak için Gradio&#39;yu kullanıyor.- Vektör veritabanı, Kaggle verileri kullanılarak haftalık olarak güncelleniyor ve arama verimliliği, gömmelerin ikili hale getirilmesi ve Hamming mesafesi kullanılarak artırılıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU Shader'da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, Timothy Lottes ile işbirliği içinde, Shadertoy ve GitHub&#39;da bulunan CRT (Katot Işın Tüpü) ekranlarını simüle etmek için yeni bir açık kaynak algoritması tanıttı. Bu algoritma, 240Hz+ ekranlarda hareket bulanıklığını azaltır ve BFI&#39;ye (Siyah Kare Ekleme) kıyasla daha yumuşak bir titreşim sunar ve Retroarch emülatörüne entegre edilmiştir. Simülasyon, LCD ve OLED&#39;lerle uyumludur, gerçek zamanlı ve yavaş çekim modları sunar ve özellikle eski 60fps içeriklerde hareket bulanıklığını azaltmada etkilidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGPU Shader&apos;da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, saygın bir PCWorld editörü ve donanım gazetecisi, pankreas kanseriyle mücadelesinin ardından 58 yaşında vefat etti ve teknoloji gazeteciliği üzerinde önemli bir etki bıraktı.</li>
<li>25 yılı aşkın süredir sektörde olan, derin bilgisi, ilgi çekici yazıları ve gazetecilik dürüstlüğüne olan bağlılığı ile tanınan, Maximum PC ve PCWorld&#39;e katkıda bulunmuştur.</li>
<li>Gordon&#39;un çalışmaları, &#39;The Full Nerd&#39; podcast&#39;i de dahil olmak üzere, teknoloji topluluğunda birçok kişiye ilham verdi ve tüketici savunuculuğuna olan bağlılığı ve karmaşık teknolojiyi basitleştirmesi nedeniyle takdir edildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung öldü</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az önce eşimin Chrome'unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAz önce eşimin Chrome&apos;unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZBir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZNe oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pi sayısının kötü bir ikizi var]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZPi sayısının kötü bir ikizi var</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38. Kaos İletişim Kongresi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (38C3), Chaos Computer Club tarafından organize edilen ve 27-30 Aralık 2024 tarihleri arasında Hamburg&#39;da gerçekleşmesi planlanan bir etkinliktir. Bu yıllık etkinlik, teknoloji, toplum ve ütopya kesişimine vurgu yaparak, teknolojinin etkisi üzerine dersler, atölye çalışmaları ve tartışmalar sunmaktadır. Katılımcılar, gönüllü olarak, etkinliklere ev sahipliği yaparak veya projeler sunarak etkinliğe katılmaya davet edilmektedir ve etkinliğin bilgi sayfaları ve blogunda anahtar bilgilere ulaşılabilir.</li>
</ol>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38. Kaos İletişim Kongresi</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 Kullanarak Düşük Maliyetli Bir Drone Yapın]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZESP32 Kullanarak Düşük Maliyetli Bir Drone Yapın</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD GPU'ları LLM çıkarımı için rekabetçi hale getirmek (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM, ROCm kullanarak AMD GPU&#39;lar üzerinde Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) derlenmesini ve dağıtımını kolaylaştırır, NVIDIA&#39;nın üst düzey GPU&#39;larına yakın bir performans elde eder.- AMD Radeon RX 7900 XTX, belirli modeller için NVIDIA RTX 4090&#39;ın hızının %80&#39;ine ve RTX 3090 Ti&#39;nın %94&#39;üne ulaşarak rekabetçi bir performans sunar ve önemli ölçüde daha uygun fiyatlıdır.- Proje, LLM çıkarımı için AMD GPU&#39;larının potansiyelini vurgular, yazılım desteğinde devam eden iyileştirmeler ve toplu işleme ile çoklu GPU desteği gibi gelecekteki geliştirmeler için planlar bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAMD GPU&apos;ları LLM çıkarımı için rekabetçi hale getirmek (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kanser kılavuzları neden PDF'lerde sıkışıp kalıyor?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZKanser kılavuzları neden PDF&apos;lerde sıkışıp kalıyor?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tam Lego Island'ın dekompilyasyonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proje, LEGO Island&#39;ın (Sürüm 1.1, İngilizce) tam bir dekompilesini içeriyor ve orijinal makine kodunu mümkün olduğunca yakından kopyalamayı hedefliyor.</li>
<li>CMake&#39;i derleme için kullanır, en iyi sonuçlar için Microsoft Visual C++ 4.20 önerilir ve ortamın ayarlanmasını, CMake ile yapılandırmayı ve nmake ile derlemeyi içerir.</li>
<li>Katkılar teşvik edilmektedir, özellikle 1.1 sürümünün İngilizce versiyonuna odaklanarak, decompile edilmiş ISLE.EXE ve LEGO1.DLL dosyalarına sürekli iyileştirmeler yapılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZTam Lego Island&apos;ın dekompilyasyonu</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel hissedarları, eski CEO ve CFO'dan 3 yıllık maaşlarını geri ödemelerini talep eden bir dava açtı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel hissedarları, eski CEO Pat Gelsinger ve CFO David Zinsner&#39;dan tazminatlarının iadesini talep ediyor, onları Intel&#39;in dökümhane biriminin finansal performansı hakkında hissedarları yanıltmakla suçluyorlar.</li>
<li>Dava, Intel&#39;in başarısız dönüşüm planı ve rekor 16,6 milyar dolarlık üç aylık kaybının ardından Intel hisselerinin %9,2 düşmesine yol açan bir güven yükümlülüğü ihlali iddiasında bulunuyor.</li>
<li>Başlangıçta büyümeyi yönlendirmesi beklenen dökümhane birimi, daha sonra önemli bir maliyet merkezi olarak tanımlandı ve Gelsinger istifa ederken, şimdi geçici CEO olan Zinsner tarafından yeniden yapılandırma çabalarını başlattı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel hissedarları, eski CEO ve CFO&apos;dan 3 yıllık maaşlarını geri ödemelerini talep eden bir dava açtı.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo, tüm şehrin nokta bulutu verilerini ücretsiz olarak yayınladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo, tüm şehrin ücretsiz nokta bulutu verilerini kamuya açık hale getirerek indirilebilir duruma getirdi.</li>
<li>Point cloud verileri, genellikle 3D modelleme ve coğrafi bilgi sistemlerinde (CBS) kullanılan, uzaydaki veri noktalarının bir koleksiyonudur.</li>
<li>Bu sürüm, Tokyo&#39;nun 3D modellemesi ve mekansal analiziyle ilgilenen geliştiriciler, araştırmacılar ve şehir plancıları için değerli kaynaklar sağladığı için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo, tüm şehrin nokta bulutu verilerini ücretsiz olarak yayınladı.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debugging Araçlarını Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale &quot;Hata Ayıklayıcıları Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi&quot;, sanal adres alanları, iş parçacıkları ve süreçler gibi program yürütümünde yer alan bileşenleri açıklar.- İşletim sistemlerinin sanal bellek ve zamanlama kullanarak aynı anda çalışan birden fazla programı nasıl yönettiğini detaylandırır.- Gönderi, hata ayıklayıcıların bu süreçlerle etkileşime girerek program yürütümünü nasıl analiz ettiğini açıklamaya odaklanan bir serinin parçasıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDebugging Araçlarını Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay yaşam arayışını temel modellerle otomatikleştirmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Otomatik Yapay Yaşam Arayışı (ASAL) algoritması, simülasyonlarda yapay yaşam formlarını keşfetmek için AI görsel-dil temel modellerini kullanarak Yapay Yaşam (ALife) araştırma alanını geliştirir.- ASAL, Lenia, Boids, Parçacık Yaşamı ve Hayat Oyunu gibi simülasyonlarda yeni yaşam formlarını başarıyla tanımlayarak dinamik desenler ve yeni hücresel otomat kuralları sergilemiştir.- Bu yaklaşım, manuel olarak tasarlanmış simülasyonların sınırlamalarını aşarak keşif sürecini otomatikleştirir ve daha uyumlu ve yaratıcı sistemler için ALife kavramlarını AI ile entegre etmeye yönelik daha fazla keşif ve işbirliğini teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZYapay yaşam arayışını temel modellerle otomatikleştirmek</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023'te Saniyede Milyonlarca URL'yi Ayrıştırma]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z2023&apos;te Saniyede Milyonlarca URL&apos;yi Ayrıştırma</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paris'ten Berlin'e trenle seyahat artık beş saat daha hızlı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn ve SNCF, Paris&#39;ten Berlin&#39;e yeni bir doğrudan gündüz tren servisi başlattı ve seyahat süresini beş saat azaltarak 7 saat 59 dakikaya indirdi.</li>
<li>Rota, Strasbourg, Karlsruhe ve Frankfurt&#39;ta manzaralı görünümler ve duraklar içeriyor, ikinci sınıf biletler €59.99&#39;dan başlıyor.</li>
<li>Hizmet daha rahat bir seyahat deneyimi sunarken, bazıları hava yolculuğuyla etkili bir şekilde rekabet edebilmesi için daha hızlı olması gerektiğini savunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZParis&apos;ten Berlin&apos;e trenle seyahat artık beş saat daha hızlı</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['United Healthcare', Luigi Mangione görüntülerine karşı DMCA kullanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare&#39;ın, telif haklarına sahip olmamasına rağmen Luigi Mangione ile ilgili çevrimiçi içeriği kaldırmak için DMCA taleplerini kullandığı bildiriliyor, bu durum telif hakkı yasasının kötüye kullanılmasıyla ilgili endişeleri artırıyor.- Durum, DMCA&#39;nın, içerik barındırıcılarını potansiyel olarak temelsiz iddialara uymaya zorlamak için telif hakkı trolleri tarafından nasıl istismar edilebileceğini vurguluyor.- Bu taleplerden doğrudan United Healthcare&#39;ın mı sorumlu olduğu yoksa bir üçüncü tarafın onları taklit edip etmediği belirsiz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&apos;United Healthcare&apos;, Luigi Mangione görüntülerine karşı DMCA kullanıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Twtxt, bilgisayar korsanları için merkezi olmayan, minimalist bir mikroblog hizmetidir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt, hackerlar için tasarlanmış merkeziyetsiz, minimalist bir mikroblog hizmeti olan v1.3.2-dev sürümünü yayınladı.</li>
<li>Dökümantasyon, Kurulum, Hızlı Başlangıç, Kullanım, Yapılandırma ve API bölümlerini içerir ve IRC&#39;de topluluk desteği mevcuttur.</li>
<li>API bölümü, kullanıcılar, tweetler, bahsetmeler, etiketler ve keşfedilebilirlik için uç noktaları detaylandırarak GitHub&#39;da katkıda bulunmayı teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt, bilgisayar korsanları için merkezi olmayan, minimalist bir mikroblog hizmetidir.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 için tahminler?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z2025 için tahminler?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çay poşetleri mikroplastikler salarak insan hücrelerine giriyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZÇay poşetleri mikroplastikler salarak insan hücrelerine giriyor</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay zeka matematik yapabiliyor mu? Bir matematikçinin düşünceleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;nin yeni dil modeli o3, kesin cevapları olan zorlu matematik sorularını içeren FrontierMath veri setinde %25 puan aldı.</li>
<li>Veri kümesi, dil modellerinin üzerinde eğitim almasını önlemek için gizli tutulur ve belirli matematik alanlarında uzmanlık gerektiren problemleri içerir.</li>
<li>o3&#39;ün performansı dikkat çekici olsa da, gerçek ilerleme, AI&#39;nin daha karmaşık, kanıta dayalı soruları çözebildiği zaman gerçekleşecektir, çünkü DeepMind&#39;ın AlphaProof gibi mevcut modeller hala lise düzeyindeki problemlerle sınırlıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZYapay zeka matematik yapabiliyor mu? Bir matematikçinin düşünceleri</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA Siper Hâlâ Hayatta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MI300X, H100 ve H200 GPU&#39;larının karşılaştırmalı değerlendirmesi, AMD&#39;nin MI300X&#39;inin vaat eden özelliklerine rağmen yazılım sorunları nedeniyle bekleneni veremediğini gösteriyor.</li>
<li>Nvidia&#39;nın GPU&#39;ları kutudan çıktığı gibi üstün performans sergilerken, AMD&#39;nin MI300X&#39;i potansiyeline ulaşmak için önemli ayarlamalar ve hata düzeltmeleri gerektiriyor.</li>
<li>AMD için öneriler arasında yazılım kalitesini artırmak, dahili testleri artırmak ve Nvidia&#39;ya karşı rekabetçi konumunu iyileştirmek için ortaklarla işbirliği yapmak yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA Siper Hâlâ Hayatta</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[War Thunder forumlarında gizli savaş uçağı özellikleri sızdırıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eurofighter Typhoon radarının gizli özellikleri War Thunder forumlarında sızdırıldı, bu durum tartışmalara yol açtı ve güvenlik endişelerini artırdı.</li>
<li>Bu olay, platformdaki önceki sızıntıların Challenger 2 tankı gibi diğer askeri sistemleri içermesi nedeniyle bir modelin parçasıdır.</li>
<li>Bilgiyi sızdırmaktan sorumlu kullanıcı askıya alındı ve materyal derhal kaldırıldı, bu da War Thunder&#39;ın askeri doğruluk ile bilgi güvenliğini dengeleme konusundaki zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZWar Thunder forumlarında gizli savaş uçağı özellikleri sızdırıldı</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[13.6 inç MacBook Air ekranının yarısında yeni Google Sheet, açılır pencerelerle tamamen kaplanmış durumda.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z13.6 inç MacBook Air ekranının yarısında yeni Google Sheet, açılır pencerelerle tamamen kaplanmış durumda.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox, Lexmark'ı satın alacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox, baskı hizmetlerini geliştirmek ve küresel erişimini genişletmek amacıyla Lexmark&#39;ı 1,5 milyar dolara satın almayı planlıyor.</li>
<li>Satın alımın 2025 yılının ikinci yarısında tamamlanması bekleniyor ve bu işlem nakit ve borç yoluyla finanse edilecek, borcu yönetmek için temettü azaltılacak.</li>
<li>Yasal onaylar beklemede ve anlaşma, her iki şirketin güçlü yönlerini birleştirerek kapsamlı bir portföy sunmayı ve finansal performansı iyileştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox, Lexmark&apos;ı satın alacak</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litesetack: Tüm veri altyapınız, tek bir Ruby gem'inde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack, Ruby ve Ruby on Rails uygulamaları için birden fazla veri altyapısı bileşenini tek bir paket halinde birleştiren bir Ruby gemidir ve SQLite kullanır. SQL veritabanı, önbellek, iş kuyruğu, mesaj aracısı, tam metin arama motoru ve metrik platformu gibi işlevler sunarak performansı artırır ve ayrı sunuculara olan ihtiyacı ortadan kaldırarak maliyetleri düşürür. Gem, optimize edilmiş CPU ve bellek kullanımı için Fiber tabanlı IO çerçeveleri ile entegre olur ve MIT Lisansı altında açık kaynaklıdır, GitHub&#39;da katkılar memnuniyetle karşılanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitesetack: Tüm veri altyapınız, tek bir Ruby gem&apos;inde</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: 2024'ün Şeyleri ve Eşyaları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus, 2024 yılındaki deneyimlerini ve keşiflerini yansıtarak, programlama, medya ve kişisel ilgi alanları da dahil olmak üzere geniş bir konu yelpazesini ele alıyor.</li>
<li>Çalışmalarını Clojure programlama dili ile ve gelecekteki planlarını, örneğin birleştirici dilleri keşfetmek ve blogunu basitleştirmek gibi konuları tartışıyor.</li>
<li>Kayda değer bahsedilenler arasında Elite oyunu, amatör telsiz tarihçesi ve Japon banyo hayaletleri yer alıyor, ayrıca ona ilham veren kişilere teşekkürler de bulunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: 2024&apos;ün Şeyleri ve Eşyaları</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alman denetim kurumu, Sam Altman'ın biyometrik kimlik projesi World'ün verileri silmesini emretti.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZAlman denetim kurumu, Sam Altman&apos;ın biyometrik kimlik projesi World&apos;ün verileri silmesini emretti.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chrome uzantı koleksiyonlarını keşfetmek ve paylaşmak için bir platform oluşturdum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net, üretkenlik, yapay zeka araçları ve sosyal medyaya vurgu yaparak Chrome uzantıları ve temalarını derleyen bir platformdur.- Kullanıcılar, popüler ve trend olan uzantılar dahil olmak üzere çeşitli kategorileri keşfedebilir ve Chrome Web Store uzantıları için sağlanan analizlerle bilgi edinebilirler.- Platform bağımsızdır ve Google veya Chrome Web Store ile bağlantılı değildir, tüm verileri kamu kaynaklarından temin etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZChrome uzantı koleksiyonlarını keşfetmek ve paylaşmak için bir platform oluşturdum</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
