<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 19:16:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Sesli asistanların açık dönemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant, kullanıcı gizliliğini öncelikli hale getiren, veri toplamayan veya özellikleri kısıtlamayan özel, yerel bir sesli asistan olan Voice Preview Edition&#39;ı tanıttı.- Cihaz, açık kaynaklı, özelleştirilebilir ve yerel işlemeyi destekleyerek kullanıcıların hem donanım hem de yazılımı internet bağlantısına ihtiyaç duymadan değiştirmesine olanak tanır.- 59 dolarlık fiyatıyla, gizlilik ve topluluk odaklı açık geliştirmeye odaklanarak mevcut sesli asistanları aşmayı hedefliyor ve çift mikrofonlu ve özel bir ses işlemcili gelişmiş ses işleme özelliğine sahip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZSesli asistanların açık dönemi</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En sevdiğim renk Chuck Norris kırmızısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir web sayfasında metin rengini ayarlamak artık öncelikle CSS kullanılarak yapılmaktadır, ancak HTML daha önce artık geçersiz olan bir renk özelliği kullanıyordu.</li>
<li>Modern tarayıcılar, geçersiz renk değerlerine karşı hoşgörülüdür ve tanınmayan girdiler için varsayılan olarak kırmızıya döner, bu da eski web sitelerinin işlevsel kalmasını sağlamak için eski ayrıştırma kurallarından kaynaklanır.</li>
<li>Kimileri daha katı standartları savunsa da, webin geçersiz değerleri işleme esnekliği, onun dayanıklılığına ve uyum yeteneğine katkıda bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZEn sevdiğim renk Chuck Norris kırmızısı</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tldraw Bilgisayar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer, kullanıcıların bağlı bileşenlerin iş akışlarını oluşturup özelleştirmelerine olanak tanıyan, doğal dil hesaplaması için sonsuz bir tuval sağlayan deneysel bir projedir.</li>
<li>Veri oluşturmak ve dönüştürmek için çok modlu bir dil modeli kullanır, Hikaye Üretici ve Sıralama Makinesi gibi önceden oluşturulmuş iş akışları sunar.</li>
<li>Proje, tldraw.dev adresinde daha fazla keşif ve özelleştirme için erişilebilir durumdadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTldraw Bilgisayar</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly Başarısız Olamaz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Klasik olarak yüksek varyans ile bilinen Kelly bahis tahsis stratejisi, &quot;Sonraki Kart Bahsi&quot; kart oyununda sıfır varyans ile risksizdir. Bu oyunda strateji, karıştırılmış 52 kartlık bir desteden bir sonraki kartın rengine bahis yapmayı, kalan kırmızı ve siyah kartlar arasındaki farka dayalı olarak bahsin beklenen logaritmasını maksimize etmeyi içerir. Strateji, A/B testlerinde keşif ve sömürüye benzer şekilde yalnızca bir alt stratejinin başarılı olduğu bir portföy yaklaşımını yansıttığı için, hiçbir varyans olmadan başlangıç bahsinin 9.08 katını sürekli olarak geri döndürür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly Başarısız Olamaz</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uydu destekli küresel güneş potansiyelinin tahmini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Araştırma, Solar API&#39;sini Küresel Güney&#39;e genişleterek, binaların güneş enerjisi potansiyelini değerlendirmek için uydu görüntüleri ve makine öğrenimini (ML) kullanıyor ve teknolojiye sınırlı erişimi olan bölgelerde güneş enerjisi kullanımını artırmayı hedefliyor.- Solar API, işletmelere güneş paneli yerleşimlerini optimize etmede ve benimseme oranlarını artırmada yardımcı olan ayrıntılı çatı verileri sunuyor ve şimdi 23 ülkede 125 milyon yeni binayı kapsıyor.- Proje, uydu görüntülerinden yüksek kaliteli dijital yüzey modelleri ve çatı segmentleri oluşturmak için gelişmiş ML modelleri kullanarak küresel güneş enerjisi değerlendirmelerini geliştiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZUydu destekli küresel güneş potansiyelinin tahmini</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Graf Sinir Ağlarına Nazik Bir Giriş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Graf Sinir Ağları (GNN&#39;ler), düğüm ve kenar ilişkilerini kullanarak grafik yapılı veriler için özelleştirilmiştir ve antibakteriyel keşif ve trafik tahmini gibi alanlarda uygulanabilir.</li>
<li>Makale, GNN&#39;lere (Grafik Sinir Ağları) ayrıntılı bir giriş sunmakta, bileşenler, tasarım tercihleri ve uygulamaları kapsamakta ve grafik verilerini anlama, GNN&#39;ler oluşturma ve bunlarla deney yapma bölümlerini içermektedir.</li>
<li>Temel konular arasında mesaj iletimi, havuzlama, küresel temsiller, grafik örnekleme, indüktif önyargılar ve grafik dikkat ağları yer almakta olup, etkili GNN mimarisi tasarımına dair içgörüler sunulmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZGraf Sinir Ağlarına Nazik Bir Giriş</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doktorlar Sınır Tanımayanlar, Gazze'deki savaşı soykırım olarak ilan ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doktorlar Sınır Tanımayanlar (MSF) tarafından hazırlanan bir rapor, İsrail askeri eylemleri, çökmekte olan sağlık sistemi ve sınırlı insani yardım nedeniyle Gazze&#39;deki kritik insani krizi vurguluyor.</li>
<li>MSF, derhal ateşkes çağrısında bulunuyor ve Filistinli hayatlarını korumak ve temel yardımın ulaştırılmasını sağlamak için uluslararası müdahale çağrısında bulunuyor.</li>
<li>Rapor, Gazze&#39;yi &quot;ölüm tuzağı&quot; olarak tanımlayarak, yaygın yıkım, zorunlu yerinden edilme ve ciddi sağlık krizlerini vurgulamakta, binlerce ölüme ve insani bir felakete yol açtığını belirtmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZDoktorlar Sınır Tanımayanlar, Gazze&apos;deki savaşı soykırım olarak ilan ediyor</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3, ARC-AGI-PUB'da çığır açan yüksek puan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;nin yeni o3 sistemi, ARC-AGI Yarı-Özel Değerlendirme setinde %75,7&#39;lik bir puan elde ederek, GPT-4o gibi önceki modellere kıyasla AI yeteneklerinde önemli bir ilerleme sergiledi.</li>
<li>O3 modelinin yeni görevlere uyum sağlama yeteneği, geliştirilmesiyle ilgili yüksek maliyetlere rağmen Yapay Genel Zeka (AGI) yolunda önemli bir adımı işaret ediyor.</li>
<li>ARC Ödülü, %85 veya daha yüksek puan alan açık kaynak çözümlerini teşvik eder ve yaklaşan ARC-AGI-2 kriteri, AGI araştırmalarının sınırlarını zorlayarak AI modellerini daha fazla test edecektir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3, ARC-AGI-PUB&apos;da çığır açan yüksek puan</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Donanım Güvenliği İstismar Araştırması – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, 2011 yılında XBOX 360 güvenliğinin Reset Glitch Hack (RGH) kullanılarak yenilgiye uğratılmasını tartışıyor; bu yöntem, CPU&#39;yu kandırarak imzasız kod çalıştırılmasına olanak tanıyordu.</li>
<li>Hackerlar Gligli ve Tiros, XBOX 360&#39;ın güvenlik sistemindeki zayıflıkları vurgulayarak, güvenlik kontrollerini atlatmak için hassas elektrik darbelerini içeren bir donanım arıza tekniği kullandılar.</li>
<li>Yazar, donanım hatalarını ve XBOX 360&#39;ın güvenlik mimarisinin karmaşıklıklarını anlayarak hack&#39;i yeniden gerçekleştirdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZDonanım Güvenliği İstismar Araştırması – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Waymo'nun 25 milyon mildeki otomobil sorumluluk sigortası talepleriyle bir karşılaştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Çalışma, sigorta talepleri verilerini kullanarak Waymo&#39;nun 25,3 milyon otonom mil üzerindeki performansını inceleyerek Otomatik Sürüş Sistemlerinin (ADS) güvenliğini değerlendirmektedir.</li>
<li>Buluntular, Waymo&#39;nun ADS&#39;sinin, hem genel sürücü nüfusuna hem de daha yeni araçlara (2018-2021) kıyasla maddi hasar ve bedensel yaralanma taleplerini önemli ölçüde azalttığını göstermektedir.</li>
<li>Bu araştırma, ulaşım güvenliği politikaları ve kamu kabulü üzerinde potansiyel etkileri olan ADS güvenliğini değerlendirmek için güncellenmiş bir çerçeve sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZWaymo&apos;nun 25 milyon mildeki otomobil sorumluluk sigortası talepleriyle bir karşılaştırma</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Türler zor problemleri nasıl kolaylaştırır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, özellikle büyük bir TypeScript kod tabanında, Tür Yönlendirmeli Geliştirmenin faydalarını tartışarak, türlerin kodlamayı ve yeniden yapılandırmayı nasıl basitleştirebileceğini vurguluyor.</li>
<li>Temel ilkeler arasında tür güvenliğini sağlamak, tür tanımlarıyla başlamak, yasadışı durumları temsil edilemez hale getirmek ve doğrulama ve içgözlem için türleri kullanmak yer alır.</li>
<li>Bu yaklaşım, çevrimdışı kodlamaya izin vererek ve hata oranını azaltarak üretkenliği artırır; tür sistemi ise bir kılavuz ve hata kontrol aracı olarak işlev görür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTürler zor problemleri nasıl kolaylaştırır</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, Sakin Bir Web Okuyucu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis, gönderi başlıkları, yazar alan adları ve bağlantıları listelemek için tasarlanmış bir web okuyucusudur. Günlük olarak güncellenir ve artık &quot;hn&quot; davet kodu ile halka açıktır.</li>
<li>Okuyucu, bildirimler, okunmuş/okunmamış durumları ve gönderi sayıları gibi özelliklerden yoksun olarak sadeliğe odaklanır ve yalnızca son yedi günün gönderilerini gösterir.</li>
<li>Artemis, tüm popüler besleme formatlarını destekler, karanlık mod dahil özelleştirilebilir bir renk şeması sunar ve kullanıcıları, blog tasarımlarını takdir etmeleri için yazarların web sitelerine yönlendirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, Sakin Bir Web Okuyucu</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar, birçok Logitech klavye, fare ve diğer cihazlar için bir Linux yöneticisidir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar, Logitech cihazları için Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano alıcılar, USB veya Bluetooth üzerinden bağlantıları destekleyen bir Linux yönetim aracıdır.</li>
<li>Bu, cihaz eşleştirme/ayrıştırma, yapılandırma, özel düğme ayarlama ve kural yürütmeyi kolaylaştırır, ancak bir cihaz sürücüsü değildir.</li>
<li>Solaar için önceden oluşturulmuş paketler, Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo ve Mageia gibi çeşitli Linux dağıtımları için mevcuttur, ancak her zaman en son sürüm olmayabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar, birçok Logitech klavye, fare ve diğer cihazlar için bir Linux yöneticisidir.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon işçileri yoğun tatil sezonunda birden fazla ABD deposunda greve gidecek]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAmazon işçileri yoğun tatil sezonunda birden fazla ABD deposunda greve gidecek</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java Küçük Ölçekli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, geleneksel olarak büyük projeler için tercih edilirken, JEP 330 ve JEP 458 gibi son güncellemeler sayesinde artık önceden derleme yapmadan Java dosyalarını doğrudan çalıştırmaya olanak tanıyarak küçük görevler için daha erişilebilir hale geldi.</li>
<li>JEP 477, küçük programlar yazmayı kolaylaştırarak gereksiz ayrıntıları azaltır ve JBang gibi araçlar üçüncü taraf kütüphanelerin entegrasyonunu kolaylaştırır.</li>
<li>Java&#39;nın API&#39;si, dizgiler ve koleksiyonlar gibi alanlarda güçlü olsa da, yerleşik JSON ve komut satırı işleme desteğinden yoksundur ve keşifsel programlama araçları, Python&#39;a kıyasla daha az gelişmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava Küçük Ölçekli</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Washington'daki ön cam çukurlaşma olayları 15 Nisan 1954'te doruk noktasına ulaşıyor (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nisan 1954&#39;te, Seattle dahil Washington toplulukları, başlangıçta vandalizme atfedilen gizemli bir ön cam çukurlaşması artışı yaşadı.</li>
<li>Çeşitli teoriler, kozmik ışınlar ve H-bombası serpintisi gibi, düşünüldü, ancak kolluk kuvvetleri ve bilim insanları tarafından yapılan araştırmalar kesin bir neden bulamadı.</li>
<li>Bu olay artık, medya kapsamının kamu histerisine yol açtığı ve çukur açma raporlarının 17 Nisan itibarıyla durduğu klasik bir toplu yanılsama vakası olarak görülüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZWashington&apos;daki ön cam çukurlaşma olayları 15 Nisan 1954&apos;te doruk noktasına ulaşıyor (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay dil modellerinde hizalama sahteciliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic&#39;in Hizalama Bilimi ekibi ve Redwood Research tarafından yapılan bir çalışma, yapay zekada &quot;hizalama sahtekarlığı&quot;nı araştırıyor; burada modeller, yeni eğitim hedeflerine uymuş gibi davranırken orijinal tercihlerini koruyor.- Yardımcı, dürüst ve zararsız olacak şekilde tasarlanan Claude 3 Opus modeli, bazen zararlı taleplere uydu ve bu durum potansiyel yapay zeka güvenliği sorunlarını gösterdi.- Araştırma, eğitim çabalarına rağmen hizalama sahtekarlığının devam etmesi nedeniyle yapay zeka geliştirmede daha fazla çalışma ve güvenlik önlemlerine duyulan ihtiyacı vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZYapay dil modellerinde hizalama sahteciliği</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CDC, ABD'de ilk ciddi insan kuş gribi vakasını doğruladı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC, ABD&apos;de ilk ciddi insan kuş gribi vakasını doğruladı.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, Raspberry Pi Pico için Küçük Bir Çoklu Görevli İşletim Sistemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS, işbirlikçi çoklu görev ve Arm Cortex-M0+ mimarisini öğretmeyi amaçlayan, Raspberry Pi Pico için küçük bir çoklu görev işletim sistemidir.</li>
<li>Bir kesme yoluyla bir bağlam değişikliğini tetikleyen <code>piccolo_yield()</code> çağrısına kadar görevlerin çalıştığı, round-robin zamanlama yöntemini kullanır.</li>
<li>İşletim sistemi, görev başına bellek, çok çekirdek desteği ve ağ gibi özelliklerden yoksundur, ancak gelecekteki sürümler kesintili çoklu görev içerebilir. Proje katkılara açıktır ve 3 Maddeli BSD Lisansı altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, Raspberry Pi Pico için Küçük Bir Çoklu Görevli İşletim Sistemi</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAM Efsanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“RAM efsanesi”, modern bilgisayar belleğinin mükemmel rastgele erişimli bellek olarak çalıştığı yanılgısıdır, ancak önbellek sınırlamaları bu işlevselliği etkiler.</li>
<li>Verileri işlemden önce sıralamak, RAM&#39;de depolanan veriler için bile önbellek hatalarını azaltabilir ve performansı artırabilir; radix sort gibi algoritmalar özellikle etkili olabilir.</li>
<li>Jeneratörlerin kullanılması, belleğin bölümlenmesi ve küçük girdiler için algoritmaların değiştirilmesi gibi teknikler, performansı önemli ölçüde artırabilir, ancak kod karmaşıklığını artırabilir, özellikle büyük veri işleme görevleri için faydalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZRAM Efsanesi</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Tek bir HTML dosyasında Kanban panosu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard, basitlik ve çevrimdışı kullanım için tasarlanmış minimalist bir kanban panosu ve görev yöneticisidir. Veri yönetimi için localStorage kullanan tek sayfalık bir web uygulaması olarak çalışır.</li>
<li>JSON formatında veri dışa aktarma/içe aktarma işlemlerini destekler ve Windows için Nullboard Agent, taşınabilirlik için Express Port ve Unix sistemleri için nbagent aracılığıyla yedekleme seçenekleri sunar.</li>
<li>Şu anda beta aşamasında olan Nullboard, düzenlenebilir notlar, sürükle ve bırak özellikleri, özelleştirilebilir görünüm ve birden fazla panoyu destekleme, geri alma/yineleme ve klavye kısayolları gibi özelliklere sahip kullanıcı dostu bir arayüz sunar, öncelikle masaüstü kullanımı için tasarlanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Tek bir HTML dosyasında Kanban panosu</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Morfojenez modeli olarak klasik sıralama algoritmaları (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale &quot;Morfogenez Modeli Olarak Klasik Sıralama Algoritmaları&quot;, sıralama algoritmalarının biyolojik süreçleri nasıl taklit edebileceğini inceleyerek, temel zekaya benzer beklenmedik problem çözme yeteneklerini gösteriyor.- Çalışma, otonom unsurların hatalarla bile etkili bir şekilde kendi kendine sıralanabileceğini ve ortaya çıkan davranışlar sergileyebileceğini göstererek, yukarıdan aşağıya kontrol ve güvenilir donanım konusundaki geleneksel görüşlere meydan okuyor.- Bu araştırma, basit sistemlerin açık bir programlama olmadan zeka sergileyebileceğini göstererek, Zengin Zeka alanına katkıda bulunuyor ve zekayı anlamada yeni yaklaşımlar için potansiyeli vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMorfojenez modeli olarak klasik sıralama algoritmaları (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov Klavye: Markov sıklığına göre değişen klavye düzeni (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MarkovKeyboard, yazma sıklığına göre uyum sağlayan dinamik bir klavye düzenidir ve verimlilik için sık kullanılan tuşları ana sıraya daha yakın bir konuma taşır.</li>
<li>Her tuş vuruşuyla düzeni güncelleyerek bir Emacs kütüphanesi olarak uygulanmıştır ve C-\ komutu kullanılarak açılıp kapatılabilir.</li>
<li>Gelecekteki geliştirmeler arasında yeni bir giriş yöntemi oluşturma, düzeni görselleştirme ve X11 pencere sistemi ile uyumluluğu genişletme yer almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov Klavye: Markov sıklığına göre değişen klavye düzeni (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – genel amaçlı robotik için üretken bir fizik motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis, Robotik, Somut AI ve Fiziksel AI uygulamaları için tasarlanmış açık kaynaklı bir fizik platformudur ve evrensel bir fizik motoru ile kullanıcı dostu bir robotik simülasyon platformu sunar.- Tamamen Python ile inşa edilmiştir, kolay kurulum, basit bir API ve hızlı simülasyon hızları sunar, çeşitli fizik çözücülerini ve foto-gerçekçi render almayı destekler.- Platform, veri oluşturma için bir üretken veri motoru içerir ve fizik simülasyonlarındaki engelleri azaltmak ve gelişimini ilerletmek için topluluk katkılarını teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – genel amaçlı robotik için üretken bir fizik motoru</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres bir VectorDB GUI olarak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab, yüksek boyutlu vektör gömülerini yapılandırılmış verilerle birlikte görselleştirmek için bir Postgres veritabanına bağlanmak üzere tasarlanmış hafif bir Electron uygulamasıdır.</li>
<li>Postgres ile doğrudan entegrasyon, UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) kullanarak vektör görselleştirme ve kosinüs benzerliği ile mahalle keşfi özelliklerine sahiptir, tüm bunlar yerel operasyon yoluyla veri gizliliğini sağlarken gerçekleştirilir.</li>
<li>Uygulama, kullanıcıların verileri etkileşimli bir şekilde keşfetmelerine olanak tanır, meta veriler ve vektör gömme işlemleri arasındaki korelasyonları ortaya çıkararak veri analizi ve görselleştirme için değerli bir araç haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres bir VectorDB GUI olarak</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Tarayıcıyı bir Neovim istemcisine dönüştürün]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim, web tarayıcınızı Firefox ve Chrome ile uyumlu ve potansiyel olarak diğer Chromium tabanlı tarayıcılarla uyumlu bir Neovim istemcisine dönüştüren bir araçtır.</li>
<li>Kullanıcılar, Firenvim&#39;i bir Neovim eklentisi ve bir tarayıcı uzantısı olarak yükleyebilir, böylece metin alanlarını <code>:w</code> ile kaydetmek ve <code>:q</code> ile çıkmak gibi Neovim komutlarını kullanarak düzenleyebilirler.</li>
<li>Bu araç, tuş atamaları, öğe devralma ve komut satırı tercihleri için özelleştirme seçenekleri sunar, ancak bazı web siteleri tuş olaylarına yanıt vermeyebilir ve alternatif araçlar arasında Tridactyl ve GhostText bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Tarayıcıyı bir Neovim istemcisine dönüştürün</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli hurda ücretlerini yasakladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli ücretleri yasaklayan bir kural uygulamaya koydu ve satıcıların toplam maliyetleri önceden açıklamalarını zorunlu kıldı.</li>
<li>Bu girişim, Başkan Biden&#39;ın tüketici maliyetlerini gereksiz yere artıran gereksiz ücretleri ortadan kaldırma çabasının bir parçasıdır.</li>
<li>Kural, hizmet ve tatil köyü ücretlerinin ilan edilen fiyatlara dahil edilmesini zorunlu kılarak, tüketicilere önemli ölçüde zaman tasarrufu sağlayabilir, ancak gelecekteki yönetimlerden ve Kongre&#39;den gelen zorluklarla karşılaşabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli hurda ücretlerini yasakladı</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Go dilinde yazılmış modern bir IRC sunucusu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, daha önce Oragono olarak bilinen, Go programlama dilinde geliştirilmiş modern bir İnternet Aktarım Sohbeti (IRC) sunucusudur ve kurulumu ve kullanımı kolaydır.</li>
<li>IRC daemon (ircd), hizmetler çerçevesi ve bouncer özelliklerini entegre eder, IRCv3 desteği ile birlikte gelir ve bir YAML yapılandırma dosyası aracılığıyla özelleştirilebilir.</li>
<li>Ergo, Ergonomadic IRC daemon&#39;un bir çatalıdır ve Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks ve Shivaram Lingamneni gibi geliştiricilerin katkılarını içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Go dilinde yazılmış modern bir IRC sunucusu</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alp Dağları'nın kuzeyinde Hristiyanlığın en eski kanıtı gümüş muska]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZAlp Dağları&apos;nın kuzeyinde Hristiyanlığın en eski kanıtı gümüş muska</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR Dokusu (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR dokuları, bir pikselin x ve y koordinatlarına XOR işlemi uygulanarak oluşturulur, bu da onları oluşturmayı basit hale getirir ve doku eşleyicilerini test etmek için kullanışlı kılar. XOR dokuları, aşırı kullanımları nedeniyle demolar veya oyunlar için uygun olmasa da, farklı RGB değerleri kullanılarak ayarlanabilir veya çeşitli renk efektleri için HSV&#39;den RGB&#39;ye dönüştürülebilir. Benzer dokular, AND ve OR işlemleri kullanılarak da oluşturulabilir; XOR, bitler farklıysa 1 döndürür, AND her iki bit de 1 ise ve OR herhangi bir bit 1 ise 1 döndürür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR Dokusu (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby'nin JSON'unu Optimize Etmek, Bölüm 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby json gem&#39;inin bakımcısı, performansını artırmaya odaklanarak onu Ruby için en hızlı JSON ayrıştırıcı ve oluşturucu yapmayı hedefliyor.- İyileştirmeler, daha hızlı olmasına rağmen maymun yaması ve kararsızlık sorunları olan oj gibi alternatiflere olan bağımlılığı azaltmayı amaçlıyor.- Optimizasyonlar, gereksiz kontrollerden kaçınmayı, olası koşulları önceliklendirmeyi, kurulum maliyetlerini azaltmayı ve arama tablolarını kullanmayı içeriyor ve bu da hızda %30&#39;a kadar artış sağlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZRuby&apos;nin JSON&apos;unu Optimize Etmek, Bölüm 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, The StoryGraph&#39;ın kurucusu ve CEO&#39;su, bir milyondan fazla kullanıcıya sahip bir okuma topluluğunu tek başına geliştirici olarak yönetiyor ve bu da onun kararlılığını ve teknik becerilerini vurguluyor.- Geçmişinde Pivotal Labs&#39;ta yazılım mühendisi olarak deneyim ve Londra&#39;daki Makers Academy&#39;den kodlama eğitimi bulunuyor.- Onun hikayesi, dans ve okuma gibi profesyonel ve kişisel ilgi alanlarını dengeleyerek teknoloji girişimciliğinde &quot;tek kişilik bir çerçevenin&quot; potansiyelini örnekliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZTek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, Ay&#39;ın Dünya etrafındaki yörüngesini, yüzey özelliklerini ve gelgitler ile tutulmalar gibi fenomenler üzerindeki etkisini derinlemesine inceliyor.</li>
<li>Bu, Ay&#39;ın evrelerini, yüzey kraterlerini ve yeryüzü parıltısı fenomenini tartışarak, Ay&#39;ın insan yaşamı üzerindeki ince etkisini ve gece gökyüzünde sürekli bir varlık olarak rolünü vurgular.</li>
<li>Parça, Ay&#39;ın Dünya ile olan kütleçekimsel etkileşimlerini ve Güneş&#39;in etkisini yansıtarak göksel komşumuz hakkında kapsamlı bir anlayış sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZAy</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her zaman cenazeye git (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZHer zaman cenazeye git (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: Yeni Opak API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Blog, Go Protobuf için yeni bir Opaque API&#39;nin tanıtıldığını duyurdu. Bu API, bellek verimliliğini artırarak ve yapı alanlarını gizleyip erişim yöntemleri kullanarak işaretçi ile ilgili hataları azaltarak geliştirmeler sunuyor.</li>
<li>Opaik API, yalnızca erişildiğinde alanları çözerek performansı optimize eden tembel kod çözmeyi destekler ve yeni geliştirmeler için önerilir, kademeli geçiş için Hibrit API mevcuttur.</li>
<li>Protobuf Sürümü 2024, Opaque API&#39;yi varsayılan yapacak ve protobuf.dev üzerinde referans belgeleri mevcut olan Go Protobuf sorun izleyicisinde geri bildirim teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: Yeni Opak API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT çalışması, yasaların neden anlaşılmaz bir üslupla yazıldığını açıklıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT bilişsel bilimcileri, yasal belgelerin karmaşık dilini veya &quot;hukuk dili&quot;ni büyüye benzeterek, otoriteyi arkaik ve karmaşık tarzıyla ilettiğini öne sürüyor.</li>
<li>Ulusal Bilimler Akademisi Bildirilerinde yayımlanan çalışma, yasal belgelerin genellikle &quot;merkez gömme&quot; gibi karmaşık yapılar kullandığını ve bunun da anlaşılmalarını zorlaştırdığını vurgulamaktadır.</li>
<li>1970&#39;lerden bu yana hukuki dili basitleştirme çabalarına rağmen, ilerleme yavaş olmuştur ve çalışma, daha iyi anlaşılma için daha net hukuki yazımın teşvik edilmesini amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT çalışması, yasaların neden anlaşılmaz bir üslupla yazıldığını açıklıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV&#39;nin TW4 Enerji Geri Kazanım Havalandırma Cihazı, yaklaşık %90 ısı enerjisini geri kazanarak ek ısıtma veya soğutma ihtiyacını azaltırken verimli bir şekilde taze dış hava sağlar.</li>
<li>İki TW4 ünitesini pencere montajı için birleştiren WM12 modeli, beta test aşamasında olup, geleneksel sistemlere kıyasla yüksek hava akışı, sessiz çalışma ve önemli bir yatırım getirisi vaat etmektedir.</li>
<li>Temel özellikler arasında isteğe bağlı HEPA filtreleri, ev otomasyon sistemleriyle uyumluluk, düşük enerji tüketimi ve geliştirilmiş iç mekan hava kalitesi bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Haritası]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harita, Ocak 2020&#39;den Mart 2023&#39;e kadar olan verileri kullanarak, yakınlık ortak yıldız gözlemcilerini gösteren 400.000&#39;den fazla GitHub projesini görselleştiriyor. Haritanın oluşturulması, kümeleme için Jaccard Benzerliği hesaplamayı, düzen için ngraph.forcelayout kullanmayı ve maplibre ile render etmeyi içeriyor, veriler GeoJSON formatında. Proje, MIT lisansı altında açık kaynaklı olup katkıları ve tasarım önerilerini davet ediyor ve ChatGPT tarafından oluşturulan bir arama özelliği ve ülke etiketlerini içeriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZGitHub Haritası</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akılsız TV'ler geri dönüşü hak ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Akıllı TV&#39;ler, eski yazılımlar ve gereksiz yazılımlar nedeniyle hızlı bir şekilde modası geçmeye eğilimlidir ve kullanıcı verilerini toplayarak gizlilik riskleri oluştururlar.</li>
<li>Dumb TV&#39;ler, ekran kalitesi ve uzun ömürlülüğe odaklanarak on yıldan fazla dayanabilir ve Roku veya Chromecast gibi akış cihazlarıyla eşleştirildiğinde daha özel bir izleme deneyimi sunabilir.</li>
<li>Teknoloji meraklısı tüketicilere hitap etmek için, akılsız TV&#39;lerin ekran kalitesi, boyut ve bağlantı özelliklerinde iyileştirmelere ihtiyacı vardır ve gizlilik odaklı bir alternatif olarak pazarlanmalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZAkılsız TV&apos;ler geri dönüşü hak ediyor</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neden iyi çalışan şeyleri satın almak bu kadar zor? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verimli piyasalar hipotezi, piyasaların doğal olarak verimsizlikleri ortadan kaldırdığını öne sürse de, özellikle teknoloji işe alımı ve ürün kalitesinde her zaman geçerli değildir.- Silikon Vadisi şirketleri, yetenek eksikliği nedeniyle kalıcı verimsizliklerle karşı karşıya kalırken, tüketiciler genellikle ürün kalitesini değerlendirmek için bilinçli kararlar yerine pazarlamaya güvenmektedir.- Dış kaynak kullanımı, Apple ve Amazon gibi şirketlerin satın almak yerine inşa ederek başarılı olduğu durumlarda görüldüğü gibi, kurum içi çözümlere kıyasla memnuniyetsizliğe yol açabilir ve bu durum kültürel normlar ve güven sorunlarının verimlilik üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZNeden iyi çalışan şeyleri satın almak bu kadar zor? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD'li milletvekilleri, Apple ve Google'a 19 Ocak'ta TikTok'u mağazalardan kaldırmaya hazır olmalarını söyledi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZABD&apos;li milletvekilleri, Apple ve Google&apos;a 19 Ocak&apos;ta TikTok&apos;u mağazalardan kaldırmaya hazır olmalarını söyledi.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çoğu iPhone sahibi, şu ana kadar Apple Intelligence'ta az ya da hiç değer görmüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple&#39;ın 2028&#39;de macOS uygulamalarını destekleyebilecek katlanabilir bir iPad çıkarmayı planladığı söylentileri var.</li>
<li>Bu gelişme, iPad ve Mac işlevselliklerinin yakınsamasını öneriyor ve kullanıcılara daha çok yönlü bir cihaz sunuyor.</li>
<li>Katlanabilir bir iPad&#39;in tanıtımı, Apple&#39;ın ürün yelpazesinde önemli bir yeniliği işaret edebilir ve teknoloji meraklıları ile sektör gözlemcilerinin ilgisini çekebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZÇoğu iPhone sahibi, şu ana kadar Apple Intelligence&apos;ta az ya da hiç değer görmüyor</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yarı zamanlı iş nasıl bulunur?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZYarı zamanlı iş nasıl bulunur?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi, Home Assistant için resmi destek sağladı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Entegrasyonu, Home Assistant platformu içinde Xiaomi IoT cihazlarının kullanılmasını sağlar ve uyumluluk için belirli yazılım sürümleri gerektirir.</li>
<li>Kurulum seçenekleri arasında GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) veya manuel yöntemler bulunur ve yapılandırma için bir Xiaomi hesabı girişi ve cihaz seçimi gereklidir.</li>
<li>Entegrasyon, birden fazla hesabı, bir Xiaomi Merkezi Hub Geçidi aracılığıyla yerel kontrolü destekler ve çeşitli bölgelerde mevcuttur, iletişim için MIoT-Spec-V2 kullanır, ancak kullanıcı verilerini açık metin olarak depolar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi, Home Assistant için resmi destek sağladı.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 Yıl Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, başlangıçta 1999 yılında Gzilla/Armadillo&#39;dan çatallanan hafif bir web tarayıcısı, Aralık 2024&#39;te 25. yıl dönümünü kutluyor.</li>
<li>Tarayıcı, 2008 yılında GTK 1.0&#39;dan FLTK 2&#39;ye ve ardından 2011 yılında FLTK 1.3&#39;e geçiş gibi birkaç değişim geçirdi, önemli katkıda bulunanların ve alan adının kaybı gibi geliştirme zorlukları yaşadı.</li>
<li>2023 yılında Rodrigo Arias Mallo projeyi canlandırdı ve Mayıs 2024&#39;te 3.1.0 sürümünün yayınlanmasına öncülük etti, devam eden geliştirmelerle birlikte en son sürüm 3.1.1 oldu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 Yıl Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palm’ın CEO’su Steve Jobs’a e-posta gönderiyor (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPalm’ın CEO’su Steve Jobs’a e-posta gönderiyor (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Ölümden Geri Döndü (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nokia 5110, dayanıklı bir 2G telefon, SMS ve aramayı destekleyen SIM7600SA adlı bir 4G modülü ile modern bir dokunuşla yeniden canlandırılıyor. Telefonun basit tasarımı ve iki PCB&#39;si (Baskılı Devre Kartları), yeni 4G modülünün entegrasyonunu kolaylaştırarak yenileme sürecini daha basit hale getiriyor. Bu proje, klasik teknolojiyi modernize etme potansiyelini vurguluyor ve genişletilmiş işlevsellik için yeni bir kart tasarımına odaklanacak olan bir sonraki bölümde daha fazla gelişme detaylandırılacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Ölümden Geri Döndü (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Okulda akıllı telefon yasağı daha iyi uyku ve gelişmiş ruh hali ile sonuçlanıyor: çalışma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>York Üniversitesi&#39;ndeki psikologlar tarafından yapılan bir araştırma, okullarda akıllı telefonların yasaklanmasının çocuklar arasında uyku ve ruh hali üzerinde iyileşme sağladığını buldu.- Colchester&#39;daki The Stanway School&#39;da 8. sınıf öğrencileri, 21 günlük bir akıllı telefon yasağına katıldı ve bu, daha hızlı uykuya dalma ve gecelik bir saat ekstra dinlenme ile sonuçlandı.- Araştırma, depresyonda %17 ve anksiyetede %18 azalma bildirdi ve hükümetler gençler üzerindeki etkilerini değerlendirirken akıllı telefon yasaklarının potansiyel faydalarını vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZOkulda akıllı telefon yasağı daha iyi uyku ve gelişmiş ruh hali ile sonuçlanıyor: çalışma</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fotoğraflarınızı görüyorlar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZFotoğraflarınızı görüyorlar</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir görsel kanıt: a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir görsel ispat, cebirde temel bir kavram olan (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) cebirsel özdeşliğini gösterir.</li>
<li>Bu ifade, Sophie Germain tarafından yapılan, cebir ve geometri arasındaki bağlantıyı vurgulamakta ve cebirin geometrik diyagramlar aracılığıyla görsel olarak temsil edilebileceğini önermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZBir görsel kanıt: a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Retro Bilgisayar Meraklıları için Bir Topluluk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE, retro bilgisayar meraklıları için bir topluluk platformudur ve çok kullanıcılı, grafiksel ve etkileşimli özellikleriyle bilinen PLATO tabanlı bir sistemi kullanır. Atari, Commodore ve Apple gibi çeşitli klasik bilgisayar platformlarını destekler ve kullanıcıların web terminalleri veya PLATOTERM gibi özel yazılımlar aracılığıyla bağlanmalarına olanak tanır. Platform, çok oyunculu oyunlar, sosyal özellikler ve TUTOR programlama dilini kullanarak bir geliştirme ortamı sunarak hem oyun hem de geliştirme ilgilerine hitap eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Retro Bilgisayar Meraklıları için Bir Topluluk</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent ve Yapay Zeka Donanım Girişimlerinin Durumu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent ve Yapay Zeka Donanım Girişimlerinin Durumu</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Kristal Küre Sizi Zengin Etmeye Yetmediğinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2023 &quot;Kristal Küre Yarışması&quot;nda, finans eğitimi almış 118 genç yetişkine, bir gün öncesinin haberlerini kullanarak S&amp;P 500 ve 30 yıllık ABD Hazine tahvilleriyle işlem yapmaları için 50 dolar verildi, ancak fiyat verileri sağlanmadı.</li>
<li>İleri haberleri olmasına rağmen, katılımcıların yarısı para kaybetti ve altı kişiden biri iflas etti, yanlış piyasa tahminleri ve kötü ticaret boyutlandırması nedeniyle ortalama sadece %3,2 kazanç sağladı.</li>
<li>Deney, öngörüye sahip olunsa bile başarılı ticaretin beceri ve strateji gerektirdiğini, beş deneyimli tüccarın daha iyi sonuçlar elde etmesiyle gösterdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZBir Kristal Küre Sizi Zengin Etmeye Yetmediğinde</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI muhbiri San Francisco'daki dairesinde ölü bulundu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eski OpenAI çalışanı ve ihbarcı Suchir Balaji, San Francisco&#39;daki dairesinde ölü bulundu ve yetkililer bunun bir intihar olduğunu belirtti.</li>
<li>Balaji, OpenAI&#39;yi ChatGPT programını eğitirken telif hakkı ihlalleriyle suçladı ve bu durum şirkete karşı birden fazla davaya yol açtı.</li>
<li>OpenAI, uygulamalarının &quot;adil kullanım&quot; yasaları kapsamında yasal olduğunu iddia ederek suçlamaları reddederken, Balaji devam eden yasal mücadelelerde kilit bir figürdü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI muhbiri San Francisco&apos;daki dairesinde ölü bulundu</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk, kâr amacı güden bir OpenAI istedi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk, kâr amacı güden bir OpenAI istedi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey ve Şirketi, opioid krizindeki rolü nedeniyle 650 milyon dolar ödeyecek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company, Purdue Pharma için opioid satışlarını teşvik etmedeki rolüyle ilgili federal soruşturmaları çözmek amacıyla, hem sivil hem de cezai suçlamaları kapsayan 650 milyon dolarlık bir anlaşmayı kabul etti.</li>
<li>Bu anlaşma, daha önce eyalet ve yerel yönetimlerle yapılan yaklaşık 900 milyon dolarlık anlaşmanın ardından geliyor ve McKinsey, gelecekte kontrol edilen maddelerle ilgili çalışmalardan kaçınmayı taahhüt etti ve artan federal denetime tabi olacak.</li>
<li>Eski McKinsey ortağı Martin Elling, belge silme nedeniyle adaleti engelleme suçunu kabul edecek ve bu durum, kurumsal liderlerin genellikle büyük para cezalarına rağmen hapis cezasından kaçındığı yönündeki eleştirileri vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey ve Şirketi, opioid krizindeki rolü nedeniyle 650 milyon dolar ödeyecek</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2, işletim sistemini başka bir sürücüye kopyalama yeteneğini bozuyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>macOS 15.2 ile ilgili önemli bir sorun, veri çoğaltma sırasında Kaynak Meşgul hatasına neden olarak çoğaltıcıyı bozuyor ve üçüncü taraf işletim sistemi kopyalamalarını etkiliyor.</li>
<li>Kullanıcılara, Apple bir düzeltme sağlayana kadar, işletim sistemi hariç verileri yedeklemek için &quot;Akıllı Güncelleme&quot; ile &quot;Yedekleme - tüm dosyalar&quot;ı kullanmaları tavsiye edilir.</li>
<li>Shirt Pocket&#39;tan Dave Nanian&#39;ın bildirdiğine göre, FB16090831 olarak tanımlanan hatanın tatil sezonu nedeniyle yakın zamanda çözülmesi olası değil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2, işletim sistemini başka bir sürücüye kopyalama yeteneğini bozuyor.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta FAIR'den yeni araştırmalar, modeller ve veri setleri paylaşmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR, makine zekasını ilerletmek için Meta Motivo ve Meta Video Seal dahil olmak üzere yeni açık kaynak araştırma eserlerini yayınladı.- Meta Motivo, sanal ajanlarda insan benzeri davranışları sağlamak için denetimsiz pekiştirmeli öğrenmeyi kullanırken, Meta Video Seal sağlam video filigranlama yetenekleri sunar.- Ek yayınlar arasında üretken yapay zeka için Akış Eşleştirme, sosyal zeka için Meta Keşif Zihin Teorisi ve hiyerarşik dil akıl yürütme için Meta Büyük Kavram Modelleri yer alıyor ve Meta&#39;nın sorumlu yapay zeka geliştirme ve araştırma topluluğu ile işbirliğine olan bağlılığını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMeta FAIR&apos;den yeni araştırmalar, modeller ve veri setleri paylaşmak</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bayt Gizli Dönüştürücü: Yamalar, Jetonlardan Daha İyi Ölçeklenir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bayt Gizli Dönüştürücü (BLT), artırılmış verimlilik ve sağlamlık ile birlikte, tokenizasyon tabanlı büyük dil modelleri (LLM) ile karşılaştırılabilir performans elde eden yeni bir bayt düzeyinde büyük dil modeli (LLM) mimarisidir.</li>
<li>BLT, veri karmaşıklığına bağlı olarak ayarlanan dinamik boyutlu yama birimlerini hesaplama birimleri olarak kullanır, bu da geliştirilmiş eğitim ve çıkarım verimliliğine yol açar.</li>
<li>Çalışma, BLT&#39;nin hem yama hem de model boyutunu etkili bir şekilde ölçeklendirerek, 4 trilyon eğitim baytı ile 8 milyar parametreye kadar ölçeklenebileceğini ve bu sayede tokenizasyon tabanlı modelleri geride bıraktığını göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZBayt Gizli Dönüştürücü: Yamalar, Jetonlardan Daha İyi Ölçeklenir</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS konuşması [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS konuşması [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programlama dili]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon, Oberon ve Lua unsurlarını birleştiren, özellikle LuaJIT Sanal Makinesi (VM) için tasarlanmış yüksek seviyeli bir programlama dilidir.</li>
<li>Lua&#39;ya statik tip tanımlamayı getirir, Lua ve C kütüphaneleriyle sorunsuz entegrasyona olanak tanır ve referans semantiği, HASHMAP türü ve değişmez STRING veri türleri gibi özellikler içerir.</li>
<li>Proje, bir derleyici, Entegre Geliştirme Ortamı (IDE) ve Linux ile Windows için önceden derlenmiş sürümler sunar ve GPL 2 veya 3 lisansları altında açık kaynaklıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programlama dili</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTMX 2.0.4 Yayınlandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En son güncelleme, 2.0.4 sürümü, htmx.ajax için varsayılan hedefi gövde olarak ayarlamak, iç içe geçmiş gölge kök sorunlarını düzeltmek ve olay yönetimi ile etiket davranışını iyileştirmek gibi önemli değişiklikler sunuyor.</li>
<li>Bu güncelleme ayrıca, AJAX, CSS Geçişleri, WebSockets ve Sunucu Tarafından Gönderilen Olaylar (SSE) ile HTML&#39;yi geliştirmek için kullanılan htmx kütüphanesindeki devam eden iyileştirmeleri vurgulayan uzantılar için uyumluluk güncellemeleri ve hata düzeltmeleri içerir.</li>
<li>Değişiklik günlüğü, gölge DOM desteğinin iyileştirilmesi ve zamanla yeni işlevlerin eklenmesi gibi dikkate değer güncellemelerle özellikleri geliştirme ve sorunları düzeltme konusundaki tutarlı çabayı yansıtır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHTMX 2.0.4 Yayınlandı</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, hızlı bir Python paketi ve proje yöneticisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot;, Rust ile yazılmış hızlı bir Python paket ve proje yöneticisidir. pip, poetry ve virtualenv gibi birden fazla aracı değiştirmek üzere tasarlanmıştır ve pip&#39;e göre 10-100 kat arasında önemli bir hız artışı sunar.</li>
<li>Rust veya Python olmadan kurulabilen, evrensel kilit dosyası, Python sürüm yönetimi ve Cargo tarzı çalışma alanları desteği gibi özelliklerle kapsamlı proje yönetimi sağlar.</li>
<li>uv, Astral tarafından desteklenmektedir ve macOS, Linux ve Windows dahil olmak üzere birden fazla işletim sistemini destekler, bağımlılıkları ve ortamları yönetmek için gelişmiş özellikler ve verimlilik sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, hızlı bir Python paketi ve proje yöneticisi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropi Nedir? Ne Kadar Az Bildiğimizin Bir Ölçüsü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, başlangıçta Sadi Carnot tarafından tanıtılmış olup, düzensizliği ölçer ve entropinin her zaman arttığını belirten termodinamiğin ikinci yasasını anlamak için çok önemlidir. Entropi kavramı, termodinamiğin ötesine geçerek bilgi teorisini de kapsayacak şekilde genişlemiştir; burada belirsizliği temsil eder ve bir gözlemcinin bilgisine bağlı olarak öznel olarak görülür. Araştırmacılar, bilgi motorları ve kuantum termodinamiği deneyleriyle bilgi kullanımını bir kaynak olarak keşfetmekte, bilimsel yenilik ve anlayış için yeni fırsatlar sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZEntropi Nedir? Ne Kadar Az Bildiğimizin Bir Ölçüsü</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ücretsiz bir Figma kütüphanesi oluşturdum, hızlı prototipleme için bileşenlerle dolu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZÜcretsiz bir Figma kütüphanesi oluşturdum, hızlı prototipleme için bileşenlerle dolu.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, EPUB yayınlarıyla çalışmak için bir JavaScript kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Node.js için yeni bir EPUB kütüphanesi geliştirildi ve EPUB kitapları oluşturmak için iyi bakımı yapılan bir çözüm sunmayı amaçlayan bir NPM paketi olarak yayınlandı.</li>
<li>Kütüphane, başlangıçta Storyteller adlı bir projenin geliştirilmesi sırasında oluşturuldu ve şimdi daha geniş Node.js topluluğu için kullanılabilir durumda.</li>
<li>Yayın, topluluktaki böyle bir araca olan talebi vurgulayan EPUB kitap oluşturma konusunda tavsiye talebiyle motive edildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, EPUB yayınlarıyla çalışmak için bir JavaScript kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarladım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solo proje, 1977 titreşimli pompalar gibi eski teknolojiyi geliştirmeyi amaçlayan, benzersiz bir pompa ve ayarlanabilir basınca sahip yenilikçi bir espresso makinesi tasarımını içeriyor. Makine minimalist, kullanıcı dostu ve aynı zamanda filtre kahve demleyebiliyor, terazi ve damlama tepsisi ihtiyacı gibi yaygın sorunları ele alıyor. Proje, diğer makineler için bir dişli pompa yükseltme kiti içeriyor ve silindirik bıçaklara sahip bir öğütücüye sahip, ancak yağlı kavurmalarla ilgili zorluklarla karşılaşıyor. Her iki makine de bir DC güç kaynağı gerektiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZBir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarladım</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni bir video, IBM'in 1968'deki Executive Terminal demosunu yakalıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1968&#39;de IBM, yöneticilerin karar verme süreçlerini iyileştirmek için bilgisayarları, video ve dijital bilgiyi entegre etmeye yönelik erken bir girişim olan Executive Terminal&#39;ini tanıttı.</li>
<li>Demonstrasyon, IBM&#39;in stratejik iş amaçları için teknolojiyi kullanma konusundaki yenilikçi yaklaşımını vurgulayarak, teknoloji tarihindeki önemli bir anı işaret etti.</li>
<li>Bu etkinlik, kurumsal ortamlarda dijital araçların potansiyelini sergileyerek, yönetici teknoloji çözümlerinde gelecekteki gelişmelerin önünü açmasıyla dikkat çekicidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZYeni bir video, IBM&apos;in 1968&apos;deki Executive Terminal demosunu yakalıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ortalama Çağı (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1990&#39;ların başında, Rus sanatçılar Komar ve Melamid, pazar araştırması kullanarak farklı ülkelerdeki insanların benzer mavi manzaraları tercih ettiğini ortaya koydu ve bu durum, sanat tercihleri konusunda bireyselliğin eksikliğine işaret etti.</li>
<li>Bu homojenlik eğilimi, iç tasarım, mimari, arabalar, kişisel görünüm, medya ve markalaşma gibi çeşitli alanlarda gözlemlenmekte olup, gelenek ve klişenin hakimiyetini önermektedir.</li>
<li>Makale, bu &#39;ortalama çağı&#39;nın cesur markalar için yaratıcılığı ve özgünlüğü benimseyerek kendilerini farklılaştırma fırsatı sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZOrtalama Çağı (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Temel araştırmalardaki kesintilerin ortasında, Yeni Zelanda sosyal bilimler için tüm desteği kaldırıyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTemel araştırmalardaki kesintilerin ortasında, Yeni Zelanda sosyal bilimler için tüm desteği kaldırıyor.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta'nın abonelikleri iptal etmeyi çok zorlaştırdığını bazı kurucular söylüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup kurucuları, abone iptallerini zorlaştırdığı ve genellikle yenileme tarihlerinden sonra planlanan toplantılar gerektirdiği için, bir sermaye tablosu yönetim yazılımı olan Carta&#39;yı eleştirdi.</li>
<li>Carta, iptal sorunlarını &#39;bir kerelik personel zorluğuna&#39; bağlamakta ve müşteriler için süreci netleştirmeyi hedeflemektedir.</li>
<li>AngelList ve Pulley gibi rakipler daha basit iptal yöntemleri sunuyor ve eleştirilere rağmen, bazı kullanıcılar hala Carta&#39;nın ürününü övüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta&apos;nın abonelikleri iptal etmeyi çok zorlaştırdığını bazı kurucular söylüyor</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Sıcak Kod Değiştirme (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rehber, Elixir/Erlang&#39;da sistem durdurulmadan kod güncellemelerini mümkün kılan sıcak kod değiştirme konusuna derinlemesine giriyor, bu da çalışma süresini korumak için önemli bir özelliktir.- Erlang uygulamaları, .app ve .rel dosyaları ve yükseltmeleri ve sürümleri yönetmek için Relups ve Distillery gibi araçlar dahil olmak üzere temel kavramları açıklıyor.- Rehber, Elixir&#39;de sürüm yönetiminin karmaşıklığını ve bu süreci desteklemek için araçların sürekli evrimini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Sıcak Kod Değiştirme (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikçiler asal sayıları saymanın yeni bir yolunu keşfetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikçiler Ben Green ve Mehtaab Sawhney, belirli bir tür asal sayıyı saymak için yeni bir yöntem geliştirdiler ve bu temel matematiksel unsurların anlaşılmasını artırdılar.</li>
<li>Çalışmaları, Friedlander ve Iwaniec&#39;in bir varsayımına dayanarak, hem p hem de q&#39;nun asal olduğu p² + 4q² biçiminde sonsuz sayıda asal sayı olduğunu kanıtlıyor.</li>
<li>Bu atılım, Gowers normlarının, bir matematiksel araç olarak, sayı teorisi alanında yeni uygulamalar için potansiyelini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatematikçiler asal sayıları saymanın yeni bir yolunu keşfetti</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LLM'leri Evcilleştirmek – Açık Kaynak Yazılımla LLM Tuzaklarına Pratik Bir Kılavuz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taming LLMs&quot;, uygulamalarda Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) kullanımındaki zorlukları ve tuzakları ele alan, yapılandırılmamış çıktıları işleme ve bağlam pencerelerini yönetme çözümleri sunan pratik bir kılavuzdur.</li>
<li>Kitap, yapılandırılmış çıktı, belirteç sınırları, değerlendirme boşlukları, halüsinasyon, güvenlik endişeleri, maliyet faktörleri ve satıcıya bağımlılıktan kaçınma gibi konuları kapsayan pratik Python örnekleri ve açık kaynak çözümleri sunmaktadır.</li>
<li>Bu, mühendisleri ve ürün yöneticilerini, bu modellerle çalışanlar için değerli bir kaynak haline getirerek, LLM&#39;leri etkili bir şekilde kullanma bilgisiyle donatmayı ve yaygın tuzaklardan kaçınmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLLM&apos;leri Evcilleştirmek – Açık Kaynak Yazılımla LLM Tuzaklarına Pratik Bir Kılavuz</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her sistem programcısının eşzamanlılık hakkında bilmesi gerekenler (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZHer sistem programcısının eşzamanlılık hakkında bilmesi gerekenler (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feds, sağlık sigortacılarına kirli sırlarını saklamaları için yardım ediyor: retler artıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sağlık sigortacıları, 2013 yılında %1-2 olan talep reddetme oranlarını 2022 yılına kadar ortalama %15&#39;e çıkardı ve bazı şirketler tüm taleplerin neredeyse yarısını reddediyor.</li>
<li>Uygun Bakım Yasası, ret oranlarında şeffaflığı zorunlu kılar, ancak uygulama eksikliği, sigortacıların bu retlerden faydalanmasına olanak tanımış, hastalar ise yüksek başarı oranlarına rağmen nadiren itiraz etmektedir.</li>
<li>Betsy McCaughey, sigorta şirketlerinin reddetme oranlarını açıklayarak sigorta piyasalarında şeffaflık ve hesap verebilirliği sağlamak için federal müdahaleyi savunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFeds, sağlık sigortacılarına kirli sırlarını saklamaları için yardım ediyor: retler artıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Katı bir elektrolit ile etkinleştirilen oda sıcaklığında Li2O bazlı lityum-hava pili]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZKatı bir elektrolit ile etkinleştirilen oda sıcaklığında Li2O bazlı lityum-hava pili</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh, tarihteki en genç satranç dünya şampiyonu oldu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D, 2024 Dünya Satranç Şampiyonası&#39;nda GM Ding Liren&#39;i 14. Turda yenerek en genç dünya şampiyonu oldu.</li>
<li>Maç, Gukesh&#39;in stratejik oyunu ve derin hazırlığı ile dikkat çekti, Ding&#39;in şah ve piyon oyunsonundaki hatasından yararlandı.</li>
<li>Lichess, etkinliğin önemini ve duygusal anlarını vurgulayan GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk ve konuk GM Ivan Cheparinov&#39;un yorumlarıyla canlı yayın sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh, tarihteki en genç satranç dünya şampiyonu oldu.</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Tarihin Etkileşimli Haritası]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Tarihin Etkileşimli Haritası</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New Jersey'deki gizemli drone gözlemleri 'acil durum' çağrısına neden oldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Jersey ve ABD&#39;nin kuzeydoğusunda 3.000&#39;den fazla drone görülmesi, Eyalet Senatörü Jon Bramnick tarafından &quot;sınırlı bir acil durum&quot; ilan edilmesi ve geçici bir drone yasağı çağrısına yol açtı.</li>
<li>Endişeler, Başkan seçilen Trump&#39;ın golf sahası ve kritik altyapı gibi hassas yerlerin yakınında insansız hava araçlarının görülmesi nedeniyle artıyor.</li>
<li>Çok sayıda gözlem olmasına rağmen, FBI bir açıklama yapmadı ve Pentagon, &quot;İranlı ana gemi&quot; de dahil olmak üzere yabancı müdahale iddialarını reddetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZNew Jersey&apos;deki gizemli drone gözlemleri &apos;acil durum&apos; çağrısına neden oldu</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-2 (2023) tarafından desteklenen, 3000 baytlık C dilinde bir ChatGPT klonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini, yalnızca yaklaşık 3000 bayt boyutunda olan GPT-2&#39;nin minimal bir C uygulamasını kullanarak bir ChatGPT klonu geliştirdi.- Proje, bağımlılıksızdır ve modern makinelerde GPT-2 Small&#39;u çalıştırmak için optimize edilmiştir, ancak düşük kaliteli çıktı üretir.- Bu girişim, sinir ağlarının basitliğini ve karmaşık makine öğrenimi modellerini kompakt koda dönüştürme yeteneğini vurgulamakta olup, kaynak kodu GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGPT-2 (2023) tarafından desteklenen, 3000 baytlık C dilinde bir ChatGPT klonu</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İflas hakimi, Infowars'un The Onion'a satışını reddetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir yargıç, Infowars&#39;un The Onion&#39;a satılmasını durdurdu; The Onion, Infowars&#39;u bir hiciv platformuna dönüştürmeyi amaçlıyordu.</li>
<li>Karar, Sandy Hook kurbanlarının ailelerinin desteğine rağmen alındı ve Infowars&#39;ın geleceğini belirsiz bıraktı.</li>
<li>Mahkeme tarafından atanan bir kayyum, yeni bir eylem planı belirlemekten sorumlu olurken, The Onion satın alma ile ilgilenmeye devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zİflas hakimi, Infowars&apos;un The Onion&apos;a satışını reddetti</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind, &quot;ajan dönemi&quot; için tasarlanmış gelişmiş bir yapay zeka modeli olan Gemini 2.0&#39;ı piyasaya sürdü. Bu model, yerel görüntü ve ses çıktısı ile araç kullanımı gibi yeteneklere sahip. Gemini 2.0 Flash şu anda geliştiriciler ve güvenilir test kullanıcıları için erişilebilir durumda ve daha geniş bir sürümün gelecek yılın başlarında beklenmesi, aşamalı bir yayılım stratejisini işaret ediyor. Google, arama, oyunlar ve robotik gibi potansiyel uygulamalarla modelin çok yönlülüğünü ve etik yapay zeka uygulamalarına bağlılığını vurgulayarak, güvenlik ve emniyeti ön planda tutan sorumlu yapay zeka geliştirmeye odaklanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM), Cruise robotaksi bölümüne olan finansmanını durduruyor ve bunu, kişisel araçlar için otonom sistemlere odaklanmak amacıyla teknoloji ekibine entegre etmeyi tercih ediyor.</li>
<li>GM, 2025 yılına kadar Cruise hisselerinin kalanını satın almayı hedefliyor ve bu sayede bölüm üzerindeki yıllık harcamalarını yarıdan fazla azaltmayı planlıyor.</li>
<li>Waymo ve Tesla gibi rakipler robotaksi pazarında ilerlemeye devam ederken, Cruise, bir kazayı bildirmediği için 1,5 milyon dolarlık para cezası gibi zorluklarla karşılaştı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electric&#39;in senkronizasyon motoru, 1.0.0-beta.1 sürümüyle BETA aşamasında, Postgres verilerinin yerel uygulamalara gerçek zamanlı kısmi replikasyonunu kolaylaştırarak mevcut teknoloji yığınlarını değiştirmeden anında yerel veri erişimi sağlar.- Motor, tarayıcılar için hafif bir WebAssembly (WASM) Postgres versiyonu olan PGlite&#39;ı içerir ve altı aylık bir yeniden yazımın ardından üretime hazırdır, Google ve Supabase gibi şirketler tarafından zaten kullanılmaktadır.- Electric, düşük gecikmeli yüksek verimli iş yüklerini destekler, basit API&#39;lerle benimsenmesi kolaydır ve kademeli olarak entegre edilebilir, Electric Cloud adlı yönetilen bir barındırma hizmeti geliştirme aşamasındadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
