<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 19:11:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Karar verdim, Hindenburg Research'i dağıtıyorum.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hindenburg Research, dolandırıcılık ve yolsuzlukla mücadele etmesiyle tanınan, kurucu Nate Anderson tarafından açıklandığı üzere dağılıyor. - Dağılma kararı, Anderson&#39;un kişisel rahatlama isteği ve araştırma yöntemlerini kamuoyuyla paylaşmak için süreçlerini açık kaynak haline getirme isteğiyle yönlendiriliyor. - Anderson, yolculukları boyunca aldıkları etki ve destekleri vurgulayarak ekibine, ailesine ve okuyucularına minnettarlığını ifade ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZKarar verdim, Hindenburg Research&apos;i dağıtıyorum.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arama Yok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keygen&#39;in kurucusu Zeke Gabrielse, içe dönük yapısı nedeniyle başlangıçta satış görüşmelerinden kaçındı ve daha doğrudan etkileşimlere ve ilk kurumsal satışına yol açan bir &#39;görüşme yok&#39; politikası uyguladı.</li>
<li>Gabrielse, başarılı bir &#39;çağrısız&#39; yaklaşım için ele alınması gereken dört ana sorunu belirledi: belirsiz teklifler, zayıf işe alım süreci, gizli fiyatlandırma ve güven eksikliği. Açık mesajlaşma, şeffaf fiyatlandırma, kendi kendine hizmet veren işe alım ve güven oluşturucu belgeler önerdi.</li>
<li>Bazı işletmeler hala aramalar beklerken, Keygen e-posta tartışmalarına geçiş yapmak için kısa &#39;keşif aramaları&#39; kullanıyor ve Gabrielse, tarzlarına uyuyorsa başkalarını da #aramayok yaklaşımını düşünmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZArama Yok</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo, Switch 2'yi duyurdu [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo, Switch 2&apos;yi duyurdu [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İsrail, Hamas ile Gazze'de 15 aylık savaşı sona erdirmek için ateşkes anlaşmasına vardı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zİsrail, Hamas ile Gazze&apos;de 15 aylık savaşı sona erdirmek için ateşkes anlaşmasına vardı.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İsveç, okullarına daha fazla kitap ve el yazısı pratiği geri getiriyor (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zİsveç, okullarına daha fazla kitap ve el yazısı pratiği geri getiriyor (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia'nın iPhone piyasaya sürüldükten sonraki iç sunumu (2007) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia&apos;nın iPhone piyasaya sürüldükten sonraki iç sunumu (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth, kanser hastalarına ilaçlar için %1,000'den fazla fazla ücret aldı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UnitedHealth&#39;in bazı kanser hastalarına ilaçlar için %1,000&#39;den fazla fazla ücret aldığı ortaya çıktı.</li>
<li>FTC Başkanı Lina Khan, daha geniş kapsamlı bir soruşturmanın parçası olarak UnitedHealth&#39;in OptumRx, Cigna&#39;nın Express Scripts ve CVS Caremark Rx dahil olmak üzere büyük eczane fayda yöneticilerine odaklanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth, kanser hastalarına ilaçlar için %1,000&apos;den fazla fazla ücret aldı.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin, devasa New Glenn roketinin ilk uçuşunda yörüngeye ulaştı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blue Origin&#39;in New Glenn roketi, şirket için önemli bir dönüm noktası olan ilk kez yörüngeye başarıyla ulaştı. - Fırlatma, motor soğutma sorunları ve yoldan çıkan bir tekne gibi başlangıç zorluklarıyla karşılaştı, ancak sonunda 28.800 km/s&#39;lik bir yörünge hızına ulaştı. - İlk aşama güçlendiricisi Dünya&#39;ya geri dönmese de, başarılı fırlatma Blue Origin&#39;in ilerlemesini ve Jeff Bezos&#39;un yatırımlarının etkisini gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin, devasa New Glenn roketinin ilk uçuşunda yörüngeye ulaştı.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x hata toleransı: Verimlilik sorununu nasıl çözdük]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras, çip boyutu ile hata toleransı arasındaki ilişkiyi yeniden tasarlayarak standart çiplerden önemli ölçüde daha büyük bir wafer ölçekli çip geliştirdi. - Wafer Scale Engine (WSE), 970.000 küçük, hata toleranslı çekirdek ve sofistike bir yönlendirme mimarisi içerir, yüksek verim ve %93 silikon kullanımı sağlar. - Bu yenilik, wafer ölçekli hesaplamanın ticari olarak uygulanabilir olduğunu gösterir ve Nvidia&#39;nın H100 gibi geleneksel GPU&#39;lara kıyasla daha büyük bir kusur toleransı sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x hata toleransı: Verimlilik sorununu nasıl çözdük</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes, yapay zeka web tarayıcılarını yakalamak için bir tuzak çukurudur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nepenthes, özellikle Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) için veri toplayan web tarayıcılarını tuzağa düşürmek ve caydırmak amacıyla tasarlanmış bir tuzak yazılımıdır ve sonsuz, döngüsel sayfalar oluşturarak çalışır. - Yazılım, önemli ölçüde CPU yükü oluşturabilir ve gerçek içeriği korumak veya yapay zeka modellerini alakasız verilerle bunaltmak için kullanılır, bu da arama motoru görünürlüğünü potansiyel olarak etkileyebilir. - Kurulum seçenekleri arasında Docker veya manuel kurulum bulunur ve yapılandırma bir YAML dosyası aracılığıyla yönetilir, ancak kullanıcılar, kötü niyetli olarak değerlendirilebileceği için dikkatli olmalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes, yapay zeka web tarayıcılarını yakalamak için bir tuzak çukurudur.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algoritmayı Bıraktım ve RSS'e Geçtim - Siz de Geçmelisiniz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, içerikleri reklamsız veya gereksiz dikkat dağıtıcı unsurlar olmadan sunma yeteneğini vurgulayarak, sosyal medya algoritmalarına alternatif olarak RSS (Gerçekten Basit Dağıtım) kullanımını savunuyor.</li>
<li>RSS, kullanıcıların YouTube ve Reddit dahil olmak üzere favori web sitelerine doğrudan abone olmalarına olanak tanır ve bu da daha düzenli ve kişiselleştirilmiş bir içerik deneyimi sunar.</li>
<li>RSS beslemelerinin kurulmasının kolaylığı ve yerel RSS desteği olmayan siteler için besleme oluşturucuların bulunabilirliği, onu bilgilenmek ve zaman kazanmak için pratik bir araç haline getiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZAlgoritmayı Bıraktım ve RSS&apos;e Geçtim - Siz de Geçmelisiniz</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI, fotoğrafçılar için vazgeçme sistemini sunmada başarısız oluyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, fotoğrafçıların çalışmalarının yapay zeka eğitim verilerinde kullanılmaması için tasarlanan bir araç olan Media Manager&#39;ı piyasaya sürme konusunda 2025 son tarihini kaçırdı.</li>
<li>Bu araç, telif hakkıyla korunan içeriği tanımlamayı ve telif hakkı anlaşmazlıklarını çözmeyi amaçlıyordu, ancak Ağustos ayından bu yana güncelleme yapılmadığı için önceliği düşürülmüş gibi görünüyor.</li>
<li>Fotoğrafçılar şu anda hariç tutulmasını istedikleri her çalışmayı sunma konusunda zahmetli bir süreçle karşı karşıya kalıyorlar, bu da sistemin adil olmadığı ve yaygın olarak benimsenmesinin olası olmadığı yönünde eleştirilere yol açıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI, fotoğrafçılar için vazgeçme sistemini sunmada başarısız oluyor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET hata ayıklayıcı ve montaj düzenleyici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>dnSpyEx, dnSpy projesinin resmi olmayan bir devamıdır ve kaynak kod olmadan .NET ve Unity derlemelerini düzenlemek ve hata ayıklamak için bir hata ayıklayıcı ve .NET derleme düzenleyicisi sağlar.</li>
<li>Bu araç, .NET Framework, .NET ve Unity oyun derlemelerinin hata ayıklamasını destekler ve kesme noktaları ayarlama, ifadeleri değerlendirme ve meta veri düzenleme gibi özellikler içerir.</li>
<li>En son kararlı sürüm ve beta yapıları GitHub&#39;da mevcuttur ve GPLv3 lisansı altında ILSpy ve Roslyn gibi açık kaynaklı kütüphaneler kullanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET hata ayıklayıcı ve montaj düzenleyici</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FOSDEM'de Milyarder Yok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jack Dorsey, Twitter&#39;ın eski CEO&#39;su, blockchain şirketinin sponsorluğu nedeniyle özgür yazılım meraklıları için önemli bir etkinlik olan FOSDEM&#39;de bir açılış konuşması yapması planlanıyor. - Dorsey&#39;in önemli net serveti ve Elon Musk&#39;a Twitter&#39;ı satışı da dahil olmak üzere tartışmalı geçmişine rağmen, katılımı eleştirilere yol açtı ve konuşması sırasında bir protesto oturma eylemi planlandı. - Protesto, saat 11:45&#39;te mekanın dışında gerçekleşecek şekilde organize edildi ve ilgilenen katılımcıların organizatörle e-posta yoluyla iletişime geçmeleri teşvik ediliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZFOSDEM&apos;de Milyarder Yok</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel'in Tofino P4 Yazılımı Artık Açık Kaynak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel, daha önce tescilli olan Tofino P4 yazılımını açık kaynak haline getirerek programlanabilir ağları dönüştürmeyi ve P4 topluluğu içinde yeniliği teşvik etmeyi amaçlıyor. - Bu girişim, gelişmiş ağ programlama araçlarına erişimi demokratikleştirerek dünya genelindeki girişimlere, akademik kurumlara ve geliştiricilere fayda sağlıyor. - Kaynak kodu, p4c ve open-p4studio depolarındaki bileşenlerle birlikte p4lang yapısında erişilebilir olup, katkıları ve topluluk katılımını teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntel&apos;in Tofino P4 Yazılımı Artık Açık Kaynak</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kosinüs benzerliğini dikkatsizce kullanmayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kosinüs benzerliği, vektörleri karşılaştırmak için kullanılan bir yöntemdir, ancak bağlamı anlamadan kullanıldığında yanıltıcı olabilir, çünkü anlamsal benzerlikleri doğru bir şekilde yakalayamayabilir. - Word2vec veya Büyük Dil Modellerinden (LLM&#39;ler) gelen cümle gömmeleri gibi gömmeler, istenen ilişkileri yansıttıklarından emin olmak için dikkatli ve kasıtlı bir kullanım gerektirir. - Vektör benzerliği sonuçlarını iyileştirmek için, LLM&#39;leri doğrudan kullanmayı, ince ayar yaparak göreve özel gömmeler oluşturmayı ve metnin temiz olduğundan ve gömme işleminden önce istemlerin iyi tasarlandığından emin olmayı düşünün.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZKosinüs benzerliğini dikkatsizce kullanmayın</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mahkeme, Polislerin Federal Açığı Kullanarak Mülkiyetin Hukuksuz El Konulmasını Durdurdu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZMahkeme, Polislerin Federal Açığı Kullanarak Mülkiyetin Hukuksuz El Konulmasını Durdurdu</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok, Pazar günü ABD'de kapatılmaya hazırlanıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok, Pazar günü ABD&apos;de kapatılmaya hazırlanıyor</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E-kitaplardan sesli kitaplar oluşturmak için Kokoro-82M kullanın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kokoro v0.19, 82 milyon parametreye sahip yeni bir metinden sese dönüştürme modelidir ve Amerikan ve İngiliz İngilizcesi, Fransızca, Korece, Japonca ve Mandarin dahil olmak üzere birden fazla dilde yüksek kaliteli ses çıktısı sunmaktadır.</li>
<li>Claudio Santini, .epub dosyalarını işleyerek ses dosyaları üreten ve e-kitapları sesli kitaplara dönüştüren bir araç olan Audiblez&#39;i geliştirdi. Bu işlem, bir M2 MacBook Pro&#39;da 100.000 kelimelik bir kitap için yaklaşık 2 saat sürmektedir.</li>
<li>Audiblez, pip aracılığıyla kurulum gerektirir, çeşitli dilleri ve sesleri destekler ve .m4b dosyası oluşturmak için ffmpeg&#39;e ihtiyaç duyar, araç GitHub&#39;da daha fazla geliştirme ve iyileştirme için mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZE-kitaplardan sesli kitaplar oluşturmak için Kokoro-82M kullanın</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kirlenmiş bölgelerde radyasyona maruz kalmayı sınırlamak için insanlara yardımcı olacak yol işaretleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MUTCD (Tekdüzen Trafik Kontrol Cihazları El Kitabı), radyolojik kirlenme bölgeleri için tasarlanmış &quot;MAKSİMUM GÜVENLİ HIZI KORUYUN&quot; gibi Soğuk Savaş dönemi işaretlerini içerir.</li>
<li>Bu işaretler, potansiyel bir nükleer kıyamet sırasında vatandaşları korumak için Sivil Savunma stratejilerinin bir parçasıydı, ancak hiçbir zaman kullanılmadılar.</li>
<li>Bu işaretlerden bazıları, o dönemin tarihsel korkularını ve hazırlık çabalarını vurgulayarak, hala MUTCD&#39;de Acil Durum Yönetimi işaretleri olarak yer almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZKirlenmiş bölgelerde radyasyona maruz kalmayı sınırlamak için insanlara yardımcı olacak yol işaretleri</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF 1971'de Ne Oldu? (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF 1971&apos;de Ne Oldu? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[rqlite nasıl test edilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite, SQLite ve Raft&#39;ı birleştiren hafif bir dağıtılmış veritabanıdır ve yapılandırılmış bir test stratejisi aracılığıyla güvenilirlik ve kaliteye odaklanır. - Test stratejisi, izole bileşenler için birim testlerini, sistem düzeyinde doğrulama için entegrasyon testlerini ve temel işlem kontrolleri için minimal uçtan uca testleri vurgulayan test piramidini takip eder. - rqlite&#39;ın test yaklaşımından alınan önemli dersler arasında testlere erken başlamak, test kodunu basitleştirmek ve deterministikliği sağlamak yer alır; bu da minimal ek yükle yüksek kaliteyi korumaya yardımcı olur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zrqlite nasıl test edilir</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web sitemi basit HTML ve CSS ile yeniden yazmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, sitelerini basit HTML ve CSS kullanarak yeniden inşa etti, SvelteKit&#39;ten uzaklaşarak siteyi basitleştirdi ve Cloudflare Pages üzerinde barındırdı. - Markdown&#39;u HTML&#39;ye dönüştürmek için Pandoc ve betik yazımı için Python kullandılar, bu da daha küçük bir web sitesi ile sonuçlandı ve varlık boyutunu ~356kb&#39;den ~88kb&#39;ye düşürdü. - Proje, kod tekrarı ve canlı yeniden yükleme eksikliği gibi zorlukları vurguladı ve bu sorunları ele almak için web bileşenleri ve FastAPI&#39;yi keşfetme planları ile, potansiyel olarak Markdown gönderileri ile çerçevesiz bir web sitesi arayanlar için bir şablon olarak hizmet edebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWeb sitemi basit HTML ve CSS ile yeniden yazmak</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bir Snyk güvenlik araştırmacısı, cursor.com'u hedef alan kötü niyetli NPM paketleri dağıtıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir Snyk güvenlik araştırmacısı, sistem verilerini toplamak ve saldırgan kontrolündeki bir hizmete göndermek amacıyla, bir yapay zeka kodlama şirketi olan Cursor.com&#39;u hedef alan kötü niyetli NPM paketleri yayımladı.</li>
<li>Bu paketler, &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local&quot; ve &quot;cursor-shadow-workspace&quot; olarak tanımlandı ve OpenSSF paket analiz tarayıcısı tarafından işaretlenerek MAL-2025-27, MAL-2025-28 ve MAL-2025-29 uyarılarına yol açtı.</li>
<li>Bu olay, potansiyel güvenlik tehditlerinden kaçınmak için NPM paketlerini yüklemeden önce dikkatlice incelemenin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZBir Snyk güvenlik araştırmacısı, cursor.com&apos;u hedef alan kötü niyetli NPM paketleri dağıtıyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox'a Geçtim ve Bir Daha Asla Geriye Bakmadım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox, üstün sekme yönetimi, bağlantıları kaydetmek için yerleşik Pocket özelliği ve gizlilik odaklı e-posta yönlendirmesi ile övülmekte olup, Chrome&#39;a güçlü bir alternatif oluşturmaktadır. - Kullanıcı dostu ekran görüntüsü aracı, ChatGPT düğmesi, Resim içinde Resim, özelleştirilebilir arama seçenekleri ve akıcı kaydırma gibi ek özellikler, gezinme deneyimini geliştirmektedir. - Firefox, Chrome&#39;un web uygulama özelliğinden yoksun olsa da, düşünceli tasarımı ve azaltılmış kaynak talepleri, bazı kullanıcılar için tercih edilen bir seçenek haline getirmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZFirefox&apos;a Geçtim ve Bir Daha Asla Geriye Bakmadım</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonos CEO'su, uygulama güncelleme fiyaskosunun ardından istifa etti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSonos CEO&apos;su, uygulama güncelleme fiyaskosunun ardından istifa etti</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MrBeast'in karnında]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZMrBeast&apos;in karnında</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GithHub Git İşlemleri Çalışmıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub, 13 Ocak 2025&#39;te, iç yük dengeleyicisini etkileyen bir yapılandırma değişikliği nedeniyle 23:35&#39;ten 00:24 UTC&#39;ye kadar süren bir Git operasyonları kesintisi yaşadı. - Sorun, yapılandırma değişikliğinin geri alınmasıyla çözüldü ve GitHub, benzer olayları önlemek için izleme ve dağıtım süreçlerini iyileştirmeye çalışıyor. - Kesinti, GitHub&#39;ın Actions ve Pages hizmetlerini de etkiledi ve platform hizmetlerinin birbirine bağlı doğasını vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGithHub Git İşlemleri Çalışmıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3, ZFS raidz genişletmesi ile yayınlandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0, RAIDZ Genişletme, Hızlı Tekilleştirme, Doğrudan Giriş/Çıkış, JSON çıktısı ve uzun dosya adları desteği gibi önemli özellikler sunarak yayınlandı. - Sürüm, Linux çekirdekleri 4.18 - 6.12 ve FreeBSD sürümleri 13.3, 14.0 - 14.2 ile uyumlu olan temel hata düzeltmeleri ve performans iyileştirmelerini içeriyor. - Güncelleme, 134 katkıda bulunanın işbirliğiyle hazırlandı ve incelenmek üzere kapsamlı bir dokümantasyon ve değişiklik günlüğü mevcut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3, ZFS raidz genişletmesi ile yayınlandı</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Tam masaüstü ortamları içeren Alpine, Ubuntu, Fedora ve Arch konteynerleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linuxserver/webtop, web tarayıcılar aracılığıyla erişilebilen tam masaüstü ortamları sunan, Alpine, Ubuntu, Fedora ve Arch tabanlı konteynerler sağlar ve hem x86-64 hem de arm64 mimarilerini destekler.</li>
<li>Kullanıcılar, belirli imaj etiketlerini kullanarak XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox ve IceWM gibi çeşitli masaüstü ortamlarından seçim yapabilir ve belirlenmiş URL&#39;ler aracılığıyla Webtop&#39;a erişebilirler.</li>
<li>Metin: Güvenlik özellikleri arasında Docker&#39;ın seccomp seçeneği ve kimlik doğrulama kurulumu bulunur, ortam değişkenleri aracılığıyla özelleştirme seçenekleri mevcuttur ve açık kaynak sürücülerle GPU hızlandırma desteği sunulmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Tam masaüstü ortamları içeren Alpine, Ubuntu, Fedora ve Arch konteynerleri</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çalışma, çevrimiçi iş ilanlarının 5'te 1'inin ya sahte olduğunu ya da hiç doldurulmadığını ortaya koyuyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Son yapılan bir çalışma, çevrimiçi iş ilanlarının %20&#39;sinin ya sahte olduğunu ya da doldurulmadığını, bu durumun iş arayanların hayal kırıklığını artırdığını gösteriyor. - Bu &quot;hayalet iş&quot; trendi, şirketlerin büyüme imajı yansıtmak için bir taktik olabilir. - Greenhouse ve LinkedIn gibi iş platformları, kullanıcıların gerçek iş fırsatlarını belirlemelerine yardımcı olmak için iş doğrulama hizmetleri sunmaya başladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZÇalışma, çevrimiçi iş ilanlarının 5&apos;te 1&apos;inin ya sahte olduğunu ya da hiç doldurulmadığını ortaya koyuyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yayalar için bir kavşağı güvensiz hale getirerek sürücüler için saniyeler kazanmak]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZYayalar için bir kavşağı güvensiz hale getirerek sürücüler için saniyeler kazanmak</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL, 2024 Yılının Veritabanı Yönetim Sistemi oldu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL, 423 diğer veritabanı yönetim sistemini geride bırakarak, DB-Engines tarafından 2024 Yılının DBMS&#39;si ödülüne layık görüldü ve bu tanınırlığı beşinci kez elde etti.</li>
<li>PostgreSQL, neredeyse 35 yıllık bir geçmişe sahip olup, Eylül 2024&#39;te piyasaya sürülen PostgreSQL 17&#39;nin son geliştirmelerinde görüldüğü gibi yenilik yapmaya devam ediyor.</li>
<li>Snowflake ve Microsoft sırasıyla ikinci ve üçüncü sırayı aldı; Snowflake bulut tabanlı veri ambarı ve çoklu bulut desteği ile dikkat çekerken, Microsoft Azure SQL Veritabanı ve SQL Server aracılığıyla güçlü yönetilen ilişkisel veritabanları sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL, 2024 Yılının Veritabanı Yönetim Sistemi oldu.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google’ın OAuth girişi, başarısız bir girişim alan adının satın alınmasına karşı koruma sağlamaz.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogle’ın OAuth girişi, başarısız bir girişim alan adının satın alınmasına karşı koruma sağlamaz.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pasif gelir elde etmek için kodlama becerilerini kullanma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, CTO rolünden soloprenörlüğe geçiş yaparak, bir dizi yazılım ürünü aracılığıyla daha fazla kazanç elde etti.</li>
<li>Temel stratejiler arasında derin çalışmaya odaklanmak, küçük projelerle başlamak, hızlı bir şekilde yinelemek ve pazarlama çabalarına zaman ayırmak yer alır.</li>
<li>Yolculuk, belirsizlikler nedeniyle dayanıklılığı vurgularken, bu kariyer yolunun eşsiz özerklik ve özgürlüğünü öne çıkarıyor ve kodlama becerilerine sahip olanları pasif gelir için bunu düşünmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPasif gelir elde etmek için kodlama becerilerini kullanma</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İspanya, AB üyesi olmayan sakinler tarafından satın alınan evlere %100 vergi öneriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İspanya, konut krizini ele almak ve spekülatif alımları sınırlamak amacıyla AB üyesi olmayan sakinler tarafından yapılan gayrimenkul alımlarına %100 vergi getirmeyi düşünüyor.</li>
<li>Başbakan Pedro Sánchez&#39;in teklifi, konut fiyatları ile gelirler arasındaki eşitsizliği ele almak için sosyal konutların genişletilmesini ve turistik kiralamaların düzenlenmesini içeriyor.</li>
<li>Teklifin yasa olarak geleceği belirsiz, bazı analistler bunu kesin bir yasal değişiklikten ziyade yabancı yatırımcılar için bir caydırıcı olarak görüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zİspanya, AB üyesi olmayan sakinler tarafından satın alınan evlere %100 vergi öneriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple yakında TSMC'nin Arizona fabrikasından 'Amerika'da üretilmiş' çipler alacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, TSMC&#39;nin Arizona tesisinden işlemcileri test ediyor ve ilk çeyrekte seri üretime geçmeyi planlıyor, bu da TSMC&#39;nin yerel olarak üretilen çipler için ilk ABD müşterisi olma potansiyelini taşıyor. - Bu girişim, ABD&#39;nin silikon bağımsızlığını güçlendirmeyi, jeopolitik ve doğal risklere karşı savunmasız olan Tayvan&#39;a bağımlılığı azaltmayı amaçlıyor. - TSMC&#39;nin Arizona fabrikası, gelişmiş 3nm ve 2nm çipler üretecek ve yerel işe alım ile ABD üniversiteleriyle ortaklıkları geliştirme çabaları devam ediyor, ancak paketleme başlangıçta Tayvan&#39;da gerçekleşecek ve Peoria tesisi faaliyete geçene kadar bu durum sürecek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple yakında TSMC&apos;nin Arizona fabrikasından &apos;Amerika&apos;da üretilmiş&apos; çipler alacak</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yoğunluk fiyatlandırması devreye girdikten sonra Manhattan yollarında 43 bin daha az sürücü var.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yoğunluk fiyatlandırması uygulandıktan sonra, 60. Cadde&#39;nin altındaki Manhattan&#39;a giren sürücülerde %7,5&#39;lik bir azalma oldu, bu da her hafta içi 43.000 daha az sürücüye eşdeğer.</li>
<li>Trafikteki azalma, trafik akışını iyileştirmiş ve otobüs hızlarını artırmıştır, bazı ekspres otobüsler daha yüksek yolcu sayısı yaşamaktadır.</li>
<li>MTA, bazı siyasi muhalefetlere rağmen, yıllık yaklaşık 500 milyon dolar olarak tahmin edilen geçiş ücreti gelirini ulaşım iyileştirmeleri için kullanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZYoğunluk fiyatlandırması devreye girdikten sonra Manhattan yollarında 43 bin daha az sürücü var.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv'nin en önemli özelliği, geçici ortamları kolayca oluşturabilmesidir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv, Python&#39;da bağımlılık ve ortam yönetimini kolaylaştırarak ad-hoc betik yazmayı basitleştiren benzersiz bir özellik sunar. - Kullanıcılar, küresel ortamı değiştirmeden betikleri çalıştırmak için <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> tek komutunu çalıştırabilirler. - Bu kullanım kolaylığı ve akılda kalıcılığı, uv&#39;yi Python paket yönetimi için çekici bir seçenek haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv&apos;nin en önemli özelliği, geçici ortamları kolayca oluşturabilmesidir.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ben sosyal medya hesaplarımı sildim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Meta ve Twitter gibi platformların etik kaygılar yerine kârı önceliklendirmesi konusundaki endişeleri nedeniyle sosyal medya hesaplarını sildi.</li>
<li>Vurgulanan sorunlar arasında Mark Zuckerberg&#39;in doğruluk kontrolü yapanları bırakma ve Trump ile işbirliği yapma kararı ile Elon Musk&#39;ın tartışmalı eylemleri, zehirli bir ortamın oluşmasına katkıda bulunması yer alıyor.</li>
<li>Yazar, sosyal medyanın özellikle gençler üzerindeki zihinsel sağlık üzerindeki olumsuz etkisini vurgulamakta ve blog yazma ve yeni platformlar gibi alternatifleri dikkatli bir şekilde araştırmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZBen sosyal medya hesaplarımı sildim</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Root erişim hakkı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tüketiciler, sahip oldukları cihazlara istedikleri yazılımı yükleme hakkına sahip olmalıdır, ancak şirketler genellikle önyükleyicileri kilitler ve kök erişimini kısıtlar, bu da kullanıcı kontrolünü sınırlar. - Güvenlik geçerli bir endişe olsa da, bu kısıtlamalar tüketici karşıtı ve rekabet karşıtı olarak görülmekte, elektronik atıkların artmasına ve onarım seçeneklerinin sınırlanmasına katkıda bulunmaktadır. - Savunucular, onarım hakkı tartışmalarına &quot;kök erişim hakkı&quot;nın dahil edilmesi gerektiğini, ancak risklerin çok yüksek olduğu kritik sistemler için istisnalar yapılması gerektiğini önermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRoot erişim hakkı</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF formatında Doom (1993)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir geliştirici, benzer bir Tetris projesinden esinlenerek bir PDF dosyası içinde çalışan bir Doom kaynak portu oluşturdu. - Proje, C kodunu asm.js&#39;ye derlemek için eski bir Emscripten sürümünü kullanıyor ve bu sayede PDF&#39;in JavaScript çalışma zamanında çalışmasına olanak tanıyor. - Uygulama, 6 renkli monokrom bir ekran içeriyor ve yalnızca PDFium motorunu kullanan Chromium tabanlı tarayıcılarla uyumlu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZPDF formatında Doom (1993)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debugging: En Zor Bulunan Sorunları Bile Bulmak İçin Vazgeçilmez Kurallar (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler, David J. Agans tarafından yazılan &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; kitabını inceleyerek, geliştiriciler için klasik bir kaynak olarak öne çıkarıyor.</li>
<li>Kitap, dokuz temel kuralını açıklamak için pratik örnekler ve gerçek hayattan &quot;savaş hikayeleri&quot; kullanarak, hem acemi hem de deneyimli geliştiricilere uygulanabilir temel hata ayıklama ilkelerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Wheeler, kitabı veri toplama ve aralıklı sorunları ele alma konusundaki odaklanması nedeniyle övüyor, ancak daha spesifik araç tavsiyeleri istemesine rağmen, nihayetinde zamansız hata ayıklama içgörüleri nedeniyle tavsiye ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: En Zor Bulunan Sorunları Bile Bulmak İçin Vazgeçilmez Kurallar (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eski filmlerde arabaların parçalanmasını nasıl sağladılar (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZEski filmlerde arabaların parçalanmasını nasıl sağladılar (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seçim tabanlı oyunlarda standart kalıplar (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Kabo Ashwell tarafından yazılan blog yazısı, oyun oynanışı ve anlatı yapısını etkileyen, Zaman Mağarası, Eldiven, Dal ve Dar Boğaz gibi seçim tabanlı oyunlardaki tekrar eden tasarım kalıplarını inceliyor.</li>
<li>Bu kalıplar, etkileşimli kurgudan örneklerle uygulamalarını göstererek, oyuncu deneyimini ve hikaye ilerlemesini etkiler.</li>
<li>Yazı, bu kalıpların esnek olduğunu ve oyun tasarımında katı kategoriler olmaktan ziyade örtüşebileceğini belirtmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZSeçim tabanlı oyunlarda standart kalıplar (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ücretsiz Film: "The Bee Movie"nin kare kare, elle çizilmiş yeniden yapımı (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive, kullanıcıların BEE Movie&#39;yi kare kare yeniden oluşturduğu işbirlikçi bir proje olan &quot;The FREE Movie&quot;yi başlattı ve karelerin %92&#39;si zaten tamamlandı.</li>
<li>Katılımcılar, projeye katkılarını çizerek, silerek ve önizleyerek aktif bir şekilde katılabilirler.</li>
<li>MSCHF Interactive tarafından planlanan bir sonraki iddialı proje, DUNE filminin kare kare yeniden yaratılmasıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZÜcretsiz Film: &quot;The Bee Movie&quot;nin kare kare, elle çizilmiş yeniden yapımı (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium Kaşifi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disco Elysium Explorer Projesi, kullanıcıların Disco Elysium oyunundaki diyalogları görselleştirmesine ve dinlemesine olanak tanır, tüm hakları ZA/UM stüdyosuna aittir. - Proje, diyalogları arama, konuşmalar oluşturma ve görselleştirme gibi özellikler sunarak etkileşimli deneyimi geliştirir. - Çince, Almanca ve Korece dahil olmak üzere birden fazla dili destekleyerek daha geniş bir kitleye erişilebilirlik sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium Kaşifi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eğer en iyi ürün mühendisliği organizasyonuna sahip olsaydık, nasıl görünürdü?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo&#39;daki Bölgesel Scrum Toplantısı&#39;nda Mühendislik Başkan Yardımcısı tarafından yapılan açılış konuşması, başarılı bir ürün mühendisliği organizasyonunun ana unsurlarına odaklandı: İnsanlar, İç Kalite, Sevilirlik, Görünürlük, Çeviklik ve Karlılık.</li>
<li>En iyi yetenekleri çekmenin önemini vurguladı, israfı azaltarak iç kaliteyi korumayı ve paydaş ihtiyaçlarını anlayarak ürün beğenilirliğini sağlamayı belirtti.</li>
<li>Extreme Programming (XP) ve Akışkan Ölçekleme Teknolojisi (FaST) kullanımını vurgulayarak, ürünleri kârlılık için iş hedefleriyle hizalarken çeviklik ve uyum yeteneğini artırmak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZEğer en iyi ürün mühendisliği organizasyonuna sahip olsaydık, nasıl görünürdü?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TfL ticari marka şikayeti nedeniyle canlı Londra Metrosu / otobüs haritaları kaldırıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Haziran 2010&#39;da, Londra Ulaşım Kurumu&#39;nun (TfL) açık veri API&#39;si kullanılarak canlı bir Londra Metrosu haritası oluşturuldu ve bu harita popülerlik kazanarak medyanın dikkatini çekti.</li>
<li>7 Ocak 2025&#39;te TfL, ticari marka endişeleri nedeniyle haritanın kaldırılmasını talep etti ve bu durum, olası düzenlemelere rağmen haritanın kullanımının durdurulmasına yol açtı.</li>
<li>Yaratıcının sitesi traintimes.org.uk aktif kalmaya devam ediyor ve canlı otobüs bilgileri bustimes.org&#39;da mevcut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZTfL ticari marka şikayeti nedeniyle canlı Londra Metrosu / otobüs haritaları kaldırıldı</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Makul derecede güvenli bir işletim sistemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS, güçlü izolasyon yetenekleri sayesinde hassas görevler için uygun olan ve Edward Snowden gibi uzmanlar tarafından onaylanan son derece güvenli bir işletim sistemidir. - Birden fazla işletim sistemini çalıştırmayı destekler ve kullanıcı gizliliğini artırmak için Whonix ile entegre olur, bu da gazeteciler ve Özgür Basın Vakfı gibi kuruluşlar için cazip hale getirir. - Qubes topluluğu, yeni gelenlere destek, kaynaklar ve katkıda bulunma veya bağış yapma fırsatları sunarak misafirperverdir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Makul derecede güvenli bir işletim sistemi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva kesintisi: doygunluk ve dayanıklılığın bir başka hikayesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canva kesintisi, yeni bir editör sayfası sürümünün dağıtılmasıyla meydana geldi ve API Gateway&#39;i aşırı yükleyen saniyede 1,5 milyon istekle &quot;gürleyen sürü&quot; etkisine yol açtı. - Eski bir trafik kuralı, kullanıcı trafiğini genel internet üzerinden yönlendirerek yüksek gecikme ve birikime neden oldu, bu arada API Gateway&#39;deki bilinen bir performans sorunu durumu daha da kötüleştirdi. - Canva mühendisleri, kapasiteyi artırarak ve Cloudflare&#39;ın güvenlik duvarını kullanarak trafiği geçici olarak engelleyerek manuel müdahalede bulundu, bu da kriz sırasında sistem performans sorunlarını yönetmede insan müdahalesinin önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva kesintisi: doygunluk ve dayanıklılığın bir başka hikayesi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benimle bir görüşme ayarlamaya çalışmayı bırakın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni hizmet denemeleri genellikle kalıcı takipler ve pazarlama e-postaları ile sonuçlanır, başlangıçtaki iletişimi amansız satış konuşmalarına dönüştürür.</li>
<li>Satış süreci, özellikle büyük şirketlerde, genellikle sıkıcı ve zaman alıcıdır; ürünler sıklıkla beklentileri karşılamaz ve sınırlı destek sunar.</li>
<li>Müşteriler genellikle daha iyi açık kaynak alternatiflerine geçiş yapar, bu da elde tutma çabalarına rağmen orijinal hizmetten sessiz bir ayrılışa yol açar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBenimle bir görüşme ayarlamaya çalışmayı bırakın</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Ücretsiz Oyun Varlıkları]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Ücretsiz Oyun Varlıkları</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doktora İçin Resimli Kılavuz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni doktora öğrencilerine, bir doktora derecesinin insan bilgisinin sınırlarını nasıl genişlettiğini açıklamak için resimli bir kılavuz kullanılır, bu genişleme küçük bir girinti olarak sembolize edilir.</li>
<li>Basılı kılavuzdan elde edilen gelirler, yazarın oğlunun nadir görülen durumu ile kişisel bağlantısından dolayı motive olarak genetik bozukluklar üzerine yapılan araştırmaları desteklemektedir.</li>
<li>Rehber, atıf yapılarak paylaşılmasına izin veren Creative Commons lisansı altında olup, birden fazla dilde mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZDoktora İçin Resimli Kılavuz</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ortak Lisp'i Neden Seçtim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Clojure&#39;un komut satırı arayüzü (CLI) uygulamaları için yavaş başlangıç süreleri ve topluluğun bu konudaki ilgisizliği nedeniyle Clojure&#39;dan Common Lisp&#39;e geçti.</li>
<li>Common Lisp, hızlı başlayan bağımsız çalıştırılabilir dosyalar oluşturma yeteneği, Vim metin düzenleyicisi ile uyumluluğu, Windows, Mac ve Linux üzerinde desteklenmesi ve güçlü topluluğu ve ekosistemi nedeniyle seçildi.</li>
<li>Yazar, Common Lisp&#39;in faydalarını anlamalarına yardımcı olmak ve onu etkili bir şekilde kullanmaya nasıl adapte olduklarını göstermek için deneyimlerini paylaşıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZOrtak Lisp&apos;i Neden Seçtim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay zeka kurucuları acı dersi öğrenecekler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tarihsel olarak, genel yapay zeka yaklaşımları, konuşma tanıma ve bilgisayarla görme gibi alanlarda görüldüğü üzere, uzmanlaşmış olanlardan daha iyi performans göstermiştir. - Richard Sutton&#39;ın &quot;Acı Ders&quot;i, hesaplama kullanan genel yöntemlerin, insan alan bilgisini kullananlardan daha etkili olduğunu vurgular. - Gönderi, yapay zeka kurucularının, mevcut model sınırlamalarını telafi etmek yerine model iyileştirmelerinden yararlanan ürünler yaratmaya odaklanmaları gerektiğini, bunun daha sürdürülebilir bir strateji olduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZYapay zeka kurucuları acı dersi öğrenecekler</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz ve Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz ve Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bariz şeyler C'nin yapması gerekenler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dlang topluluğu, C23&#39;teki Standart C&#39;deki çözülmemiş sorunları ele almak için D derleyicisine ImportC olarak bilinen bir C derleyicisi entegre etti. - ImportC, derleme zamanında birim testlerini ayrı derlemelere ihtiyaç duymadan kolaylaştırarak, işlevlerin derleme zamanında yürütülmesini sağlar. - Ayrıca, geliştirme sürecini basitleştirerek .h dosyalarına ihtiyaç duymadan ileriye dönük referansları ve bildirimleri içe aktarmayı destekler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBariz şeyler C&apos;nin yapması gerekenler</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dünyanın en karanlık ve en berrak gökyüzü, endüstriyel mega projeden dolayı risk altında]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avrupa Güney Gözlemevi (ESO), Şili&#39;deki Paranal Gözlemevi yakınlarında AES Andes tarafından önerilen bir sanayi kompleksinin, astronomik araştırmaları etkileyebilecek ışık kirliliğine neden olabileceğinden endişe duyuyor. - Paranal Gözlemevi, Aşırı Büyük Teleskop (ELT) gibi projeler için hayati öneme sahiptir ve karanlık gökyüzünün korunmasının önemini vurgulamaktadır. - ESO, gözlemevinin çevresini korumak için sanayi projesinin başka bir yere taşınmasını savunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZDünyanın en karanlık ve en berrak gökyüzü, endüstriyel mega projeden dolayı risk altında</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple ama Vim'de aradığım 6.500 regex]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir &quot;Bad Apple&quot; videosu, her biri 120x90 boyutunda ikili rakamlar ızgarası olarak temsil edilen 6.500 kare ile arama sorguları kullanılarak metin düzenleyici Vim&#39;de yeniden oluşturuldu.</li>
<li>Python, çerçeveleri işlemek için kullanıldı ve Vim&#39;de daha iyi performans için arama dizgilerini optimize etmek amacıyla çeşitli algoritmalar test edildi.</li>
<li>Proje, arama desenleri arasında geçiş yaparak videoyu oynatmak için Vim makrolarının kullanımını sergileyen The Recurse Center&#39;da gerçekleştirilen yaratıcı bir deneydi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple ama Vim&apos;de aradığım 6.500 regex</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adobe Lightroom'un AI Kaldırma özelliği, uçan kuş fotoğrafına bir Bitcoin ekledi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightroom&apos;un AI Kaldırma özelliği, uçan kuş fotoğrafına bir Bitcoin ekledi.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mullenweg, WordPress Sürdürülebilirlik Ekibini Kapattı, Tepki Çekti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress&#39;in kurucu ortağı Matt Mullenweg, WordPress Sürdürülebilirlik Ekibini dağıttı ve bu durum topluluktan önemli bir tepki aldı.</li>
<li>Takım temsilcisi Thijs Buijs&#39;in liderlik sorunlarını gerekçe göstererek istifasının ardından ve Mullenweg&#39;in takımın hedeflerine ulaşmadığını iddia etmesi üzerine takım dağıtıldı.</li>
<li>Eleştirmenler, Mullenweg&#39;i ikiyüzlülükle suçladılar, çünkü başlangıçta ekibin oluşumunu desteklemişti ve dağılma, WordPress içindeki sürdürülebilirlik girişimlerinin geleceği hakkında endişeleri artırdı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg, WordPress Sürdürülebilirlik Ekibini Kapattı, Tepki Çekti</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 yılına kadar IP adresleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geoff Huston tarafından yazılan makale, daha büyük bir adres alanına duyulan ihtiyaç öngörülmesine rağmen IPv4&#39;ten IPv6&#39;ya yavaş geçişe odaklanarak IP adresleri hakkında yıllık bir güncelleme sunuyor.</li>
<li>IPv4 adreslerinin tükenmesi, adres transferlerinin rolü ve IPv6&#39;nın benimsenmesindeki zorlukları tartışıyor, IPv4 adreslerinin parçalanması ve piyasa dinamiklerini vurguluyor.</li>
<li>Parça, IPv6 tahsis eğilimlerini inceleyerek bölgesel farklılıkları ve büyük tahsislerin etkisini not eder ve ağ tarafsızlığı ile pazar konsolidasyonu dahil olmak üzere internetin geleceği için daha geniş yansımaları ele alır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z2024 yılına kadar IP adresleri</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Makefile Etkisinin Farkında Olun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Makefile etkisi”, mühendislerin sıfırdan yeni bir yapı oluşturmak yerine, mevcut karmaşık yapılandırmaları, örneğin Makefile&#39;ları kopyalayıp değiştirme uygulamasını tanımlar. - Bu yaklaşım, Sürekli Entegrasyon/Sürekli Dağıtım (CI/CD) yapılandırmaları ve derleme sistemleri gibi çeşitli sistemlerde yaygındır ve aşırı karmaşık veya kötü tasarlanmış araçları gösterebilir. - Doğası gereği olumsuz olmasa da, Makefile etkisi öğrenmeyi engelleyebilir, güvenliği karmaşıklaştırabilir ve verimsiz hata ayıklamaya yol açabilir, bu da yapılandırılabilirlik ve kullanım kolaylığını dikkate alan düşünceli araç tasarımının gerekliliğini vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMakefile Etkisinin Farkında Olun</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portallar ve Deprem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, piksellerin birden çok kez işlendiği aşırı çizimi ele almak için Quake&#39;in önceden hesaplanmış görünürlük sistemine odaklanan &quot;PVS&#39;yi Anlamak&quot; serisinin ilkidir. - Quake, dünyayı hücrelere ve portallara bölerek, portal kırpma ve potansiyel görünür setler (PVS) kullanarak görünürlüğü önceden hesaplayarak render işlemini optimize eder. - Makale, Quake&#39;in görünürlük algoritmasının Python&#39;da yeniden uygulanması olan vis.py&#39;deki Portal ve Leaf sınıflarını tanıtarak, yapraklar arası görünürlük matrisinin kullanımını vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortallar ve Deprem</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 Hata Düzeltmeleri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 Hata Düzeltmeleri</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çok Yanlış Matematik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir tasarım ve inşaat şirketi, Facebook&#39;ta matematik hatası yaparak Dünya&#39;nın yarıçapını yanlış bir şekilde 4,333 fit olarak hesapladı ve bu da sadece 5 milin biraz üzerinde büyük ölçüde düşük bir çevre uzunluğuna yol açtı.</li>
<li>Yanlışlık, yaklaşık 3.959 mil olan Dünya&#39;nın gerçek yarıçapını kullanmadan yay uzunluklarını hesaplamaktan kaynaklandı.</li>
<li>Yazı, dış yayının iç yaydan %1&#39;den daha az uzun olduğunu vurguladı ve bu durumun azalan hava direnci nedeniyle uçuş süresinde potansiyel bir azalmaya işaret ettiğini öne sürdü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZÇok Yanlış Matematik</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapı Süsü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble, karmaşık şekiller ve animasyonlar oluşturmak için imzalı mesafe fonksiyonlarını (SDF&#39;ler) kullanan bir 3D modelleme ve render aracıdır. - Başlangıçta GLSL gölgelendiricileri oluşturmak için temel bir sistem olan Bauble, 3D model ihracatı, etkileşimli düzenleme ve özel aydınlatma gibi özellikleri içerecek şekilde yeniden yazılmıştır. - Araç artık web gömme, etkileşimli vektör düzenleme desteklemekte ve yaratıcı projeler ve 3D tasarımla ilgilenen kullanıcılar için erişilebilir kılan kapsamlı belgeler sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZYapı Süsü</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2006 yılında neredeyse tüm ikili aramalar ve birleştirme sıralamaları bozuldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2006 yılında Joshua Bloch, Jon Bentley&#39;nin &quot;Programming Pearls&quot; adlı eserinde ilk kez belirtilen ikili arama algoritmasında, &#39;low&#39; ve &#39;high&#39; maksimum int değerini aştığında bir taşma meydana geldiğini belirten bir hata tespit etti.</li>
<li>Bu hata, uzunluğu 2^30 veya daha fazla olan dizileri etkileyen, 1980&#39;lerde nadirdi ancak bugün daha yaygındır ve ayrıca mergesort ve diğer böl ve fethet algoritmalarını da etkilemektedir.</li>
<li>Bloch, sorunu <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> olarak ortalamayı hesaplayarak çözmeyi öneriyor ve hatasız kod yazmanın zorluklarını ve kapsamlı test yapmanın gerekliliğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z2006 yılında neredeyse tüm ikili aramalar ve birleştirme sıralamaları bozuldu</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple FindMy ağı üzerinden cihazlarınızı Go/TinyGo ile takip edin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack, OpenHaystack ve Macless-Haystack ile Go/TinyGo araçlarını kullanarak, Apple donanımı gerektirmeden Apple&#39;ın &quot;Find My&quot; ağı üzerinden kişisel Bluetooth cihazlarının takibini sağlar.</li>
<li>Kullanıcılar, Adafruit Bluefruit kartları ve BBC Microbit gibi donanımlar üzerinde TinyGo yazılımını kullanarak kendi işaretçilerini oluşturabilirler, kurulum için iki faktörlü kimlik doğrulama (2FA) ile bir Apple Kimliği gereklidir.</li>
<li>Bu süreç, go-haystack aracının kurulmasını, cihazları bulmak için <code>haystack scan</code> gibi komutların kullanılmasını, anahtarların üretilmesini, cihazın flaşlanmasını ve cihazın web arayüzünde görünürlüğü için JSON dosyasının macless-haystack&#39;e yüklenmesini içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZApple FindMy ağı üzerinden cihazlarınızı Go/TinyGo ile takip edin</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim'in Durumu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vim&#39;in kurucusu Bram Moolenaar&#39;ın 2023&#39;te vefatının ardından, Vim topluluğu projenin devam eden gelişimini sağlamak için yeniden organize oldu ve şu anki sorumlu kişi Christian Brabandt. - VimConf 2024&#39;te, ekibin genişlediği, Vim web sitesinin güncellenmesine, güvenliğin yönetilmesine ve iletişim kanallarının geliştirilmesine odaklanıldığı tartışıldı. - Vim, topluluk ihtiyaçlarını önceliklendirerek ve yeni özellikleri dikkatlice entegre ederek bakım modunda kalmaya devam ediyor ve Moolenaar tarafından kurulan bir hayır kurumu olan ICCF Holland&#39;ı desteklemeye devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVim&apos;in Durumu</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AST'leri ve diğer derleyici veri yapılarının düzleştirilmesi (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, derleyiciler için soyut sözdizimi ağaçlarını (AST&#39;ler) optimize eden bir teknik olan veri yapısı düzleştirmeyi tartışıyor. - Bu yöntem, bellek yerelliğini iyileştirerek, referans boyutunu azaltarak ve bellek yönetimini basitleştirerek performansı artırır, bir mikro ölçüt testinde 2.4 kat hız artışı sağlar. - Teknik, özellikle Rust projelerinde kullanılır ve daha kolay bellek yönetimi gibi ergonomik faydalar sunar ve daha fazla performans iyileştirmesi için bayt kodu yorumlayıcıları ile karşılaştırılır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAST&apos;leri ve diğer derleyici veri yapılarının düzleştirilmesi (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Uxbridge Bluetooth hoparlörün akıllı özelliklerini devre dışı bırakma]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMarshall Uxbridge Bluetooth hoparlörün akıllı özelliklerini devre dışı bırakma</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI'nin botu, bu yedi kişilik şirketin web sitesini 'DDoS saldırısı gibi' ezdi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triplegangers&#39;ın e-ticaret sitesi, OpenAI&#39;nin botunun 65.000&#39;den fazla ürün sayfasını kazımak için on binlerce istek yapması nedeniyle DDoS benzeri bir saldırıya maruz kaldı. - Site, bu tür botları engellemek için düzgün yapılandırılmış bir robots.txt dosyasına sahip değildi, bu da artan AWS maliyetlerine ve veri güvenliği endişelerine yol açtı. - Bu olay, AI şirketlerinin veri kazıma işlemi öncesinde izin almasının önemini vurgulamakta ve küçük işletmeler için AI bot etkinliğini izlemeleri konusunda bir uyarı niteliği taşımaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAI&apos;nin botu, bu yedi kişilik şirketin web sitesini &apos;DDoS saldırısı gibi&apos; ezdi.</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni Bir Süper Güç Kazandım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir Reddit kullanıcısı, gözlerini şaşı yaparak üçüncü, parlayan bir görüntü oluşturarak &quot;farkı bul&quot; bulmacalarındaki farklılıkları kolayca tespit etmenin bir tekniğini keşfetti.</li>
<li>Bu yöntem, farklılıkların daha belirgin hale gelmesine olanak tanır ve kullanıcı, pratik yaptıktan sonra yeni bir beceri veya &quot;süper güç&quot; kazanmış gibi hissetti.</li>
<li>Kullanıcı, gözlerini şaşı yaparak oluşturulan orta görüntüye odaklanarak denemeleri için başkalarıyla bu tekniği paylaştı ve onları denemeye teşvik etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZYeni Bir Süper Güç Kazandım</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ISBN'lerin Tümünü Görselleştirme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;nın Arşivi, en büyük açık kütüphane, kitap yedeklemelerinin ilerlemesini izlemek için tüm ISBN&#39;leri görselleştirdi ve şu ana kadar kitapların yalnızca %16&#39;sının yedeklendiğini ortaya koydu.</li>
<li>10.000 $ ödül, görselleştirmenin yakınlaştırılabilirliğini, etkileşimliliğini ve kullanılabilirliğini geliştirmek için sunulmaktadır. İlk üç gönderi için ödüller verilecek olup, tüm kodlar açık kaynak olmalıdır.</li>
<li>Bu girişim, Anna&#39;nın Arşivi&#39;nin en büyük açık kitap meta verisi koleksiyonuna sahip olması nedeniyle nadir kitapların korunması için çok önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZISBN&apos;lerin Tümünü Görselleştirme</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Öngörüler Puan Tablosu, 2025 Ocak 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, 2018 yılında yapılan sürücüsüz arabalar, robotik, yapay zeka, makine öğrenimi ve insanlı uzay yolculuğu hakkındaki tahminlerle ilgili yıllık bir güncelleme sunuyor ve 2026-2036 için yeni tahminler yapmayı planlıyor.</li>
<li>2024 yılında yapay zeka ve otonom araçlar alanında önemli gelişmeler olmasına rağmen, tam otonomi ve insan işlerinin yapay zeka ile değiştirilmesi hala uzak bir ihtimal olarak kalmakta, otonom araçlar için uzaktan insan gözetimi hala gerekli olmaktadır.</li>
<li>İnsanlı uzay uçuşu ilerlemesi yavaş, SpaceX&#39;in Starship&#39;i ve NASA&#39;nın Artemis&#39;i gecikmelerle karşılaşırken, Blue Origin&#39;in New Glenn&#39;i fırlatmaya yaklaşıyor ve suborbital turizm sınırlı ilerleme gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZÖngörüler Puan Tablosu, 2025 Ocak 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ya kurs değiştirme sitemi kapatmak zorundaydım ya da okuldan atılacaktım.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, bir bilgisayar bilimi öğrencisi, Washington Üniversitesi&#39;ndeki öğrenciler arasında ders yeri ticaretini kolaylaştırmak için tasarlanmış HuskySwap adlı bir uygulama geliştirdi. - Başlangıçta bir sınıf projesi olarak tasarlanmasına rağmen, Kaim, uygulamayı resmi kayıt sistemiyle entegre etmeye çalışırken üniversiteden bir &quot;İhlal Bildirimi&quot; aldı. - Durum, bazıları üniversitenin eylemlerini eleştirirken, diğerleri Kaim&#39;e destek ve tavsiye vererek karışık tepkiler yarattı. Kaim, gelecekteki girişimler ve iş olanakları konusunda iyimserliğini koruyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZYa kurs değiştirme sitemi kapatmak zorundaydım ya da okuldan atılacaktım.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luigi Mangione'nin hesabı Stack Overflow'da yeniden adlandırıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll, Stack Overflow&#39;da Luigi Mangione&#39;nin kimliğinin silinmesini vurguluyor; burada hesabı, açık bir gerekçe olmaksızın &#39;user4616250&#39; olarak yeniden adlandırıldı ve bu durum, Creative Commons lisansı kapsamında atıf konusundaki endişeleri artırıyor.</li>
<li>Carroll&#39;un bu konudaki araştırması, Stack Exchange&#39;den bir yıl süreyle yasaklanmasına yol açtı, bu durumu misilleme olarak görüyor ve GitHub ve LinkedIn gibi diğer platformlarla karşılaştırıyor, çünkü bu platformlar Mangione&#39;yi silmedi.</li>
<li>Durum, Stack Exchange&#39;in benzersiz bir duruşunu vurguluyor ve herhangi bir suçtan hüküm giymemiş olan Mangione&#39;nin adil muamele görmesi çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLuigi Mangione&apos;nin hesabı Stack Overflow&apos;da yeniden adlandırıldı</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft 365 fiyat artışını ödemeniz gerekmiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365, AI aracı Copilot&#39;un entegrasyonunu gerekçe göstererek abonelik fiyatlarını yaklaşık %40 artırdı, ancak Copilot&#39;a tam erişim için ek bir abonelik gerekiyor. - Müşteriler, eski fiyatlandırmayı koruyan ancak açıkça reklamı yapılmayan gizli bir &quot;Microsoft 365 Classic&quot; planını seçerek fiyat artışından kaçınabilirler. - Bu durum, kullanıcı arayüzlerinin tüketici seçimlerini manipüle etmek için tasarlandığı &quot;karanlık desenler&quot; kullanımını vurgulamakta ve şeffaflık ile tüketici hakları konusunda etik kaygılar ortaya çıkarmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZMicrosoft 365 fiyat artışını ödemeniz gerekmiyor</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LA orman yangınları binlerce kişiyi tahliye etmeye zorladı, NASA JPL kapatıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los Angeles County&#39;deki orman yangınları, 70.000 kişinin tahliye edilmesine ve 400.000 sakini etkileyen elektrik kesintilerine yol açtı, 1.000&#39;den fazla yapı yıkıldı ve iki ölüm bildirildi. - Kaliforniya Valisi Gavin Newsom, Ulusal Muhafızları ve itfaiyecileri, mahkumlar da dahil olmak üzere, krizi ele almak için görevlendirerek olağanüstü hal ilan etti. - NASA&#39;nın Jet Propulsion Laboratory (JPL) tehdit altında, acil durum önlemleri devrede ve gerekirse Mars görev kontrolünü transfer etmek için yedek planlar hazır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLA orman yangınları binlerce kişiyi tahliye etmeye zorladı, NASA JPL kapatıldı</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir PDF içinde oynanabilir bir Tetris oyunu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modern masaüstü tarayıcıların PDF motorları, PDFium ve PDF.js gibi, Tetris gibi basit oyunlar oluşturmak için yeterli giriş/çıkış yetenekleriyle JavaScript&#39;i destekleyebilir.</li>
<li>Proje, bazı sınırlamalara rağmen, klavye girişi için bir metin giriş kutusu ve monokrom pikseller için açıklama alanları kullanarak PDF betiklerinin çok yönlülüğünü göstermektedir.</li>
<li>PDF, kullanıcıların bir metin düzenleyicide açmasına veya GitHub&#39;da kaynak kodunu görüntülemesine olanak tanıyan ASCII formatında mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZBir PDF içinde oynanabilir bir Tetris oyunu</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Salesforce, 2025 yılında daha fazla yazılım mühendisi işe almayacak, diyor Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce, 2025 yılında daha fazla yazılım mühendisi işe almayı durdurmayı planlıyor ve bunu, CEO Marc Benioff&#39;un belirttiği gibi, yapay zeka gelişmelerine bağlı olarak %30&#39;luk bir verimlilik artışına atfediyor. - Şirket, AI ürünü Agentforce&#39;a odaklanacak ve AI&#39;nın müşterilere değerini iletmek için satış elemanlarının işe alımını artıracak. - Pandemi sırasında aşırı işe alım nedeniyle yakın zamanda yapılan işten çıkarmalara rağmen, Benioff önümüzdeki beş yıl içinde şirketin büyümesini öngörüyor ve Japonya Dreamin&#39; ve Architect Dreamin&#39; gibi yaklaşan etkinlikler ufukta görünüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce, 2025 yılında daha fazla yazılım mühendisi işe almayacak, diyor Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu Linux'un önde gelen isimlerinden Steve Langasek hayatını kaybetti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, özellikle Debian ve Ubuntu olmak üzere Linux topluluğuna önemli katkılarda bulunan bir isim, 1 Ocak 2025&#39;te 45 yaşında vefat etti. - Langasek, sistem yönetimi, yazılım geliştirme ve paket bakımı konularındaki önemli katkılarıyla tanınıyordu ve Linux-PAM, Samba ve OpenLDAP gibi projeleri etkiledi. - Liderliği, mentörlüğü ve açık kaynak ilkelerine olan bağlılığı büyük takdir topladı; Mark Shuttleworth ve Dustin Kirkland gibi önemli isimler onun teknik anlayışını ve ruhunu övdü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZUbuntu Linux&apos;un önde gelen isimlerinden Steve Langasek hayatını kaybetti.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Plan Şeması Görselleştirici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Factorio planlarını vektör grafikleri (SVG) kullanarak görselleştirmek için yeni bir web sitesi geliştirildi ve kullanıcıların planları sanatsal bir şekilde içe aktarıp değiştirmelerine olanak tanıyor. - Araç, Python&#39;dan JavaScript&#39;e taşındıktan sonra performansı iyileştirilmiş olarak Factorio 2.0 ve Factorio: Space Age&#39;i destekliyor. - Kullanıcılar çizim ayarlarını ayarlayabilir ve aracı metinden görüntü oluşturma veya kalemle çizim için kullanabilir, katkılar ve geri bildirim teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Plan Şeması Görselleştirici</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Büyük ve yerleşik kod tabanlarında mühendislerin yaptığı hatalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Büyük, yerleşik kod tabanlarında çalışmak, genellikle milyonlarca satır kod ve yüzlerce mühendisin dahil olduğu projelerde, yazılım mühendisleri için önemli zorluklar sunar. - Yaygın bir hata, mühendislerin mevcut kod kalıplarını görmezden gelerek özellikleri izole bir şekilde uygulamalarıdır; bu, bakım sorunlarına yol açabilir ve gelecekteki iyileştirmeleri engelleyebilir. - Büyük kod tabanlarında etkili bir şekilde çalışmak için mühendisler, mevcut kalıpları araştırmalı, kod tabanının üretim etkisini anlamalı, bağımlılıklar konusunda dikkatli olmalı ve kalite ve değeri korumak için gereksiz kodu dikkatlice kaldırmalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZBüyük ve yerleşik kod tabanlarında mühendislerin yaptığı hatalar</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magic/tragic e-posta bağlantıları: onları tek seçenek yapmayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Linkler, e-posta bağlantıları aracılığıyla şifresiz bir giriş yöntemi sunar, bu da gelişmiş güvenlik sağlar ancak e-posta gecikmeleri ve çoklu cihaz kullanımı nedeniyle rahatsız edici olabilir.</li>
<li>Kullanıcıları iş cihazlarında kişisel e-postalara erişmeye teşvik ederek güvenlik riskleri oluşturabilirler, bu da Tek Kullanımlık Şifreler (OTP&#39;ler) gibi alternatiflere olan ihtiyacı vurgular.</li>
<li>Özellikle teknoloji meraklısı kullanıcılar için daha iyi bir kullanıcı deneyimi sağlamak amacıyla, geçiş anahtarları daha esnek ve güvenli bir seçenek olarak önerilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMagic/tragic e-posta bağlantıları: onları tek seçenek yapmayın</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1,000 Satırda İşletim Sistemi – Giriş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kitap, okuyucuları sıfırdan küçük bir işletim sistemi oluşturmaya yönlendirir ve tümü yaklaşık 1.000 satır kod içinde olmak üzere, C dilinde bağlam değiştirme, sayfalama ve dosya işlemleri gibi temel işlevleri kapsar.</li>
<li>Özellikle önyükleme süreci ve sayfalama gibi zorluklar için yeni hata ayıklama tekniklerini öğrenmeyi vurgular ve GitHub&#39;da indirilebilir örnekler sunar.</li>
<li>Kitap, CC BY 4.0 lisansı altında, kod ise MIT lisansı altında lisanslanmıştır ve ön koşul olarak C ve UNIX benzeri bir ortam bilgisi gerektirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z1,000 Satırda İşletim Sistemi – Giriş</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bulutta 8 dolardan daha az bir maliyetle 512 bitlik bir DKIM anahtarını kırmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En iyi 1 milyon web sitesinin SPF (Gönderen Politika Çerçevesi), DKIM (DomainKeys Tanımlı Posta) ve DMARC (Alan Tabanlı Mesaj Kimlik Doğrulama, Raporlama ve Uygunluk) kayıtlarının incelenmesi, 1.024 bitten daha kısa olan 1.700&#39;den fazla kamuya açık DKIM anahtarını ortaya çıkardı, bu anahtarlar güvensiz olarak kabul ediliyor. - Araştırmacılar, kısa anahtarların güvenlik açığını göstererek, redfin.com&#39;dan 512 bitlik bir DKIM anahtarını Python ve CADO-NFS kullanarak bir bulut sunucusunda 8 dolardan daha düşük bir maliyetle kırmayı başardılar. - Çalışma, Yahoo Mail, Mailfence ve Tuta gibi bazı sağlayıcıların tehlikeye atılmış imzayı kabul etmesi nedeniyle, e-posta sağlayıcılarının 1.024 bitten daha kısa anahtarlara sahip DKIM imzalarını reddetmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZBulutta 8 dolardan daha az bir maliyetle 512 bitlik bir DKIM anahtarını kırmak</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft, dikkatsiz arayıcıları kandırmak için Bing'i Google gibi gösteriyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft&#39;un, kullanıcıları istemeden Bing&#39;i kullanmaya yönlendirebilecek şekilde Bing&#39;in görünümünü Google&#39;ın arayüzüne benzetmek için değişiklikler yaptığı bildiriliyor. - Bu strateji, Microsoft&#39;un arama motoru endüstrisinde Google&#39;ın önemli pazar payıyla rekabet etme konusundaki zorluklarını vurguluyor. - Eleştirmenler, bu taktiğin Microsoft&#39;un iş hedeflerini gerçek bir kullanıcı deneyimi sağlamanın önüne koyabileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft, dikkatsiz arayıcıları kandırmak için Bing&apos;i Google gibi gösteriyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İlk kez kariyerimde işten çıkarıldım ve bir yıl içinde iki kez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, bir yıl içinde iki kez işten çıkarılma deneyimini paylaşarak eski işverenlerle iyi ilişkiler sürdürmenin ve iş aramalarına hazırlıklı olmanın önemini vurguluyor. - Potansiyel işten çıkarmaların ana işaretleri arasında şirket vizyonunun eksikliği, dikkat dağıtıcı unsurlar, düşük ürün kullanımı ve ani şirket toplantıları yer alıyor, bu da çalışanların dikkatli olmaları gerektiğini öneriyor. - İşten çıkarılanlar için tavsiyeler arasında özgeçmişleri güncellemek, işsizlik başvurusunda bulunmak, LinkedIn ve ağ oluşturmayı kullanmak, iş modellerini anlamak ve istihdamın ötesinde öz değerini korumak yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zİlk kez kariyerimde işten çıkarıldım ve bir yıl içinde iki kez</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El oyalayıcı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget, özellikle birleşim ve kesişim gibi işlemleri destekleyen kompakt yapılı örtük yüzeyler için büyük ölçekli matematiksel ifadeleri ele almak üzere tasarlanmış Rust tabanlı bir kütüphanedir. - Kütüphane üç katmana ayrılmıştır: ön yüz (betikleri bayt koduna dönüştürür), arka uç (ifadeleri verimli bir şekilde değerlendirir) ve demolar, SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) ve otomatik türev alma desteği ile. - Fidget, MPL 2.0 lisansı altında GitHub&#39;da artık herkese açık olarak mevcuttur ve kullanıcıların keşif ve geliştirmelerini teşvik eden GPU entegrasyonu ve geliştirilmiş ağ oluşturma için gelecekteki planlar bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZEl oyalayıcı</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo Canlanması: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia, Ocak 2023&#39;te Mozilla tarafından başlangıçta oluşturulan deneysel bir tarayıcı motoru olan Servo projesinin bakımını devralarak projeyi canlandırdı. - Önemli ilerlemeler arasında bağımlılıkların yükseltilmesi, sürekli entegrasyon (CI) ve araçların geliştirilmesi, topluluk desteğinin genişletilmesi ve Android ve OpenHarmony desteğinin eklenmesi yer alıyor. - Proje, 24.500 dolardan fazla bağış topladı ve gelecekteki hedefleri arasında Rust uygulamaları için varsayılan bir web motoru haline gelmek ve tam özellikli bir web tarayıcısı geliştirmek bulunuyor, rekabet ve finansman gibi zorluklara rağmen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo Canlanması: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üretken bir sesli kimlik avı ekibinin hayatında bir gün]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ve Google, telefon dolandırıcılıkları hakkında uyarılar yayınladı, ancak &quot;Crypto Chameleon&quot; adlı bir grup, kimlik avı saldırıları gerçekleştirmek için bu hizmetleri kullanarak, kripto para yatırımcısı Tony gibi mağdurların 4,7 milyon dolar kaybetmesine neden olan önemli mali kayıplara yol açıyor.</li>
<li>Kimlik avı çetesi, kimlik doğrulama sayfalarını taklit eden kimlik avı kitleri ve sahte Apple destek çağrıları gibi sofistike yöntemler kullanarak, Dolandırıcı, Operatör, Boşaltıcı ve Sahip gibi rolleri içeren dolandırıcılıklarını gerçekleştiriyor.</li>
<li>İçsel ihanetlere rağmen, bu siber suç grupları Telegram ve Discord gibi platformlarda gelişmeye devam ediyor ve özellikle kripto para varlıklarına sahip zengin bireyleri hedef alıyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZÜretken bir sesli kimlik avı ekibinin hayatında bir gün</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoşça kal Windows oyunları? SteamOS resmi olarak Steam Deck'in ötesine genişliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;nun Legion Go S, oyun bilgisayarları için Windows&#39;tan önemli bir değişimi gösteren, resmi olarak &quot;SteamOS ile Güçlendirilmiş&quot; ilk Valve dışı cihaz olacak.</li>
<li>SteamOS sürümüne sahip cihaz, Windows sürümüne kıyasla daha uygun fiyatlı olacak ve 500 dolardan başlayacak, Windows sürümü ise 730 dolar olarak fiyatlandırılmış.</li>
<li>Valve&#39;in, kişisel kurulumlar için SteamOS&#39;un beta sürümünü yayınlama planı, PC oyunlarında Windows&#39;un hakimiyetine meydan okuyabilir ve Linux tabanlı oyunlara yönelik daha geniş bir geçişi teşvik edebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZHoşça kal Windows oyunları? SteamOS resmi olarak Steam Deck&apos;in ötesine genişliyor</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM'lerle Nasıl Program Yaparım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, programlama iş akışına Büyük Dil Modellerini (LLM&#39;ler) entegre etmiş ve bunları otomatik tamamlama, arama ve sohbet odaklı programlama gibi görevler için faydalı bulmuştur.</li>
<li>Üretkenliği artırmak için tekrarlayan görevleri otomatikleştirerek ve programlama verimliliğini artırarak tasarlanmış bir Go programlama Entegre Geliştirme Ortamı (IDE) olan sketch.dev adlı bir araç geliştiriyorlar.</li>
<li>LLM&#39;ler, kod taslakları oluşturma ve sınav tarzı soruları ele alma konusunda etkilidir, ancak bazen hatalar yapabilirler ve daha özel kodlar ve kapsamlı testler oluşturarak programlamada denge değişikliklerine neden olurlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZLLM&apos;lerle Nasıl Program Yaparım</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia'nın Project Digits'i 'kişisel bir yapay zeka süper bilgisayarıdır']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia, CES 2025&#39;te Grace Blackwell donanım platformu üzerine inşa edilmiş, GB10 Grace Blackwell Süperçipini içeren kompakt bir &quot;kişisel AI süper bilgisayarı&quot; olan Project Digits&#39;i tanıttı.</li>
<li>Bu cihaz, AI araştırmacıları, veri bilimcileri ve öğrenciler için uygun olan ve 200 milyar parametreye kadar modelleri işleyebilen bir petaflop&#39;a kadar performans sunar.</li>
<li>3.000 $ fiyatla sunulan Project Digits, Mayıs ayında satışa sunulacak ve Nvidia&#39;nın Linux tabanlı DGX OS&#39;unda çalışarak Windows veya Mac bilgisayarlara bağlanabilecek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;nın Project Digits&apos;i &apos;kişisel bir yapay zeka süper bilgisayarıdır&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Normal ifadelerde bir minimax satranç motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini, geçerli satranç hamlelerini gerçekleştirmek için 84.688 düzenli ifade kullanan Regex Chess adlı bir satranç motoru geliştirdi ve bu, regex&#39;in alışılmadık uygulamalardaki potansiyelini sergiledi. - Motor, yığın işlemleri, değişken yönetimi ve koşullu yürütme için benzersiz bir komut seti içeren bir düzenli ifade CPU&#39;su gibi çalışır ve paralel hamle üretimini destekler. - Regex Chess, regex yeteneklerinin yaratıcı bir keşfini vurgulayan, sahte yasal hamleleri değerlendirmek ve puanlamak için basitleştirilmiş bir minimax arama kullanır ve kod, kamuya açık olarak görüntülenmek üzere GitHub&#39;da erişilebilir durumdadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNormal ifadelerde bir minimax satranç motoru</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zig'in derleme zamanı inanılmaz derecede iyi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig, Zig&#39;in derleme zamanında kod yürütülmesine olanak tanıyan ve metaprogramlamayı mümkün kılarak verimliliği artıran &#39;comptime&#39; özelliğini inceliyor. - &#39;Comptime&#39; hakkında altı bakış açısı sunarak, kod okuma ve hata ayıklamayı basitleştirme yeteneğini vurguluyor ve bunu generics, kısmi değerlendirme ve kod üretimi ile karşılaştırıyor. - Redig, Zig&#39;in &#39;comptime&#39; özelliğinin hem güçlü hem de basit olduğu sonucuna vararak, Zig&#39;in resmi kaynakları ve standart kütüphanesi aracılığıyla daha fazla keşif yapılmasını öneriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZig&apos;in derleme zamanı inanılmaz derecede iyi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, yeni nesil RTX 5090 ve RTX 5080 GPU'larını duyurdu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia, CES&#39;te bir sonraki nesil RTX 50 serisi GPU&#39;larını tanıttı ve bunlar arasında üst düzey RTX 5090 ve RTX 5080, sırasıyla 1.999 dolar ve 999 dolar fiyatla yer alıyor. - RTX 5090, 32GB GDDR7 bellek ve 21.760 CUDA çekirdeği içeriyor ve selefi RTX 4090&#39;ın iki katı hız sunarken, RTX 5080 ise 16GB bellek sağlıyor ve RTX 4080&#39;in iki katı hızda çalışıyor. - Seri, performans ve görüntü kalitesini artıran yeni DLSS 4 teknolojisini tanıtıyor ve Mart ayından itibaren dizüstü bilgisayarlar için kullanılabilir olacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia, yeni nesil RTX 5090 ve RTX 5080 GPU&apos;larını duyurdu.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta AI kullanıldı, şimdi Instagram yüzümü bana yönelik reklamlarda kullanıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZMeta AI kullanıldı, şimdi Instagram yüzümü bana yönelik reklamlarda kullanıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC Yoğunluk Fiyatlandırma Takipçisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yoğunluk Fiyatlandırma Takipçisi, Brown Üniversitesi Profesörü Emily Oster&#39;in gözetiminde Benjamin ve Joshua Moshes tarafından yürütülen, New York&#39;taki yoğunluk fiyatlandırmasına odaklanan bir projedir. - Proje, bilgileri sunmak için kapsamlı bir dijital yaklaşımı gösteren web betikleri ve stil sayfalarını içermektedir. - Web sayfası, arama motorları için optimize edilmiştir (SEO) ve bulunamayan içerikleri yönetmek için bir 404 hata sayfası içermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC Yoğunluk Fiyatlandırma Takipçisi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender ile yapılmış bir yapımın Altın Küre kazandığı ilk sefer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Letonyalı yönetmen Gints Zilbalodis&#39;in bağımsız animasyonu &quot;Flow&quot;, en iyi animasyon filmi dalında Altın Küre kazandı ve bağımsız filmler için önemli bir başarıyı vurguladı. - Ücretsiz bir yazılım olan Blender kullanılarak mütevazı bir 3,7 milyon dolarlık bütçeyle oluşturulan &quot;Flow&quot;, büyük stüdyo yapımlarıyla rekabet etti ve animasyonun demokratikleşmesini gözler önüne serdi. - Filmin zaferi, Altın Kürelerin uluslararası yapımlara yönelik artan kapsayıcılığını yansıtıyor ve Disney&#39;in geleneksel hakimiyetine meydan okuyarak animasyon filmi Oscar yarışını etkileyebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBlender ile yapılmış bir yapımın Altın Küre kazandığı ilk sefer</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hayatımı çeyrek asırda bir yaşıyorum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>5 Ocak 2000&#39;de Steve Jobs, Macworld Expo&#39;da, Apple Cork, İrlanda&#39;da bulunan bir mühendisin önemli katkılarıyla, Mac OS X&#39;in Aqua kullanıcı arayüzünü, Dock&#39;u da içerecek şekilde tanıttı.</li>
<li>Mühendis, daha önce DragThing üzerinde çalışmış olan, Bas Ording&#39;in prototiplerini Dock için işlevsel koda dönüştürmede önemli bir rol oynadı, ancak sonunda taşınma baskıları nedeniyle istifa etti.</li>
<li>Apple&#39;dan ayrıldıktan sonra mühendis, popülerliğini sürdüren DragThing ve PCalc&#39;ı yeniden canlandırdı ve ellerinde imzasız bir Gizlilik Sözleşmesi (NDA) buldu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZHayatımı çeyrek asırda bir yaşıyorum</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üçleme Önerileri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alexander Petros ve Carson Gross&#39;un Triptych Önerileri, formlarda PUT, PATCH ve DELETE gibi ek HTTP yöntemlerini destekleyerek HTML&#39;nin ağ isteklerini işleme yeteneğini geliştirmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Öneriler ayrıca, HTML&#39;yi REST ilkeleriyle daha yakından hizalayarak, formlar olmadan HTTP istekleri yapabilen düğmelerin etkinleştirilmesini ve kısmi sayfa değişimlerine izin verilmesini içermektedir.</li>
<li>Bu öneriler Big Sky Dev Con&#39;da tanıtıldı ve GitHub&#39;daki Triptych Polyfill&#39;de detaylandırıldı, bu geliştirmeleri desteklemek için fetch ve navigasyon spesifikasyonlarına yönelik güncellemeler devam etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZÜçleme Önerileri</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tramway SDK – Half-Life ve Morrowind Motorları Arasındaki Kutsal Olmayan Birliktelik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Unreal ve Source gibi popüler motorlara benzer, açık dünya akışı desteğine sahip yeni bir ücretsiz, açık kaynaklı oyun motoru geliştiriliyor. - Motor, modern donanım için optimize edilmiştir ve yüksek performans sunar, ancak henüz üretim kullanımı için hazır değildir. - Geliştirici, bu motoru kullanarak birkaç büyük projeyi tamamlamayı planlıyor, ancak mevcut ismin muhtemelen geçici olduğu belirtiliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Half-Life ve Morrowind Motorları Arasındaki Kutsal Olmayan Birliktelik</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çalışma, Roma İmparatorluğu'nun kurşun kullanımının Avrupa genelinde IQ seviyelerini düşürdüğünü ortaya koyuyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir çalışma, Roma İmparatorluğu&#39;nun metal işçiliğinde kurşun kullanımının Pax Romana sırasında Avrupa genelinde IQ&#39;da 2 ila 3 puanlık bir düşüşe neden olduğunu göstermektedir.</li>
<li>500 M.Ö. ile 600 M.S. arasındaki kurşun kirliliğini izlemek için araştırmacılar Arktik buz çekirdeklerini kullandı ve Roma İmparatorluğu&#39;nun zirvesinde önemli bir artış gösterdi.</li>
<li>Çalışma, yaygın kurşun maruziyetinin Roma İmparatorluğu&#39;nun çöküşüne katkıda bulunmuş olabileceğini, kirlilik seviyelerinin Roma sonrası dönemde azaldığını ancak Sanayi Devrimi sırasında yeniden yükseldiğini öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZÇalışma, Roma İmparatorluğu&apos;nun kurşun kullanımının Avrupa genelinde IQ seviyelerini düşürdüğünü ortaya koyuyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New York Federal Rezerv Bankası "Kıyamet Kitabı" 2022 FOIA aracılığıyla [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNew York Federal Rezerv Bankası &quot;Kıyamet Kitabı&quot; 2022 FOIA aracılığıyla [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Üçüncü taraf gerçek kontrol programımızı sonlandırıp Topluluk Notları modeline geçiyoruz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta, içerik denetleme sistemlerini basitleştirerek ifade özgürlüğünü önceliklendiriyor; bu sistemler, aşırı karmaşık ve kısıtlayıcı oldukları için eleştirilmişti. - Şirket, ABD&#39;deki üçüncü taraf doğrulama programını sonlandırıyor ve kullanıcı katkılarıyla potansiyel olarak yanıltıcı gönderilere bağlam sağlamak için X&#39;e benzer bir Topluluk Notları sistemi tanıtıyor. - Meta, siyasi içerik üzerindeki kısıtlamaları azaltıyor, ciddi ihlallere odaklanmak için uygulama süreçlerini basitleştiriyor ve kullanıcı tercihleri doğrultusunda siyasi içerik görünürlüğünü kişiselleştiriyor; bu, Mark Zuckerberg&#39;in ifade özgürlüğü vizyonuyla uyumlu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZÜçüncü taraf gerçek kontrol programımızı sonlandırıp Topluluk Notları modeline geçiyoruz</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
