<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Zenginim ve ne yapacağımı bilmiyorum]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZZenginim ve ne yapacağımı bilmiyorum</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritik güvenlik sürümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 sürüm 3.5.11, 2 Ocak 2025&#39;te yayınlandı ve önceki sürümlerdeki SSH entegrasyon özelliğiyle ilgili kritik bir güvenlik açığını ele alıyor. - Hata, uzak ana bilgisayarda bir dosyaya giriş/çıkış kaydetmeyi içeriyordu ve başkaları tarafından erişilebiliyordu, bu da 3.5.6 ile 3.5.10 sürümlerini ve bazı beta sürümlerini kullanan kullanıcıları etkiliyordu. - Kullanıcılara derhal 3.5.11 sürümüne güncellemeleri, /tmp/framer.txt dosyasını silmeleri ve güvenlik güvencesi için sağlanan SHA-256 ve PGP imzasını kullanarak güncellemeyi doğrulamaları tavsiye edilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritik güvenlik sürümü</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LLM'ler, onlara sürekli olarak "daha iyi kod yaz" demeniz durumunda daha iyi kod yazabilir mi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kasım 2023&#39;te, bir meme trendi, kullanıcıların ChatGPT&#39;den görüntüleri aşamalı olarak geliştirmesini istemesini içeriyordu, bu daha sonra Claude 3.5 Sonnet kullanılarak bir Python programını iyileştirmek için koda uygulandı. - &quot;Daha iyi kod yaz&quot; gibi belirsiz istemlerle yapılan ilk denemeler bazı iyileştirmeler gösterdi, ancak belirli optimizasyon hedefleriyle yapılandırılmış istem mühendisliği, önemli performans artışlarına yol açtı. - Deney, Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) yenilikçi fikirler sunabilmesine rağmen, kod optimizasyonu sırasında ince hatalar da getirebileceği için insan gözetiminin önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLLM&apos;ler, onlara sürekli olarak &quot;daha iyi kod yaz&quot; demeniz durumunda daha iyi kod yazabilir mi?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 Yılı Advent of Code Tamamen SQL ile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann, 2024 Advent of Code zorluklarını saf SQL kullanarak çözme deneyimini paylaştı ve bunu alternatif problem çözme yaklaşımlarında bir egzersiz olarak vurguladı. - Neumann, tüm zorlukları başarıyla tamamlasa da, SQL&#39;in karmaşık algoritmalar ve durum güncellemeleriyle başa çıkma konusundaki sınırlamalarını belirtti ve SQL&#39;in verimliliği için potansiyel iyileştirmeler önerdi. - Blog yazısı, bir zorluk için ayrıntılı bir SQL çözümü içeriyor ve veritabanları içinde doğrudan karmaşık algoritma yürütmeyi daha iyi desteklemek için SQL&#39;in geliştirilmesi olasılığını tartışıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z2024 Yılı Advent of Code Tamamen SQL ile</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ABD temyiz mahkemesi, FCC'nin net tarafsızlığı kurallarını iptal etti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir ABD Temyiz Mahkemesi, FCC&#39;nin geniş bant sağlayıcıları tarafından internet trafiğinin eşit muamelesini zorunlu kılan net tarafsızlık kurallarını, FCC&#39;nin yasal yetkisini aşması gerekçesiyle geçersiz kıldı.</li>
<li>Karar, düzenleyici kurumların yetkilerini kısıtlayan ve FCC&#39;nin net tarafsızlığını uygulama yeteneğini etkileyen bir Yüksek Mahkeme kararına atıfta bulunuyor.</li>
<li>FCC Başkanı Jessica Rosenworcel, Kongre&#39;yi ağ tarafsızlığını yasalaştırmaya çağırırken, Komiser Brendan Carr, mahkemenin kararını düzenleyici aşırılığa karşı bir denetim olarak destekledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZABD temyiz mahkemesi, FCC&apos;nin net tarafsızlığı kurallarını iptal etti.</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İnternette kiracı değil, mülk sahibi olun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, büyük internet platformlarına tamamen güvenmek yerine dijital alanınızı sahiplenmenin önemini vurguluyor; çünkü bu platformlar genellikle kullanıcı çıkarlarından ziyade kendi büyümelerini önceliklendirir. - Çevrimiçi varlığınızı kontrol altında tutma stratejileri arasında bir alan adı sahiplenmek, içeriği birden fazla platformda çeşitlendirmek ve e-posta listeleri aracılığıyla kitlelerle doğrudan bağlantılar kurmak yer alır. - Kendi web mülkünüzü oluşturarak, dijital girişimlerinizde esneklik ve dayanıklılık sağlarsınız ve herhangi bir tek ağa olan bağımlılığı azaltırsınız.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zİnternette kiracı değil, mülk sahibi olun</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Kişisel sitelerin ve blogların açık dizini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll, büyük teknoloji şirketlerinin dışındaki dijital alanlara vurgu yaparak kişisel siteler ve blogların açık bir dizinidir ve GitHub&#39;da Den Delimarsky tarafından yönetilmektedir. - Kullanıcılar, BlogScroll&#39;a GitHub üzerinden veya yaratıcısına e-posta göndererek katkıda bulunabilir ve güncellemeler bir RSS beslemesi aracılığıyla mevcuttur. - Dizin, tasarım ve kullanıcı deneyimi, kişisel, fotoğraf-video prodüksiyonu ve teknoloji gibi çeşitli kategorileri içerir ve birçok bireyin katkılarını sergiler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Kişisel sitelerin ve blogların açık dizini</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lake SHLX Alder Anomalisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot, Intel&#39;in Alder Lake işlemcilerindeki SHLX komutunun, genellikle 1 döngü süren sola kaydırma işlemleri için tipik olmayan &quot;orta gecikme&quot; olarak 3 döngü sergilediğini keşfetti. - Bu gecikme sorunu, Alder Lake&#39;in performans çekirdeklerine özgüdür ve verimlilik çekirdeklerini etkilemez, Intel&#39;in 1 döngü gecikme iddialarıyla çelişir. - Gecikme, kaydırma sayısı kaydının başlatılmasına bağlı olarak değişir; 32 bitlik komutlar veya sabit değerler olmadan 64 bitlik komutlar 1 döngü gecikme sağlarken, sabit değerlerle 64 bitlik komutlar 3 döngü gecikmeye neden olur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZLake SHLX Alder Anomalisi</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bugün makalelerimden biri reddedildi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBugün makalelerimden biri reddedildi.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: REST API'lerini otomatik olarak tersine mühendislik yapın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger, mitmproxy yakalamalarını OpenAPI 3.0 spesifikasyonlarına dönüştüren bir araçtır ve uygulama trafiğini yakalayarak REST API&#39;lerinin tersine mühendisliğini kolaylaştırır. - Araç artık geliştiriciler için kullanılabilirliğini genişleterek tarayıcı Geliştirici Araçlarından HTTP Arşivi (HAR) dosyalarını desteklemektedir. - Kurulum, Python3 ve pip veya Docker kullanılarak yapılabilir ve proje, geliştirme için poetry, pre-commit ve pytest gibi araçları kullanır, MIT lisansı ile lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: REST API&apos;lerini otomatik olarak tersine mühendislik yapın</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, TPM değil, donanım DRM'nin köküdür.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, TPM değil, donanım DRM&apos;nin köküdür.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Go ile İnşa Edilmiş, JupyterLab'e Modern ve Verimli Bir Alternatif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper, Jupyter&#39;dan esinlenilmiş, yüksek performanslı bir Entegre Geliştirme Ortamı (IDE) olup, büyük eşzamanlılık ve minimal bellek kullanımı için optimize edilmiştir. - Geliştirilmiş eşzamanlılık ve performans için Go programlama dili ile inşa edilmiştir, hem Electron hem de Web Uygulaması versiyonları sunar ve AGPL-3.0 lisansı altında açık kaynaklıdır. - Zasper, REPL tarzı (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü) veri uygulamalarını destekler ve Jupyter Not Defterlerinin ötesine geçerek özel veri uygulamalarını desteklemeyi amaçlar, Mac üzerinde tam destek ve Linux üzerinde sınırlı destek sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Go ile İnşa Edilmiş, JupyterLab&apos;e Modern ve Verimli Bir Alternatif</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her şey için raylar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8, küçük projeler ve tek geliştiriciler için optimize edilmiştir ve tam özellikli uygulamalar oluşturmak için kapsamlı bir &quot;Rails ile Başlarken&quot; kılavuzu sunar.</li>
<li>SQLite artık Rails 8&#39;de üretime hazır durumda, PostgreSQL veya Redis&#39;e olan bağımlılığı azaltıyor ve 2000 ücretsiz GitHub eylem dakikası ile temel sürekli entegrasyon (CI) yapılandırmasını içeriyor.</li>
<li>Yeni kimlik doğrulama oluşturucu ve Kamal ile kolay dağıtım, kullanıcı oturum açma ve SSL ile canlı uygulama kurulumunu daha kolay hale getirerek en iyi uygulamaları teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZHer şey için raylar</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[40'tan Sonra Nerede Çalışılır?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z40&apos;tan Sonra Nerede Çalışılır?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En sevdiğim bilgisayar ergonomisi hilesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer, bilgisayar ekranı çok uzun süre kilitlenmeden açık kaldığında hareket etmeyi teşvik etmek için bip sesi çıkaran bir DIY cihazı olan &quot;The Beeper&quot;ı tanıtıyor. - The Beeper, donanım (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, anahtar, piezo buzzer), yazılım (Lua script) ve aktivasyonu yöneten yazılımdan oluşuyor. - Basitliğine rağmen, cihaz düzenli hareketi etkili bir şekilde teşvik ediyor ve Jacob, projede eşinin desteğini kabul ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn sevdiğim bilgisayar ergonomisi hilesi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UBlockOrigin GPL kodunun Honey tarayıcı uzantısının arkasındaki ekip tarafından çalınması]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL kodunun Honey tarayıcı uzantısının arkasındaki ekip tarafından çalınması</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bloglar çürüyor. Vikiler bekliyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Metin, vikilerin kalıcı doğasını blogların geçici doğasıyla karşılaştırıyor ve 2025 yılına kadar vikilerin daha kişisel ve anlamlı hale geleceğini öne sürüyor.</li>
<li>Wikiler, yazarın gelişen düşüncelerini yansıtan dinamik yapılar olarak tanımlanırken, bloglar ise statik, unutulmuş vitrinlere benzetilmektedir.</li>
<li>Yazar, kişisel içeriğin yönetilme ve paylaşılma şeklinde bir değişikliği göstererek, geleneksel bir web sitesinden bir wiki formatına geçiş yapıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBloglar çürüyor. Vikiler bekliyor.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta, Facebook ve Instagram'da daha fazla yapay zeka botu istiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta, daha genç kullanıcıları etkilemek ve üretken yapay zeka teknolojisine yaptığı yatırımı değerlendirmek amacıyla Facebook ve Instagram&#39;da yapay zeka botlarını başlatmaya hazırlanıyor. - Bu yapay zeka botları, profillere sahip olacak ve içerik oluşturacak, Meta&#39;nın SocialAI&#39;yi satın almasının ardından normal sosyal medya hesaplarına benzer şekilde işlev görecek. - Bu girişim, Meta&#39;nın sosyal etkileşimleri ve içerik kürasyonunu otomatikleştirme konusundaki daha geniş stratejisini yansıtıyor ve Character.ai gibi uygulamalarda görülen trendlerle uyumlu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta, Facebook ve Instagram&apos;da daha fazla yapay zeka botu istiyor</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay Zeka ve Makine Öğreniminde 25 Yıllık Maceram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, Carnegie Mellon Üniversitesi&#39;nde Yardımcı Öğretim Profesörü, yapay zeka (AI) ve makine öğrenimi (ML) alanındaki 25 yıllık yolculuğunu paylaşıyor ve başlangıçtaki ilgisizliğinden çeşitli projeler aracılığıyla aktif katılıma geçişini vurguluyor.</li>
<li>Kariyer yolu, basit oyunlar geliştirmeyi, yapay zeka ve sinir ağlarını incelemeyi ve doktora sırasında kod düzenleyici verilerini analiz etmek için karar ağaçları ve kümelemeyi uygulamayı içeriyor.</li>
<li>Henley, 2022 yılında Microsoft&#39;un program sentezi ekibine katıldı ve LLM&#39;lere (Büyük Dil Modelleri) dayalı araçlar da dahil olmak üzere AI projeleri üzerinde çalıştı ve öğretmenlik yaparken bağımsız olarak AI araçlarını keşfetmeye devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZYapay Zeka ve Makine Öğreniminde 25 Yıllık Maceram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mutlu Yıllar 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZMutlu Yıllar 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statik arama ağaçları: ikili aramadan daha hızlı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalede, sıralanmış verilerin çok daha hızlı aranması için statik arama ağaçlarının (S+ ağaçları) uygulanması ve optimize edilmesi ele alınmakta, geleneksel ikili aramadan 40 kat daha hızlı hızlara ulaşılmaktadır. - Sorgu verimini artırmak için toplu işleme, önyükleme ve manuel SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) gibi optimizasyon teknikleri kullanılmaktadır. - Makalede ayrıca çeşitli ağaç düzenleri, düğüm boyutları ve bellek yönetimi stratejileri incelenmekte, arama verimliliğini daha da artırmak için dallı arama ve enterpolasyon araması gibi gelecekteki çalışmalar tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatik arama ağaçları: ikili aramadan daha hızlı</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Putnam Problemleri Hafifçe Değiştirildiğinde o1-Önizleme Doğruluğunda %30 Düşüş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM, Putnam Matematik Yarışması&#39;ndaki problemleri kullanarak büyük dil modellerini (LLM&#39;ler) ileri düzey matematiksel akıl yürütme konusunda değerlendirmek için tasarlanmış bir ölçütüdür. - Bu ölçüt, 236 orijinal problem ve veri kirlenmesini önlemek için değiştirilmiş 52 problem içermektedir. - OpenAI&#39;nin en iyi performans gösteren modeli, orijinal problemler üzerinde %41,95 doğruluk elde etti, ancak değiştirilmiş problemler üzerinde yaklaşık %30&#39;luk önemli bir performans düşüşü yaşadı ve bu da varyasyonlara uyum sağlamadaki zorlukları vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZPutnam Problemleri Hafifçe Değiştirildiğinde o1-Önizleme Doğruluğunda %30 Düşüş</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024'te Veritabanları: Yılın Değerlendirmesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 yılında veritabanı dünyası, Redis, Elasticsearch, Databricks ve Snowflake gibi önemli oyuncular arasındaki büyük satın almalar, lisans değişiklikleri ve devam eden rekabetlerle önemli değişiklikler yaşadı. - DuckDB, analitik sorgular için popülerlik kazandı ve Postgres ile entegrasyonlar sağladı, Amazon Aurora DSQL ve Microsoft Garnet gibi dikkat çekici sürümler öne çıktı. - Databricks&#39;in Tabular&#39;ı ve Supabase&#39;in OrioleDB&#39;yi satın alması gibi satın almalar önemliydi ve OtterTune&#39;un kapanması gibi aksiliklere rağmen, sektör yeni projeler ve fonlamalarla dinamik kalmaya devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z2024&apos;te Veritabanları: Yılın Değerlendirmesi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024'te Okumayı Sevdiğim Kitaplar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liste, her biri benzersiz içgörüler ve zenginleştirici deneyimler sunan tarihsel, felsefi, bilimsel ve kişisel anlatılar dahil olmak üzere çeşitli kitapları içermektedir.</li>
<li>Öne çıkanlar arasında, Roma yaşamına dair içgörüler için Cicero&#39;nun mektupları, bilgisayar bilimi mantığı ve program doğrulama üzerine Ben-Ari&#39;nin çalışmaları ve komedi başarısı üzerine Steve Martin&#39;in anıları yer alıyor.</li>
<li>Bu koleksiyon ayrıca Pierre Hadot ve Nietzsche&#39;nin felsefi incelemelerini, Aeschylus&#39;un Yunan trajedilerini ve Ursula Le Guin ile Rabindranath Tagore&#39;un edebi eserlerini içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z2024&apos;te Okumayı Sevdiğim Kitaplar</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Bugün makalelerimden biri reddedildi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Bugün makalelerimden biri reddedildi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – HTTP API'lerini Otomatik Olarak Tersine Mühendislik Yapın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot, API istekleri arasındaki veri korelasyonlarını otomatik olarak tanımlayarak ve grafiksel bir akış temsili sağlayarak iş süreçlerinin otomasyonunu basitleştirmek için tasarlanmış yeni bir araçtır. - Kullanıcıların istekleri kaydetmesine, giriş ve çıkışları tanımlamasına ve bu akışları JavaScript kodu olarak dışa aktarmasına olanak tanır, bu da süreci manuel tersine mühendislik veya Robotik Süreç Otomasyonu (RPA) gibi daha az optimal teknolojiler kullanmaktan daha verimli hale getirir. - Araç Electron üzerine inşa edilmiştir ve hem Windows hem de Linux platformları için mevcuttur, USPS API&#39;sinin tersine mühendisliği için bir eğitim de bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – HTTP API&apos;lerini Otomatik Olarak Tersine Mühendislik Yapın</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: Ajans tarihindeki en büyük ev yapımı patlayıcı deposu Virginia'da bulundu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Ajans tarihindeki en büyük ev yapımı patlayıcı deposu Virginia&apos;da bulundu</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Terminal başlığımda hayalet CVE'ler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, yeni bir terminal emülatörü, 2003&#39;ten kalma bir güvenlik açığına benzer bir güvenlik açığına sahipti ve ASCII kaçış karakterlerinin uygulamaları açmak gibi komutlar çalıştırmasına izin veriyordu. - Sorun özellikle Zsh ve Bash&#39;in vi modunda problemliydi, ancak Ghostty 1.0.1 bu özelliği varsayılan olarak devre dışı bırakarak bu sorunu çözdü. - Güvenlik açığına rağmen, Ghostty özellikleriyle övülüyor ve geliştirici sorunu hızla ele alarak kullanıcılar için düzeltmeler ve geçici çözümler sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Terminal başlığımda hayalet CVE&apos;ler</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Büyük Kavram Modelleri: Cümle temsil alanında dil modelleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depo, dil modellemesi için daha üst düzey bir anlamsal temsil olarak &quot;kavramları&quot; kullanan Büyük Kavram Modelleri (LCM) için uygulamalar sunar.</li>
<li>LCM, SONAR gömme alanını kullanarak 200 metin dilini ve 57 konuşma dilini destekler ve MSE regresyonu ve difüzyon tabanlı üretim gibi yöntemlerle otomatik regresif cümle tahmini için eğitilmiştir.</li>
<li>Depo, kurulum talimatları, veri hazırlığı, eğitim, ince ayar ve değerlendirme kılavuzları sağlar ve MIT lisansı altında, UV ve pip kurulum seçenekleriyle fairseq2 kullanılarak yayınlanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZBüyük Kavram Modelleri: Cümle temsil alanında dil modelleme</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mutlu Noeller Herkese]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMutlu Noeller Herkese</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream, Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;nun (ISS) idrar tankı kapasitesinin gerçek zamanlı durumunu gösteren bir macOS menü çubuğu uygulamasıdır.- Uygulama, geliştiricinin ilk denemesi olan Swift ve macOS kullanılarak geliştirilmiştir, bu da potansiyel hatalar ve sınırlı hata yönetimi ile sonuçlanabilir.- Uygulama için veriler ISS Mimic projesinden alınmıştır, ancak geliştirici kaynaktan ek istatistikler eklemeyi planlamamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZBu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0, <code>it</code> kullanarak blok parametre referansı, varsayılan ayrıştırıcı olarak Prism ve geliştirilmiş ağ bağlantısı için Happy Eyeballs Sürüm 2 gibi yeni özellikler sunar.</li>
<li>Bu güncelleme, performans iyileştirmeleri, yeni komut satırı seçenekleri ve çeşitli hata düzeltmelerinin yanı sıra değiştirilebilir dize sabitleri için kullanım dışı bırakma uyarıları ve nil anahtar kelime yayılımı desteğini içerir.</li>
<li>Uyumluluk sorunları ve C API güncellemeleri ele alınmış, çekirdek sınıflar ve standart kütüphane güncellemeleri ile geliştiriciler için önemli bir sürüm haline getirilmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QvQ'yi denemek – Qwen'in yeni görsel akıl yürütme modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba, Aralık 2024&#39;te görsel akıl yürütme yeteneklerini geliştirmek için görseli metin istemleriyle entegre eden yeni bir görsel akıl yürütme modeli olan QvQ-72B-Preview&#39;i piyasaya sürdü.</li>
<li>Model, Hugging Face Spaces üzerinde test edilmek üzere kullanılabilir ve Prince Canuma&#39;nın mlx-vlm paketi kullanılarak yerel olarak çalıştırılabilir, bu da onun açık kaynaklı doğasını ve erişilebilirliğini sergiler.</li>
<li>Simon Willison&#39;un blogu, modelin yaratıcı uygulamalar için potansiyelini, karışık sonuçlara rağmen vurguluyor ve problem çözmeye eğlenceli yaklaşımını öne çıkarıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQvQ&apos;yi denemek – Qwen&apos;in yeni görsel akıl yürütme modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804'ün hikayesi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMaskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804&apos;ün hikayesi</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JavaScript kullanmadan, güncellenmiş betikleri kullanarak web sitelerini geliştiren, yeni ve hafif bir gizlilik odaklı web tarayıcısı geliştiriliyor.- Tarayıcı, çeşitli alan adlarından gelen kaynakları engellemek için bir beyaz liste stratejisi kullanarak izleyicilerden kaçınır ve kullanıcı gizliliğini artırır.- Geliştirici, bu projenin ilerlemesini desteklemek için bir bağış kampanyası yürütüyor ve ilgilenen taraflardan katkılar bekliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DEHB olan bir lisansüstü öğrenci, anlamlarına göre benzer makaleleri bularak sistematik literatür incelemelerine yardımcı olmak için bir web sitesi geliştirdi.- Site, vektör temsili için MixedBread&#39;in gömme modelini, depolama ve arama için Milvus&#39;u ve uygulamayı sunmak için Gradio&#39;yu kullanıyor.- Vektör veritabanı, Kaggle verileri kullanılarak haftalık olarak güncelleniyor ve arama verimliliği, gömmelerin ikili hale getirilmesi ve Hamming mesafesi kullanılarak artırılıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU Shader'da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, Timothy Lottes ile işbirliği içinde, Shadertoy ve GitHub&#39;da bulunan CRT (Katot Işın Tüpü) ekranlarını simüle etmek için yeni bir açık kaynak algoritması tanıttı. Bu algoritma, 240Hz+ ekranlarda hareket bulanıklığını azaltır ve BFI&#39;ye (Siyah Kare Ekleme) kıyasla daha yumuşak bir titreşim sunar ve Retroarch emülatörüne entegre edilmiştir. Simülasyon, LCD ve OLED&#39;lerle uyumludur, gerçek zamanlı ve yavaş çekim modları sunar ve özellikle eski 60fps içeriklerde hareket bulanıklığını azaltmada etkilidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGPU Shader&apos;da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, saygın bir PCWorld editörü ve donanım gazetecisi, pankreas kanseriyle mücadelesinin ardından 58 yaşında vefat etti ve teknoloji gazeteciliği üzerinde önemli bir etki bıraktı.</li>
<li>25 yılı aşkın süredir sektörde olan, derin bilgisi, ilgi çekici yazıları ve gazetecilik dürüstlüğüne olan bağlılığı ile tanınan, Maximum PC ve PCWorld&#39;e katkıda bulunmuştur.</li>
<li>Gordon&#39;un çalışmaları, &#39;The Full Nerd&#39; podcast&#39;i de dahil olmak üzere, teknoloji topluluğunda birçok kişiye ilham verdi ve tüketici savunuculuğuna olan bağlılığı ve karmaşık teknolojiyi basitleştirmesi nedeniyle takdir edildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung öldü</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az önce eşimin Chrome'unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAz önce eşimin Chrome&apos;unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZBir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
