<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3, bir nesne değiştirilmeden kaldığı sürece güncellemeleri etkinleştiren koşullu yazma işlemlerini tanıtarak, nesnenin ETag&#39;ini doğrulayarak eşzamanlı üzerine yazmaları önler.- HTTP if-none-match başlığına benzer bu özellik, istemcilerin yazmadan önce ETag tutarlılığını sağlamak için if-match başlığını kullanmasına olanak tanır ve dağıtılmış uygulamalar için verimliliği artırır.- Ekstra bir maliyet olmadan tüm AWS Bölgelerinde kullanılabilir, uygulama AWS SDK, API veya CLI kullanılarak yapılabilir ve daha fazla ayrıntı S3 Kullanıcı Kılavuzunda bulunabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022'de Golang kullanmaya devam etmek için kendimize söylediğimiz yalanlar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, Golang&#39;ı eleştiriyor ve asenkron çalışma zamanı ve çöp toplayıcı gibi çekici özelliklere sahip olmasına rağmen, toplam türlerin yokluğu ve yetersiz hata yönetimi gibi önemli dezavantajları olduğunu belirtiyor. Go&#39;nun algılanan sadeliğinin aldatıcı olabileceğini, üretim ortamlarında gizli karmaşıklıklara ve zorluklara yol açabileceğini savunuyor ve bu sorunları tanımanın, Go&#39;yu yalnızca kullanım kolaylığı için benimsemekten daha önemli olduğunu vurguluyor. Makale, Go&#39;yu Rust ile karşılaştırarak, Rust&#39;ın zorluklarına rağmen karmaşıklığı yönetmek ve kod doğruluğunu sağlamak için daha sağlam çözümler sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z2022&apos;de Golang kullanmaya devam etmek için kendimize söylediğimiz yalanlar</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertruck'ın Birçok Geri Çağrılması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck, piyasaya sürülmesinden bu yana birçok geri çağırma yaşadı ve en sonuncusu, 2.400&#39;den fazla birimi etkileyen hatalı sürücü invertörleri ile ilgili olup, güvenilirliği konusunda endişeleri artırdı.</li>
<li>Kalite sorunlarına rağmen, Cybertruck&#39;ın benzersiz tasarımı alıcıları çekmeye devam ediyor, ancak Avrupa güvenlik standartlarını karşılayamaması pazar erişimini sınırlıyor.</li>
<li>Bu geri çağırmalar, düzenleyici etkinliği gösterirken, Elon Musk&#39;ın ABD düzenlemeleri üzerindeki önemli etkisi göz önüne alındığında, Tesla&#39;nın marka itibarına zarar verebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertruck&apos;ın Birçok Geri Çağrılması</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Veriler, Y Combinator'un sıklıkla diğer YC şirketlerini kopyalayan girişimleri desteklediğini gösteriyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), önde gelen bir girişim hızlandırıcısı, Airbnb ve Stripe gibi başarılı şirketleri başlatmasıyla tanınır, ancak birçok girişimi, önceki YC şirketlerine benzer veya aynı ürünler geliştirir.</li>
<li>PearAI tartışması, PearAI&#39;nin başka bir YC ürününü kopyalamakla suçlandığı bu eğilimi vurguladı, ancak YC CEO&#39;su Garry Tan, seçimin ve yeniliğin önemini belirterek bu uygulamayı savundu.</li>
<li>Deckmatch&#39;in YC trendleri analizi, popüler girişim kategorilerinin AI kod editörleri, restoran PoS sistemleri ve iş finans araçlarını içerdiğini, kripto ticareti gibi bazı alanlarda ise ilginin azaldığını gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZVeriler, Y Combinator&apos;un sıklıkla diğer YC şirketlerini kopyalayan girişimleri desteklediğini gösteriyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io kesintisi – çözüldü]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io kesintisi – çözüldü</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automotiv Lidar Teknolojisine Kısa Bir Giriş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;in Bülteni, otomotiv lidar teknolojisine derinlemesine bakış sunuyor; bu teknoloji, kızılötesi lazerler kullanarak yüksek çözünürlüklü görüntüler üretebilme yeteneği sayesinde otonom araçlar için hayati önem taşıyor. Bülten, lidarın çalışma prensiplerini, dalga boyu seçimlerini, fotodedektörleri ve Uçuş Süresi ile Frekans Modüleli Sürekli Dalga gibi mesafe ölçüm tekniklerini tartışıyor. Ayrıca, maliyetleri düşürmek ve otonom araçlarda daha geniş bir benimseme için teknolojiyi geliştirme amacıyla mekanik ve katı hal seçenekleri gibi çeşitli lidar sistemlerini inceliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAutomotiv Lidar Teknolojisine Kısa Bir Giriş</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REAL-ID kurallarını okumak için kimliğe ihtiyacınız var mı?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSA&#39;nın yeni dijital kimlik kurallarına erişim girişimi, kuralların kamuya açık olmaması ve erişim için kimlik gerektirmesi nedeniyle, gizli yasalar ve adil yargılanma süreci hakkında endişeler uyandırarak, REAL-ID Yasası ile ilgili sorunları ortaya çıkardı.</li>
<li>TSA&#39;nın dijital kimlik standartları, özel belgelerden türetilmiş olup, uygulamalar, cihazlar ve devlet kurumları arasında karmaşık etkileşimleri içerir ve kaydedilen kimlik kullanımıyla ilgili gizlilik endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Yazar, TSA&#39;nın uygulamalarının kamu erişim haklarını ihlal ettiğini savunuyor ve kuralın geri çekilmesi için Federal Kayıt Ofisi&#39;ne konuyu bildirdiğini belirtiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZREAL-ID kurallarını okumak için kimliğe ihtiyacınız var mı?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J. Kenji Lopez-Alt'ın (2021) Soğan Problemi için bir çözüm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, soğan dilimlerinin hacimlerinde minimal varyansı sağlamak için soğanları kesmeyi içeren &quot;Soğan Problemi&quot;ni ele alıyor.- Kalkülüs kullanılarak yapılan matematiksel bir keşif, optimal kesme noktasının soğanın merkezinin %55.73066 altında olduğunu belirledi ve bu, &quot;gerçek soğan sabiti&quot; olarak adlandırıldı.- Bu bulgu, daha önce önerilen merkezin %60 altına doğru kesme önerisini rafine ederek, daha eşit soğan dilimleri için daha kesin bir yöntem sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZJ. Kenji Lopez-Alt&apos;ın (2021) Soğan Problemi için bir çözüm</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis, tüm OSS Redis kütüphanelerini ele geçirmeye çalışıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis&#39;in, Jedis, Lettuce ve redis-py gibi popüler olanlar da dahil olmak üzere tüm açık kaynaklı yazılım (OSS) Redis kütüphanelerinin kontrolünü ele geçirdiği bildiriliyor.</li>
<li>Bu kütüphaneler şu anda kapalı ve başka bir kütüphane olan redis-rs de potansiyel kontrol veya kapatma ile karşı karşıya.</li>
<li>Bu durum, uygulamalarında Redis entegrasyonu için bu kütüphanelere güvenen geliştiricileri etkilediği için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis, tüm OSS Redis kütüphanelerini ele geçirmeye çalışıyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Finliler enflasyonu dizginlemek için paralarını ikiye böldüklerinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1945 yılında Finlandiya, II. Dünya Savaşı sonrası enflasyonla mücadele etmek için vatandaşların büyük banknotları yarıya kesmelerini gerektiren &quot;setelinleikkaus&quot; adlı bir politika uyguladı; banknotun bir yarısı değerini korurken, diğer yarısı devlet tahvili haline geliyordu. Bu politika, Belçika gibi diğer Avrupa ülkelerindeki daha başarılı reformların aksine, para arzının küçük bir kısmını oluşturan fiziksel nakdi hedef aldığı için etkisizdi. Makale, gelecekte enflasyon kontrolünün daha hassas ancak potansiyel olarak tartışmalı bir yöntem olan dijital hesap dondurmalarını içerebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Finliler enflasyonu dizginlemek için paralarını ikiye böldüklerinde</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Namaz, Yerleştirme ve Bağışlanma: Peter Hristoff'un İslami Namaz Halıları Üzerine (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;un sanatı, özellikle 1997&#39;den itibaren dua halıları aracılığıyla sanat ve maneviyatın kesişimine dalıyor. Çizimler ve serigrafi baskılar da dahil olmak üzere eserleri, Türk halıları ve kilimlerinden ilham alarak pirinç kağıdı üzerine daha büyük &quot;halı&quot; parçalarına dönüşüyor ve bunları sembolik anlamlarla kişisel günlükler olarak görüyor. Hristoff&#39;un çalışmaları, Patrik Bartholomeos&#39;un yazılarından etkilenen ve insan doğasının manevi ve fiziksel yönlerini keşfetmeye devam eden, neşe ve kederin bir karışımı olan &quot;parlak hüzün&quot;ü somutlaştırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZNamaz, Yerleştirme ve Bağışlanma: Peter Hristoff&apos;un İslami Namaz Halıları Üzerine (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metin: Deno vs. Oracle: JavaScript Ticari Markasının İptali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno, &quot;JavaScript&quot; üzerindeki Oracle ticari markasını iptal ettirmek amacıyla Amerika Birleşik Devletleri Patent ve Ticari Marka Ofisi&#39;ne (USPTO) bir dilekçe verdi ve bu terimi kamu malı haline getirerek kullanımındaki yasal engelleri kaldırmayı hedefliyor.</li>
<li>Başvuru, &quot;JavaScript&quot;in genel bir terim olduğunu, Oracle&#39;ın ticari markayı yenilerken sahtekarlık yaptığını ve Oracle&#39;ın ticari markayı kullanmama yoluyla terk ettiğini savunuyor.</li>
<li>14.000&#39;den fazla geliştirici Deno&#39;nun hamlesini destekliyor ve Oracle&#39;ın yanıt vermesi için 4 Ocak 2025&#39;e kadar süresi var, Deno ise tüm süreçleri toplulukla paylaşmaya hazır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZMetin: Deno vs. Oracle: JavaScript Ticari Markasının İptali</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jekyll için SQLite Eklentisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, popüler bir statik site oluşturucu olan Jekyll içinde veri işleme yeteneklerini geliştirmek için bir Jekyll SQLite eklentisi geliştirmiştir.</li>
<li>Bu eklenti, kullanıcıların karmaşık veri işlemlerini yönetmede Liquid, Jekyll&#39;in şablon dili, sınırlamalarını ele alarak veri düzenleme için SQL sorguları gerçekleştirmesine olanak tanır.</li>
<li>Plugin, bir yıldır üretimde başarıyla kullanılmış, Northwind veri kümesi ile gösterilmiştir ve yazar, geri bildirim ve iyileştirme önerileri beklemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZJekyll için SQLite Eklentisi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saçın Erken Beyazlaması: Güncellemelerle Birlikte İnceleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saçların erken beyazlaması (PGH), Kafkasyalılarda 20 yaşından önce ve Afrikalı Amerikalılarda 30 yaşından önce beyazlama olarak tanımlanır ve özsaygıyı etkiler. PGH&#39;nin nedenleri tam olarak anlaşılamamıştır ancak yaşlanma bozuklukları, otoimmün hastalıklar ve oksidatif stres ile ilişkilidir; sigara içme ve beslenme eksiklikleri gibi faktörler katkıda bulunur. PGH için yaygın tedaviler arasında saç boyaları ve besin takviyeleri bulunur; çalışmalar PGH ile duygusal faktörler, genetik yatkınlıklar ve çevresel etkiler arasında bağlantılar olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSaçın Erken Beyazlaması: Güncellemelerle Birlikte İnceleme</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM destekli sanallaştırma kaldırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thalium&#39;daki staj, özellikle kötü amaçlı yazılımlar bağlamında kodu daha anlaşılır hale getirmek için bir derleyici çerçevesi olan LLVM kullanarak sanallaştırılmış ikili dosyaların gizliliğini kaldırmaya odaklandı. - Tigress ve VMProtect gibi araçlar tarafından kullanılan güçlü bir gizleme tekniği olan sanallaştırma, programları sanal talimatlara kodlayarak tersine mühendisliği karmaşık hale getirir. - Proje, dinamik leke analizi kullanarak Tigress ile gizlenmiş ikili dosyaların kontrol akış grafiğini yeniden yapılandırmada başarılı oldu, ancak bu yalnızca saf fonksiyonlar ve tek yürütme yolları ile sınırlıydı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM destekli sanallaştırma kaldırma</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Bıçaklamama (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Bıçaklamama (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Doğrudan Hücreye]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell, SpaceX tarafından sunulan yeni bir hizmet olup, LTE telefonlar için küresel metin, ses ve veri erişimi sağlayarak karada, göllerde ve kıyı sularında bağlantı sağlamaktadır.</li>
<li>Servis, 2024 yılında metin hizmetleriyle başlayacak, ardından 2025 yılında ses, veri ve IoT (Nesnelerin İnterneti) desteği ile devam edecek ve donanım değişiklikleri veya özel uygulamalara ihtiyaç duymayacak.</li>
<li>Bu gelişme, SpaceX&#39;in telekomünikasyon alanındaki genişlemesini vurgulamakta olup, ek ekipman gerektirmeden kesintisiz bağlantı sağlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Doğrudan Hücreye</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bu web sitesi Bluesky üzerinde barındırılmaktadır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky tarafından kullanılan AT Protokolü, Kişisel Veri Sunucuları (PDS) aracılığıyla barındırmayı destekleyerek, amaçlanan kullanımların ötesindeki esnekliğini sergiler.- Bluesky&#39;deki içerik, kayıtlar ve bloblar olarak organize edilir; bloblar, medya gibi daha büyük veriler olup, kayıtlarda referans verilmeden önce yüklenmelidir.- Protokolün genişletilebilirliği, web sitelerinin barındırılması gibi yaratıcı uygulamalara olanak tanır ve gelecekte yeni kullanım durumlarına yol açabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZBu web sitesi Bluesky üzerinde barındırılmaktadır.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git kimliklerimi nasıl yapılandırırım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, dizin yollarına veya uzak URL&#39;lere dayalı olarak farklı ayarların yapılmasına olanak tanıyan koşullu yapılandırmalar için <code>includeIf</code> kullanarak Git kimliklerinin yapılandırılmasını tartışıyor.</li>
<li>Yazar, <code>~/.ssh/config</code> dosyasında farklı <code>Host</code> değerleri kullanarak ve Git yapılandırmalarını <code>insteadOf</code> ile ayarlayarak birden fazla Git kimliğini ve SSH anahtarını yönetme yöntemini paylaşıyor.</li>
<li>Bu gönderi, uzak URL&#39;lere dayalı koşullu Git yapılandırmaları için <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> kullanarak yeni bir yaklaşımı vurguluyor ve Git kimliklerini yönetmede esnekliği artırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZGit kimliklerimi nasıl yapılandırırım</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: SQLite veritabanlarını oluşturun, düzenleyin, göz atın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio, önceki sürüm 3.4.5&#39;teki &quot;siyah SQL kod satırı&quot; sorununu ele alan ve iki ek sorunu çözen 3.4.6 sürümünü yayınladı.</li>
<li>Bu yazılım, açık kaynaklı, platformlar arası ve taşınabilir olup, GPL lisansı altında ücretsiz olarak sunulmakta ve Windows, Linux ve MacOS X ile uyumludur.</li>
<li>Özellikle, SQLiteStudio kurulum gerektirmez, bu da kullanıcılar için SQLite veritabanlarını oluşturmayı, düzenlemeyi ve gözden geçirmeyi kolaylaştırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: SQLite veritabanlarını oluşturun, düzenleyin, göz atın</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++'un iki fraksiyonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++ topluluğu, gelişmiş özellikler arayan modern teknoloji şirketleri ile eski sistemlere bağımlı olan eski kullanıcılar arasında bölünmüş durumda ve bu durum dilin evriminde bir gerilim yaratıyor.- C++ Evrim Çalışma Grubu&#39;nun geriye dönük uyumluluğa odaklanması, modern özellikler ve güvenlik talebiyle çelişiyor ve bu da bazı büyük teknoloji oyuncuları arasında memnuniyetsizliğe yol açıyor.- Bu zorluklara yanıt olarak, ABD hükümeti ve Google gibi şirketler, geriye dönük uyumluluktan ziyade güvenlik ve modern yeteneklere öncelik veren Rust gibi alternatif dilleri araştırıyor veya geliştiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZC++&apos;un iki fraksiyonu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky, önemli olan tüm açılardan Threads'i geçmenin eşiğinde.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, başlangıçta Jack Dorsey ile ilişkilendirilen merkeziyetsiz bir platform, ivme kazanıyor ve şu anda Meta&#39;nın Threads&#39;ine yaklaşarak 3,5 milyon günlük aktif kullanıcıya sahip.</li>
<li>Platform, gazeteciler ve akademisyenlerin daha açık bir kamu söylemi arayışıyla Elon Musk&#39;ın X&#39;inden göç etmesiyle, 5 Kasım seçimlerinden bu yana %300 kullanıcı artışı yaşadı.</li>
<li>Bluesky&#39;nin büyümesi, kesintiler ve dolandırıcılıklar gibi sorunlarla karşı karşıya kalsa da, Meta CEO&#39;su Mark Zuckerberg&#39;in Threads&#39;te siyasi içeriği sınırlama kararı, cazibesini artırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky, önemli olan tüm açılardan Threads&apos;i geçmenin eşiğinde.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD'nin Infinity Fabric'ini Sınırlarına Zorlamak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD&#39;nin Zen mimarisinin bir parçası olan Infinity Fabric, CPU çekirdeklerini bağlar ve bellek gecikmesini yönetir. Zen 5, daha hızlı DDR5 ve daha iyi trafik yönetimi sayesinde geliştirilmiş bant genişliği yönetimi gösteriyor.</li>
<li>Zen 2, daha eski bir mimari olmasına rağmen, Çekirdek Kompleksi (CCX) ve Çekirdek Kompleksi Yonga (CCD) darboğazları hakkında içgörüler sağlar.</li>
<li>Tipik uygulamalar, oyunlar gibi, bant genişliğini zorlamazken, RawTherapee gibi zorlu iş yükleri, özellikle Zen 4&#39;te ağır yük altında gecikme yönetimi güçlü ve sınırlamalarını ortaya çıkarabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZAMD&apos;nin Infinity Fabric&apos;ini Sınırlarına Zorlamak</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Alışılmadık Özyinelemeli Sorgu Örnekleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQL&#39;deki Ortak Tablo İfadeleri (CTE&#39;ler), tek bir ifade için geçici görünümler olarak hizmet eder ve iki türü vardır: sıradan ve özyinelemeli, sırasıyla karmaşık sorguları basitleştirir ve hiyerarşik verileri işler.</li>
<li>CTE&#39;ler, WITH ifadesi kullanılarak oluşturulur ve tek bir ifadede birden fazla CTE içerebilir, özyinelemeli CTE&#39;ler ise UNION veya UNION ALL operatörlerini kullanmak gibi belirli kurallar gerektirir.</li>
<li>Materyalizasyon ipuçları, SQLite sürüm 3.35.0 ve sonrasında mevcut olup, sorgu planlayıcısına CTE uygulaması konusunda rehberlik eder, CREATE TRIGGER içinde WITH kullanılamaması gibi sınırlamaları vardır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Alışılmadık Özyinelemeli Sorgu Örnekleri</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hey, bekle – çalışan performansı Gauss dağılımı gösteriyor mu?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, bekle – çalışan performansı Gauss dağılımı gösteriyor mu?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Gün: Küresel BGP Tablosu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, küresel BGP (Sınır Geçidi Protokolü) tablosunun günlük dalgalanmalarını inceleyerek, alışılmadık yol öznitelikleri ve dalgalanan yollar gibi kısa vadeli davranışlara odaklanıyor.</li>
<li>Yazar, bgpsee adlı bir aracı kullanarak BGP mesajlarını analiz eder ve yol güncellemeleri, döngüsel davranışlar ve aşırı AS (Otonom Sistem) yol uzunlukları hakkında içgörüler ortaya çıkarır.</li>
<li>BGP sisteminin karmaşıklığını ve dayanıklılığını vurgulayan bu keşif, küresel internet yönlendirmesinin karmaşık dinamiklerini vurgularken, cevaplardan çok daha fazla soru ortaya çıkarıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZBir Gün: Küresel BGP Tablosu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kadınları korkutmak ve gözetlemek için kullanılan yaban hayatı izleme teknolojileri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cambridge araştırmacıları, Hindistan&#39;da yaban hayatı izleme teknolojilerinin, örneğin kamera tuzakları ve dronların, kadınları gözetlemek için kötüye kullanıldığını keşfetti; bu durum, kadınların ruh sağlığını ve güvenliğini etkiliyor.- Başlangıçta koruma amaçlı tasarlanan bu teknolojilerin, yerel yetkililer tarafından kadınları sindirmek için kullanıldığı ve haklarının ihlal edildiği bildiriliyor.- Çalışma, bu tür teknolojilerin uygulanmasının sosyal etkilerinin dikkatlice değerlendirilmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZKadınları korkutmak ve gözetlemek için kullanılan yaban hayatı izleme teknolojileri</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AAA oyun geliştirmesinden ilham alan HTML cam kullanıcı arayüzü: Oyunlardan web'e buzlu cam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rehber, Forza Horizon 3 ve Forza Motorsport 7 gibi AAA oyunlarından ilham alarak HTML&#39;de buzlu cam efekti oluşturmayı inceliyor, örnek kod ve varlıklar sağlıyor.</li>
<li>Temel teknikler arasında bulanıklık efektleri için CSS&#39;nin <code>backdrop-filter</code> özelliğini, derinlik için <code>box-shadow</code> özelliğini ve dinamik ışık yansımaları için JavaScript&#39;i kullanmak yer alır. Hem JavaScript hem de JavaScript olmayan sürümler, platformlar arası uyumluluk için mevcuttur.</li>
<li>Öğretici, kullanıcıların kendi çarpıcı cam kullanıcı arayüzlerini oluşturmalarına olanak tanıyan hızlı bir başlangıç için &quot;Son Tarif&quot; bölümünü içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZAAA oyun geliştirmesinden ilham alan HTML cam kullanıcı arayüzü: Oyunlardan web&apos;e buzlu cam</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Yaklaşık 100 satır Bash ile uygulanmış Docker (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker, hafif konteyner yönetimi için tasarlanmış, yaklaşık 100 satır bash ile yazılmış minimal bir Docker uygulamasıdır.</li>
<li>Belirli sistem paketleri ve yapılandırmaları gerektirir, bunlar arasında bir btrfs dosya sistemi ve ağ ayarları bulunur ve kök erişimi ihtiyacı nedeniyle sanal bir makinede çalıştırılması en iyisidir.</li>
<li>Bocker, konteynerleri oluşturma, çekme, çalıştırma ve kaynakları yönetme gibi temel Docker işlevlerini destekler, ancak veri hacmi konteynerleri ve port yönlendirme gibi özelliklerden yoksundur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Yaklaşık 100 satır Bash ile uygulanmış Docker (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üst düzey bir lidere işten kovulmadan nasıl geri bildirim verilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;nun Bülteni, &#39;daha da&#39; tekniği ve diplomatik dil kullanımı gibi, üst düzey liderlere güvenli bir şekilde geri bildirimde bulunma stratejileri sunar.</li>
<li>Bu bülten, iletişim etkinliğini artırmak için geri bildirimi verilerle desteklemeyi ve kişisel deneyimleri paylaşmayı vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu aynı zamanda, işyeri iletişim becerilerini geliştirmeyi amaçlayan Wes&#39;in Yönetici İletişimi ve Etkileme kursunu da tanıtır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZÜst düzey bir lidere işten kovulmadan nasıl geri bildirim verilir</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En eski bilinen alfabetik yazının kanıtı, antik Suriye şehrinde ortaya çıkarıldı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Johns Hopkins Üniversitesi&#39;nden araştırmacılar, Suriye&#39;deki bir mezarda yaklaşık MÖ 2400 yılına tarihlenen, bilinen en eski alfabetik yazı olabilecek bir keşif yaptılar.</li>
<li>Bu keşif, alfabe yazısının daha önce inanıldığından 500 yıl daha eski olduğunu öne sürüyor ve bu durum, kökenine dair anlayışı potansiyel olarak değiştirebilir.</li>
<li>Yazı, Suriye&#39;deki Tell Umm-el Marra&#39;da kil silindirler üzerinde bulunmuş olup, Mısır&#39;dan bilinen yazılardan daha eski tarihlidir ve Amerikan Yurtdışı Araştırmalar Derneği&#39;nin Yıllık Toplantısı&#39;nda sunulacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZEn eski bilinen alfabetik yazının kanıtı, antik Suriye şehrinde ortaya çıkarıldı.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pentium İşlemcide Anten Diyotları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;in blogu, bilgisayar tarihine dalarak, eski bilgisayarlar ve entegre devre (IC) tersine mühendisliğine odaklanmakta, çip tasarımı ve üretiminin karmaşıklıkları hakkında bilgiler sunmaktadır.</li>
<li>Pentium işlemcisi hakkında bir gönderide, üretimin kritik bir yönü olan aşındırma işlemi sırasında devreleri plazma kaynaklı yüklerden koruyan &#39;anten diyotlarını&#39; açıklıyor.</li>
<li>1993 yılında 3.1 milyon transistörle piyasaya sürülmesine rağmen, Pentium&#39;un anten diyotları kullanımı, alan kısıtlamaları nedeniyle sınırlıdır ve bu durum, modern IC tasarımında anten etkilerini azaltma konusundaki devam eden zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZPentium İşlemcide Anten Diyotları</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesleği Bitiren Bir Hata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, sadece emeklilikten öte kariyer hedeflerine ulaşmaya odaklanarak kariyerinizin sonunu planlamanın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Üç potansiyel kariyer yolunu özetler: Kıdem (kıdemli bireysel katkı sağlayıcı olma), Yönetim (yönetici rolüne geçiş yapma) ve Bağımsızlık (kendi hesabına çalışma).</li>
<li>Metin, öz değerlendirme, beceri geliştirme ve esnekliğin önemini vurgulamakta, okuyucuları kariyer yollarını aktif bir şekilde planlamaya ve değişime ve beklenmedik fırsatlara açık olmaya teşvik etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZMesleği Bitiren Bir Hata</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.com'un yaratıcısı Marshall Brain hayatını kaybetti.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.com&apos;un yaratıcısı Marshall Brain hayatını kaybetti.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ofise Dönüş Yalanları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog yazısı, ofise geri dönme baskısını eleştiriyor ve veri girişi ile dijital iletişim gibi rollerin fiziksel varlığı gerektirmediğini savunuyor.</li>
<li>Yazar, uzaktan çalışmanın artan verimlilik, azalan stres ve engelli ve kronik hastalığı olan çalışanlar için daha iyi erişilebilirlik gibi faydalarını vurguluyor.</li>
<li>Uzaktan çalışma seçeneklerinin sınırlı olması durumunda, özellikle artan iş yüklerine rağmen performans primlerinin olmaması göz önüne alındığında, genç yeteneklerin kaybedilme potansiyeli hakkında endişeler dile getirilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZOfise Dönüş Yalanları</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Şimdiye kadar güneşin tüm yüzeyinin çekilmiş en yüksek çözünürlüklü görüntüleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avrupa Uzay Ajansı (ESA), Mart 2023&#39;te Solar Orbiter tarafından 46 milyon milden daha az bir mesafeden çekilen güneş yüzeyinin en yüksek çözünürlüklü görüntülerini yayınladı.</li>
<li>2020 yılında NASA ile ortak bir görev olarak başlatılan Solar Orbiter, güneşin ve kutup bölgelerinin en yakın görüntülerini yakalamak gibi kilometre taşlarına ulaşmıştır.</li>
<li>Polarimetrik ve Helioseismik Görüntüleyici (PHI) ve Aşırı Ultraviyole Görüntüleyici (EUI) tarafından çekilen yeni görüntüler, güneşin manyetik alanları ve dış atmosferi hakkında eşi benzeri görülmemiş ayrıntılar sunarak, güneşin dinamik doğasının anlaşılmasını artırmayı hedefliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZŞimdiye kadar güneşin tüm yüzeyinin çekilmiş en yüksek çözünürlüklü görüntüleri</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Kaynak Kodu İncelemesi: Ağ Modeli (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglard&#39;ın incelemesi, Quake 3&#39;ün hızlı tempolu oyun ortamlarında gecikmeyi en aza indirmek için TCP/IP yerine tercih edilen UDP/IP&#39;nin verimli kullanımı nedeniyle ağ modelini övüyor.</li>
<li>Sunucu, anlık görüntü geçmişlerini kullanarak delta paketleri oluşturarak UDP&#39;nin güvenilmezliğini yönetir ve bu sayede istemci ile sunucu arasında verimli iletişim sağlar.</li>
<li>NetChannel modülü, yönlendirici parçalanmasını önlemek için mesajları önceden parçalara ayırır ve belirli mesajlar için garantili teslimatı yönetir, bu da genel ağ performansını artırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Kaynak Kodu İncelemesi: Ağ Modeli (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikalılar, Synapse fintech krizinde birikimlerinin yok olduğunu görüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fintech şirketi Synapse&#39;ın çöküşü, başlangıçta devlet destekli olduğu düşünülen hesaplarla binlerce Amerikalının birikimlerini kaybetmesine neden oldu.</li>
<li>Synapse ve Evolve Bank arasındaki bir anlaşmazlık, kayıp fonlara ve çözülemeyen sorunlara yol açarak müşterilerin aylarca hesaplarına erişememesine neden oldu.</li>
<li>Bu olay, düzenleyici kurumların krizi çözmek için devreye girmemesi nedeniyle, geleneksel bankalarla doğrudan ilişkisi olmayan fintech şirketleriyle ilgili risklerin altını çizmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikalılar, Synapse fintech krizinde birikimlerinin yok olduğunu görüyor</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Tek başlıklı C99 pencere soyutlama kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW), grafik uygulamaları oluşturmak için hafif, tek başlıklı bir kütüphanedir ve GLFW&#39;ye esnek bir alternatif sunar. RGFW, UNIX, MacOS, Windows ve webASM dahil olmak üzere birden fazla platformu destekler, Wayland için deneysel destek sunar ve OpenGL ve Vulkan gibi çeşitli grafik arka uçları ile çalışır. RSGL için tasarlanmıştır ancak bağımsız olarak veya diğer kütüphanelerle birlikte kullanılabilir, esnek bir olay sistemi ve Zlib/libPNG lisansı altında birden fazla derleyici ile uyumluluk sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Tek başlıklı C99 pencere soyutlama kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- IRIX üzerindeki harika SGI Masaüstü'nün küçük kardeşi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, yüksek performans, kararlılık ve üretkenliğe odaklanan, minimalist tasarım ve düşük kaynak kullanımı ile yeni bir sürüm yayınladı.- Masaüstü ortamı, kullanıcı uygulamalarını önceliklendirerek ve görsel dikkat dağıtıcı unsurları en aza indirerek yaratıcılığı artırmak için tasarlanmıştır, IRIX kullanıcıları, grafik sanatçılar ve geliştiricilere hitap etmektedir.- Proje, kullanıcı katılımını ve işbirliğini teşvik ederek topluluk odaklı bir modele geçiş yapmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- IRIX üzerindeki harika SGI Masaüstü&apos;nün küçük kardeşi</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metin: Llama 3.2 Seyrek Otomatik Kodlayıcılarla Yorumlanabilirlik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, Anthropic, OpenAI ve DeepMind gibi şirketlerin son çalışmalarından ilham alarak, özel Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) üzerinde mekanistik yorumlanabilirlik araştırmalarını çoğaltmaya odaklanan kişisel bir yan projeyi tartışıyor.</li>
<li>Yazar, araştırmalarına işbirlikçi ve açık bir yaklaşım sergileyerek HackerNews topluluğundan geri bildirim ve katılım talep ediyor.</li>
<li>Proje, son akademik yayınlarla bağlantılıdır ve bu da onun AI yorumlanabilirliği alanındaki güncel bilimsel tartışmalar ve ilerlemelere dayandığını önermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZMetin: Llama 3.2 Seyrek Otomatik Kodlayıcılarla Yorumlanabilirlik</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netlify için geliştirdiğimiz Marble Madness esintili bir WebGL oyunu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yaratıcı bir stüdyo, 5 milyon geliştiriciye ulaşmayı kutlamak için Netlify için klasik oyun Marble Madness&#39;tan esinlenerek etkileşimli bir oyun geliştirdi. Oyun, 3D grafikler için Three.js ve fizik için Rapier kullanarak, 2D içeriği CSS 3D dönüşümleriyle entegre ederek kesintisiz bir deneyim sunuyor. Stüdyo, kullanıcıları oyunu denemeye ve geri bildirimde bulunmaya davet ediyor, pazarlama içeriği ile oyun benzeri bir deneyimin harmanlandığını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZNetlify için geliştirdiğimiz Marble Madness esintili bir WebGL oyunu</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Somonlar, baraj kaldırma projesinin ardından tarihi yaşam alanlarına yumurta bırakmak için geri dönüyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yıkılan dört barajın ardından, Klamath Nehri&#39;nde yüzlerce somon, daha önce erişilemeyen alanlara yumurtlamak için geri döndü ve bu durum hızlı bir ekolojik iyileşmeyi işaret ediyor.</li>
<li>Bu etkinlik, nehrin ekosistemini eski haline getirmek için barajın kaldırılmasını savunan yerel kabileler için önemli bir zaferdir ve projenin su kalitesini ve somon sağlığını iyileştirmedeki başarısını vurgulamaktadır.</li>
<li>Proje, ABD tarihindeki en büyük baraj kaldırma işlemi olarak kaydedildi ve somon balıklarının hızlı dönüşü beklentileri aşarak nehrin geleceği için iyimserlik sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZSomonlar, baraj kaldırma projesinin ardından tarihi yaşam alanlarına yumurta bırakmak için geri dönüyor.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon, OpenAI'nin en büyük rakibi Anthropic'e 4 milyar dolar daha yatırım yapacak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon, eski OpenAI yöneticileri tarafından kurulan bir yapay zeka girişimi olan Anthropic&#39;e 4 milyar dolarlık önemli bir yatırım yaptığını duyurdu ve toplam yatırımını 8 milyar dolara çıkardı. Amazon Web Services (AWS), Anthropic&#39;in birincil bulut ve eğitim ortağı olarak hizmet verecek ve AWS müşterilerine, Anthropic&#39;in Claude sohbet botunu verileriyle özelleştirme konusunda erken erişim sunacak. Bu yatırım, Anthropic&#39;in karmaşık görevler için yapay zeka ajanlarını tanıtması ve Google&#39;ın daha önce şirkete 2 milyar dolar yatırım yapmasıyla birlikte, üretken yapay zeka pazarının rekabetçi doğasını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon, OpenAI&apos;nin en büyük rakibi Anthropic&apos;e 4 milyar dolar daha yatırım yapacak</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, bir Grafik RAG tabanlı ve konuşmaya dayalı bilgi tabanı aracıdır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow, TiDB Vector, LlamaIndex ve DSPy kullanan, perplexity tarzı bir konuşma araması ve site haritası URL kazıma için bir web sitesi tarayıcısı içeren, GraphRAG adlı açık kaynaklı bir Bilgi Grafiğidir.</li>
<li>4 CPU çekirdeği ve 8GB RAM gerektiren Docker Compose kullanılarak dağıtılabilir ve TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js ve shadcn/ui&#39;den oluşan bir teknoloji yığını içerir.</li>
<li>Autoflow, kullanıcıların Bilgi Grafiği&#39;ni doğruluk için düzenlemesine olanak tanır ve web sitelerine konuşma arama penceresi entegre etmek için gömülebilir bir JavaScript kod parçası sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, bir Grafik RAG tabanlı ve konuşmaya dayalı bilgi tabanı aracıdır.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 artık bir nesneye veri ekleme yeteneğini destekliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone artık mevcut nesnelere veri eklemeyi destekliyor, bu da yerel depolama ihtiyacını ortadan kaldırıyor ve log işleme ve medya yayıncılığı gibi uygulamalara fayda sağlıyor.</li>
<li>Bu özellik, tüm AWS Bölgelerinde mevcuttur ve AWS SDK, CLI veya Amazon S3 için Mountpoint (sürüm 1.12.0 veya daha yüksek) kullanılarak erişilebilir.</li>
<li>Bu güncelleme, sürekli dosya güncellemeleri gerektiren uygulamalar için özellikle avantajlıdır, verimliliği artırır ve depolama yükünü azaltır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 artık bir nesneye veri ekleme yeteneğini destekliyor</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir tuz tanesi büyüklüğünde olan bir 'meta-optik' kamera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Princeton Üniversitesi ve Washington Üniversitesi&#39;ndeki araştırmacılar, bir tuz tanesi büyüklüğünde ve geleneksel kameralardan 500.000 kat daha küçük olan &quot;meta-optik&quot; bir kamera yarattılar.</li>
<li>Bu kamera, tıbbi görüntüleme, tüketici elektroniği ve uzay teleskopları gibi alanları potansiyel olarak dönüştürebilecek yüksek kaliteli, tam renkli görüntüler yakalamak için 1,6 milyon silindirik direğe sahip bir metasurface kullanmaktadır.</li>
<li>Metayüzeyler, bilgisayar çipi üretimine benzer teknikler kullanılarak üretilir, bu da maliyetleri düşürebilir ve bu ultra kompakt kameraların uygulama yelpazesini genişletebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZBir tuz tanesi büyüklüğünde olan bir &apos;meta-optik&apos; kamera</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İki bin çalınan Playdate el konsolunun hikayesi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zİki bin çalınan Playdate el konsolunun hikayesi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebGPU için Sırada Ne Var]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU spesifikasyonu, Google, Mozilla, Apple, Intel ve Microsoft gibi büyük teknoloji şirketlerinin haftalık olarak iş birliği yaptığı aktif bir geliştirme sürecindedir. - Son toplantı, WebGPU&#39;yu Dünya Çapında Ağ Konsorsiyumu (W3C) için aday öneri statüsüne ilerletmeyi amaçladı ve alt gruplar, texel tamponları ve 64 bit atomikler gibi yeni özellikleri tartıştı. - Toplantı, iş birliğinin ve geri bildirimin önemini vurguladı ve web grafikleri ile yapay zeka (AI) için WebGPU&#39;nun yeteneklerini geliştirmeye odaklandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZWebGPU için Sırada Ne Var</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1, 21 Kasım 2024&#39;te yayınlandı ve daha hızlı bir motor ile birleşik bir araç zinciri tanıttı.- Bu sürüm, modern web geliştirme ihtiyaçlarına hitap eden yerel kademeli katmanlar ve geniş gam renkler gibi özelliklerle CSS-öncelikli bir yapılandırmayı vurguluyor.- Kullanıcıların, gelecek yılın başlarında beklenen kararlı sürüm için hazırlıklara katkıda bulunmak amacıyla beta belgelerini incelemeleri teşvik ediliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC, Netanyahu, Gallant ve Hamas yetkilileri için tutuklama emri çıkardı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC, Netanyahu, Gallant ve Hamas yetkilileri için tutuklama emri çıkardı</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Herkes matematiksel düşünme yeteneğine sahiptir ve bundan fayda sağlayabilir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, bir matematikçi olarak, sezgi ve mantığı dengeleyen matematiksel düşüncenin herkes için faydalı olduğunu, yaratıcılığı ve anlayışı artırdığını öne sürüyor. &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; adlı kitabında Bessis, matematiksel düşünceyi akıl ve içgüdü arasında bir diyaloğa, yogaya benzetiyor ve bunun pratikle geliştirilen bir beceri olduğunu vurguluyor. Bessis, matematiği evrensel bir yaşam dersi olarak görüyor ve bunun sadece problem çözme değil, aynı zamanda bir tür kişisel gelişim olduğunu, neşe, netlik ve özgüven getirebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZHerkes matematiksel düşünme yeteneğine sahiptir ve bundan fayda sağlayabilir.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çalışma, Z-Library'nin Öğrencilerin Akademik Yoksulluğu Aşmasına Yardımcı Olduğunu Buldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Üniversite Öğretim ve Öğrenme Uygulamaları Dergisi&#39;nde yer alan bir çalışma, ücretsiz kitaplar ve akademik makaleler sunan bir gölge kütüphane olan Z-Library&#39;nin kullanımını inceleyerek, yüksek maliyetler ve sınırlı erişimi birincil motivasyonlar olarak vurguluyor.</li>
<li>Çinli lisansüstü öğrenciler, diğerleri arasında, akademik yoksullukla mücadele etmek için Z-Library&#39;i kullanıyor ve platformun karşılaştığı yasal sorunlara rağmen bunu akademik başarı için hayati olarak görüyorlar.</li>
<li>Çalışma, üniversitelerin ve yayıncıların dijital uçurumları kapatmak ve bu tür kaynaklara güvenen öğrencilerin ihtiyaçlarını karşılamak için içeriğe ücretsiz erişimi artırmalarını önermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZÇalışma, Z-Library&apos;nin Öğrencilerin Akademik Yoksulluğu Aşmasına Yardımcı Olduğunu Buldu</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Farelerde ve insan hücrelerinde kas küçülmesine neden olan kilo kaybı ilacı bulundu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alberta Üniversitesi tarafından yapılan bir çalışma, Ozempic gibi kilo kaybı ilaçlarının kalp ve kas küçülmesine yol açabileceğini, bu durumun potansiyel uzun vadeli sağlık etkileri hakkında endişeleri artırdığını gösteriyor.</li>
<li>Çalışma, hem farelerde hem de insan hücrelerinde kalp kası kaybı gözlemledi ve bu da araştırmacıların bu ilaçları kullananların kalp sağlığını izlemelerini önermesine yol açtı.</li>
<li>Uzmanlar, bu ilaçlarla kilo kaybının %40&#39;ının kas olabileceğini öne sürerek, kullanıcıların tedavi sırasında uygun beslenme ve direnç antrenmanları ile kas kütlesini korumalarını tavsiye ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZFarelerde ve insan hücrelerinde kas küçülmesine neden olan kilo kaybı ilacı bulundu</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2018 yılında Hollanda'da yaygın bir kentsel kavşak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Şehir içi kavşaklar, &#39;s-Hertogenbosch gibi Hollanda&#39;da, motorlu trafik, bisikletliler ve yayalar dahil olmak üzere tüm yol kullanıcıları için güvenlik ve verimliliği öncelikli hale getirecek şekilde tasarlanmıştır.</li>
<li>Temel özellikler arasında korumalı bisiklet yolları, yükseltilmiş kavşaklar, net yol işaretlemeleri ve motorlu olmayan trafiği tercih eden öncelik kuralları yer alır, bu da trafik sinyallerine olan ihtiyacı azaltır.</li>
<li>Bu tasarım yaklaşımı, yenilikçi ve düşünceli altyapı planlaması yoluyla çeşitli trafik türlerini karşılamaya yönelik Hollanda&#39;nın bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z2018 yılında Hollanda&apos;da yaygın bir kentsel kavşak</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google, Forbes gibi sitelerin 'En İyi CBD Sakızları' aramalarında hükmetmesine izin vermeyi durduruyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, köklü web sitelerinin alan adı otoritelerini kullanarak alakasız üçüncü taraf ürün tavsiyelerini tanıtması anlamına gelen &quot;Parazit SEO&quot;yu ele almak için site itibar suistimali politikasını revize etti.</li>
<li>Bu güncelleme, Forbes ve Time gibi sitelerin ortaklık içeriği için bu taktiği kullanmaları nedeniyle arama sıralamalarında düşüşe yol açtı.</li>
<li>Politika değişikliği, arama sonuçları üzerindeki istismarcı SEO uygulamalarının etkisini azaltarak arama deneyimini iyileştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle, Forbes gibi sitelerin &apos;En İyi CBD Sakızları&apos; aramalarında hükmetmesine izin vermeyi durduruyor.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: TypeScript ile yazılmış çapraz platform masaüstü uygulamaları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun, Typescript kullanarak hızlı, küçük, platformlar arası masaüstü uygulamaları geliştirmek için bir araçtır ve çalıştırma için bun, yerel bağlamalar için zig kullanır.</li>
<li>En son sürüm, Electrobun v0.0.13, <code>$ bun install electrobun</code> komutuyla kurulabilir ve kompakt uygulama paketleri (~12MB) ve minimal güncellemeler (4KB kadar küçük) sunar.</li>
<li>Bu, geliştiricilerin 5 dakika içinde kodlamaya başlamasına ve 10 dakika içinde uygulamaları dağıtmasına olanak tanıyan entegre bir iş akışı sağlar, izole edilmiş süreçler ve kolay Uzaktan Yordam Çağrısı (RPC) yetenekleri ile verimli performans sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: TypeScript ile yazılmış çapraz platform masaüstü uygulamaları</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1, hesaplanmış özellikler için özellik kancaları ve özellik erişim kontrolü için asimetrik görünürlük dahil olmak üzere önemli güncellemeler sunar.- Geliştirmeler, HTML5 desteği ile güncellenmiş bir DOM API, yeni dizi fonksiyonları ve performansı artırmak için yeni bir JIT (Just-In-Time) uygulaması içerir.- Kullanımdan kaldırılan özellikler, ayrılmış uzantılar ve belirli sabitler ve fonksiyonlardaki değişiklikleri içerir, kullanıcıları daha iyi performans ve sözdizimi için yükseltmeye teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrum'un Yasası Golang'da]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrum Yasası, Google mühendisi Hyrum Wright&#39;ın adını taşıyan ve yeterince API kullanıcısı olduğunda, tüm gözlemlenebilir davranışların birileri tarafından güvenileceğini ve değişiklikleri riskli hale getireceğini öne süren bir yasadır.</li>
<li>Go programlama dilinde, &quot;http: request body too large&quot; gibi hata mesajlarını değiştirmek, bu mesajlara bağlı olan mevcut kodu bozabilir ve bu durum Hyrum&#39;un Yasası&#39;nı örneklemektedir.</li>
<li>Bu kavram yalnızca Go&#39;ya özgü değildir; JavaScript gibi diğer dillerde de görülür ve istenmeyen bağımlılıkları en aza indirmek için sistemler tasarlamanın önemini vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrum&apos;un Yasası Golang&apos;da</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kompost izleme teknolojimizi açık kaynaklı hale getirdik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co., hem konut hem de endüstriyel kullanım için kompostlama verimliliğini artırmaya odaklanan bir girişimdir ve bunu açık kaynak teknolojisi aracılığıyla yapmaktadır.- Teknoloji, gaz, sıcaklık, nem ve hava basıncını izlemek için sensörler kullanarak Raspberry Pi ve Arduino gibi platformlarla entegre olur ve veriler CSV dosyaları olarak dışa aktarılabilir.- Başlangıçta kompost izleme için tasarlanmış olsa da, teknoloji Nesnelerin İnterneti (IoT) ve çevresel izleme uygulamaları için uyarlanabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZKompost izleme teknolojimizi açık kaynaklı hale getirdik</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“Şeytan Çekirdeği”nin meme haline getirilmesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demon Core&quot; ile ilişkilendirilen iki ölümcül nükleer kaza, genellikle sevimli anime karakterleriyle beklenmedik yan yana gelmeler içeren karanlık bir internet memi haline gelmiştir. 2019&#39;dan bu yana memin popülaritesi, kötü bir zevk olarak kabul edilmesine rağmen, daha geniş bir tanınırlık kazanan niş bir ilgiyi vurgulamaktadır. &quot;Demon Core&quot;, II. Dünya Savaşı için tasarlanan üçüncü plütonyum çekirdeğiydi ve özellikle Japon kökenleri nedeniyle memleştirilmesine karmaşıklık katmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z“Şeytan Çekirdeği”nin meme haline getirilmesi</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matrix: Gerçek Zamanlı Etkileşim ile Sonsuz Ufuklu Dünya Üretimi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matrix projesi, filmin konseptinden esinlenerek yüksek kaliteli görseller ve kare düzeyinde hassasiyetle gerçek zamanlı, sürükleyici bir dijital evren geliştiriyor.</li>
<li>Dinamik ortamların gerçek zamanlı kontrolü ve keşfi için sonsuz uzunlukta videolar üreten Swin-DPM gibi gelişmiş modelleri kullanır.</li>
<li>Proje, sanal ve gerçek dünya ortamlarını harmanlayan çeşitli sahneleri sergileyerek araştırma ve yeniliği teşvik etmek amacıyla verilerini açık kaynak olarak sunmayı planlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZMatrix: Gerçek Zamanlı Etkileşim ile Sonsuz Ufuklu Dünya Üretimi</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bisiklet rotası planlayıcısı, neredeyse yalnızca resmi bisiklet yollarını takip eder.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mevcut bisiklet altyapısını kullanmaya odaklanan ve kullanıcıların haritalar veya resmi parkurlar aracılığıyla rotaları keşfetmelerine olanak tanıyan yeni bir bisiklet turu rota planlayıcı uygulaması geliştirildi.- Uygulama şu anda Avrupa&#39;yı kapsıyor ve optimal rota planlaması için OpenStreetMap verilerini kullanıyor, gelecekte Kuzey Amerika ve dünya genelinde genişleme planları bulunuyor.- Teknik olarak, uygulama rota bulma için Graphhopper kullanıyor, Next.js 14 ve Typescript ile inşa edilmiş ve .NET backend kullanıyor, harita döşemeleri MapTiler&#39;dan sağlanıyor, ancak kendi barındırma planlanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBisiklet rotası planlayıcısı, neredeyse yalnızca resmi bisiklet yollarını takip eder.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing, sabunluklar için piyasa fiyatının %8.000 üzerinde ABD Hava Kuvvetleri'ne fazla ücretlendirdi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing, sabunluklar için piyasa fiyatının %8.000 üzerinde ABD Hava Kuvvetleri&apos;ne fazla ücretlendirdi.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avrupa'nın internet dayanıklılığı, denizaltı kablo kesintilerinin etkisini azaltıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Son zamanlarda Baltık Denizi&#39;ndeki kablo kesintileri, özellikle BCS Doğu-Batı Bağlantısı ve C-Lion1 kabloları, dayanıklı altyapı sayesinde Avrupa&#39;daki internet bağlantısını önemli ölçüde kesintiye uğratmadı.</li>
<li>Avrupa&#39;nın çok sayıda denizaltı ve karasal bağlantıya sahip sağlam internet altyapısı, alternatif rotalar sağlayarak bu tür olaylardan minimum etkiyle kurtulmayı garanti eder.</li>
<li>Cloudflare Radar, küresel İnternet bağlantısını aktif olarak izler, sosyal medya ve blog gönderileri aracılığıyla güncellemeler sunar ve kesintileri önlemek için yedekli ağ mimarisinin önemini vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZAvrupa&apos;nın internet dayanıklılığı, denizaltı kablo kesintilerinin etkisini azaltıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt şimdi 10 yaşında]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, sunucu sertifikalarının edinilmesi ve yönetilmesini basitleştiren, maliyet ve karmaşıklık sorunlarını ele alan ücretsiz bir sertifika otoritesidir.</li>
<li>Mozilla, Cisco ve Elektronik Sınır Vakfı (EFF) gibi büyük kuruluşlar tarafından desteklenen bu girişim, internet güvenliğini herkes için erişilebilir ve açık hale getirmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Let&#39;s Encrypt&#39;in temel ilkeleri arasında ücretsiz, otomatik, güvenli, şeffaf, açık ve işbirlikçi olmak yer alır ve girişimi desteklemek için sponsorluk veya katkı fırsatları sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt şimdi 10 yaşında</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic, Internet Archive'ın Unreal ve Unreal Tournament'ı sonsuza kadar dağıtmasına izin veriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HR 9495 adlı önerilen yasa tasarısının geçmesi durumunda, İnternet Arşivi&#39;nin net bir gerekçe olmaksızın terör örgütü olarak sınıflandırılabileceği yönünde bir öneri var.</li>
<li>Bu sınıflandırmanın tasarının birincil odak noktası veya önceliği olmayabileceğini belirten bir anonim kaynak tarafından endişe dile getirildi.</li>
<li>Böyle bir sınıflandırmanın ima ettiği şey, dijital içeriklerin geniş bir koleksiyonuna ücretsiz erişim sunan bir dijital kütüphane olan İnternet Arşivi için önemli sonuçlar doğurabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic, Internet Archive&apos;ın Unreal ve Unreal Tournament&apos;ı sonsuza kadar dağıtmasına izin veriyor</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade, bir ayda >600k satışa ulaşarak 'inşa etti']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, Pounce Light tarafından geliştirilen rahatlatıcı bir inşa oyunu, Steam&#39;de piyasaya sürülmesinden sonraki bir ay içinde 600.000&#39;den fazla kopya satarak önemli bir ticari başarı elde etti.</li>
<li>Oyun, viral videolar ve Steam&#39;in Next Fest etkinliğine katılım sayesinde popülerlik kazandı ve 1,3 milyondan fazla istek listesi ile etkili pazarlama stratejilerini sergiledi.</li>
<li>Başarısı, huzurlu, hedefsiz bir sandbox deneyimi ve ilgi çekici prosedürel üretim teknolojisine atfedilir, bu da rahat ve şehir kurma oyunlarının hayranlarına hitap eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade, bir ayda &gt;600k satışa ulaşarak &apos;inşa etti&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Analitik Kenar Yumuşatma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analitik Kenar Yumuşatma, rasterleştirilmiş görüntülerdeki tırtıklı kenarları (jaggies) ortadan kaldırmak için tasarlanmış bir tekniktir. Bu teknik, şekil sınırlarının solmasını önceden hesaplayarak, artefaktlar olmadan pürüzsüz kenarlar sağlar. Bu yöntem, ek tamponlar veya donanım gerektirmediği için verimlidir ve temel WebGL 1.0 ile uyumludur, bu da onu çeşitli uygulamalar için erişilebilir kılar. Unity ve Valve Software gibi platformlarda profesyonel kullanımıyla öne çıkar, SSAA (Süper Örnekleme Kenar Yumuşatma), SMAA (Alt Piksel Morfolojik Kenar Yumuşatma) ve DLAA (Derin Öğrenme Kenar Yumuşatma) gibi diğer kenar yumuşatma yöntemlerinde yaygın olan bulanıklık olmadan netlik ve keskinlik sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Analitik Kenar Yumuşatma</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2021 yılında meme haline gelen göl tankı görüntüsünün kökeni nedir?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z2021 yılında meme haline gelen göl tankı görüntüsünün kökeni nedir?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3, C-Lion 1 ve BSC kablolarını kırıldıkları zamanlarla eşleşen zamanlarda geçti.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3, C-Lion 1 ve BSC kablolarını kırıldıkları zamanlarla eşleşen zamanlarda geçti.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne zaman tahminler son teslim tarihlerine dönüştü?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazılım modernizasyon projelerinde, tahminler bu tür projelerin öngörülemez doğası nedeniyle katı son tarihler yerine esnek kılavuzlar olarak görülmelidir.</li>
<li>Indu Alagarsamy, mimari modernizasyonu araba tamirine benzeterek, beklenmedik sorunlar ortaya çıktığında uyum sağlama ve ek onaylar alma gerekliliğini vurguluyor.</li>
<li>Bu projelerde etkili liderlik, derinlemesine sorular sormayı, deneyselliği benimsemeyi ve karmaşıklıkları aşmak ve başarıya ulaşmak için uygun çerçeveleri kullanmayı içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZNe zaman tahminler son teslim tarihlerine dönüştü?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy, çubuklarla inişi iptal ederek körfeze iniş yaptı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy, çubuklarla inişi iptal ederek körfeze iniş yaptı.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erlang sıcak kod güncellemelerini kullanma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, bir Elixir danışmanlık ekibi, sistemi durdurmadan kod değişikliklerine izin veren ayırt edici bir özellik olan Erlang&#39;ın sıcak kod güncellemelerini araştırıyor.</li>
<li>Elixir, Erlang tabanlı olmasına rağmen, sıcak kod güncellemelerini destekler, ancak standart mix sürümü gerekli dosyalardan yoksundur, bu da uzmanların bu beceriyi öğrenmeyi önermesine neden olur.</li>
<li>Hot code güncellemeleri, gömülü cihazlar için Nerves ile geliştirmede özellikle kullanışlıdır ve Elixir&#39;de daha fazla araç bu süreci geliştirebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZErlang sıcak kod güncellemelerini kullanma</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple, macOS sistemlerini hedef alan sıfır gün saldırılarını doğruladı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple, macOS sistemlerini hedef alan sıfır gün saldırılarını doğruladı</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BM25 tam metin arama algoritmasını anlamak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, veya Best Match 25, Lucene/Elasticsearch ve SQLite gibi sistemlerde uygulanan, tam metin araması için yaygın olarak kullanılan bir algoritmadır ve genellikle hibrit arama sistemlerinde vektör benzerlik araması ile eşleştirilir.</li>
<li>Belge sıralamasını, Sorgu Terimleri, Ters Belge Frekansı (IDF), terim sıklığı ve belge uzunluğu normalizasyonu gibi faktörleri kullanarak bir sorguya göre alaka düzeyine göre yapar ve Olasılık Sıralama Prensibini takip eder.</li>
<li>BM25 puanları bağlam özeldir, yani aynı belge koleksiyonu içinde karşılaştırılabilirler ancak farklı koleksiyonlar veya zaman içinde karşılaştırılamazlar, çünkü koleksiyondaki potansiyel değişiklikler puanları etkileyebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBM25 tam metin arama algoritmasını anlamak</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, 19 Kasım 2024&#39;te piyasaya sürüldü ve EEVEE&#39;nin Işık ve Gölge Bağlantısı, yeni Metalik BSDF düğümü ve Gabor Gürültü doku düğümü gibi önemli güncellemeler getiriyor.</li>
<li>Yenilikler arasında etkileşimli çok geçişli birleştirme, geliştirilmiş UV düzenleme ve daha iyi performans ve yeni araçlar için Geometri Düğümleri ve Yağ Kalemi&#39;nde önemli güncellemeler bulunmaktadır.</li>
<li>Yayın, kullanıcı arayüzü iyileştirmeleri, Video Sequencer geliştirmeleri, Vulkan arka uç desteği ile birlikte geliyor ve topluluk bağışlarıyla desteklenen ücretsiz bir hizmet olarak kalıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Açık Riak – açık, modern Riak çatallaması]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAçık Riak – açık, modern Riak çatallaması</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Web için Sanal Makine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM, HTML5 ve WebAssembly kullanarak bir web tarayıcısı içinde çalışan bir Linux sanal makinesidir ve x86 ikili dosyalarını desteklemek için CheerpX sanallaştırma motorunu kullanır.</li>
<li>Bu, Tailscale aracılığıyla etkinleştirilen ağ yeteneklerine sahip, sunucusuz, istemci tarafı bir ortam sunar ve bu da onu geleneksel sunucu altyapısı olmadan erişilebilir hale getirir.</li>
<li>WebVM, organizasyonel kullanım için belirli kısıtlamalarla Apache Lisansı 2.0 altında açık kaynaklıdır ve depo çatallanarak, GitHub Pages etkinleştirilerek ve Dockerfile&#39;lar özelleştirilerek dağıtılabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Web için Sanal Makine</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky, sosyal medyada kendi algoritmanızı seçme dönemini başlatıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>20 milyondan fazla kullanıcısı olan bir sosyal ağ olan Bluesky, kullanıcılara içeriklerini seçme imkanı tanıyarak sosyal medya algoritmaları üzerinde kişiselleştirilmiş kontrol sağlar.</li>
<li>X (eski adıyla Twitter) gibi algoritmaların içeriği belirlediği platformların aksine, Bluesky, kullanıcıların ilgi alanlarına göre akışları seçebileceği bir &#39;algoritma pazarı&#39; sunar.</li>
<li>Bu yaklaşım, kullanıcıların sosyal medya deneyimlerini şekillendirmelerine olanak tanır ve doğru akışı bulma veya oluşturma zorluklarına rağmen yeni bir endüstri standardı belirleyebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky, sosyal medyada kendi algoritmanızı seçme dönemini başlatıyor.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adalet Bakanlığı, Google'ı Chrome'u satmaya zorlayacak]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZAdalet Bakanlığı, Google&apos;ı Chrome&apos;u satmaya zorlayacak</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Llama 3.1 405B artık Cerebras Inference üzerinde saniyede 969 token hızında çalışıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frontier AI&#39;nin Cerebras üzerindeki Llama 3.1 405B modeli, saniyede 969 token işleyerek yeni bir hız rekoru kırdı ve mevcut en hızlı frontier modeli oldu.</li>
<li>Model, 128K bağlam uzunluğunu destekler ve 240ms ile en kısa ilk token gecikmesini sunarak kullanıcı deneyimini önemli ölçüde geliştirir.</li>
<li>Cerebras, Llama 3.1&#39;i müşteri denemeleri için kullanıma sundu ve genel erişilebilirliğin 2025&#39;in ilk çeyreğinde olması bekleniyor. Fiyatlandırma, milyon giriş tokeni başına 6 dolar ve milyon çıkış tokeni başına 12 dolar olarak belirlendi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B artık Cerebras Inference üzerinde saniyede 969 token hızında çalışıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scientific American'ın ayrılan editörü ve bilimin siyasallaşması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scientific American&#39;ın eski editörü Laura Helmuth, tartışmalı sosyal medya paylaşımları ve editoryal yönüyle ilgili eleştirilerin ardından istifa etti.</li>
<li>Onun görev süresi boyunca, dergi, eleştirmenlerin özellikle gençlerin cinsiyet tıbbı gibi hassas konularda bilimsel güvenilirliğini tehlikeye attığını savunduğu bir siyasi gündemi teşvik etmekle suçlandı.</li>
<li>Durum, Scientific American&#39;ın itibarını yeniden kazanmak için bilimi siyasetin önüne koyması yönündeki çağrılarla birlikte, bilimsel otoriteye olan güven krizinin daha geniş bir hale gelmesine katkıda bulundu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZScientific American&apos;ın ayrılan editörü ve bilimin siyasallaşması</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap'in Yeni Vektör Karoları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM), kullanıcıların harita stillerini özelleştirmelerine ve etiket dillerini değiştirmelerine olanak tanıyan Mapbox Vektör Karoları (MVT) formatında vektör karolarını başlattı, bu da harita netliğini ve esnekliğini artırıyor.</li>
<li>Bu güncelleme, daha keskin görüntüler ve daha dinamik veri etkileşimi sağlayarak, önceki statik raster döşemelerin kullanımından bir değişimi işaret ediyor.</li>
<li>Yazı, bir Python ortamı kurma ve veri analizi için DuckDB kullanma konusunda rehberlik içeriyor, QGIS ve Leafmap gibi araçlar aracılığıyla görselleştirme mümkün.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZOpenStreetMap&apos;in Yeni Vektör Karoları</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adil paralar, başladıkları tarafta düşme eğilimindedir: 350.757 atıştan elde edilen kanıt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZAdil paralar, başladıkları tarafta düşme eğilimindedir: 350.757 atıştan elde edilen kanıt</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Komut satırı kıyaslama aracı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine, istatistiksel analiz, keyfi kabuk komutları destekleyen ve gerçek zamanlı ilerleme geri bildirimi sağlayan çok yönlü bir komut satırı kıyaslama aracıdır.- Isınma çalışmaları, önbellek temizleme komutları, aykırı değer tespiti gibi özellikler sunar ve sonuçları CSV, JSON ve Markdown formatlarında dışa aktarmayı destekler.- Araç, birden fazla işletim sistemi ve paket yöneticisi ile uyumludur ve MIT ve Apache Lisansı 2.0 altında çift lisanslıdır, bu da onu geliştiriciler için erişilebilir ve esnek kılar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Komut satırı kıyaslama aracı</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fareler araba kullanmayı öğrendi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir sinirbilimci, sıçanları küçük arabalar sürmeleri için eğitti ve eğlence beklentisinin motivasyonu ve neşeyi artırarak davranış ve beyin fonksiyonunu etkileyebileceğini gösterdi.</li>
<li>Çalışma, olumlu beklentinin bilişsel tarzları kötümserden iyimser hale dönüştürebileceğini, zenginleştirilmiş ortamların ve ödüller için bekleme sürelerinin rolünü vurguladığını buldu.</li>
<li>Fare davranışlarının gözlemlenmesi, kuyruk duruşu gibi, duygusal ifadeler hakkında içgörüler sağladı ve olumlu deneyimlerin beyni şekillendirmedeki önemini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZFareler araba kullanmayı öğrendi</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Büyük format CNC yönlendirmeyi erişilebilir hale getirdi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4, kullanıcıların dijital tasarımları fiziksel yaratımlara dönüştürmelerini kolaylaştıran büyük formatlı bir CNC (Bilgisayar Sayısal Kontrol) yönlendiricisidir.</li>
<li>Maslow topluluğu, platformun çok yönlülüğünü sergileyen ve yaratıcılığı teşvik eden mobilya, sanat, tekneler ve tabelalar gibi çeşitli projeleri paylaşmada aktiftir.</li>
<li>Kullanıcılar, CNC teknolojisinin yenilikçi projeler için potansiyelini vurgulayarak, ayakta duran masalar, gravürler ve hatta küçük bir ev gibi çeşitli öğeler başarıyla oluşturmuşlardır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Büyük format CNC yönlendirmeyi erişilebilir hale getirdi</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iOS 18 Etkin Olmama Yeniden Başlatmasını Tersine Mühendislik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18, güvenliği artırmak amacıyla 3 gün boyunca kullanılmayan iPhone&#39;ları otomatik olarak yeniden başlatan bir hareketsizlik yeniden başlatma özelliği tanıttı.- Bu özellik, cihazları daha savunmasız olan İlk Kilit Açıldıktan Sonra (AFU) durumundan daha güvenli olan İlk Kilit Açılmadan Önce (BFU) durumuna geçirerek kullanıcı verilerini korur.- Güvenli Bölge İşlemcisi (SEP), son kilit açma zamanını izler ve cihaz 3 günden fazla hareketsiz kaldığında bir yeniden başlatma tetikler, bu da hırsızlık ve yetkisiz erişim riskini etkili bir şekilde azaltır, ancak kolluk kuvvetleri için veri çıkarma konusunda zorluklar yaratır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZiOS 18 Etkin Olmama Yeniden Başlatmasını Tersine Mühendislik</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ondsel'i kapatıyoruz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel, topluluk desteğine rağmen ticari başarı veya sürdürülebilir bir iş modeli elde edememesi nedeniyle 30 Ekim 2024&#39;te kapanıyor.</li>
<li>FreeCAD&#39;e yapılan önemli katkılar arasında yeni bir montaj çalışma tezgahı, bir 3D kısıtlar çözücü ve Sketcher ile TechDraw&#39;a yapılan iyileştirmeler yer almakta olup, bunların tümü açık kaynaklı kalacaktır.</li>
<li>Ondsel ES v2024.3&#39;ü yayınlamayacak olsa da, eski ekip üyeleri FreeCAD&#39;e katkıda bulunmaya devam edecek ve kullanıcılar sunucu kapanmadan önce verilerini indirmek için zamana sahip olacaklar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZOndsel&apos;i kapatıyoruz</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 95 kurulumu neden üç işletim sistemi kullandı?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZWindows 95 kurulumu neden üç işletim sistemi kullandı?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023 yılında kör olmadığım için hCaptcha erişilebilirlik hesabından yasaklandım.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir kullanıcı, kör olmasına rağmen hCaptcha erişilebilirlik hesabından yasaklandı ve bu durum hCaptcha&#39;nın erişilebilirlik önlemlerindeki potansiyel kusurları vurguladı.- Olay, ürünlerini kasıtlı olarak erişilemez hale getirebilecek şirketlere güvenmenin risklerini ve güvenilmez geçici çözümleri gözler önüne seriyor.- Kullanıcı, bu tür hizmetlere bağımlı olanlar için dikkatli olunmasını tavsiye ediyor ve özellikle hCaptcha kullanan web yöneticileriyle bu uyarının paylaşılmasını öneriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Z2023 yılında kör olmadığım için hCaptcha erişilebilirlik hesabından yasaklandım.</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reaktif HTML Defterleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, bilimsel yayıncılık için HTML&#39;yi birleştirilmiş bir platform olarak kullanmayı, Jupyter veya LaTeX gibi birden fazla araca olan ihtiyacı ortadan kaldırmayı tartışıyor.- Observable, Pyodide ve WebR gibi kütüphaneler kullanılarak etkileşimli unsurlara sahip reaktif HTML defterlerinin oluşturulmasını sergiliyor.- HTML&#39;nin yayın sürecini basitleştirme potansiyeli vurgulanıyor ve daha fazla geliştirme için @celine/celine kütüphanesinden bahsediliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZReaktif HTML Defterleri</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript Motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veri odaklı tasarım kullanılarak yeni bir JavaScript motoru geliştiriliyor, bu da veri depolama ve erişimini optimize ediyor.- Ana özellikler arasında verilerin türüne özgü vektörlerde depolanması ve yığın referansları için tür ayrımlı indekslerin kullanılması yer alıyor, bu da performansı artırıyor.- Nesneler, türüne özgü vektörlere bölünerek ve kullanılmayan kısımların okunmasını önlemek için ayrılarak verimlilik artırılıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript Motoru</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En son teknoloji konumsal kodlama tasarlamış olabilirdiniz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, transformer modellerinde konumsal kodlamanın gelişimini inceleyerek, LLama 3.2 gibi ileri modellerde kullanılan Döner Konumsal Kodlama&#39;yı (RoPE) vurguluyor. Kendi kendine dikkat mekanizmalarında konumsal bilginin gerekliliğini, token ilişkilerini anlamak için çeşitli kodlama yöntemlerini ve bunların sınırlamalarını karşılaştırarak tartışıyor. RoPE, göreceli konumları döndürmeler yoluyla kodlayan, anlamsal bilgiyi değiştirmeden performansı artıran ve çok boyutlu verilere potansiyel uzantılar sunan bir yöntem olarak tanıtılıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZEn son teknoloji konumsal kodlama tasarlamış olabilirdiniz</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yüzlerce sahte ihbar saldırısının arkasındaki genç, federal suçlamaları kabul etti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, Kaliforniya&#39;dan 18 yaşında bir genç, okulları, dini kurumları ve ABD&#39;li politikacıları hedef alan 375&#39;ten fazla swatting saldırısı düzenlemekten federal suçlamaları kabul etti.- &quot;Torswats&quot; takma adı altında faaliyet gösteren Filion, ABD genelinde yaygın korku ve kaosa neden olan uluslararası bir swatting grubunun parçasıydı.- Her biri eyaletler arası tehdit oluşturma suçundan beş yıla kadar hapis cezasıyla karşı karşıya olan Filion&#39;un ceza tarihi henüz belirlenmedi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZYüzlerce sahte ihbar saldırısının arkasındaki genç, federal suçlamaları kabul etti</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veri merkezinde TCP'yi değiştirme zamanı (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, modern veri merkezleri için TCP&#39;yi (İletim Kontrol Protokolü) modası geçmiş olarak eleştiriyor ve akış yönelimi ile sıralı paket teslimi gibi sorunları dile getiriyor. Bu TCP sınırlamalarını ele alan ancak TCP ile API uyumlu olmayan Homa&#39;yı bir alternatif olarak öneriyor. Homa&#39;nın benimsenmesi, yaygın kullanım için daha erişilebilir hale getirilerek RPC (Uzaktan Yordam Çağrısı) çerçeveleri ile entegrasyon yoluyla kolaylaştırılabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZVeri merkezinde TCP&apos;yi değiştirme zamanı (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Şeker Hastalığımı Yönetmeme Yardımcı Olmak İçin Yaptığım Uygulama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, bir öğrenci, şimdi App Store&#39;da mevcut olan GPT-4o-mini destekli bir diyabet yönetim uygulaması olan Islet&#39;i geliştirdi.</li>
<li>Uygulama başlangıçta bir yaz projesiydi ve insülin yönetimi, karbonhidrat sayımı, kan şekeri takibi, kişiselleştirilmiş yemek önerileri ve aktivite takibi gibi özellikler sunuyor.</li>
<li>Islet, özellikle Tip 1 diyabetli bireyler için, gerçek dünya sağlık sorunlarını ele almada yapay zekanın potansiyelini göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZŞeker Hastalığımı Yönetmeme Yardımcı Olmak İçin Yaptığım Uygulama</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japon kara şirketlerinin işçileri nasıl ezdiği (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Kara şirket” terimi, özellikle beyaz yakalı sektörlerde sömürücü iş yerlerini tanımlar ve Japonya&#39;dan köken alarak 2000&#39;lerin başında önem kazanmıştır. “Kara Şirketler Ödülü” 2012 yılında en kötü suçluları öne çıkarmak için oluşturulmuş olup, Watami Foodservice Co. sık sık kötü çalışan muamelesi nedeniyle tanınmıştır. Avukat Yoshiyuki Iwasa tarafından hazırlanan bir kontrol listesi, ödenmemiş fazla mesai ve kötü çalışma ortamları gibi kriterlerle kara şirketleri tanımlamaya yardımcı olurken, Japonya Sağlık, Çalışma ve Refah Bakanlığı bu sorunları ele almak için çalışmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZJapon kara şirketlerinin işçileri nasıl ezdiği (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japon işçiler istifa ajanslarına yöneliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mynavi Corp. tarafından yapılan bir anket, Japonya&#39;da istifa ajanslarının kullanımında bir artış olduğunu ve 20&#39;li yaşlarındaki çalışanların %20&#39;sinin işlerinden ayrılmak için bu hizmetleri kullandığını gösteriyor.</li>
<li>İstifa ajansları, Momuri gibi, genç çalışanların zihinsel sağlıklarını olumsuz etkileyen işlerden ayrılmalarına yardımcı olur ve bir ücret karşılığında istifa sürecini yönetir.</li>
<li>Bu eğilim, zihinsel sağlığı değerli bulma ve geleneksel Japon iş normlarını sorgulama yönünde nesiller arası bir değişimi ifade ediyor ve potansiyel olarak daha dengeli bir iş kültürüne yol açabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZJapon işçiler istifa ajanslarına yöneliyor</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mutluluğu önceliklendirdikten sonra Bhutan, şimdi varoluşsal bir krizle karşı karşıya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan, ücretsiz sağlık hizmetleri, eğitim ve büyüyen bir ekonomi sunmasına rağmen, özellikle Avustralya&#39;da daha iyi iş fırsatları arayan gençlerin önemli bir göçüyle karşı karşıya.</li>
<li>Bhutan Kralı, Danimarkalı mimar Bjarke Ingels tarafından tasarlanan Gelephu Farkındalık Şehri&#39;ni geliştirerek, iş yaratmak ve gençleri geri çekmek amacıyla Bhutan değerlerine ve sürdürülebilir kalkınmaya odaklanmayı planlıyor.</li>
<li>Bu projenin başarısı, Bhutan&#39;ın geleceği için hayati önemde kabul ediliyor ve gazeteci Namgay Zam gibi bazı vatandaşlar, girişimi desteklemek ve ülkede kalmak için ilham alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZMutluluğu önceliklendirdikten sonra Bhutan, şimdi varoluşsal bir krizle karşı karşıya</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Müze Kötü Sanat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Müze Kötü Sanat (MOBA), Boston&#39;da bulunan ve mizahi bir şekilde kusurlu olan ve genellikle geleneksel müzelerde sergilenmeyen sanatı sergilemeye adanmış benzersiz bir müzedir.</li>
<li>MOBA, Dorchester Brewing Co&#39;nun içinde yer almakta olup, ziyaretçilerin hem sanatı hem de M&amp;M Barbecue&#39;dan gelen el yapımı biralar ve yiyecekler gibi bira fabrikasının sunduklarını ücretsiz olarak keyifle deneyimlemelerine olanak tanır.</li>
<li>MOBA, WSBE RI PBS tarafından YouTube&#39;da yayınlanan 7 dakikalık bir videoda yer alıyor ve kar amacı gütmeyen bir kuruluş olarak, misyonunu desteklemek için vergi indirimine tabi bağışlar kabul ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMüze Kötü Sanat</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux çekirdeği 6.12 yayınlandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>6.12 çekirdeği, Linus Torvalds tarafından düzenli sürüm takvimine uygun olarak yayınlandı ve 2024 Uzun Vadeli Destek (LTS) sürümü olarak önem taşıyor. - Ana özellikler arasında Arm izin kaplama uzantısı desteği, geliştirilmiş Spectre hafifletmeleri ve sistem performansı ve güvenliğini artıran gerçek zamanlı önceliklendirme desteğinin tamamlanması yer alıyor. - Bu sürüm, dağıtımların Rust&#39;ı etkinleştirmesini etkileyebilir ve Debian 13 ve türevlerinde kullanılmasının yanı sıra XFS dosya sisteminde daha büyük blok boyutlarının işlenmesi ve perf gibi performans araçlarında iyileştirmeler bekleniyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZLinux çekirdeği 6.12 yayınlandı</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS yeni bir logo alıyor ve `rebeccapurple` rengini kullanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS, GitHub&#39;da yapılan bir topluluk oylamasıyla seçilen yeni bir logo tanıttı ve bu logoda rebeccapurple (#663399) rengi kullanıldı. Rebeccapurple rengi, 2014 yılında CSS spesifikasyonuna, beyin kanseri nedeniyle altı yaşında hayatını kaybeden Eric Meyer&#39;in kızı Rebecca&#39;yı onurlandırmak için eklenmişti. Yeni logonun tasarımı, JavaScript ve TypeScript gibi diğer web teknolojilerinin görsel tarzıyla uyumludur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZCSS yeni bir logo alıyor ve `rebeccapurple` rengini kullanıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky yangın hortumu, Windows XP ekran koruyucusu tarzında görüntülendi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky yangın hortumu, Windows XP ekran koruyucusu tarzında görüntülendi</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[James Gleick'in Kaos: Yazılımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>James Gleick&#39;in KAOS: Yazılımı&quot; 1991 yılında Autodesk tarafından geliştirilen bir DOS programının ücretsiz bir sürümüdür ve şimdi kullanıcıların kodu değiştirmesine ve paylaşmasına olanak tanıyan bir GNU lisansı altında mevcuttur.</li>
<li>Program, Gleick&#39;in &quot;Kaos: Yeni Bir Bilim Yapmak&quot; adlı kitabından esinlenerek, fraktallar ve kaotik sistemlere odaklanan altı modül içermekte olup, DOSBox kullanarak herhangi bir platformda çalışabilir.</li>
<li>Önemli güncellemeler arasında geliştirilmiş ekran çözünürlüğü ve eski DOS TSR programı metashel.exe&#39;nin kaldırılması yer alıyor, katkılar Chaos GitHub deposu aracılığıyla paylaşıldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZJames Gleick&apos;in Kaos: Yazılımı</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2018'de Kendinize Ekholokasyonu Öğretin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Kish, görme engelli olan, yarasalar gibi ekolokasyon kullanarak gezinme yöntemi geliştirdi; tıklama sesleri üreterek ve yankıları yorumlayarak.</li>
<li>Ekolokasyon, görme engelli bireyler için güven ve bağımsızlığı artırabilir ve aynı zamanda görebilen kişiler tarafından da öğrenilebilir.</li>
<li>Rehber, ses farkındalığını pratiğe dökmek, göz bandı kullanmak ve basit tıklama sesleriyle sessiz bir ortamda başlamak da dahil olmak üzere ekolokasyonu öğrenme adımlarını özetlemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z2018&apos;de Kendinize Ekholokasyonu Öğretin</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky şu anda günde 1 milyondan fazla kullanıcı kazanıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup, Jaz&#39;ın Bluesky dizinindeki gönderiler için toplu istatistikler sağlar ve veri toplama 1 Mayıs 2023&#39;te başlamıştır.</li>
<li>15 Kasım 2024&#39;ten sonra, artan aktivite nedeniyle, Toplam Kullanıcılar hariç istatistikler eksiktir.</li>
<li>Toplam Kullanıcı Sayısı, daha doğru bir kullanıcı temsili sağlamak için büyük bot hesapları hariç tutularak Bluesky API&#39;den alınmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky şu anda günde 1 milyondan fazla kullanıcı kazanıyor.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla kapıları kaza sonrası açılmayınca yangında dört kişi öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>24 Ekim&#39;de Toronto&#39;da meydana gelen bir Tesla Model Y kazası, dört kişinin hayatını kaybetmesine neden oldu ve Tesla&#39;nın elektronik kapı mekanizmaları hakkında endişeleri artırdı, çünkü kapılar açılmadı ve yolcular içeride mahsur kaldı. Olay, aracın bataryası ve kapı mekanizmaları hakkında bir soruşturma başlatılmasına neden oldu ve Tesla&#39;nın manuel serbest bırakma kollarının kötü tasarlandığı yönünde eleştiriler yöneltildi. Bu trajik olay, elektrikli araçların güvenlik özellikleri, özellikle acil çıkış sistemleri konusunda daha geniş bir tartışmayı ateşledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZTesla kapıları kaza sonrası açılmayınca yangında dört kişi öldü</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metin, resimler ve ekran görüntüleri için hepsi bir arada gömme modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyage-multimodal-3, hem metin hem de görselleri birlikte işleyerek, çok modlu gömüler için tasarlanmış yeni bir modeldir ve bu sayede geri getirme destekli üretim (RAG) ve anlamsal aramayı geliştirir.</li>
<li>20 veri kümesi üzerinde, OpenAI CLIP ve Cohere multimodal v3 gibi modelleri geride bırakarak, bir sonraki en iyi modelin üzerinde %19.63&#39;lük bir iyileşme ile geri alma doğruluğunu artırıyor.</li>
<li>Model şu anda mevcut olup, ilk 200 milyon token ücretsiz olarak sunulmaktadır ve yüksek ekran görüntüsü oranlarına sahip olsa bile karma modlu aramalarda mükemmel performans göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZMetin, resimler ve ekran görüntüleri için hepsi bir arada gömme modeli</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artık bana ödünç alma denetleyicisini ezberletme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Rust&#39;ın ödünç alma denetleyicisiyle ilgili zorlukları tartışıyor; bu denetleyici, belirli durumları ele alamadığında genellikle büyük kod yeniden yapılandırmalarını gerektiriyor.</li>
<li>Rust&#39;un karmaşıklığı, özellikle ömürler ve async ile ilgili olarak, geliştiricilerin sık sık yeniden yapılandırmadan kaçınmak için kuralları ezberlemesini gerektirir, bu da onu bazı daha basit dillere göre daha zorlu hale getirir.</li>
<li>Rust, tanımsız davranışları önleyerek C++&#39;a göre güvenliği artırırken, karmaşıklığı ve daha iyi IDE araçlarına duyulan ihtiyaç, bazı geliştiricileri daha kullanıcı dostu alternatifler aramaya yönlendiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZArtık bana ödünç alma denetleyicisini ezberletme</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Veri için deklaratif mantık programlama dili]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica, sezgisel veri manipülasyonu için tasarlanmış, açık kaynaklı bir mantık programlama dilidir ve SQL motorlarına kolay erişim sağlamak için SQL&#39;e derlenen mantık programlama sözdizimini genişletir.</li>
<li>Python veya Java&#39;daki fonksiyonlara benzer şekilde, karmaşık sorguları basitleştirmek ve veri işlemlerini verimli bir şekilde yönetmek için önermeler kullanır, bu da onu mühendisler ve veri bilimciler için uygun hale getirir.</li>
<li>Logica, BigQuery, SQLite ve PostgreSQL ile uyumludur ve mevcut eğitimlerle öğrenmesi ve yüklemesi kolaydır, ancak resmi olarak desteklenen bir Google ürünü değildir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Veri için deklaratif mantık programlama dili</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Her Şey Sadece Fonksiyonlardan İbaret: SICP ve David Beazley'den Akıl Almaz İçgörüler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Beazley&#39;nin 2022&#39;nin sonlarında verdiği SICP (Bilgisayar Programlarının Yapısı ve Yorumu) dersi, derleyicileri anlamaya benzer şekilde hesaplama hakkında derinlemesine bilgiler sağladı.</li>
<li>Bu kurs, bir Lisp lehçesi olan Scheme kullanarak basit bir hesaplama modeli oluşturmayı ve dil ortaklıklarını anlamayı artırarak Python&#39;da bir Scheme yorumlayıcısı oluşturmayı içeriyordu.</li>
<li>Racket, bir Scheme varyantı, kurulumunun kolaylığı nedeniyle kullanıldı ve tamsayılar, işlemler ve değişken ataması için &#39;define&#39; gibi özel formlar gibi temel konuları kapsıyordu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZHer Şey Sadece Fonksiyonlardan İbaret: SICP ve David Beazley&apos;den Akıl Almaz İçgörüler</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bpftune, Linux sistemlerini otomatik olarak ayarlamak için BPF kullanır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>bpftune, BPF&#39;yi (Berkeley Paket Filtresi) kullanarak sistem ayarlarını otomatik olarak ayarlayan bir araçtır ve bulut ortamlarında çok sayıda Linux çekirdek ayarının yönetilmesi zorluğunu ele alır.- Minimum ek yükle çalışır, politika değişikliklerini kaydeder ve gerektiğinde otomatik ayarlamayı devre dışı bırakarak yönetici ayarlarına saygı gösterir, kaynak tahsisini optimize etmek için bir itme-çekme yaklaşımı kullanır.- Araç sıfır yapılandırmalıdır, sistem bileşenleri için çeşitli ayarlayıcılar içerir ve GPL-2.0 lisansı altında olup, hem hizmet hem de ön plan çalışmasını syslog&#39;a kaydederek destekler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBpftune, Linux sistemlerini otomatik olarak ayarlamak için BPF kullanır.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – iPad için Godot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xogot Godot, yeni bir uygulama, artık iPad için mevcut ve ilgilenen kullanıcılar için önizleme kayıt seçeneği sunuyor.</li>
<li>Miguel de Icaza, GodotCon 2024&#39;te sunum yapacak ve uygulama ile özellikleri hakkında bilgiler verecek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – iPad için Godot</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dev bir meteorit çarpmasının Paleoarkean çevresi ve yaşamı üzerindeki etkisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3 milyar yıldan fazla bir süre önce meydana gelen devasa bir meteorit çarpması, erken mikrobiyal yaşamı önemli ölçüde etkiledi, başlangıçta yıkıma neden oldu ancak daha sonra bazı mikropların gelişmesi için gerekli besinleri sağladı.</li>
<li>Bu antik çarpmanın kanıtı, Güney Afrika&#39;da keşfedildi; burada küresel katmanlar, geçmişteki meteorit olaylarını gösteriyor ve dinozorların yok olmasına neden olan çarpmadan daha büyük olan bu etkinin ölçeğini vurguluyor.</li>
<li>Çarpma, okyanus yüzeyine biyoyararlanabilir demir ve fosfor ekleyerek mikrobiyal iyileşmeyi kolaylaştırdı ve büyük çarpmaların, başlangıçtaki zararlarına rağmen, erken ekosistemlere fayda sağlayabileceğini öne sürdü.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZDev bir meteorit çarpmasının Paleoarkean çevresi ve yaşamı üzerindeki etkisi</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Claude AI, haritaları yan yana karşılaştırmak için bana bir React uygulaması yaptı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harita Matrisi, kullanıcıların aynı anda birden fazla haritayı karşılaştırmalarını sağlayan bir araçtır ve başlangıçta Claude AI kullanılarak veloplanner.com için geliştirilmiştir.</li>
<li>Claude AI kullanılarak hızlı bir şekilde prototip oluşturulması ve daha sonra Cursor AI ve claude-3.5-sonnet modeli ile geliştirilmesi sayesinde geliştirme süreci hızlandırıldı.</li>
<li>Kullanıcılar, yapılandırmaları yerel olarak kaydedilen özel harita kaynakları ekleyebilir ve geliştiriciler, aracı <code>npm install</code> ve <code>npm run dev</code> komutlarını kullanarak kurabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZClaude AI, haritaları yan yana karşılaştırmak için bana bir React uygulaması yaptı.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go dilinde kısıtlamalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu makale, Go programlama dilinde jenerikler hakkında bir dizi yazının son bölümüdür ve özellikle yeni bir özellik olan kısıtlamalara odaklanmaktadır.- Go jeneriklerinde kısıtlamalar, jenerik fonksiyonlarda kullanılabilecek türleri sınırlandırarak, <code>fmt.Stringer</code> gibi temel arayüzler kullanarak daha hassas işlemler yapılmasına olanak tanır.- Seri, tür kümesi kısıtlamaları, birleşimler, kesişimler ve arayüz literalleri gibi çeşitli kısıtlama türlerini vurgulamakta ve John Arundel&#39;in &quot;Know Go&quot; kitabı aracılığıyla daha fazla keşif yapmayı teşvik etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZGo dilinde kısıtlamalar</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
