<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 19:08:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo dự án cá nhân, việc thiết kế một máy pha espresso sáng tạo với bơm độc đáo và áp suất có thể điều chỉnh nhằm cải thiện công nghệ lỗi thời như bơm rung từ năm 1977. Máy có thiết kế tối giản, dễ sử dụng và cũng có thể pha cà phê lọc, giải quyết các vấn đề phổ biến như cần cân và khay hứng nước. Dự án bao gồm một bộ nâng cấp bơm bánh răng cho các máy khác và có một máy xay với lưỡi xay hình trụ, mặc dù gặp khó khăn với các loại cà phê rang dầu. Cả hai máy đều cần nguồn điện DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một video mới ghi lại một buổi trình diễn năm 1968 của IBM’s Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 1968, IBM đã trình diễn Executive Terminal của mình, một nỗ lực ban đầu nhằm tích hợp máy tính, video và thông tin kỹ thuật số để cải thiện việc ra quyết định của các nhà điều hành.</li>
<li>Cuộc trình diễn đã làm nổi bật cách tiếp cận sáng tạo của IBM trong việc sử dụng công nghệ cho các mục đích kinh doanh chiến lược, đánh dấu một khoảnh khắc quan trọng trong lịch sử công nghệ.</li>
<li>Đây là sự kiện đáng chú ý vì đã thể hiện tiềm năng của các công cụ kỹ thuật số trong môi trường doanh nghiệp, mở đường cho những tiến bộ trong các giải pháp công nghệ dành cho lãnh đạo trong tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMột video mới ghi lại một buổi trình diễn năm 1968 của IBM’s Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The age of average (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào đầu những năm 1990, các nghệ sĩ Nga Komar và Melamid đã sử dụng nghiên cứu thị trường để tiết lộ rằng mọi người ở các quốc gia khác nhau đều ưa thích những phong cảnh màu xanh tương tự, cho thấy sự thiếu cá tính trong sở thích nghệ thuật.</li>
<li>Xu hướng đồng nhất này được quan sát thấy trong nhiều lĩnh vực như thiết kế nội thất, kiến trúc, ô tô, ngoại hình cá nhân, truyền thông và xây dựng thương hiệu, cho thấy sự thống trị của quy ước và sáo rỗng.</li>
<li>Bài báo cho rằng &quot;thời đại trung bình&quot; này mang lại cơ hội cho các thương hiệu táo bạo để phân biệt mình bằng cách đón nhận sự sáng tạo và tính độc đáo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZThe age of average (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Giữa bối cảnh cắt giảm nghiên cứu cơ bản, New Zealand loại bỏ hoàn toàn hỗ trợ cho khoa học xã hội]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZGiữa bối cảnh cắt giảm nghiên cứu cơ bản, New Zealand loại bỏ hoàn toàn hỗ trợ cho khoa học xã hội</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Carta đang làm cho việc hủy đăng ký trở nên quá khó khăn, một số nhà sáng lập cho biết]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những người sáng lập startup đã chỉ trích Carta, một phần mềm quản lý bảng vốn, vì làm cho việc hủy đăng ký trở nên khó khăn, thường yêu cầu các cuộc họp được lên lịch sau ngày gia hạn.</li>
<li>Carta cho rằng các vấn đề hủy bỏ là do &quot;thách thức nhân sự một lần&quot; và nhằm làm rõ quy trình cho khách hàng.</li>
<li>Đối thủ cạnh tranh như AngelList và Pulley cung cấp các phương pháp hủy đơn giản hơn, và mặc dù có sự chỉ trích, một số người dùng vẫn khen ngợi sản phẩm của Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta đang làm cho việc hủy đăng ký trở nên quá khó khăn, một số nhà sáng lập cho biết</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoán đổi mã nóng Elixir/Erlang (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The guide delves into hot code swapping in Elixir/Erlang, enabling code updates without halting the system, a significant feature for maintaining uptime.- It explains essential concepts, including Erlang applications, .app and .rel files, and tools like Relups and Distillery for managing upgrades and releases.- The guide highlights the complexity of release management in Elixir and the continuous evolution of tools to support this process.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZHoán đổi mã nóng Elixir/Erlang (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiểm tra]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZKiểm tra</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà toán học khám phá ra một cách mới để đếm số nguyên tố]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà toán học Ben Green và Mehtaab Sawhney đã phát triển một phương pháp mới để đếm một loại số nguyên tố cụ thể, nâng cao sự hiểu biết của chúng ta về những yếu tố toán học thiết yếu này.</li>
<li>Theo công trình của họ, dựa trên một giả thuyết của Friedlander và Iwaniec, đã chứng minh rằng có vô số số nguyên tố có dạng p² + 4q², trong đó cả p và q đều là số nguyên tố.</li>
<li>Đột phá này làm nổi bật tiềm năng cho các ứng dụng mới của chuẩn Gowers, một công cụ toán học, trong lĩnh vực lý thuyết số.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZNhà toán học khám phá ra một cách mới để đếm số nguyên tố</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tinh chỉnh LLMs – Hướng dẫn thực tế về những cạm bẫy của LLM với phần mềm nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; là một hướng dẫn thực tế giải quyết các thách thức và cạm bẫy khi sử dụng Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trong các ứng dụng, cung cấp các giải pháp để xử lý đầu ra không có cấu trúc và quản lý các cửa sổ ngữ cảnh.</li>
<li>Cuốn sách cung cấp các ví dụ thực tiễn về Python và các giải pháp mã nguồn mở, bao gồm các chủ đề như đầu ra có cấu trúc, giới hạn token, khoảng cách đánh giá, ảo giác, các vấn đề an toàn, yếu tố chi phí, và tránh bị khóa bởi nhà cung cấp.</li>
<li>Đó nhằm trang bị cho các kỹ sư và quản lý sản phẩm kiến thức để khai thác hiệu quả các LLMs trong khi tránh những cạm bẫy thường gặp, làm cho nó trở thành một nguồn tài nguyên quý giá cho những người làm việc với các mô hình này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTinh chỉnh LLMs – Hướng dẫn thực tế về những cạm bẫy của LLM với phần mềm nguồn mở</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những điều mà mọi lập trình viên hệ thống nên biết về đồng thời (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZNhững điều mà mọi lập trình viên hệ thống nên biết về đồng thời (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chính phủ liên bang giúp các công ty bảo hiểm y tế che giấu bí mật bẩn thỉu của họ: số lượng từ chối đang gia tăng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những công ty bảo hiểm y tế đã tăng đáng kể tỷ lệ từ chối yêu cầu bồi thường từ 1-2% vào năm 2013 lên trung bình 15% vào năm 2022, với một số công ty từ chối gần một nửa số yêu cầu.</li>
<li>Đạo luật Chăm sóc Sức khỏe Giá cả phải chăng yêu cầu minh bạch trong tỷ lệ từ chối, nhưng thiếu sự thực thi đã cho phép các công ty bảo hiểm hưởng lợi từ những sự từ chối này, trong khi bệnh nhân hiếm khi kháng cáo mặc dù tỷ lệ thành công cao.</li>
<li>Betsy McCaughey ủng hộ sự can thiệp của liên bang để đảm bảo tính minh bạch và trách nhiệm giải trình trong các thị trường bảo hiểm bằng cách công bố tỷ lệ từ chối của các công ty bảo hiểm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZChính phủ liên bang giúp các công ty bảo hiểm y tế che giấu bí mật bẩn thỉu của họ: số lượng từ chối đang gia tăng</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một loại pin lithium-không khí dựa trên Li2O ở nhiệt độ phòng được kích hoạt bởi chất điện phân rắn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMột loại pin lithium-không khí dựa trên Li2O ở nhiệt độ phòng được kích hoạt bởi chất điện phân rắn</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đại kiện tướng Gukesh D trở thành nhà vô địch thế giới trẻ tuổi nhất tại Giải vô địch cờ vua thế giới 2024 bằng cách đánh bại Đại kiện tướng Ding Liren ở Vòng 14.</li>
<li>Trận đấu nổi bật với lối chơi chiến lược và sự chuẩn bị kỹ lưỡng của Gukesh, tận dụng sai lầm của Ding trong tàn cuộc vua và tốt.</li>
<li>Lichess đã cung cấp tường thuật trực tiếp với bình luận từ GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk, và khách mời GM Ivan Cheparinov, nhấn mạnh tầm quan trọng và những khoảnh khắc cảm xúc của sự kiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Bản đồ Tương tác của Lịch sử]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Bản đồ Tương tác của Lịch sử</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một loạt các vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã khiến người ta kêu gọi tuyên bố 'tình trạng khẩn cấp']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trên 3.000 lần phát hiện máy bay không người lái ở New Jersey và khu vực đông bắc Hoa Kỳ đã dẫn đến lời kêu gọi về một &quot;tình trạng khẩn cấp có giới hạn&quot; và lệnh cấm tạm thời đối với máy bay không người lái của Thượng nghị sĩ bang Jon Bramnick.</li>
<li>Những lo ngại gia tăng do máy bay không người lái được phát hiện gần các địa điểm nhạy cảm, chẳng hạn như sân golf của Tổng thống đắc cử Trump và cơ sở hạ tầng quan trọng.</li>
<li>Mặc dù có nhiều lần nhìn thấy, FBI vẫn chưa đưa ra lời giải thích, và Lầu Năm Góc đã bác bỏ các tuyên bố về sự tham gia của nước ngoài, bao gồm cả từ một &#39;tàu mẹ của Iran.&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMột loạt các vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã khiến người ta kêu gọi tuyên bố &apos;tình trạng khẩn cấp&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một bản sao của ChatGPT, trong 3000 byte mã C, được hỗ trợ bởi GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một bản sao ChatGPT bằng cách sử dụng một triển khai C tối giản của GPT-2, chỉ có kích thước khoảng 3000 byte. Dự án này không có phụ thuộc và được tối ưu hóa để chạy GPT-2 Small trên các máy hiện đại, mặc dù nó tạo ra đầu ra chất lượng thấp. Sáng kiến này nhấn mạnh sự đơn giản của mạng nơ-ron và khả năng cô đọng các mô hình học máy phức tạp thành mã nguồn gọn nhẹ, với mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMột bản sao của ChatGPT, trong 3000 byte mã C, được hỗ trợ bởi GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một thẩm phán đã ngừng việc bán Infowars cho The Onion, tổ chức dự định biến nó thành một nền tảng châm biếm.</li>
<li>Quyết định đã được đưa ra mặc dù có sự ủng hộ từ gia đình các nạn nhân Sandy Hook, để lại tương lai của Infowars trong tình trạng lấp lửng.</li>
<li>Một người được tòa án chỉ định hiện chịu trách nhiệm xác định một hướng đi mới, trong khi The Onion vẫn quan tâm đến việc mua lại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZThẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: mô hình AI mới của chúng tôi cho kỷ nguyên tác nhân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind đã ra mắt Gemini 2.0, một mô hình AI tiên tiến được thiết kế cho &quot;kỷ nguyên tác nhân&quot;, với các khả năng như đầu ra hình ảnh và âm thanh gốc và sử dụng công cụ. - Gemini 2.0 Flash hiện đang được truy cập bởi các nhà phát triển và người thử nghiệm đáng tin cậy, với một đợt phát hành rộng rãi hơn dự kiến vào đầu năm sau, cho thấy một chiến lược triển khai theo giai đoạn. - Google đang tập trung vào phát triển AI có trách nhiệm, nhấn mạnh an toàn và bảo mật, với các ứng dụng tiềm năng trong tìm kiếm, trò chơi và robot, làm nổi bật tính linh hoạt của mô hình và cam kết với các thực hành AI đạo đức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: mô hình AI mới của chúng tôi cho kỷ nguyên tác nhân</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM rút khỏi thị trường taxi tự động, sẽ đưa hoạt động của Cruise về nội bộ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) đang ngừng tài trợ cho bộ phận robotaxi Cruise, lựa chọn tích hợp nó vào đội ngũ công nghệ của mình để tập trung vào các hệ thống tự động cho xe cá nhân.</li>
<li>GM đặt mục tiêu mua lại số cổ phần Cruise còn lại vào năm 2025, giảm đáng kể chi phí hàng năm cho bộ phận này hơn một nửa.</li>
<li>Cruise đã đối mặt với những thách thức, chẳng hạn như bị phạt 1,5 triệu đô la vì không báo cáo một vụ tai nạn, trong khi các đối thủ như Waymo và Tesla tiếp tục tiến bộ trong thị trường taxi tự động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM rút khỏi thị trường taxi tự động, sẽ đưa hoạt động của Cruise về nội bộ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát hành bản beta của Electric (công cụ đồng bộ hóa Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Động cơ đồng bộ của Electric, hiện đang ở phiên bản BETA với phiên bản 1.0.0-beta.1, hỗ trợ sao chép một phần dữ liệu Postgres theo thời gian thực vào các ứng dụng cục bộ, cho phép truy cập dữ liệu cục bộ ngay lập tức mà không cần thay đổi các ngăn xếp công nghệ hiện có. Động cơ này bao gồm PGlite, một phiên bản WebAssembly (WASM) nhẹ của Postgres dành cho trình duyệt, và đã sẵn sàng cho sản xuất sau sáu tháng viết lại, đã được các công ty như Google và Supabase sử dụng. Electric hỗ trợ khối lượng công việc cao với độ trễ thấp, dễ dàng áp dụng với các API đơn giản, và có thể tích hợp dần dần, với Electric Cloud, một dịch vụ lưu trữ được quản lý, đang được phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZPhát hành bản beta của Electric (công cụ đồng bộ hóa Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. kiện Automattic – Lệnh về Đề nghị Lệnh Cấm Tạm Thời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. kiện Automattic – Lệnh về Đề nghị Lệnh Cấm Tạm Thời</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, một người 26 tuổi đến từ một gia đình nổi tiếng ở Baltimore, đã bị buộc tội giết CEO của UnitedHealthcare, Brian Thompson, tại thành phố New York.</li>
<li>Mangione đã bị bắt ở Pennsylvania với một khẩu súng ma và một tài liệu gợi ý về động cơ liên quan đến sự tức giận đối với các tập đoàn Mỹ.</li>
<li>Mặc dù có thành tích học tập và sự nghiệp là một kỹ sư dữ liệu, mạng xã hội của Mangione cho thấy sự cô lập gần đây với gia đình và bạn bè.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZNhững gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây không phải là trò đùa, Funko vừa gọi cho mẹ tôi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZĐây không phải là trò đùa, Funko vừa gọi cho mẹ tôi</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giải tích cây]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus là một mô hình tính toán hoàn chỉnh Turing với một toán tử duy nhất, cho phép phân tích chương trình, kiểm tra kiểu, biên dịch và tối ưu hóa trực tiếp trong mã. Nó hỗ trợ các hệ thống kiểu tùy ý và kiểu dần dần, cho phép các vòng lặp Đọc-Đánh giá-In (REPL) mạnh mẽ và triển khai chương trình mà không cần công cụ bên ngoài. Cú pháp và ngữ nghĩa tối giản của nó làm cho nó có thể di chuyển và dễ dàng triển khai các trình thông dịch trên bất kỳ nền tảng nào, phù hợp cho việc mô hình hóa, đặc tả hình thức và mục đích giáo dục.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZGiải tích cây</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – Mô hình tạo lưới 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết giới thiệu một phương pháp tạo 3D mới sử dụng một biểu diễn LATent Cấu trúc (SLAT) thống nhất, nâng cao việc tạo ra các tài sản 3D đa dạng và chất lượng cao.</li>
<li>Model có tên là TRELLIS, sử dụng các bộ biến đổi dòng chảy chỉnh lưu và được huấn luyện trên một tập dữ liệu lớn, vượt trội hơn các phương pháp hiện có trong việc tạo hình 3D.</li>
<li>Phương pháp này hỗ trợ các định dạng đầu ra linh hoạt và chỉnh sửa 3D cục bộ, với kế hoạch phát hành mã, mô hình và dữ liệu cho công chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – Mô hình tạo lưới 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giữ gìn Âm nhạc, Bảo tồn Lưu trữ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trên 500 nhạc sĩ đang kêu gọi các hãng thu âm lớn rút lại vụ kiện trị giá 621 triệu đô la chống lại Internet Archive, một tổ chức văn hóa phi lợi nhuận.</li>
<li>Những nhạc sĩ nhấn mạnh sự cần thiết của việc bồi thường công bằng, bảo vệ di sản âm nhạc và đầu tư vào các nghệ sĩ đang sống thay vì ủng hộ các thực tiễn độc quyền.</li>
<li>Họ lập luận rằng sự tồn tại của ngành công nghiệp âm nhạc phụ thuộc vào việc ưu tiên tương lai của các nghệ sĩ và bảo tồn các tác phẩm của họ, kêu gọi sự ủng hộ của công chúng thông qua một bức thư ngỏ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZGiữ gìn Âm nhạc, Bảo tồn Lưu trữ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Từ nơi tôi đã dừng lại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTừ nơi tôi đã dừng lại</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà phát triển đã viết 25 nghìn dòng mã plugin Neovim bằng điện thoại và màn hình cảm ứng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZNhà phát triển đã viết 25 nghìn dòng mã plugin Neovim bằng điện thoại và màn hình cảm ứng</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng (và Bóc trần?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc đóng tài khoản ngân hàng không tự nguyện, hay còn gọi là debanking, là một vấn đề gây tranh cãi, đặc biệt ảnh hưởng đến các doanh nghiệp tiền điện tử, với lo ngại rằng nó có thể được sử dụng như một công cụ chính trị.</li>
<li>Cuộc tranh luận liên quan đến các tương tác phức tạp giữa các tác nhân tư nhân và nhà nước, với một số người coi việc ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng là cần thiết cho quản lý rủi ro, trong khi những người khác cho rằng điều này là không công bằng và thiếu quy trình hợp lý.</li>
<li>Những hành động điều tiết lịch sử như Operation Choke Point, đã gây áp lực buộc các ngân hàng cắt đứt quan hệ với một số ngành công nghiệp nhất định, được các nhà phê bình nhắc đến như là tương tự với các hành động hiện tại chống lại các doanh nghiệp tiền điện tử, được gọi là &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZNgừng cung cấp dịch vụ ngân hàng (và Bóc trần?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Đầu tư chỉ số với tỷ lệ chi phí 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double là một nền tảng tài chính cho phép đầu tư vào hơn 50 chỉ số thị trường chứng khoán mà không có tỷ lệ chi phí, tính phí cố định 1 đô la/tháng cho quản lý, cân bằng lại và thu hoạch lỗ thuế.</li>
<li>Nhà nền tảng cung cấp chỉ số trực tiếp bằng cách mua cổ phiếu riêng lẻ từ các chỉ số phổ biến, cung cấp tùy chỉnh và tối ưu hóa danh mục đầu tư hàng ngày, tạo sự khác biệt so với các cố vấn tự động khác.</li>
<li>Double đã đạt được 10 triệu đô la tài sản đang quản lý (AUM) và đặt mục tiêu làm gián đoạn thị trường quỹ ETF và quỹ tương hỗ trị giá 100 tỷ đô la mỗi năm bằng cách cung cấp các chiến lược đầu tư với phí thấp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Đầu tư chỉ số với tỷ lệ chi phí 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang Itch.io bị Funko gỡ xuống]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZTrang Itch.io bị Funko gỡ xuống</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thỏa hiệp chuỗi cung ứng OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà kỹ sư bảo mật đã xác định các lỗ hổng trong quy trình nâng cấp firmware của OpenWrt, bao gồm các vấn đề tiêm lệnh và va chạm hàm băm SHA-256. - Các lỗ hổng này cho phép kẻ tấn công tiềm năng tiêm lệnh và tạo ra va chạm hàm băm, dẫn đến việc cài đặt firmware độc hại. - Nhóm OpenWrt đã nhanh chóng giải quyết và khắc phục các lỗ hổng này, nhấn mạnh sự cần thiết của an ninh mạnh mẽ trong chuỗi cung ứng phần mềm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZThỏa hiệp chuỗi cung ứng OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger đã sai lầm đối với Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, mặc dù có chuyên môn kỹ thuật và kỹ năng quản lý, đã bị coi là không phù hợp làm CEO của Intel do không thể giải quyết các thách thức về văn hóa và chiến lược của công ty.</li>
<li>Quyết định lãnh đạo của ông, chẳng hạn như duy trì cổ tức và quảng cáo mạnh mẽ, đã bị chỉ trích vì phản ánh cách tiếp cận thời bình hơn là sự lãnh đạo cần thiết trong thời chiến.</li>
<li>Gelsinger quản lý Dịch vụ Xưởng đúc của Intel và việc chấm dứt dự án Tofino, một dự án silicon công tắc lập trình đầy triển vọng, được coi là những sai lầm đáng kể, để lại các vấn đề văn hóa của Intel chưa được giải quyết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger đã sai lầm đối với Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON cho Con Người]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, một phần mở rộng của JSON, được thiết kế để dễ dàng chỉnh sửa thủ công hơn, làm cho nó lý tưởng cho các tệp cấu hình nhưng không phù hợp cho giao tiếp máy móc.</li>
<li>Kể từ khi ra mắt vào năm 2012, JSON5 đã đạt được sự phổ biến đáng kể, với hơn 65 triệu lượt tải xuống hàng tuần, và được sử dụng bởi các dự án lớn như Chromium và Next.js.</li>
<li>JSON5 là một siêu tập của JSON, kết hợp các tính năng của ECMAScript 5.1, cho phép cú pháp linh hoạt và tương thích với ES5, với một thư viện JavaScript có sẵn để phân tích cú pháp và tuần tự hóa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON cho Con Người</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vương quốc Anh cấm quảng cáo truyền hình ban ngày cho ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chính phủ Vương quốc Anh đang thực hiện lệnh cấm quảng cáo trên truyền hình vào ban ngày đối với các thực phẩm có đường và &quot;ít lành mạnh&quot; hơn, chẳng hạn như ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt, nhằm giải quyết vấn đề béo phì ở trẻ em.</li>
<li>Bắt đầu từ tháng 10 năm sau, những quảng cáo này sẽ chỉ được phép phát sóng sau 9:00 tối, với mục tiêu ngăn chặn 20.000 trường hợp béo phì ở trẻ em mỗi năm.</li>
<li>Thư ký Y tế Wes Streeting nhấn mạnh tầm quan trọng của việc ngăn chặn việc nhắm mục tiêu quảng cáo đồ ăn vặt vào trẻ em.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZVương quốc Anh cấm quảng cáo truyền hình ban ngày cho ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner đã quyết định hủy tài khoản của chúng tôi và chấm dứt tất cả các máy chủ.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner đã quyết định hủy tài khoản của chúng tôi và chấm dứt tất cả các máy chủ.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Chip lượng tử của chúng tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google đã giới thiệu Willow, một chip lượng tử đánh dấu một bước tiến quan trọng trong việc sửa lỗi lượng tử và tốc độ tính toán. Willow đã thể hiện khả năng của mình bằng cách thực hiện một phép tính trong chưa đầy năm phút, một nhiệm vụ mà một siêu máy tính sẽ mất 10 septillion năm, cho thấy tiềm năng của nó trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp vượt xa máy tính cổ điển. Sự phát triển này là then chốt cho tương lai của các máy tính lượng tử thương mại khả thi, với những tác động có thể cách mạng hóa các ngành công nghiệp như y học, năng lượng và trí tuệ nhân tạo (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Chip lượng tử của chúng tôi</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Trình duyệt của Hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt là một trình duyệt được thiết kế cho người dùng nâng cao, nhấn mạnh vào việc điều hướng bằng bàn phím và hiệu quả trong phân tích và trích xuất thông tin trực tuyến.</li>
<li>Đặc điểm nổi bật bao gồm các công cụ mạnh mẽ như gợi ý liên kết, Jump Headings để điều hướng tài liệu, và tìm kiếm mờ để quản lý tab dễ dàng và thực thi lệnh.</li>
<li>Chức năng bổ sung bao gồm một REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) tích hợp sẵn để lập trình, tìm kiếm dấu trang thông minh, tự động điền có thể tùy chỉnh, lịch sử clipboard và lịch sử dạng cây để theo dõi các trang đã truy cập.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Trình duyệt của Hacker</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZChính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel là một dịch vụ trò chơi theo yêu cầu tiên phong cho Sega Genesis, hoạt động từ năm 1994 đến 1998, cung cấp khoảng 50 trò chơi hàng tháng. Năm 2024, một người dùng đã phát hiện ra một đĩa CD hình ảnh trò chơi Sega Channel từ năm 1996, dẫn đến những nỗ lực trong việc kỹ thuật đảo ngược để trích xuất và bảo tồn dữ liệu của nó. Dự án đã giải mã thành công các trò chơi độc quyền, nhấn mạnh vai trò của nỗ lực cộng đồng và kỹ thuật đảo ngược trong việc bảo tồn lịch sử trò chơi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZPhân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZNgười cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nhóm nghiên cứu tại MIT đã tạo ra một tiện ích mở rộng web có tên là &quot;Digital Diet&quot; để hỗ trợ người dùng đưa ra các lựa chọn thông minh về nội dung trực tuyến nhằm bảo vệ sức khỏe tinh thần của họ.</li>
<li>Công cụ này sử dụng xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP) để đánh giá các trang web dựa trên cảm xúc, kiến thức và khả năng hành động, hướng người dùng đến nội dung tích cực hơn.</li>
<li>Nghiên cứu nhấn mạnh mối quan hệ hai chiều giữa hành vi trực tuyến và sức khỏe tâm thần, với các phát hiện được công bố trên tạp chí Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZĐây là năm thứ hai tôi không có việc làm</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phần tử Đối thoại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thẻ HTML `` được sử dụng để tạo các hộp thoại, có thể là dạng modal (tạm dừng tương tác trang) hoặc không phải modal (cho phép tương tác).</li>
<li>Phương thức JavaScript <code>.showModal()</code> và <code>.show()</code> được sử dụng để hiển thị các hộp thoại dạng modal và không phải modal, tương ứng, trong khi <code>.close()</code> được sử dụng để đóng chúng.</li>
<li>Khả năng truy cập là rất quan trọng; đảm bảo tiêu điểm được đặt đúng cách và cung cấp cơ chế đóng, chẳng hạn như nút, trong khi sử dụng CSS <code>::backdrop</code> để tạo kiểu cho nền mờ của modal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZPhần tử Đối thoại</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps đã phát hành mã nguồn cho &quot;metaserver&quot; của mình, giúp tối ưu hóa tốc độ tải bản đồ bằng cách hướng người dùng đến các máy chủ Mạng Phân Phối Nội dung (CDN) tốt nhất dựa trên vị trí của họ.</li>
<li>Bộ mã, ban đầu được đóng để ngăn chặn các nhánh không được phép, hiện đã mở theo giấy phép MIT, thúc đẩy tính minh bạch và sự tham gia của cộng đồng.</li>
<li>Nhóm đang xem xét lại việc sử dụng Cloudflare Workers để ngăn chặn sự phụ thuộc vào nhà cung cấp và đã hoàn nguyên các thay đổi không được phép do một cộng tác viên thực hiện, nhấn mạnh cam kết của họ đối với quyền riêng tư và minh bạch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZĐồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách sử dụng Postgres cho mọi thứ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres cho Mọi thứ&quot; là một kho lưu trữ khuyến khích việc sử dụng PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu quan hệ mã nguồn mở phổ biến, cho nhiều ứng dụng khác nhau ngoài các nhiệm vụ cơ sở dữ liệu truyền thống. - Kho lưu trữ này mời gọi sự đóng góp và theo dõi các cách sử dụng sáng tạo khác nhau của PostgreSQL, bao gồm các công việc cron, hàng đợi tin nhắn, phân tích, và nhiều hơn nữa, nhấn mạnh tính linh hoạt của nó. - Sáng kiến này bao gồm 11 mục liên quan đến Supabase, một nền tảng cung cấp dịch vụ backend sử dụng PostgreSQL, thể hiện sự tích hợp và tiện ích của nó trong phát triển ứng dụng hiện đại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZCách sử dụng Postgres cho mọi thứ</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào đầu năm 2024, nghiên cứu về hệ thống chỉnh sửa hợp tác cho trình soạn thảo văn bản của Moment đã nêu bật những thách thức với việc chỉnh sửa ngoại tuyến, nơi mà các thuật toán phổ biến như CRDTs (Các loại dữ liệu sao chép không xung đột) và OT (Chuyển đổi hoạt động) thường thất bại. Việc chỉnh sửa ngoại tuyến làm tăng xung đột trực tiếp, với 20-30% những xung đột này dẫn đến kết quả không chấp nhận được, cho thấy vấn đề này là một thách thức về giao diện người dùng/trải nghiệm người dùng (UI/UX) hơn là một vấn đề thuật toán. Các nhà nghiên cứu hiện đang tập trung vào việc cải thiện trải nghiệm người dùng trong chỉnh sửa ngoại tuyến, rút ra những điểm tương đồng với cách git xử lý việc hợp nhất tài liệu, đây là một phát triển đầy hứa hẹn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đầu ra có cấu trúc với Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama đã giới thiệu hỗ trợ cho các đầu ra có cấu trúc, cho phép các mô hình tạo ra đầu ra theo một định dạng cụ thể bằng cách sử dụng một lược đồ JSON.</li>
<li>Chức năng này hiện có sẵn trong các thư viện Ollama Python và JavaScript đã được cập nhật, hữu ích cho các nhiệm vụ như phân tích dữ liệu từ tài liệu và hình ảnh.</li>
<li>Người dùng nên cập nhật lên phiên bản Ollama mới nhất và sử dụng tham số định dạng trong các yêu cầu cURL hoặc thư viện, với các bản cập nhật trong tương lai hứa hẹn cải thiện hiệu suất và nhiều tùy chọn định dạng hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZĐầu ra có cấu trúc với Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiêu thụ fructose đã tăng đáng kể trong 50 năm qua, chủ yếu do siro ngô có hàm lượng fructose cao trong đồ uống và thực phẩm chế biến.</li>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington ở St. Louis chỉ ra rằng mặc dù fructose không trực tiếp cung cấp năng lượng cho các khối u, nhưng gan chuyển hóa nó thành các chất dinh dưỡng hỗ trợ sự phát triển của khối u trong các loại ung thư như u hắc tố, ung thư vú và ung thư cổ tử cung.</li>
<li>Nghiên cứu đề xuất các phương pháp điều trị ung thư tiềm năng mới bằng cách khám phá các phương pháp ngăn chặn fructose hỗ trợ sự phát triển của khối u, có thể thông qua thay đổi chế độ ăn uống hoặc dược phẩm, với một phần tài trợ từ Viện Y tế Quốc gia (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình shell lớn nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The page highlights significant shell programs, focusing on substantial hand-written scripts rather than those generated by tools like autoconf.- Notable entries include akinomyoga/ble.sh, a Bash Line Editor with 61K lines of code (LoC), and kalua, an OpenWRT addon with 56K source lines of code (SLoC).- The list provides insights into the complexity and diversity of shell scripting, featuring programs that utilize data structures and algorithms, typically exceeding 5,000 lines of code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZChương trình shell lớn nhất</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để xây dựng các hệ thống AI mô-đun bằng cách sử dụng mã Python có tính chất tổng hợp, tập trung vào việc cải thiện đầu ra của mô hình ngôn ngữ (LM) mà không chỉ dựa vào các lời nhắc. Nó hỗ trợ nhiều nhà cung cấp mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) như OpenAI, Anthropic và Databricks, cho phép người dùng mô tả hành vi AI dưới dạng mã, tạo điều kiện thuận lợi cho việc lặp lại và tối ưu hóa dễ dàng hơn. Xuất phát từ Stanford NLP, DSPy có sự hiện diện mạnh mẽ trong cộng đồng trên GitHub và Discord, đóng góp vào nghiên cứu AI mã nguồn mở và thúc đẩy các kiến trúc chương trình và bộ tối ưu hóa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge đã giới thiệu một mô hình đăng ký với phiên bản có tường phí, cung cấp các lợi ích như nguồn cấp dữ liệu RSS toàn văn cho người đăng ký.</li>
<li>Đăng ký này nhằm giảm thiểu việc tiếp xúc với quảng cáo, nhưng có sự chỉ trích rằng những người đăng ký trả phí không nên thấy bất kỳ quảng cáo nào.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về khả năng bán dữ liệu cho các nhà quảng cáo, cho rằng người đăng ký không nên phải chịu cả quảng cáo và việc kiếm tiền từ dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZQuảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vấn đề 70%: Những sự thật khó khăn về mã hóa hỗ trợ bởi AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZVấn đề 70%: Những sự thật khó khăn về mã hóa hỗ trợ bởi AI</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi trường Portland phát triển với mái che bằng gỗ lớn mở rộng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phi trường Portland (PDX) đã mở rộng nhà ga chính của mình với một mái che bằng gỗ khối bền vững, được thiết kế bởi ZGF, sử dụng gỗ thông Douglas Fir được lấy từ địa phương.</li>
<li>Vòm che rộng chín mẫu Anh nhằm tăng cường khả năng của sân bay và trải nghiệm của hành khách trong khi giảm lượng khí thải carbon, kết hợp các yếu tố sinh học để tạo ra một bầu không khí thân thiện.</li>
<li>Đề án này đặt ra một tiêu chuẩn mới cho thiết kế sân bay bền vững, dự kiến hoàn thành vào năm 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPhi trường Portland phát triển với mái che bằng gỗ lớn mở rộng</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ban giám đốc của Intel, và một ví dụ về khi các ban giám đốc và chủ nghĩa ngắn hạn thất bại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc Pat Gelsinger rời khỏi Intel được miêu tả như một vụ sa thải hơn là nghỉ hưu, nhấn mạnh những thất bại của hội đồng quản trị và sự tập trung ngắn hạn thay vì chiến lược dài hạn. - Sự thiếu chuyên môn về chất bán dẫn của hội đồng quản trị và sự tập trung vào giá trị cổ đông ngay lập tức đã bị chỉ trích, có thể gây hại cho triển vọng dài hạn của Intel và ngành công nghiệp bán dẫn của Mỹ. - Sự thất bại của hội đồng quản trị trong việc hỗ trợ chiến lược IDM 2.0 của Gelsinger cho thấy một sự chuyển hướng sang việc bán các phần của công ty, điều này có thể mang lại lợi ích ngắn hạn cho cổ đông nhưng có thể gây tổn hại cho tương lai của Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZBan giám đốc của Intel, và một ví dụ về khi các ban giám đốc và chủ nghĩa ngắn hạn thất bại</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh, đơn tệp được xây dựng bằng Rust và SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase là một máy chủ ứng dụng mã nguồn mở được thiết kế cho các API nhanh, an toàn về kiểu, sử dụng Rust, SQLite và V8, và phù hợp cho các ứng dụng di động, web hoặc máy tính để bàn.</li>
<li>Đó cung cấp độ trễ dưới mili giây, loại bỏ nhu cầu về bộ nhớ đệm chuyên dụng, và hỗ trợ nhiều nền tảng với các tệp nhị phân được xây dựng sẵn và gói khách hàng có sẵn cho Linux, MacOS và nhiều ngôn ngữ lập trình.</li>
<li>TrailBase được cấp phép theo OSL-3.0, cho phép sử dụng như một khung mà không cần yêu cầu cấp phép bổ sung, và khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh, đơn tệp được xây dựng bằng Rust và SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab đã bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới, với việc đồng sáng lập Sid Sijbrandij chuyển sang vị trí Chủ tịch Điều hành Hội đồng Quản trị vì lý do sức khỏe.</li>
<li>Staples, cựu CEO tại New Relic, mang đến cho GitLab, một nền tảng DevSecOps nổi bật được hỗ trợ bởi AI, kinh nghiệm phong phú trong các nền tảng phát triển.</li>
<li>GitLab phục vụ hơn 10.000 khách hàng, tạo ra hơn 750 triệu đô la doanh thu và được tin cậy bởi hơn 40 triệu người dùng, bao gồm hơn một nửa số công ty trong danh sách Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ba nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã khôi phục sản xuất điện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã nối lại sản xuất điện sau các cuộc tấn công vào lưới điện gần đây, nhấn mạnh tầm quan trọng của nguồn cung cấp điện ổn định đối với an toàn hạt nhân.</li>
<li>IAEA (Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế) đang tích cực giám sát tình hình ở Ukraine, nhấn mạnh cam kết của mình đối với an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
<li>Thiết bị trị giá hơn 14 triệu euro đã được cung cấp cho Ukraine để tăng cường các biện pháp an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZBa nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã khôi phục sản xuất điện</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chiến dịch thuê hacker bị cáo buộc của ExxonMobil nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil bị cáo buộc tổ chức một chiến dịch thuê hacker, &quot;Fox Hunt,&quot; nhắm vào hơn 500 nhà hoạt động khí hậu và nhà báo bằng cách sử dụng các khả năng mạng tiên tiến.</li>
<li>Hoạt động này được cho là liên quan đến các cuộc tấn công lừa đảo và rò rỉ email nhằm làm suy yếu các nhà hoạt động môi trường và hỗ trợ chiến lược pháp lý của Exxon, mặc dù công ty phủ nhận sự tham gia.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh xu hướng ngày càng tăng của chiến tranh kỹ thuật số trong các tranh chấp doanh nghiệp, thúc đẩy các cuộc điều tra của FBI và kêu gọi các biện pháp pháp lý mạnh mẽ hơn để chống lại các hoạt động mạng như vậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZChiến dịch thuê hacker bị cáo buộc của ExxonMobil nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, dự kiến ra mắt vào ngày 5 tháng 12 năm 2024, cung cấp cho các doanh nghiệp một công cụ tìm kiếm và AI tập trung vào quyền riêng tư, nhấn mạnh không có quảng cáo, theo dõi hoặc thu thập dữ liệu.</li>
<li>Dịch vụ bao gồm một công cụ tìm kiếm cao cấp và quyền truy cập AI toàn cầu, với giá linh hoạt dựa trên người dùng hoạt động, cung cấp các gói Chuyên nghiệp và Tối ưu.</li>
<li>Kagi hứa hẹn thiết lập nhanh chóng, hỗ trợ sẵn có và lợi tức đầu tư (ROI) đáng kể thông qua thời gian nghiên cứu nhanh hơn, đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu cho các doanh nghiệp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã dành một năm để xây dựng một khóa học Android cho người cao tuổi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một khóa học video để dạy người cao tuổi cách sử dụng điện thoại thông minh Android, giải quyết các thách thức phổ biến như sự sợ hãi trước giao diện và thiếu kỹ năng cơ bản như cuộn hoặc vuốt.</li>
<li>Khóa học bao gồm một kịch bản dài 400 trang, các bản ghi video và một ứng dụng Android với các bài tập, ban đầu được lưu trữ trên Udemy và sau đó chuyển sang một trang web chuyên dụng, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Tiếp thị khóa học gặp nhiều thách thức do đối tượng mục tiêu gặp khó khăn với việc đăng ký và thanh toán trực tuyến, và tác giả đang tìm kiếm phản hồi để cải thiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTôi đã dành một năm để xây dựng một khóa học Android cho người cao tuổi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đơn vị của McKinsey sẽ trả 123 triệu USD để giải quyết các cáo buộc hối lộ quan chức Nam Phi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một công ty con của McKinsey &amp; Company đã đồng ý trả 123 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc hối lộ các quan chức Nam Phi, theo báo cáo của Bộ Tư pháp Hoa Kỳ.</li>
<li>Chương trình hối lộ, liên quan đến McKinsey Africa, đã mang lại lợi nhuận 85 triệu đô la thông qua các hợp đồng với các công ty tiện ích do nhà nước kiểm soát.</li>
<li>Vikas Sagar, cựu đối tác của McKinsey, đã thừa nhận tội âm mưu theo Đạo luật Chống Tham nhũng Nước ngoài, và McKinsey Africa đã đồng ý với một thỏa thuận truy tố hoãn lại trong ba năm, cam kết tăng cường các biện pháp tuân thủ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZĐơn vị của McKinsey sẽ trả 123 triệu USD để giải quyết các cáo buộc hối lộ quan chức Nam Phi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cài đặt postmarketOS trên điện thoại Android và sử dụng Docker như một máy chủ tại nhà]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hướng dẫn chi tiết cách cài đặt Docker trên OnePlus 6T bằng postmarketOS, biến nó thành một máy chủ gia đình, nhưng sẽ xóa toàn bộ dữ liệu trên điện thoại.</li>
<li>Yêu cầu chính bao gồm một chiếc OnePlus 6 hoặc 6T, Fastboot trên máy tính, và các tệp postmarketOS, với các bước liên quan đến việc kích hoạt Chế độ Nhà phát triển, flash postmarketOS, và thiết lập SSH.</li>
<li>Trong khi thiết lập này cung cấp một giải pháp thay thế cho Raspberry Pi với màn hình và pin tích hợp, nó thiếu hỗ trợ Ethernet và bị giới hạn ở bộ nhớ trong.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCài đặt postmarketOS trên điện thoại Android và sử dụng Docker như một máy chủ tại nhà</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – giống như HN nhưng với hình ảnh và phụ đề từ cộng đồng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả, cùng với cựu giảng viên Arnav và sinh viên Archis, đã khởi động một dự án có tên là Hacker Herald, một giao diện cho Hacker News. - Dự án được phát triển trong một khóa học lập trình JavaScript trực tuyến và nhằm cung cấp một bố cục hấp dẫn về mặt thị giác tương tự như các trang báo phổ biến. - Việc bao gồm các hình ảnh, chẳng hạn như hình ảnh, nhằm nâng cao trải nghiệm kể chuyện bằng cách cung cấp ngữ cảnh ngay lập tức mà không cần phải nhấp qua các bài viết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – giống như HN nhưng với hình ảnh và phụ đề từ cộng đồng</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Congo cho biết họ đang 'cảnh giác' với căn bệnh giống cúm bí ẩn đã khiến hàng chục người thiệt mạng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCongo cho biết họ đang &apos;cảnh giác&apos; với căn bệnh giống cúm bí ẩn đã khiến hàng chục người thiệt mạng</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis là một phương pháp tiếp cận có hệ thống đối với tài liệu kỹ thuật, tập trung vào nhu cầu của người dùng bằng cách phân loại nội dung thành bốn loại: hướng dẫn, hướng dẫn cách làm, tham khảo kỹ thuật và giải thích.</li>
<li>Phương pháp này giải quyết các vấn đề liên quan đến nội dung, phong cách và tổ chức, mang lại lợi ích cho cả người dùng và người tạo bằng cách nâng cao chất lượng và khả năng tiếp cận của tài liệu.</li>
<li>Diátaxis đã được triển khai thành công trong các dự án như Gatsby và Cloudflare, cho thấy hiệu quả thực tiễn của nó trong việc cải thiện sự rõ ràng và khả năng tiếp cận của người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bắt đầu áp dụng lượng tử hóa ngữ cảnh K/V cho Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZBắt đầu áp dụng lượng tử hóa ngữ cảnh K/V cho Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điểm dừng tiếp theo: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One dự kiến sẽ mở rộng dịch vụ gọi xe tự hành, hoàn toàn bằng điện của mình đến Miami vào năm 2026, sử dụng xe Jaguar I-PACE.</li>
<li>Việc mở rộng này được thực hiện hợp tác với Moove và diễn ra sau các thử nghiệm thành công trong điều kiện thời tiết khắc nghiệt của Miami.</li>
<li>Động thái này phù hợp với sự nhấn mạnh của Miami vào giao thông bền vững và năng lượng sạch, và dịch vụ sẽ có thể truy cập thông qua ứng dụng Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZĐiểm dừng tiếp theo: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Toà án Liên bang cho biết việc tháo dỡ điện thoại để cài đặt phần mềm không phải là một 'cuộc tìm kiếm']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 dễ bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng bảo mật checkm8, đây là một lỗ hổng bảo mật đã được biết đến.</li>
<li>Những thiết bị như iPhone XS và các mẫu mới hơn hiện không bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng này, cho thấy các biện pháp bảo mật được cải thiện trong các mẫu sau này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZToà án Liên bang cho biết việc tháo dỡ điện thoại để cài đặt phần mềm không phải là một &apos;cuộc tìm kiếm&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Lưu trữ 400k Vectors với giá 1 đô la trong PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord là một tiện ích mở rộng mới của PostgreSQL được thiết kế cho tìm kiếm vector hiệu quả, có khả năng lưu trữ 400.000 vector chỉ với 1 đô la, làm cho nó hiệu quả về chi phí hơn so với các đối thủ cạnh tranh. Nó sử dụng các kỹ thuật IVF (Inverted File) và RaBitQ (Random Bit Quantization) để tăng tốc độ tìm kiếm và hiệu quả bộ nhớ, làm cho nó phù hợp để xử lý các tập dữ liệu lớn. VectorChord vượt trội hơn các lựa chọn thay thế như Pinecone và pgvector về cả giá cả và hiệu suất, cung cấp tìm kiếm vector có thể mở rộng với tốc độ và độ chính xác cải thiện cho các ứng dụng cần phản hồi nhanh chóng và chính xác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Lưu trữ 400k Vectors với giá 1 đô la trong PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin đã vượt qua 100.000 đô la]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin đã vượt qua 100.000 đô la</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giữa năm 2009 và 2012, iPhone có nút &quot;Gửi đến YouTube&quot; trong ứng dụng Ảnh, dẫn đến nhiều video được tải lên với tên tệp mặc định IMG_XXXX. Một bot đã được phát triển, lấy cảm hứng từ Ben Wallace, để tìm kiếm 5 triệu video này, thể hiện những khoảnh khắc thô và chưa chỉnh sửa. Bộ sưu tập video này có sẵn để xem, được trình bày theo thứ tự ngẫu nhiên, mang đến cái nhìn thoáng qua về nội dung chưa qua lọc từ thời kỳ đó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Con trai tôi (9 tuổi) đã sử dụng JavaScript thuần để tạo ra một trò chơi và muốn nhận phản hồi từ bạn.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ai đó 9 tuổi đã học lập trình, thành thạo HTML và CSS, và gần đây đã sử dụng Google Gemini để nâng cao kỹ năng của mình. Cậu bé đã tạo ra một trò chơi bằng cách lập trình HTML, CSS và JavaScript trong VSCode và sử dụng Piskel cho đồ họa động, với sự hướng dẫn từ cha mẹ và Google Gemini. Đứa trẻ đã ghi lại trải nghiệm của mình trong một bài đăng trên blog, thảo luận về quá trình và nhận phản hồi từ cha mẹ là lập trình viên để cải thiện bài viết của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCon trai tôi (9 tuổi) đã sử dụng JavaScript thuần để tạo ra một trò chơi và muốn nhận phản hồi từ bạn.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo bài nói, việc tạo ra môi trường làm việc tốt hơn bằng cách phá vỡ sự phân chia vai trò không cần thiết và khuyến khích sự hợp tác giữa các vai trò là rất quan trọng. Bài nói nhấn mạnh những sự không hiệu quả do việc chia nhỏ vai trò quá mức và sự hiểu lầm về các thực hành &quot;devops&quot; tạo ra rào cản thay vì thúc đẩy sự hợp tác. Diễn giả ủng hộ việc coi trọng sự hợp tác, tò mò và trách nhiệm chung, gợi ý rằng không nên đánh đồng sự khổ sở với năng suất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 đã ra mắt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 đã được phát hành, cung cấp một bản cập nhật lớn giúp đơn giản hóa các ứng dụng được render trên máy chủ động bằng cách giảm nhu cầu sử dụng JavaScript và tăng cường khả năng thời gian thực. - Các tính năng chính của bản phát hành này bao gồm một công cụ diffing để cập nhật hiệu quả, các thành phần HEEx để cải thiện khả năng kết hợp HTML, và tải lên tương tác, tất cả đều tận dụng Elixir và Erlang VM để có độ trễ và khả năng mở rộng vượt trội. - Bản cập nhật cũng giới thiệu các tính năng mới như streams và các hoạt động không đồng bộ, với kế hoạch tương lai tích hợp các hooks JavaScript và Web Components, khuyến khích các nhà phát triển khám phá thiết lập dễ dàng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 đã ra mắt</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, phát hành vào ngày 4 tháng 12 năm 2024, là một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn được thiết kế để tạo ra các môi trường 3D đa dạng cho việc huấn luyện tác nhân AI. - Được phát triển bởi nhóm của Jack Parker-Holder, Genie 2 có thể tạo ra các thế giới có thể điều khiển hành động và có thể chơi được từ một hình ảnh gợi ý duy nhất, hỗ trợ tạo mẫu nhanh và trải nghiệm tương tác. - Genie 2 thúc đẩy nghiên cứu AI bằng cách mô hình hóa các tương tác đối tượng, hoạt hình nhân vật và vật lý môi trường, giải quyết thách thức tạo ra các môi trường huấn luyện phong phú cho các tác nhân hiện thân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở dựa trên Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 đã được phát hành vào ngày 3 tháng 5 năm 2024, tập trung vào việc sửa lỗi kể từ khi phát hành ban đầu. - Các cập nhật chính bao gồm giải quyết lỗi không đồng bộ trong chế độ nhiều người chơi và cải tiến tính năng tìm đường cho tàu và tính năng giải tán tàu. - Người chơi đã thể hiện sự tham gia đáng kể, ghi nhận 34.700 giờ chơi trong 17.219 trò chơi trong tuần qua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở dựa trên Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình biên dịch C của tôi đã tự biên dịch chính nó]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZTrình biên dịch C của tôi đã tự biên dịch chính nó</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát triển mối quan hệ chuyên nghiệp như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The TJS (Mô hình Hợp tác Hành trình đến Đồng bộ) phác thảo bảy trạng thái của mối quan hệ chuyên nghiệp, từ cạnh tranh đến nhận dạng chung, nhằm nâng cao sự hợp tác.</li>
<li>Theo mô hình này, cần chuyển từ tư duy tổng bằng không sang sự hợp tác chất lượng cao, khuyến khích tư duy phong phú và sự phù hợp với các mục tiêu và giá trị cá nhân.</li>
<li>Những giai đoạn chính bao gồm Cạnh tranh, Cùng tồn tại, Giao tiếp, Hợp tác, Phối hợp, Cộng tác, và &quot;Chúng ta là một,&quot; với mục tiêu cuối cùng là đạt được nhiều hơn khi làm việc cùng nhau so với làm việc riêng lẻ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhát triển mối quan hệ chuyên nghiệp như thế nào</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một khóa học vật lý hạt cho học sinh trung học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN đã phát triển một khóa học thí điểm về vật lý hạt dành cho học sinh trung học, bao gồm 16 chương với video và câu đố. Khóa học kéo dài khoảng 4 giờ, bao gồm các chủ đề cơ bản như &quot;Hạt là gì?&quot; và &quot;Máy gia tốc hạt là gì?&quot; và bao gồm các thí nghiệm tự làm. Người tham gia có thể hoàn thành các chương theo bất kỳ thứ tự nào và nhận chứng chỉ kỹ thuật số sau khi hoàn thành tất cả các câu đố, với khuyến khích phản hồi để cải thiện các phiên bản tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMột khóa học vật lý hạt cho học sinh trung học</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không NAT Tháng Mười Một: Tháng không có IPv4 của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo thử thách &quot;No NAT November&quot;, người tham gia phải vô hiệu hóa IPv4 và chỉ sử dụng IPv6, nhấn mạnh tiềm năng và thách thức của việc chuyển đổi sang mạng chỉ có IPv6. Tác giả đề xuất một cách tiếp cận &quot;chủ yếu là IPv6&quot;, ưu tiên IPv6 trong khi duy trì mạng dual-stack, giảm bảo trì và chuẩn bị cho một tương lai không có IPv4. Các công nghệ chuyển tiếp như NAT64 và DNS64 đã giúp giải quyết các vấn đề tương thích, với các thiết bị của Apple thích ứng tốt, trong khi Windows và Linux cho thấy kết quả hỗn hợp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZKhông NAT Tháng Mười Một: Tháng không có IPv4 của tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Formaldehyde gây ra nhiều bệnh ung thư hơn bất kỳ chất ô nhiễm không khí độc hại nào khác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyde, một chất ô nhiễm không khí phổ biến từ các nguồn như khí thải ô tô và nhà máy, gây ra rủi ro ung thư đáng kể, đặc biệt liên quan đến bệnh bạch cầu tủy. Nỗ lực điều chỉnh formaldehyde đã bị cản trở bởi ảnh hưởng của ngành công nghiệp và thay đổi chính trị, với những trở ngại đáng chú ý trong thời kỳ chính quyền Trump. Cuộc điều tra của ProPublica nhấn mạnh những rủi ro bị đánh giá thấp của việc tiếp xúc với formaldehyde và những thách thức đang diễn ra trong việc thực hiện các quy định hiệu quả, mặc dù đã có một số tiến bộ dưới thời chính quyền Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyde gây ra nhiều bệnh ung thư hơn bất kỳ chất ô nhiễm không khí độc hại nào khác</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 dự kiến sẽ được tổ chức trực tuyến vào ngày 7-8 tháng 12, với các bài thuyết trình, cơ hội tình nguyện và thảo luận xoay quanh GNU Emacs và Emacs Lisp.</li>
<li>Sự kiện sẽ sử dụng phần mềm miễn phí để phát trực tuyến và bao gồm một sự kiện vệ tinh tại Lucerne, Thụy Sĩ, mang lại trải nghiệm kết hợp.</li>
<li>Người tham gia có thể tham gia thảo luận qua danh sách thư emacsconf-discuss, tổ chức qua emacsconf-org, và kết nối trên IRC tại #emacsconf trên irc.libera.chat, với nội dung được cấp phép theo CC BY-SA 4.0 và GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giám đốc điều hành UnitedHealthcare bị bắn chết ở trung tâm Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGiám đốc điều hành UnitedHealthcare bị bắn chết ở trung tâm Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King đóng cửa 3 đài phát thanh của mình ở Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King đang đóng cửa ba đài phát thanh của mình ở Bangor, Maine, sau hơn 40 năm sở hữu, do thua lỗ tài chính và tuổi tác của ông.</li>
<li>Những đài phát thanh, phản ánh niềm đam mê của King đối với nhạc rock và truyền thông địa phương, sẽ ngừng hoạt động vào đêm Giao thừa.</li>
<li>Quyết định này đánh dấu một sự thay đổi đáng kể trong các hoạt động kinh doanh của King, khi ông tái tổ chức các dự án của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King đóng cửa 3 đài phát thanh của mình ở Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiếc Porsche Macan EV đang bị thu hồi vì đèn pha của nó quá sáng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche đang triệu hồi 2.941 mẫu Macan Electric tại Mỹ do đèn pha quá sáng, yêu cầu khách hàng đến trung tâm dịch vụ để cập nhật phần mềm.</li>
<li>Vấn đề không thể được giải quyết thông qua một bản cập nhật qua mạng, đòi hỏi phải đến trực tiếp trung tâm dịch vụ để sửa chữa miễn phí.</li>
<li>Việc thu hồi ảnh hưởng đến các phương tiện được sản xuất từ ngày 15 tháng 3 đến ngày 4 tháng 11 năm 2024, với các đại lý và chủ sở hữu sẽ được thông báo vào tháng 12 năm 2024 và tháng 1 năm 2025, tương ứng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZChiếc Porsche Macan EV đang bị thu hồi vì đèn pha của nó quá sáng</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
