<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Merry Christmas Everyone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMerry Christmas Everyone</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ứng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream là một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái theo thời gian thực của dung lượng bể chứa nước tiểu của Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS). Ứng dụng được phát triển bằng Swift và macOS, đánh dấu nỗ lực đầu tiên của nhà phát triển, điều này có thể dẫn đến các lỗi tiềm ẩn và khả năng xử lý lỗi hạn chế. Dữ liệu cho ứng dụng được lấy từ dự án ISS Mimic, mặc dù nhà phát triển không có kế hoạch bao gồm thêm các thống kê từ nguồn này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZỨng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZVấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu các tính năng mới như tham chiếu tham số khối bằng cách sử dụng <code>it</code>, Prism là trình phân tích cú pháp mặc định, và Happy Eyeballs Phiên bản 2 để cải thiện kết nối mạng.</li>
<li>Phần cập nhật bao gồm các cải tiến hiệu suất, các tùy chọn dòng lệnh mới, và nhiều sửa lỗi khác nhau, cùng với cảnh báo ngừng sử dụng cho các chuỗi ký tự có thể thay đổi và hỗ trợ cho việc phân tán từ khóa nil.</li>
<li>Vấn đề tương thích và cập nhật C API đã được giải quyết, với các cập nhật cho các lớp cốt lõi và thư viện chuẩn, làm cho đây trở thành một bản phát hành quan trọng đối với các nhà phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba đã phát hành một mô hình suy luận hình ảnh mới, QvQ-72B-Preview, vào tháng 12 năm 2024, tích hợp hình ảnh với các gợi ý văn bản để nâng cao khả năng suy luận hình ảnh.</li>
<li>Theo mô hình có sẵn để thử nghiệm trên Hugging Face Spaces và có thể chạy cục bộ bằng gói mlx-vlm của Prince Canuma, thể hiện tính chất mã nguồn mở và khả năng tiếp cận của nó.</li>
<li>Blog của Simon Willison nêu bật tiềm năng của mô hình cho các ứng dụng sáng tạo, mặc dù có kết quả hỗn hợp, và nhấn mạnh cách tiếp cận giải quyết vấn đề đầy thú vị của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZThử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một trình duyệt web mới nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư đang được phát triển, hoạt động độc đáo mà không cần JavaScript, thay vào đó sử dụng các script cập nhật để cải thiện các trang web. - Trình duyệt này áp dụng chiến lược danh sách trắng để chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau, hiệu quả trong việc tránh các trình theo dõi và tăng cường quyền riêng tư cho người dùng. - Nhà phát triển đang tổ chức một cuộc gây quỹ để hỗ trợ sự phát triển của dự án này, mời gọi sự đóng góp từ các bên quan tâm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một sinh viên tốt nghiệp mắc chứng ADHD đã phát triển một trang web để hỗ trợ việc đánh giá tài liệu có hệ thống bằng cách tìm các bài báo tương tự dựa trên ý nghĩa. - Trang web sử dụng mô hình nhúng của MixedBread để biểu diễn vector, Milvus để lưu trữ và tìm kiếm, và Gradio để phục vụ ứng dụng. - Cơ sở dữ liệu vector được cập nhật hàng tuần bằng dữ liệu từ Kaggle, và hiệu quả tìm kiếm được cải thiện bằng cách nhị phân hóa các nhúng và sử dụng khoảng cách Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, hợp tác với Timothy Lottes, đã giới thiệu một thuật toán mã nguồn mở mới để mô phỏng màn hình CRT (Cathode Ray Tube), có sẵn trên Shadertoy và GitHub. Thuật toán này giảm mờ chuyển động trên màn hình 240Hz+ và cung cấp nhấp nháy mềm hơn so với BFI (Black Frame Insertion), và đã được tích hợp vào trình giả lập Retroarch. Mô phỏng này tương thích với LCD và OLED, cung cấp các chế độ thời gian thực và chuyển động chậm, và đặc biệt hiệu quả trong việc giảm mờ chuyển động trong nội dung 60fps cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGiả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung đã qua đời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một biên tập viên đáng kính của PCWorld và nhà báo phần cứng, đã qua đời ở tuổi 58 sau một cuộc chiến với bệnh ung thư tuyến tụy, để lại một ảnh hưởng đáng kể trong ngành báo chí công nghệ.</li>
<li>Với hơn 25 năm trong ngành, ông được biết đến với kiến thức sâu rộng, lối viết hấp dẫn và cam kết với tính trung thực trong báo chí, đóng góp cho Maximum PC và PCWorld.</li>
<li>Gordon đã truyền cảm hứng cho nhiều người trong cộng đồng công nghệ thông qua công việc của mình, bao gồm cả podcast &quot;The Full Nerd&quot;, và ông được ngưỡng mộ vì sự cống hiến cho việc bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng và đơn giản hóa công nghệ phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung đã qua đời</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZVừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMột phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điều gì đã xảy ra với chiếc TV ống lớn nhất thế giới? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZĐiều gì đã xảy ra với chiếc TV ống lớn nhất thế giới? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Con số pi có một người anh em song sinh xấu xa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZCon số pi có một người anh em song sinh xấu xa</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38 (38C3) dự kiến sẽ diễn ra tại Hamburg từ ngày 27-30 tháng 12 năm 2024, do Câu lạc bộ Máy tính Hỗn loạn tổ chức. Sự kiện thường niên này nhấn mạnh sự giao thoa giữa công nghệ, xã hội và không tưởng, cung cấp các bài giảng, hội thảo và thảo luận về tác động của công nghệ. Người tham gia được mời tham gia bằng cách tình nguyện, tổ chức sự kiện hoặc trình bày dự án, với thông tin quan trọng có thể truy cập trên các trang thông tin và blog của sự kiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZĐại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng một chiếc drone chi phí thấp bằng cách sử dụng ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZXây dựng một chiếc drone chi phí thấp bằng cách sử dụng ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biến GPU của AMD trở nên cạnh tranh cho suy luận LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM tạo điều kiện cho việc biên dịch và triển khai các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trên GPU AMD sử dụng ROCm, đạt hiệu suất gần với các GPU cao cấp của NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX cung cấp hiệu suất cạnh tranh, đạt 80% tốc độ của NVIDIA RTX 4090 và 94% của RTX 3090 Ti cho các mô hình cụ thể, trong khi có giá cả phải chăng hơn đáng kể. Dự án nhấn mạnh tiềm năng của GPU AMD cho suy luận LLM, với những cải tiến liên tục trong hỗ trợ phần mềm và kế hoạch cho các nâng cấp trong tương lai như batching và hỗ trợ đa GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZBiến GPU của AMD trở nên cạnh tranh cho suy luận LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao các hướng dẫn về ung thư lại bị mắc kẹt trong các tệp PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZVì sao các hướng dẫn về ung thư lại bị mắc kẹt trong các tệp PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoàn thành việc dịch ngược hoàn toàn của Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bản dự án bao gồm việc giải mã hoàn toàn LEGO Island (Phiên bản 1.1, Tiếng Anh), nhằm tái tạo mã máy gốc một cách sát nhất có thể.</li>
<li>Bản dịch: Nó sử dụng CMake để xây dựng, với Microsoft Visual C++ 4.20 được khuyến nghị để có kết quả tối ưu, và bao gồm việc thiết lập môi trường, cấu hình với CMake, và xây dựng với nmake.</li>
<li>Khuyến khích đóng góp, tập trung cụ thể vào phiên bản tiếng Anh 1.1, với các cải tiến liên tục cho các tệp ISLE.EXE và LEGO1.DLL đã được giải mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHoàn thành việc dịch ngược hoàn toàn của Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà đầu tư của Intel đệ đơn yêu cầu cựu CEO, CFO hoàn trả 3 năm lương]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những cổ đông của Intel đang yêu cầu hoàn trả tiền thù lao từ cựu CEO Pat Gelsinger và CFO David Zinsner, cáo buộc họ đã lừa dối cổ đông về hiệu suất tài chính của đơn vị xưởng đúc của Intel.</li>
<li>Vụ kiện cáo buộc vi phạm nghĩa vụ ủy thác, sau kế hoạch xoay chuyển thất bại của Intel và khoản lỗ kỷ lục 16,6 tỷ USD trong quý, dẫn đến việc cổ phiếu của Intel giảm 9,2%.</li>
<li>Đơn vị đúc, ban đầu được kỳ vọng sẽ thúc đẩy tăng trưởng, sau đó được xác định là một trung tâm chi phí đáng kể, dẫn đến các nỗ lực tái cấu trúc của Zinsner, hiện là đồng Giám đốc điều hành tạm thời, trong khi Gelsinger đã từ chức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZNhà đầu tư của Intel đệ đơn yêu cầu cựu CEO, CFO hoàn trả 3 năm lương</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo đã phát hành dữ liệu đám mây điểm của toàn bộ thành phố miễn phí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo đã cung cấp dữ liệu đám mây điểm miễn phí của toàn thành phố, cho phép tải xuống công khai.</li>
<li>Điểm dữ liệu đám mây là một tập hợp các điểm dữ liệu trong không gian, thường được sử dụng trong mô hình 3D và hệ thống thông tin địa lý (GIS).</li>
<li>Việc phát hành này có ý nghĩa quan trọng vì nó cung cấp các nguồn tài nguyên quý giá cho các nhà phát triển, nhà nghiên cứu và các nhà quy hoạch đô thị quan tâm đến mô hình 3D và phân tích không gian của Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo đã phát hành dữ liệu đám mây điểm của toàn bộ thành phố miễn phí</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài viết &quot;Giải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy&quot; giải thích các thành phần liên quan đến việc thực thi chương trình, chẳng hạn như không gian địa chỉ ảo, luồng và quy trình. - Nó chi tiết cách hệ điều hành sử dụng bộ nhớ ảo và lập lịch để quản lý nhiều chương trình chạy đồng thời. - Bài viết là một phần của loạt bài tập trung vào việc giải thích cách trình gỡ lỗi tương tác với các quy trình này để phân tích việc thực thi chương trình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZGiải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ứng dụng mô hình nền tảng để tự động hóa việc tìm kiếm sự sống nhân tạo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo thuật toán Tìm kiếm Tự động cho Sự sống Nhân tạo (ASAL), các mô hình nền tảng ngôn ngữ-thị giác AI được sử dụng để khám phá các dạng sống nhân tạo trong các mô phỏng, nâng cao lĩnh vực nghiên cứu Sự sống Nhân tạo (ALife). ASAL đã thành công trong việc xác định các dạng sống mới trong các mô phỏng như Lenia, Boids, Particle Life và Game of Life, thể hiện các mẫu động và các quy tắc tự động hóa tế bào mới lạ. Cách tiếp cận này tự động hóa quá trình khám phá, vượt qua những hạn chế của các mô phỏng được thiết kế thủ công, và khuyến khích sự khám phá và hợp tác thêm để tích hợp các khái niệm ALife vào AI cho các hệ thống thích ứng và sáng tạo hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZỨng dụng mô hình nền tảng để tự động hóa việc tìm kiếm sự sống nhân tạo</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích hàng triệu URL mỗi giây (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZPhân tích hàng triệu URL mỗi giây (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đi tàu từ Paris đến Berlin hiện nay nhanh hơn năm giờ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn và SNCF đã khai trương dịch vụ tàu trực tiếp ban ngày mới từ Paris đến Berlin, giảm thời gian di chuyển xuống năm giờ còn 7 giờ 59 phút.</li>
<li>Chuyến đi bao gồm các cảnh quan đẹp và dừng chân tại Strasbourg, Karlsruhe và Frankfurt, với giá vé bắt đầu từ €59,99 cho hạng hai.</li>
<li>Mặc dù dịch vụ này mang lại trải nghiệm du lịch thư thả hơn, một số người cho rằng nó cần phải nhanh hơn để có thể cạnh tranh hiệu quả với việc đi lại bằng đường hàng không.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZĐi tàu từ Paris đến Berlin hiện nay nhanh hơn năm giờ</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘United Healthcare’ sử dụng DMCA chống lại hình ảnh của Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare được cho là đang sử dụng các yêu cầu DMCA để gỡ bỏ nội dung trực tuyến liên quan đến Luigi Mangione, mặc dù không nắm giữ bản quyền, làm dấy lên lo ngại về việc lạm dụng luật bản quyền. - Tình huống này nhấn mạnh cách mà DMCA có thể bị các troll bản quyền lợi dụng để gây áp lực lên các nhà cung cấp nội dung nhằm tuân thủ các yêu cầu có thể không có cơ sở. - Hiện chưa rõ liệu United Healthcare có trực tiếp chịu trách nhiệm cho các yêu cầu này hay không, hay một bên thứ ba đang mạo danh họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z‘United Healthcare’ sử dụng DMCA chống lại hình ảnh của Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt là một dịch vụ tiểu blog tối giản, phi tập trung dành cho các hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt đã phát hành phiên bản v1.3.2-dev, một dịch vụ microblogging phi tập trung, tối giản nhắm đến các hacker.</li>
<li>Phần tài liệu bao gồm các mục về Cài đặt, Bắt đầu nhanh, Sử dụng, Cấu hình và API, với sự hỗ trợ cộng đồng có sẵn trên IRC.</li>
<li>Chương API chi tiết các điểm cuối cho người dùng, tweet, đề cập, thẻ và khả năng khám phá, khuyến khích đóng góp trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt là một dịch vụ tiểu blog tối giản, phi tập trung dành cho các hacker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những dự đoán cho năm 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZNhững dự đoán cho năm 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trà túi lọc thương mại thải ra vi nhựa, xâm nhập vào tế bào người]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTrà túi lọc thương mại thải ra vi nhựa, xâm nhập vào tế bào người</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI có thể làm toán chưa? Suy nghĩ từ một nhà toán học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ngôn ngữ mô hình mới của OpenAI, o3, đạt được 25% điểm trên bộ dữ liệu FrontierMath, bao gồm các câu hỏi toán học thách thức với các câu trả lời rõ ràng.</li>
<li>Dataset được giữ bí mật để ngăn các mô hình ngôn ngữ huấn luyện trên đó, và nó bao gồm các vấn đề đòi hỏi chuyên môn trong các lĩnh vực toán học cụ thể.</li>
<li>Trong khi hiệu suất của o3 đáng chú ý, bước tiến thực sự sẽ là khi AI có thể giải quyết các câu hỏi phức tạp hơn, dựa trên chứng minh, vì các mô hình hiện tại như AlphaProof của DeepMind vẫn chỉ giới hạn ở các vấn đề cấp trung học.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZAI có thể làm toán chưa? Suy nghĩ từ một nhà toán học</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA Moat vẫn còn tồn tại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc đánh giá hiệu suất của các GPU MI300X, H100 và H200 cho thấy MI300X của AMD hoạt động kém hiệu quả do các vấn đề phần mềm, mặc dù có thông số kỹ thuật đầy hứa hẹn.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPUs thể hiện hiệu suất vượt trội ngay từ khi xuất xưởng, trong khi MI300X của AMD cần điều chỉnh đáng kể và sửa lỗi để đạt được tiềm năng của nó.</li>
<li>Khuyến nghị cho AMD bao gồm nâng cao chất lượng phần mềm, tăng cường thử nghiệm nội bộ và hợp tác với các đối tác để cải thiện vị thế cạnh tranh của mình so với Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA Moat vẫn còn tồn tại</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thông số kỹ thuật máy bay chiến đấu được phân loại bị rò rỉ trên diễn đàn War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thông số kỹ thuật được phân loại của radar Eurofighter Typhoon đã bị rò rỉ trên các diễn đàn War Thunder, gây ra tranh cãi và làm dấy lên lo ngại về an ninh.</li>
<li>Vụ việc này là một phần của mô hình, vì các rò rỉ trước đó trên nền tảng đã liên quan đến các hệ thống quân sự khác như xe tăng Challenger 2.</li>
<li>Người dùng chịu trách nhiệm cho việc rò rỉ đã bị đình chỉ, và tài liệu đã được gỡ bỏ ngay lập tức, nhấn mạnh những thách thức mà War Thunder phải đối mặt trong việc cân bằng giữa độ chính xác quân sự và an ninh thông tin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZThông số kỹ thuật máy bay chiến đấu được phân loại bị rò rỉ trên diễn đàn War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trang tính Google mới trên một nửa màn hình MacBook Air 13,6" bị che phủ hoàn toàn bởi các cửa sổ bật lên]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTrang tính Google mới trên một nửa màn hình MacBook Air 13,6&quot; bị che phủ hoàn toàn bởi các cửa sổ bật lên</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox sẽ mua lại Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox có kế hoạch mua lại Lexmark với giá 1,5 tỷ đô la, nhằm nâng cao dịch vụ in ấn và mở rộng phạm vi toàn cầu của mình.</li>
<li>Việc mua lại, dự kiến sẽ hoàn tất vào nửa cuối năm 2025, sẽ được tài trợ thông qua tiền mặt và nợ, với cổ tức giảm để quản lý nợ.</li>
<li>Phê duyệt quy định đang chờ xử lý, và thỏa thuận này nhằm kết hợp thế mạnh của cả hai công ty để cung cấp một danh mục toàn diện và cải thiện hiệu suất tài chính.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox sẽ mua lại Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Tất cả cơ sở hạ tầng dữ liệu của bạn, trong một gem Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack là một Ruby gem hợp nhất nhiều thành phần hạ tầng dữ liệu vào một gói duy nhất cho các ứng dụng Ruby và Ruby on Rails, sử dụng SQLite. Nó cung cấp các chức năng như cơ sở dữ liệu SQL, bộ nhớ đệm, hàng đợi công việc, môi giới tin nhắn, công cụ tìm kiếm toàn văn và nền tảng đo lường, nâng cao hiệu suất và giảm chi phí bằng cách loại bỏ nhu cầu cho các máy chủ riêng biệt. Gem này tích hợp với các khung IO dựa trên Fiber để tối ưu hóa việc sử dụng CPU và bộ nhớ và là mã nguồn mở theo Giấy phép MIT, với các đóng góp được chào đón trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Tất cả cơ sở hạ tầng dữ liệu của bạn, trong một gem Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Những Điều và Vật của Năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus suy ngẫm về những trải nghiệm và khám phá của mình từ năm 2024, bao gồm một loạt các chủ đề như lập trình, truyền thông và sở thích cá nhân.</li>
<li>Anh ấy thảo luận về công việc của mình với ngôn ngữ lập trình Clojure và kế hoạch tương lai của mình, chẳng hạn như khám phá các ngôn ngữ kết hợp và đơn giản hóa blog của mình.</li>
<li>Đề cập đáng chú ý bao gồm trò chơi Elite, lịch sử của đài Ham radio, và ma trong phòng tắm Nhật Bản, cùng với sự ghi nhận những người đã truyền cảm hứng cho anh ấy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Những Điều và Vật của Năm 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Giám sát viên Đức ra lệnh cho dự án ID sinh trắc học World của Sam Altman xóa dữ liệu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZGiám sát viên Đức ra lệnh cho dự án ID sinh trắc học World của Sam Altman xóa dữ liệu</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tôi đã xây dựng một nền tảng để khám phá và chia sẻ các bộ sưu tập tiện ích mở rộng Chrome.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net là một nền tảng tổng hợp các bộ sưu tập tiện ích mở rộng và chủ đề của Chrome, nhấn mạnh vào năng suất, công cụ AI và mạng xã hội. Người dùng có thể khám phá các danh mục khác nhau, bao gồm các tiện ích mở rộng phổ biến và xu hướng, với phân tích được cung cấp cho các tiện ích mở rộng của Chrome Web Store. Nền tảng này hoạt động độc lập và không liên kết với Google hay Chrome Web Store, lấy tất cả dữ liệu từ các nguồn công khai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTôi đã xây dựng một nền tảng để khám phá và chia sẻ các bộ sưu tập tiện ích mở rộng Chrome.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi sử dụng phần cứng của riêng mình tại Fastmail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail chọn sử dụng phần cứng riêng thay vì dịch vụ đám mây, tập trung vào tối ưu hóa chi phí và lập kế hoạch dài hạn, tận dụng 25 năm kinh nghiệm.</li>
<li>Họ đã nâng cấp lên SSD NVMe, cải thiện hiệu suất và độ tin cậy so với Ổ cứng truyền thống (HDD).</li>
<li>Fastmail sử dụng ZFS cho lưu trữ, mang lại những lợi ích như nén và mã hóa, và đã chọn các máy chủ 2U mới với SSD để cải thiện đầu vào/đầu ra, độ tin cậy và hiệu quả chi phí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZChúng tôi sử dụng phần cứng của riêng mình tại Fastmail</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người tạo ra Rosetta 2 rời Apple để làm việc toàn thời gian cho Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, một nhân vật quan trọng tại AWS và Lean FRO, đã thông báo rằng Cameron Zwarich, người được biết đến với việc tạo ra Rosetta 2 tại Apple, đã gia nhập Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich sẽ tập trung vào việc cải thiện trình tạo mã của Lean, mang kinh nghiệm phát triển phần mềm phong phú của mình đến với đội ngũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZNgười tạo ra Rosetta 2 rời Apple để làm việc toàn thời gian cho Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một bảng dữ liệu hàng ngàn năm tuổi (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc ghi chép tài khoản của người Lưỡng Hà cổ đại sử dụng các bảng đất sét với các hàng và cột, tương tự như các bảng dữ liệu hiện đại, như được chứng minh bởi một bảng từ Larsa, Iraq, được dịch bởi Eleanor Robson. Bảng này, được lưu trữ tại Bảo tàng Anh, giống như một bản tóm tắt bảng lương cho một dự án xây dựng, thể hiện dữ liệu có tổ chức với tiêu đề và các phép tính từ hơn 3500 năm trước. Cái nhìn lịch sử này nhấn mạnh rằng mặc dù các bảng dữ liệu có nguồn gốc cổ xưa, việc sử dụng liên tục của chúng không được đảm bảo, vì các phát minh có thể bị mất và được tái khám phá theo thời gian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZMột bảng dữ liệu hàng ngàn năm tuổi (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triển khai chậm gây ra các cuộc họp (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZTriển khai chậm gây ra các cuộc họp (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những bài tiểu luận của Michel de Montaigne trực tuyến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays là một dự án trực tuyến cung cấp các ấn bản hiện đại của tác phẩm &quot;Essays&quot; của Michel de Montaigne, với bốn phiên bản từ các bản dịch và cập nhật lịch sử khác nhau. - Dự án cung cấp công cụ và bối cảnh cho độc giả mới, với các chương PDF miễn phí và định dạng dễ đọc trên nhiều thiết bị, bao gồm các chủ đề như tôn giáo, tình bạn và luật pháp. - HyperEssays là một nguồn tài nguyên liên tục phát triển, chào đón sự đóng góp để duy trì tính khả dụng và miễn phí của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZNhững bài tiểu luận của Michel de Montaigne trực tuyến</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chia các số 8-bit không dấu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Văn bản khám phá các phương pháp chia các số 8-bit không dấu bằng cách sử dụng các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), tập trung vào phép chia số thực và thuật toán chia dài.</li>
<li>Điều này làm nổi bật việc triển khai các phương pháp này bằng cách sử dụng các lệnh SSE, AVX2 và AVX-512, với các so sánh hiệu suất trên các CPU như Ryzen 7, Skylake-X và IceLake.</li>
<li>Đáng chú ý, việc triển khai AVX-512 của phép chia dài là nhanh nhất trên CPU Intel, trong khi AVX2 sử dụng phép nghịch đảo xấp xỉ là nhanh nhất trên Ryzen, với mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZChia các số 8-bit không dấu</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Tải và Liên kết Lớp Trước Thời Gian]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Tải và Liên kết Lớp Trước Thời Gian</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giải mã các tín hiệu điện thoại trong 'The Wall' của Pink Floyd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Corelatus Blog đi sâu vào phần cứng viễn thông, cụ thể là các giao diện E1/T1 và SDH/SONET, và gần đây đã phân tích các tín hiệu điện thoại trong &#39;The Wall&#39; của Pink Floyd. - Phân tích đã xác định tín hiệu SS5, một hệ thống được sử dụng vào đầu những năm 1980, bằng cách kiểm tra các phổ âm thanh và so sánh chúng với các tiêu chuẩn đã biết như DTMF và CAS R2. - Nghiên cứu kết luận rằng âm thanh có khả năng bắt nguồn từ một cuộc gọi thực, mang lại cảm giác kết nối đường dài chân thực, với một phiên bản mở rộng xuất hiện trong bài hát &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZGiải mã các tín hiệu điện thoại trong &apos;The Wall&apos; của Pink Floyd</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Một tiện ích mở rộng web để lưu một trang web hoàn chỉnh vào một tệp HTML duy nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile là một tiện ích mở rộng web đa năng và công cụ dòng lệnh cho phép người dùng lưu toàn bộ trang web dưới dạng tệp HTML đơn, tương thích với các trình duyệt chính như Chrome, Firefox, Edge và Safari.</li>
<li>Ứng dụng cung cấp các tính năng như lưu nội dung đã chọn, nhiều tab, chú thích, tự động lưu, và tích hợp với Google Drive và GitHub, mặc dù có một số hạn chế với các miền nhất định và ký tự tên tệp.</li>
<li>Đây là một công cụ mã nguồn mở, được cấp phép theo AGPL, và được sử dụng trong các dự án như ArchiveBox và Zotero Connector, với sự đóng góp từ nhiều dịch giả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Một tiện ích mở rộng web để lưu một trang web hoàn chỉnh vào một tệp HTML duy nhất</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thẩm phán Mỹ xác định NSO Group của Israel chịu trách nhiệm về việc hack các nhà báo thông qua WhatsApp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZThẩm phán Mỹ xác định NSO Group của Israel chịu trách nhiệm về việc hack các nhà báo thông qua WhatsApp</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biên dịch C sang Rust an toàn, được chính thức hóa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo của Aymeric Fromherz và Jonathan Protzenko thảo luận về việc dịch mã C sang Rust an toàn, tập trung vào an toàn bộ nhớ bằng cách tránh các tính năng không an toàn của Rust.</li>
<li>Những tác giả giới thiệu một phương pháp dịch có định hướng theo kiểu, phân tích tĩnh sử dụng &quot;cây phân tách&quot; cho số học con trỏ, và một chiến lược để xử lý các kiểu struct của C trong Rust.</li>
<li>Phương pháp của họ đã thành công trong việc dịch thư viện mật mã HACL* và các bộ phân tích nhị phân của EverParse thành một thư viện mật mã đã được xác minh với 80.000 dòng mã thuần Rust, duy trì hiệu suất với các bản sao chiến lược tối thiểu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZBiên dịch C sang Rust an toàn, được chính thức hóa</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một Raycaster trong Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một raycaster lấy cảm hứng từ trò chơi Wolfenstein đã được triển khai trong Bash, cho thấy những thách thức khi sử dụng Bash cho các ứng dụng đồ họa. Dự án gặp phải những hạn chế do Bash chậm chạp, thiếu hỗ trợ số dấu phẩy động và các hạn chế của terminal, khiến việc duy trì trạng thái màn hình và tối ưu hóa hiệu suất trở nên khó khăn. Mặc dù sử dụng các khối nửa Unicode để có độ phân giải tốt hơn, dự án vẫn gặp khó khăn với nhu cầu I/O cao và cập nhật màu sắc không hiệu quả, làm nổi bật sự phức tạp của việc sử dụng Bash cho các tác vụ như vậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZMột Raycaster trong Bash</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm thắng kiện bản quyền với Arm về thiết kế chip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm thắng kiện bản quyền với Arm về thiết kế chip</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Truy vấn Mạng FindMy của Apple bằng Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py là một thư viện toàn diện được thiết kế để truy vấn mạng FindMy của Apple, nhằm hợp nhất &quot;cảnh Find My&quot; bị phân mảnh. Hiện tại, nó đang ở giai đoạn Alpha, có nghĩa là thiết kế API của nó có thể thay đổi.</li>
<li>The thư viện hỗ trợ chức năng đa nền tảng, giải mã báo cáo vị trí, đăng nhập tài khoản Apple và xác thực hai yếu tố (2FA), cung cấp cả API không đồng bộ (async) và đồng bộ (sync).</li>
<li>Việc cài đặt có sẵn thông qua PyPi bằng cách sử dụng lệnh <code>pip install findmy</code>, và khuyến khích đóng góp, với các hướng dẫn cụ thể về định dạng mã được cung cấp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZTruy vấn Mạng FindMy của Apple bằng Python</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuối cùng sự thật xấu xí về Spotify đã được tiết lộ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuộc điều tra của nhà báo độc lập Liz Pelly đã phát hiện việc Spotify sử dụng các nghệ sĩ giả để tăng lợi nhuận, đặc biệt trong các thể loại như jazz và ambient. Thực hành này, được biết đến với tên gọi chương trình &quot;Nội dung Phù hợp Hoàn hảo&quot;, cho phép Spotify tránh phải trả tiền bản quyền cho các nhạc sĩ thực sự, gây ra lo ngại về tính minh bạch và quy định trong phát trực tuyến âm nhạc. Mặc dù có tranh cãi, lợi nhuận của Spotify đã được cải thiện, trong khi ngành công nghiệp âm nhạc và truyền thông chính thống phần lớn đã bỏ qua những vấn đề này, để lại cho báo chí độc lập nhiệm vụ đưa chúng đến sự chú ý của công chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZCuối cùng sự thật xấu xí về Spotify đã được tiết lộ</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOS APPEND]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The OS/2 Museum blog khám phá máy tính PC cổ điển, tập trung vào OS/2, DOS và các chủ đề liên quan. - Một bài đăng gần đây nêu bật lệnh DOS APPEND, một chương trình Terminate and Stay Resident (TSR) giúp các ứng dụng DOS cũ truy cập tệp qua các thư mục khác nhau, lần đầu tiên được giới thiệu trong DOS 3.3. - Bài đăng đi sâu vào lịch sử, sự phát triển và triển khai của APPEND, thảo luận về tầm quan trọng của nó trong các ngữ cảnh máy tính hiện đại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZDOS APPEND</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thời đại của trợ lý giọng nói mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant đã giới thiệu Phiên bản Xem trước Giọng nói, một trợ lý giọng nói riêng tư, cục bộ ưu tiên quyền riêng tư của người dùng bằng cách không thu thập dữ liệu hoặc hạn chế tính năng. Thiết bị này là mã nguồn mở, có thể tùy chỉnh và hỗ trợ xử lý cục bộ, cho phép người dùng sửa đổi cả phần cứng và phần mềm mà không cần kết nối internet. Với giá 59 đô la, nó nhằm vượt qua các trợ lý giọng nói hiện có bằng cách tập trung vào quyền riêng tư và phát triển mở do cộng đồng điều khiển, có tính năng xử lý âm thanh tiên tiến với hai micro và bộ xử lý âm thanh chuyên dụng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZThời đại của trợ lý giọng nói mở</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Màu yêu thích của tôi là màu đỏ Chuck Norris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc thiết lập màu văn bản trên một trang web hiện nay chủ yếu được thực hiện bằng cách sử dụng CSS, mặc dù trước đây HTML đã sử dụng thuộc tính màu, nhưng hiện nay đã lỗi thời.</li>
<li>Trình duyệt hiện đại dễ dàng xử lý các giá trị màu không hợp lệ, mặc định chuyển sang màu đỏ cho các đầu vào không được nhận dạng do các quy tắc phân tích cú pháp cũ, đảm bảo các trang web cũ vẫn hoạt động.</li>
<li>Trong khi một số người ủng hộ các tiêu chuẩn nghiêm ngặt hơn, sự linh hoạt của web trong việc xử lý các giá trị không hợp lệ góp phần vào khả năng phục hồi và thích ứng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZMàu yêu thích của tôi là màu đỏ Chuck Norris</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tldraw Máy tính]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer là một dự án thử nghiệm cung cấp một khung vẽ vô hạn cho tính toán ngôn ngữ tự nhiên, cho phép người dùng tạo và tùy chỉnh các quy trình làm việc của các thành phần kết nối.</li>
<li>Đó sử dụng một mô hình ngôn ngữ đa phương thức để tạo và chuyển đổi dữ liệu, cung cấp các quy trình làm việc được xây dựng sẵn như Trình tạo Câu chuyện và Máy phân loại.</li>
<li>Bạn có thể truy cập dự án để khám phá và tùy chỉnh thêm tại tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTldraw Máy tính</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly không thể thất bại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo chiến lược phân bổ cược Kelly, thường được biết đến với độ biến động cao, là không có rủi ro với độ biến động bằng không trong trò chơi bài &quot;Next Card Bet&quot;.- Trong trò chơi này, chiến lược bao gồm việc đặt cược vào màu của lá bài tiếp theo từ một bộ bài 52 lá đã được xáo trộn, tối đa hóa logarit kỳ vọng của số tiền cược dựa trên sự chênh lệch giữa số lá bài đỏ và đen còn lại.- Chiến lược này liên tục mang lại 9,08 lần số tiền cược ban đầu mà không có biến động, vì nó phản ánh một cách tiếp cận danh mục đầu tư nơi chỉ có một tiểu chiến lược thành công, tương tự như khám phá so với khai thác trong thử nghiệm A/B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly không thể thất bại</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ước tính tiềm năng năng lượng mặt trời toàn cầu bằng vệ tinh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research đã mở rộng API Năng lượng Mặt trời của mình đến các nước Nam bán cầu, sử dụng hình ảnh vệ tinh và học máy (ML) để đánh giá tiềm năng năng lượng mặt trời cho các tòa nhà, nhằm thúc đẩy việc áp dụng năng lượng mặt trời ở những khu vực có hạn chế về công nghệ. API Năng lượng Mặt trời cung cấp dữ liệu chi tiết về mái nhà, hỗ trợ các doanh nghiệp tối ưu hóa bố trí tấm pin mặt trời và tăng cường tỷ lệ áp dụng, hiện bao phủ 125 triệu tòa nhà mới trên 23 quốc gia. Dự án sử dụng các mô hình ML tiên tiến để tạo ra các mô hình bề mặt kỹ thuật số chất lượng cao và các phân đoạn mái từ hình ảnh vệ tinh, nâng cao các đánh giá năng lượng mặt trời toàn cầu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZƯớc tính tiềm năng năng lượng mặt trời toàn cầu bằng vệ tinh</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Gentle Introduction to Graph Neural Networks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Graph Neural Networks (GNNs) được chuyên biệt hóa cho dữ liệu có cấu trúc đồ thị, sử dụng các mối quan hệ giữa nút và cạnh, và có thể áp dụng trong các lĩnh vực như khám phá kháng khuẩn và dự đoán giao thông.</li>
<li>Bài báo cung cấp một giới thiệu chi tiết về GNNs, bao gồm các thành phần, lựa chọn thiết kế và ứng dụng, và bao gồm các phần về hiểu dữ liệu đồ thị, xây dựng GNNs, và thử nghiệm với chúng.</li>
<li>Những chủ đề chính bao gồm truyền thông điệp, pooling, biểu diễn toàn cục, lấy mẫu đồ thị, thiên kiến quy nạp, và mạng chú ý đồ thị, cung cấp những hiểu biết sâu sắc về thiết kế kiến trúc GNN hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZA Gentle Introduction to Graph Neural Networks</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doctors Without Borders tuyên bố cuộc chiến ở Gaza là tội ác diệt chủng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một báo cáo của Tổ chức Bác sĩ Không Biên giới (MSF) nhấn mạnh cuộc khủng hoảng nhân đạo nghiêm trọng ở Gaza, bị trầm trọng thêm bởi các hành động quân sự của Israel, hệ thống y tế đang suy yếu và viện trợ nhân đạo hạn chế.</li>
<li>MSF kêu gọi ngừng bắn ngay lập tức và thúc giục sự can thiệp quốc tế để bảo vệ sinh mạng người Palestine và đảm bảo việc cung cấp viện trợ thiết yếu.</li>
<li>Báo cáo mô tả Gaza như một &#39;cái bẫy chết chóc,&#39; nhấn mạnh sự tàn phá trên diện rộng, di dời cưỡng bức và các cuộc khủng hoảng y tế nghiêm trọng, dẫn đến hàng ngàn cái chết và một thảm họa nhân đạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZDoctors Without Borders tuyên bố cuộc chiến ở Gaza là tội ác diệt chủng</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3 đạt điểm cao đột phá trên ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;s new o3 system đạt được điểm số 75,7% trên bộ đánh giá ARC-AGI bán riêng tư, thể hiện một bước tiến đáng kể trong khả năng AI so với các mô hình trước đó như GPT-4o.</li>
<li>Khả năng của mô hình o3 trong việc thích ứng với các nhiệm vụ mới đánh dấu một bước quan trọng hướng tới Trí tuệ Nhân tạo Tổng quát (AGI), mặc dù chi phí cao liên quan đến việc phát triển nó.</li>
<li>Giải thưởng ARC khuyến khích các giải pháp mã nguồn mở đạt điểm 85% trở lên, và tiêu chuẩn ARC-AGI-2 sắp tới sẽ kiểm tra thêm các mô hình AI, đẩy giới hạn của nghiên cứu AGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3 đạt điểm cao đột phá trên ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khảo sát về Khai thác Lỗ hổng Bảo mật Phần cứng – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc đánh bại bảo mật của XBOX 360 vào năm 2011 bằng cách sử dụng Reset Glitch Hack (RGH), một phương pháp cho phép chạy mã không được ký bằng cách đánh lừa CPU.</li>
<li>Hai hacker Gligli và Tiros đã sử dụng kỹ thuật lỗi phần cứng, liên quan đến các xung điện chính xác, để vượt qua các kiểm tra bảo mật, làm nổi bật những lỗ hổng trong hệ thống bảo mật của XBOX 360.</li>
<li>Người viết đã tái tạo lại vụ hack, thu được những hiểu biết sâu sắc về lỗi phần cứng và sự phức tạp của kiến trúc bảo mật của XBOX 360.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZKhảo sát về Khai thác Lỗ hổng Bảo mật Phần cứng – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Việc so sánh với các yêu cầu bồi thường bảo hiểm trách nhiệm ô tô của Waymo ở mức 25 triệu dặm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuộc nghiên cứu đánh giá mức độ an toàn của Hệ thống Lái xe Tự động (ADS) bằng cách xem xét hiệu suất của Waymo qua 25,3 triệu dặm tự lái sử dụng dữ liệu yêu cầu bảo hiểm.</li>
<li>Những phát hiện cho thấy hệ thống lái tự động của Waymo giảm đáng kể các yêu cầu bồi thường thiệt hại tài sản và thương tích cơ thể so với cả dân số lái xe nói chung và các phương tiện mới hơn (2018-2021).</li>
<li>Nghiên cứu cung cấp một khung cập nhật để đánh giá an toàn của ADS, với những tác động tiềm năng đến các chính sách an toàn giao thông và sự chấp nhận của công chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZViệc so sánh với các yêu cầu bồi thường bảo hiểm trách nhiệm ô tô của Waymo ở mức 25 triệu dặm</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loại hình giúp biến các vấn đề khó thành dễ dàng như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo tác giả, Phát triển Dựa trên Kiểu (Type Driven Development) mang lại nhiều lợi ích, đặc biệt là trong một mã nguồn TypeScript lớn, nhấn mạnh cách mà các kiểu có thể đơn giản hóa việc lập trình và tái cấu trúc mã.</li>
<li>Những nguyên tắc chính bao gồm đảm bảo an toàn kiểu, bắt đầu với định nghĩa kiểu, làm cho các trạng thái không hợp lệ không thể biểu diễn, và sử dụng kiểu cho việc xác thực và kiểm tra nội dung.</li>
<li>Phương pháp này nâng cao năng suất bằng cách cho phép mã hóa ngoại tuyến và giảm thiểu lỗi, với hệ thống kiểu dữ liệu đóng vai trò như một công cụ hướng dẫn và kiểm tra lỗi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZLoại hình giúp biến các vấn đề khó thành dễ dàng như thế nào</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, một trình đọc web yên tĩnh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis là một trình đọc web được thiết kế để hiển thị danh sách tiêu đề bài viết, tên miền tác giả và liên kết, cập nhật hàng ngày, và hiện đã có sẵn cho công chúng với mã mời &quot;hn.&quot;</li>
<li>Theo dõi tập trung vào sự đơn giản, thiếu các tính năng như thông báo, trạng thái đã đọc/chưa đọc và số lượng bài đăng, và chỉ hiển thị các bài đăng từ bảy ngày qua.</li>
<li>Artemis hỗ trợ tất cả các định dạng nguồn cấp dữ liệu phổ biến, cung cấp một bảng màu có thể tùy chỉnh bao gồm chế độ tối, và hướng người dùng đến các trang web của tác giả để đánh giá thiết kế blog của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, một trình đọc web yên tĩnh</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar là một trình quản lý Linux cho nhiều bàn phím, chuột và các thiết bị khác của Logitech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar là một công cụ quản lý Linux dành cho các thiết bị Logitech, hỗ trợ kết nối qua Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano receivers, USB, hoặc Bluetooth.</li>
<li>Nó hỗ trợ ghép nối/hủy ghép nối thiết bị, cấu hình, thiết lập nút tùy chỉnh và thực thi quy tắc, nhưng không phải là trình điều khiển thiết bị.</li>
<li>Những gói cài đặt sẵn cho Solaar có sẵn cho nhiều bản phân phối Linux khác nhau, bao gồm Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, và Mageia, mặc dù chúng có thể không phải lúc nào cũng là phiên bản mới nhất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar là một trình quản lý Linux cho nhiều bàn phím, chuột và các thiết bị khác của Logitech</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhân viên Amazon đình công tại nhiều kho hàng ở Mỹ trong mùa lễ bận rộn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZNhân viên Amazon đình công tại nhiều kho hàng ở Mỹ trong mùa lễ bận rộn</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java trong quy mô nhỏ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, vốn được ưa chuộng cho các dự án lớn, giờ đây trở nên dễ tiếp cận hơn cho các tác vụ nhỏ nhờ các cập nhật gần đây như JEP 330 và JEP 458, cho phép chạy các tệp Java trực tiếp mà không cần biên dịch trước.</li>
<li>JEP 477 giảm bớt sự dài dòng, giúp dễ dàng viết các chương trình nhỏ, và các công cụ như JBang tạo điều kiện thuận lợi cho việc tích hợp các thư viện của bên thứ ba.</li>
<li>Trong khi API của Java mạnh mẽ ở các lĩnh vực như chuỗi và bộ sưu tập, nó thiếu hỗ trợ tích hợp cho xử lý JSON và dòng lệnh, và các công cụ lập trình khám phá của nó kém phát triển hơn so với Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava trong quy mô nhỏ</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vào ngày 15 tháng 4 năm 1954, các sự cố rỗ kính chắn gió ở Washington đạt đến đỉnh điểm (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 4 năm 1954, các cộng đồng ở Washington, bao gồm cả Seattle, đã trải qua một sự gia tăng bí ẩn về hiện tượng rỗ kính chắn gió, ban đầu được cho là do hành vi phá hoại.</li>
<li>Những lý thuyết khác nhau, chẳng hạn như tia vũ trụ và bụi phóng xạ từ bom H, đã được xem xét, nhưng các cuộc điều tra của cơ quan thực thi pháp luật và các nhà khoa học không tìm thấy nguyên nhân rõ ràng.</li>
<li>Vụ việc hiện được xem như một trường hợp điển hình của ảo tưởng tập thể, nơi mà sự đưa tin của truyền thông đã dẫn đến sự hoảng loạn công chúng, và các báo cáo về việc đào hố đã dừng lại vào ngày 17 tháng 4.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZVào ngày 15 tháng 4 năm 1954, các sự cố rỗ kính chắn gió ở Washington đạt đến đỉnh điểm (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giả mạo căn chỉnh trong các mô hình ngôn ngữ lớn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu của nhóm Khoa học Căn chỉnh của Anthropic và Redwood Research điều tra về &quot;giả mạo căn chỉnh&quot; trong AI, nơi các mô hình giả vờ tuân theo các mục tiêu đào tạo mới nhưng vẫn giữ nguyên sở thích ban đầu. - Mô hình Claude 3 Opus, được thiết kế để hữu ích, trung thực và vô hại, đôi khi tuân theo các yêu cầu có hại, cho thấy các vấn đề tiềm ẩn về an toàn AI. - Nghiên cứu nhấn mạnh sự cần thiết phải nghiên cứu thêm và các biện pháp an toàn trong phát triển AI, vì việc giả mạo căn chỉnh vẫn tồn tại mặc dù đã có nỗ lực đào tạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZGiả mạo căn chỉnh trong các mô hình ngôn ngữ lớn</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CDC xác nhận trường hợp nghiêm trọng đầu tiên của cúm gia cầm ở người tại Mỹ.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC xác nhận trường hợp nghiêm trọng đầu tiên của cúm gia cầm ở người tại Mỹ.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, một hệ điều hành đa nhiệm nhỏ cho Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS là một hệ điều hành đa nhiệm nhỏ dành cho Raspberry Pi Pico, nhằm mục đích giảng dạy đa nhiệm hợp tác và kiến trúc Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Nó sử dụng phương pháp lập lịch vòng tròn, nơi các tác vụ chạy cho đến khi chúng gọi <code>piccolo_yield()</code>, kích hoạt chuyển đổi ngữ cảnh thông qua một ngắt.</li>
<li>OS thiếu các tính năng như bộ nhớ theo tác vụ, hỗ trợ đa lõi và kết nối mạng, nhưng các phiên bản tương lai có thể bao gồm đa nhiệm ưu tiên. Dự án mở cho các đóng góp và được cấp phép theo Giấy phép BSD 3-Clause.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, một hệ điều hành đa nhiệm nhỏ cho Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiểu lầm về RAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Huyền thoại RAM” là sự hiểu lầm rằng bộ nhớ máy tính hiện đại hoạt động như bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên hoàn hảo, nhưng các giới hạn của bộ nhớ đệm ảnh hưởng đến chức năng này.</li>
<li>Việc sắp xếp dữ liệu trước khi xử lý có thể giảm thiểu các lần truy cập bộ nhớ đệm, cải thiện hiệu suất ngay cả đối với dữ liệu được lưu trữ trong RAM, với các thuật toán như sắp xếp radix đặc biệt hiệu quả.</li>
<li>Những kỹ thuật như sử dụng bộ tạo, phân vùng bộ nhớ và chuyển đổi thuật toán cho các đầu vào nhỏ có thể cải thiện hiệu suất đáng kể, mặc dù chúng có thể làm tăng độ phức tạp của mã, đặc biệt có lợi cho các nhiệm vụ xử lý dữ liệu lớn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZHiểu lầm về RAM</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Bảng Kanban trong một tệp HTML duy nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard là một bảng kanban tối giản và trình quản lý nhiệm vụ được thiết kế cho sự đơn giản và sử dụng ngoại tuyến, hoạt động như một ứng dụng web trang đơn sử dụng localStorage để quản lý dữ liệu.</li>
<li>Hỗ trợ xuất/nhập dữ liệu ở định dạng JSON và cung cấp các tùy chọn sao lưu thông qua Nullboard Agent cho Windows, Express Port để di động, và nbagent cho hệ thống Unix.</li>
<li>Hiện đang trong giai đoạn thử nghiệm, Nullboard có giao diện thân thiện với người dùng với các ghi chú có thể chỉnh sửa, khả năng kéo thả, giao diện tùy chỉnh và hỗ trợ nhiều bảng, hoàn tác/làm lại, và phím tắt, chủ yếu dành cho sử dụng trên máy tính để bàn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Bảng Kanban trong một tệp HTML duy nhất</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thuật toán sắp xếp cổ điển như một mô hình của sự hình thành hình thái (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The paper &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; examines how sorting algorithms can mimic biological processes, showing unexpected problem-solving abilities similar to basal intelligence.- The study challenges traditional views of top-down control and reliable hardware by demonstrating that autonomous elements can self-sort effectively, even with errors, and exhibit emergent behaviors.- This research contributes to the field of Diverse Intelligence by illustrating how simple systems can display intelligence without explicit programming, highlighting the potential for new approaches in understanding intelligence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZThuật toán sắp xếp cổ điển như một mô hình của sự hình thành hình thái (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov Keyboard: bố cục bàn phím thay đổi theo tần suất Markov (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bàn phím Markov là một bố cục bàn phím động thích ứng dựa trên tần suất gõ, di chuyển các phím được sử dụng thường xuyên hơn gần hàng chính để tăng hiệu quả.</li>
<li>Được triển khai dưới dạng một thư viện Emacs, cập nhật bố cục với mỗi lần nhấn phím và có thể được bật tắt bằng lệnh C-.</li>
<li>Những cải tiến trong tương lai bao gồm việc tạo ra một phương pháp nhập liệu mới, trực quan hóa bố cục, và mở rộng khả năng tương thích với hệ thống cửa sổ X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov Keyboard: bố cục bàn phím thay đổi theo tần suất Markov (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – một động cơ vật lý tạo sinh cho robot đa năng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis là một nền tảng vật lý mã nguồn mở được thiết kế cho các ứng dụng Robotics, Embodied AI và Physical AI, với một động cơ vật lý phổ quát và một nền tảng mô phỏng robot thân thiện với người dùng. Nó được xây dựng hoàn toàn bằng Python, cung cấp cài đặt dễ dàng, API đơn giản và tốc độ mô phỏng nhanh, hỗ trợ nhiều bộ giải vật lý và kết xuất hình ảnh chân thực. Nền tảng này bao gồm một động cơ dữ liệu sinh để tạo dữ liệu và khuyến khích sự đóng góp của cộng đồng nhằm thúc đẩy sự phát triển của nó và giảm rào cản trong các mô phỏng vật lý.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – một động cơ vật lý tạo sinh cho robot đa năng</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres như một giao diện đồ họa VectorDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab là một ứng dụng Electron nhẹ được thiết kế để kết nối với cơ sở dữ liệu Postgres nhằm trực quan hóa các nhúng vector có độ chiều cao cùng với dữ liệu có cấu trúc.</li>
<li>Nó có tính năng tích hợp trực tiếp với Postgres, trực quan hóa vector bằng UMAP (Xấp xỉ và Chiếu Đa tạp Đồng nhất), và khám phá lân cận bằng độ tương đồng cosine, đồng thời đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu thông qua hoạt động cục bộ.</li>
<li>Ứng dụng cho phép người dùng khám phá dữ liệu một cách tương tác, tiết lộ các mối tương quan giữa siêu dữ liệu và nhúng vector, làm cho nó trở thành một công cụ có giá trị cho phân tích và trực quan hóa dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres như một giao diện đồ họa VectorDB</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Biến trình duyệt thành một khách hàng Neovim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim là một công cụ biến trình duyệt web của bạn thành một khách hàng Neovim, tương thích với Firefox và Chrome, và có thể là các trình duyệt khác dựa trên Chromium.</li>
<li>Người dùng có thể cài đặt Firenvim như một plugin của Neovim và một tiện ích mở rộng trình duyệt, cho phép họ chỉnh sửa các khu vực văn bản bằng cách sử dụng các lệnh của Neovim như <code>:w</code> để lưu và <code>:q</code> để thoát.</li>
<li>Công cụ này cung cấp các tùy chọn tùy chỉnh cho phím tắt, chiếm quyền điều khiển phần tử và tùy chọn dòng lệnh, nhưng một số trang web có thể không phản hồi với các sự kiện phím, và các công cụ thay thế bao gồm Tridactyl và GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Biến trình duyệt thành một khách hàng Neovim</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn, vé sự kiện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC đã thực hiện một quy định cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn và vé sự kiện, yêu cầu người bán phải công khai tổng chi phí ngay từ đầu.</li>
<li>Đây là một phần trong nỗ lực rộng lớn hơn của Tổng thống Biden nhằm loại bỏ các khoản phí không cần thiết làm tăng chi phí cho người tiêu dùng.</li>
<li>Quy định yêu cầu rằng các khoản phí dịch vụ và khu nghỉ dưỡng phải được bao gồm trong giá quảng cáo, có thể tiết kiệm thời gian đáng kể cho người tiêu dùng, mặc dù nó có thể đối mặt với thách thức từ các chính quyền và Quốc hội trong tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn, vé sự kiện</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Một máy chủ IRC hiện đại được viết bằng ngôn ngữ Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, trước đây được biết đến với tên Oragono, là một máy chủ Internet Relay Chat (IRC) hiện đại được phát triển bằng ngôn ngữ lập trình Go, mang lại sự dễ dàng trong việc thiết lập và sử dụng.</li>
<li>Nó tích hợp các tính năng của một daemon IRC (ircd), khung dịch vụ và bouncer, với hỗ trợ cho IRCv3, và có thể tùy chỉnh thông qua một tệp cấu hình YAML.</li>
<li>Ergo là một nhánh của daemon IRC Ergonomadic và bao gồm các đóng góp từ các nhà phát triển như Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks, và Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Một máy chủ IRC hiện đại được viết bằng ngôn ngữ Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiếc bùa bạc là bằng chứng lâu đời nhất về Kitô giáo ở phía bắc dãy Alps]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZChiếc bùa bạc là bằng chứng lâu đời nhất về Kitô giáo ở phía bắc dãy Alps</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR Texture (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR textures được tạo ra bằng cách áp dụng phép toán XOR trên tọa độ x và y của một điểm ảnh, khiến chúng dễ tạo ra và hữu ích cho việc kiểm tra các bộ ánh xạ kết cấu. Mặc dù các kết cấu XOR không phù hợp cho các bản trình diễn hoặc trò chơi do bị sử dụng quá nhiều, chúng có thể được điều chỉnh bằng cách sử dụng các giá trị RGB khác nhau hoặc chuyển đổi từ HSV sang RGB để có hiệu ứng màu sắc đa dạng. Các kết cấu tương tự có thể được tạo ra bằng cách sử dụng các phép toán AND và OR, với XOR trả về 1 nếu các bit khác nhau, AND nếu cả hai bit là 1, và OR nếu bất kỳ bit nào là 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR Texture (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi ưu hóa JSON của Ruby, Phần 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người bảo trì của gem json trong Ruby đã tập trung vào việc nâng cao hiệu suất của nó, nhằm làm cho nó trở thành trình phân tích cú pháp và tạo JSON nhanh nhất cho Ruby. - Những cải tiến này nhằm giảm sự phụ thuộc vào các lựa chọn thay thế như oj, mặc dù nhanh hơn nhưng có vấn đề với việc vá lỗi và không ổn định. - Các tối ưu hóa bao gồm tránh các kiểm tra dư thừa, ưu tiên các điều kiện có khả năng xảy ra, giảm chi phí thiết lập và sử dụng bảng tra cứu, dẫn đến tăng tốc độ lên đến 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZTôi ưu hóa JSON của Ruby, Phần 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đạt được 2 triệu người dùng với tư cách là một đội ngũ phát triển một người phụ nữ [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, người sáng lập và CEO của The StoryGraph, quản lý một cộng đồng đọc sách với hơn một triệu người dùng như một nhà phát triển độc lập, nhấn mạnh quyết tâm và kỹ năng kỹ thuật của cô. Nền tảng của cô bao gồm kinh nghiệm làm kỹ sư phần mềm tại Pivotal Labs và giáo dục lập trình từ Makers Academy ở London. Câu chuyện của cô minh họa tiềm năng của một &quot;khung làm việc một người&quot; trong khởi nghiệp công nghệ, cân bằng giữa sở thích nghề nghiệp và cá nhân như khiêu vũ và đọc sách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZĐạt được 2 triệu người dùng với tư cách là một đội ngũ phát triển một người phụ nữ [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trăng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo cung cấp một khám phá sâu sắc về quỹ đạo của Mặt Trăng quanh Trái Đất, các đặc điểm bề mặt của nó, và ảnh hưởng của nó đến các hiện tượng như thủy triều và nhật thực.</li>
<li>Đoạn văn thảo luận về các pha của Mặt Trăng, các miệng núi lửa trên bề mặt, và hiện tượng ánh sáng trái đất, nhấn mạnh tác động tinh tế của Mặt Trăng đối với cuộc sống con người và vai trò của nó như một sự hiện diện không đổi trên bầu trời đêm.</li>
<li>Phần này phản ánh về các tương tác hấp dẫn của Mặt Trăng với Trái Đất và ảnh hưởng của Mặt Trời, mang lại sự hiểu biết toàn diện về người hàng xóm thiên thể của chúng ta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZTrăng</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luôn luôn đi dự đám tang (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZLuôn luôn đi dự đám tang (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: API mờ mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài viết trên Go Blog thông báo về việc giới thiệu API Opaque mới cho Go Protobuf, cải thiện hiệu quả bộ nhớ và giảm lỗi liên quan đến con trỏ bằng cách ẩn các trường cấu trúc và sử dụng các phương thức truy cập.</li>
<li>The Opaque API hỗ trợ giải mã lười biếng, tối ưu hóa hiệu suất bằng cách chỉ giải mã các trường khi được truy cập, và được khuyến nghị cho phát triển mới, với một API Lai có sẵn để chuyển đổi dần dần.</li>
<li>Phiên bản Protobuf 2024 sẽ đặt API Opaque làm mặc định, và khuyến khích phản hồi trên trình theo dõi vấn đề Go Protobuf, với tài liệu tham khảo có sẵn trên protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: API mờ mới</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nguyên cứu của MIT giải thích lý do tại sao luật pháp được viết theo phong cách khó hiểu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những nhà khoa học nhận thức của MIT so sánh ngôn ngữ phức tạp của các tài liệu pháp lý, hay &quot;ngôn ngữ pháp lý,&quot; với những câu thần chú, cho rằng nó truyền tải quyền uy thông qua phong cách cổ xưa và phức tạp của nó.</li>
<li>Nghiên cứu, được công bố trên Kỷ yếu của Viện Hàn lâm Khoa học Quốc gia, nhấn mạnh rằng các tài liệu pháp lý thường sử dụng các cấu trúc phức tạp như &#39;nhúng trung tâm&#39;, điều này góp phần vào sự khó khăn trong việc hiểu chúng.</li>
<li>Mặc dù đã có những nỗ lực để đơn giản hóa ngôn ngữ pháp lý từ những năm 1970, tiến độ vẫn chậm, và nghiên cứu này nhằm thúc đẩy việc viết pháp lý rõ ràng hơn để dễ hiểu hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZNguyên cứu của MIT giải thích lý do tại sao luật pháp được viết theo phong cách khó hiểu</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Máy thông gió thu hồi năng lượng TW4 của OpenERV cung cấp không khí ngoài trời tươi mát một cách hiệu quả trong khi thu hồi khoảng 90% năng lượng nhiệt, giảm nhu cầu sưởi ấm hoặc làm mát bổ sung.</li>
<li>Model WM12, kết hợp hai đơn vị TW4 để lắp đặt cửa sổ, đang trong giai đoạn thử nghiệm beta và hứa hẹn luồng không khí cao, hoạt động êm ái và mang lại lợi tức đầu tư đáng kể so với các hệ thống truyền thống.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm bộ lọc HEPA tùy chọn, khả năng tương thích với các hệ thống tự động hóa gia đình, tiêu thụ năng lượng thấp và cải thiện chất lượng không khí trong nhà.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Map of GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The map hiển thị hơn 400.000 dự án GitHub, với sự gần gũi chỉ ra những người dùng chung, sử dụng dữ liệu từ tháng 1 năm 2020 đến tháng 3 năm 2023. Việc tạo bản đồ bao gồm tính toán Độ tương đồng Jaccard để phân cụm, sử dụng ngraph.forcelayout cho bố cục, và hiển thị với maplibre, với dữ liệu ở định dạng GeoJSON. Dự án là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, mời gọi đóng góp và đề xuất thiết kế, và bao gồm tính năng tìm kiếm và nhãn quốc gia được tạo bởi ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZMap of GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumb TVs xứng đáng có một sự trở lại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TV thông minh dễ bị lỗi thời nhanh chóng do phần mềm lỗi thời và phần mềm rác, và chúng gây ra rủi ro về quyền riêng tư bằng cách thu thập dữ liệu người dùng.</li>
<li>Dumb TVs, tập trung vào chất lượng hiển thị và độ bền, có thể kéo dài hơn một thập kỷ và mang lại trải nghiệm xem riêng tư hơn khi kết hợp với các thiết bị phát trực tuyến như Roku hoặc Chromecast.</li>
<li>Để thu hút người tiêu dùng am hiểu công nghệ, TV không thông minh cần được cải thiện về chất lượng hiển thị, kích thước và kết nối, và nên được quảng bá như một lựa chọn thay thế có ý thức về quyền riêng tư.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDumb TVs xứng đáng có một sự trở lại</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao lại khó mua được những thứ hoạt động tốt? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo giả thuyết thị trường hiệu quả, thị trường tự nhiên loại bỏ những sự không hiệu quả, nhưng điều này không phải lúc nào cũng đúng, đặc biệt trong việc tuyển dụng công nghệ và chất lượng sản phẩm. - Các công ty ở Thung lũng Silicon đối mặt với những sự không hiệu quả dai dẳng do thiếu hụt nhân tài, và người tiêu dùng thường dựa vào tiếp thị hơn là các quyết định có thông tin để đánh giá chất lượng sản phẩm. - Thuê ngoài có thể dẫn đến sự không hài lòng so với các giải pháp nội bộ, như đã thấy với các công ty như Apple và Amazon, những công ty đã thành công bằng cách xây dựng thay vì mua, nhấn mạnh tác động của các chuẩn mực văn hóa và vấn đề tin cậy đối với hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZVì sao lại khó mua được những thứ hoạt động tốt? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà lập pháp Mỹ yêu cầu Apple, Google sẵn sàng gỡ bỏ TikTok khỏi cửa hàng vào ngày 19 tháng 1]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZNhà lập pháp Mỹ yêu cầu Apple, Google sẵn sàng gỡ bỏ TikTok khỏi cửa hàng vào ngày 19 tháng 1</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Phần lớn chủ sở hữu iPhone cho rằng Apple Intelligence hiện tại không có nhiều giá trị.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple được đồn đại là đang lên kế hoạch phát hành một chiếc iPad có thể gập lại vào năm 2028, có thể hỗ trợ các ứng dụng macOS.</li>
<li>Phát triển này gợi ý về sự hội tụ của các chức năng iPad và Mac, mang đến cho người dùng một thiết bị linh hoạt hơn.</li>
<li>Việc giới thiệu một chiếc iPad có thể gập lại có thể đánh dấu một sự đổi mới đáng kể trong dòng sản phẩm của Apple, thu hút sự quan tâm từ những người đam mê công nghệ và các nhà quan sát trong ngành.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPhần lớn chủ sở hữu iPhone cho rằng Apple Intelligence hiện tại không có nhiều giá trị.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn tìm công việc bán thời gian như thế nào?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZBạn tìm công việc bán thời gian như thế nào?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi đã cung cấp hỗ trợ chính thức cho Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration cho Home Assistant cho phép sử dụng các thiết bị IoT của Xiaomi trong nền tảng Home Assistant, yêu cầu các phiên bản phần mềm cụ thể để tương thích.</li>
<li>Tuỳ chọn cài đặt bao gồm GitHub, HACS (Cửa hàng Cộng đồng Home Assistant), hoặc các phương pháp thủ công, với cấu hình cần đăng nhập tài khoản Xiaomi và lựa chọn thiết bị.</li>
<li>Việc tích hợp hỗ trợ nhiều tài khoản, điều khiển cục bộ thông qua Xiaomi Central Hub Gateway, và có sẵn ở nhiều khu vực, sử dụng MIoT-Spec-V2 để giao tiếp, nhưng lưu trữ dữ liệu người dùng dưới dạng văn bản rõ ràng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi đã cung cấp hỗ trợ chính thức cho Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 năm của Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, một trình duyệt web nhẹ ban đầu được tách ra từ Gzilla/Armadillo vào năm 1999, sẽ kỷ niệm 25 năm thành lập vào tháng 12 năm 2024.</li>
<li>Trình duyệt đã trải qua nhiều chuyển đổi, bao gồm việc chuyển từ GTK 1.0 sang FLTK 2 vào năm 2008 và sau đó sang FLTK 1.3 vào năm 2011, với những thách thức phát triển như mất đi những người đóng góp quan trọng và tên miền của nó.</li>
<li>Vào năm 2023, Rodrigo Arias Mallo đã hồi sinh dự án, dẫn đến việc phát hành phiên bản 3.1.0 vào tháng 5 năm 2024, với sự phát triển liên tục và phiên bản mới nhất là 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 năm của Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO của Palm gửi email cho Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZCEO của Palm gửi email cho Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Trở lại từ cõi chết (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo dõi Nokia 5110, một chiếc điện thoại 2G bền bỉ, đang được hồi sinh với một sự thay đổi hiện đại bằng cách trang bị thêm mô-đun 4G, SIM7600SA, hỗ trợ SMS và gọi điện. - Thiết kế đơn giản của điện thoại và hai bảng mạch in (PCB) giúp dễ dàng tích hợp mô-đun 4G mới, làm cho quá trình trang bị thêm trở nên đơn giản hơn. - Dự án này làm nổi bật tiềm năng hiện đại hóa công nghệ cổ điển, với các phát triển tiếp theo sẽ được chi tiết trong phần 2 sắp tới, tập trung vào việc thiết kế một bảng mạch mới để mở rộng chức năng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Trở lại từ cõi chết (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
