<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 19:07:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã có một siêu năng lực mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một người dùng Reddit đã phát hiện ra một kỹ thuật để dễ dàng nhận ra sự khác biệt trong các câu đố &#39;tìm điểm khác biệt&#39; bằng cách nheo mắt để tạo ra một hình ảnh thứ ba lung linh.</li>
<li>Phương pháp này cho phép sự khác biệt trở nên rõ ràng hơn, và người dùng cảm thấy như đang có được một kỹ năng mới hoặc &quot;siêu năng lực&quot; sau khi thực hành.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ kỹ thuật này với những người khác, khuyến khích họ thử bằng cách tập trung vào hình ảnh ở giữa được tạo ra khi họ nheo mắt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZTôi đã có một siêu năng lực mới</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trực quan hóa tất cả các ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, thư viện mở lớn nhất, đã trực quan hóa tất cả các ISBN để theo dõi tiến trình sao lưu sách, cho thấy rằng chỉ có 16% sách được sao lưu cho đến nay.</li>
<li>Một phần thưởng trị giá 10.000 đô la được đưa ra để cải thiện khả năng thu phóng, tính tương tác và khả năng sử dụng của hình ảnh hóa, với giải thưởng cho ba bài nộp hàng đầu, và tất cả mã phải là mã nguồn mở.</li>
<li>Đây là một sáng kiến quan trọng để bảo tồn các cuốn sách hiếm, vì Anna&#39;s Archive nắm giữ bộ sưu tập metadata sách mở lớn nhất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZTrực quan hóa tất cả các ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dự đoán Bảng điểm, ngày 01 tháng 01 năm 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người viết cung cấp bản cập nhật hàng năm về các dự đoán được đưa ra vào năm 2018 về xe tự lái, robot, AI, học máy và du hành vũ trụ của con người, với kế hoạch đưa ra các dự đoán mới cho giai đoạn 2026-2036.</li>
<li>Mặc dù có những phát triển đáng kể trong AI và xe tự lái vào năm 2024, nhưng khả năng tự động hoàn toàn và việc thay thế công việc của con người bằng AI vẫn còn xa vời, với việc giám sát từ xa của con người vẫn cần thiết cho xe tự lái.</li>
<li>Tiến bộ trong chuyến bay không gian của con người diễn ra chậm, với Starship của SpaceX và Artemis của NASA đang đối mặt với sự chậm trễ, trong khi New Glenn của Blue Origin đang tiến gần đến việc phóng, và du lịch dưới quỹ đạo cho thấy tiến bộ hạn chế.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZDự đoán Bảng điểm, ngày 01 tháng 01 năm 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã phải gỡ bỏ trang web trao đổi khóa học của mình hoặc bị đuổi học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, một sinh viên ngành khoa học máy tính, đã phát triển HuskySwap, một ứng dụng được thiết kế để tạo điều kiện cho việc trao đổi chỗ học giữa các sinh viên tại Đại học Washington. - Mặc dù ban đầu ứng dụng này được tạo ra như một dự án lớp học, Kaim đã nhận được &quot;Thông báo vi phạm&quot; từ trường đại học khi cố gắng tích hợp ứng dụng với hệ thống đăng ký chính thức. - Tình huống này đã tạo ra những phản ứng trái chiều, với một số người chỉ trích hành động của trường đại học và những người khác thì ủng hộ và đưa ra lời khuyên cho Kaim, người vẫn lạc quan về những nỗ lực và triển vọng công việc trong tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZTôi đã phải gỡ bỏ trang web trao đổi khóa học của mình hoặc bị đuổi học</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thông tin tài khoản của Luigi Mangione đã được đổi tên trên Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll nhấn mạnh việc xóa bỏ danh tính của Luigi Mangione trên Stack Overflow, nơi tài khoản của anh ta bị đổi tên thành &#39;user4616250&#39; mà không có lý do rõ ràng, gây ra lo ngại về việc ghi nhận tác giả theo giấy phép Creative Commons.</li>
<li>Cuộc điều tra của Carroll về vấn đề này đã dẫn đến lệnh cấm kéo dài một năm từ Stack Exchange, mà ông cho là mang tính trả đũa, trái ngược với các nền tảng khác như GitHub và LinkedIn, nơi không xóa Mangione.</li>
<li>Vấn đề này nhấn mạnh lập trường độc đáo của Stack Exchange và kêu gọi đối xử công bằng với Mangione, người chưa bị kết tội bất kỳ tội danh nào.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZThông tin tài khoản của Luigi Mangione đã được đổi tên trên Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn không phải trả mức tăng giá của Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 đã tăng giá đăng ký lên khoảng 40%, viện dẫn việc tích hợp công cụ AI của mình, Copilot, mặc dù để truy cập đầy đủ vào Copilot cần một gói đăng ký bổ sung. - Khách hàng có thể tránh việc tăng giá bằng cách chọn gói &quot;Microsoft 365 Classic&quot; ẩn, giữ nguyên mức giá cũ nhưng không được quảng cáo công khai. - Tình huống này làm nổi bật việc sử dụng &quot;mô hình tối,&quot; nơi giao diện người dùng được thiết kế để thao túng lựa chọn của người tiêu dùng, làm dấy lên những lo ngại về đạo đức liên quan đến tính minh bạch và quyền lợi người tiêu dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZBạn không phải trả mức tăng giá của Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cháy rừng ở LA buộc hàng ngàn người phải sơ tán, NASA JPL đóng cửa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cháy rừng ở Quận Los Angeles đã dẫn đến việc sơ tán 70.000 người và mất điện ảnh hưởng đến 400.000 cư dân, với hơn 1.000 công trình bị phá hủy và hai người thiệt mạng. - Thống đốc California Gavin Newsom đã tuyên bố tình trạng khẩn cấp, triển khai Vệ binh Quốc gia và lính cứu hỏa, bao gồm cả tù nhân, để giải quyết khủng hoảng. - Phòng Thí nghiệm Sức đẩy Phản lực của NASA (JPL) đang bị đe dọa, với các biện pháp khẩn cấp được thực hiện và kế hoạch dự phòng để chuyển điều khiển sứ mệnh Sao Hỏa nếu cần thiết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZCháy rừng ở LA buộc hàng ngàn người phải sơ tán, NASA JPL đóng cửa</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một trò chơi Tetris có thể chơi được bên trong một tệp PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những công cụ PDF của trình duyệt máy tính để bàn hiện đại, như PDFium và PDF.js, có thể hỗ trợ JavaScript với khả năng nhập/xuất đủ để tạo ra các trò chơi đơn giản như Tetris.</li>
<li>Đề án này thể hiện tính đa dạng của việc lập trình PDF bằng cách sử dụng các trường chú thích cho các điểm ảnh đơn sắc và một hộp nhập liệu văn bản cho đầu vào từ bàn phím, mặc dù có một số hạn chế.</li>
<li>PDF có sẵn ở định dạng ASCII, cho phép người dùng mở nó trong trình soạn thảo văn bản hoặc xem mã nguồn trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZMột trò chơi Tetris có thể chơi được bên trong một tệp PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce sẽ không tuyển thêm kỹ sư phần mềm nào vào năm 2025, theo Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce có kế hoạch ngừng tuyển dụng thêm kỹ sư phần mềm vào năm 2025, cho rằng sự gia tăng năng suất 30% là nhờ vào những tiến bộ của AI, theo lời CEO Marc Benioff. - Công ty sẽ tập trung vào sản phẩm AI của mình, Agentforce, và tăng cường tuyển dụng nhân viên bán hàng để truyền đạt giá trị của AI đến khách hàng. - Mặc dù gần đây đã có các đợt sa thải do tuyển dụng quá mức trong thời kỳ đại dịch, Benioff dự đoán công ty sẽ phát triển trong năm năm tới, với các sự kiện sắp tới như Japan Dreamin’ và Architect Dreamin’ đang trên đà diễn ra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce sẽ không tuyển thêm kỹ sư phần mềm nào vào năm 2025, theo Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, một trong những nhân vật hàng đầu của Ubuntu Linux, đã qua đời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, một cộng tác viên nổi bật trong cộng đồng Linux, đặc biệt là Debian và Ubuntu, đã qua đời vào ngày 1 tháng 1 năm 2025, ở tuổi 45. - Langasek được biết đến với những đóng góp quan trọng trong quản trị hệ thống, phát triển phần mềm và bảo trì gói, ảnh hưởng đến các dự án như Linux-PAM, Samba và OpenLDAP. - Khả năng lãnh đạo, hướng dẫn và sự cống hiến của ông đối với các nguyên tắc mã nguồn mở được đánh giá cao, với những nhân vật nổi tiếng như Mark Shuttleworth và Dustin Kirkland ca ngợi sự hiểu biết kỹ thuật và tinh thần của ông.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, một trong những nhân vật hàng đầu của Ubuntu Linux, đã qua đời</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình trực quan hóa bản thiết kế Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một trang web mới đã được phát triển để trực quan hóa các bản thiết kế Factorio bằng đồ họa vector (SVG), cho phép người dùng nhập và chỉnh sửa các bản thiết kế một cách nghệ thuật. - Công cụ này hỗ trợ Factorio 2.0 và Factorio: Space Age, với hiệu suất được cải thiện sau khi được chuyển từ Python sang JavaScript. - Người dùng có thể điều chỉnh cài đặt vẽ và sử dụng công cụ này để tạo hình ảnh từ văn bản hoặc vẽ bằng bút, với sự đóng góp và phản hồi được khuyến khích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZTrình trực quan hóa bản thiết kế Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mắc lỗi mà các kỹ sư thường gặp trong các mã nguồn lớn đã được thiết lập]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc làm việc trong các mã nguồn lớn, đã được thiết lập, thường với hàng triệu dòng mã và liên quan đến hàng trăm kỹ sư, đặt ra những thách thức đáng kể cho các kỹ sư phần mềm. - Một sai lầm phổ biến là sự không nhất quán, khi các kỹ sư bỏ qua các mẫu mã hiện có và triển khai các tính năng một cách cô lập, điều này có thể dẫn đến các vấn đề bảo trì và cản trở các cải tiến trong tương lai. - Để làm việc hiệu quả trong các mã nguồn lớn, các kỹ sư nên nghiên cứu các mẫu hiện có, hiểu tác động sản xuất của mã nguồn, cẩn thận với các phụ thuộc, và cẩn thận loại bỏ mã không cần thiết để duy trì chất lượng và giá trị.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMắc lỗi mà các kỹ sư thường gặp trong các mã nguồn lớn đã được thiết lập</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liên kết email ma thuật/bi kịch: đừng biến chúng thành lựa chọn duy nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links cung cấp phương thức đăng nhập không cần mật khẩu thông qua các liên kết email, mang lại bảo mật nâng cao nhưng có thể gây bất tiện do sự chậm trễ của email và việc sử dụng nhiều thiết bị.</li>
<li>Họ có thể gây ra rủi ro bảo mật bằng cách khuyến khích người dùng truy cập email cá nhân trên thiết bị làm việc, nhấn mạnh sự cần thiết của các giải pháp thay thế như Mật khẩu Một lần (OTPs).</li>
<li>Để cải thiện trải nghiệm người dùng, đặc biệt là đối với những người dùng am hiểu công nghệ, khóa truy cập được khuyến nghị như một lựa chọn linh hoạt và an toàn hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLiên kết email ma thuật/bi kịch: đừng biến chúng thành lựa chọn duy nhất</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giới thiệu về Hệ điều hành trong 1.000 dòng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bản sách hướng dẫn người đọc xây dựng một hệ điều hành nhỏ từ đầu, bao gồm các chức năng thiết yếu như chuyển đổi ngữ cảnh, phân trang và thao tác tệp trong C, tất cả trong khoảng 1.000 dòng mã.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh việc học các kỹ thuật gỡ lỗi mới, đặc biệt là đối với các thách thức như quá trình khởi động và phân trang, và cung cấp các ví dụ có thể tải xuống trên GitHub.</li>
<li>Cuốn sách được cấp phép theo CC BY 4.0, với mã nguồn theo giấy phép MIT, và yêu cầu người đọc phải quen thuộc với ngôn ngữ C và môi trường giống UNIX như là điều kiện tiên quyết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZGiới thiệu về Hệ điều hành trong 1.000 dòng</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phá khóa DKIM 512-bit với chi phí dưới 8 đô la trên đám mây]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu về các bản ghi SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), và DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) của 1 triệu trang web hàng đầu đã phát hiện hơn 1.700 khóa DKIM công khai ngắn hơn 1.024 bit, được coi là không an toàn. - Các nhà nghiên cứu đã thành công trong việc bẻ khóa một khóa DKIM 512 bit từ redfin.com bằng cách sử dụng Python và CADO-NFS với chi phí dưới 8 đô la trên một máy chủ đám mây, cho thấy sự dễ bị tổn thương của các khóa ngắn. - Nghiên cứu nhấn mạnh sự cần thiết cho các nhà cung cấp email từ chối các chữ ký DKIM với khóa ngắn hơn 1.024 bit, vì một số nhà cung cấp như Yahoo Mail, Mailfence, và Tuta đã chấp nhận chữ ký bị xâm phạm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZPhá khóa DKIM 512-bit với chi phí dưới 8 đô la trên đám mây</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft ngụy trang Bing thành Google để đánh lừa những người tìm kiếm không chú ý]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft được cho là đang thay đổi giao diện của Bing để giống với giao diện của Google, có thể khiến người dùng vô tình sử dụng Bing. - Chiến lược này nhấn mạnh những thách thức của Microsoft trong việc cạnh tranh với thị phần đáng kể của Google trong ngành công cụ tìm kiếm. - Các nhà phê bình cho rằng chiến thuật này có thể ưu tiên các mục tiêu kinh doanh của Microsoft hơn là cung cấp trải nghiệm người dùng chân thực.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft ngụy trang Bing thành Google để đánh lừa những người tìm kiếm không chú ý</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thất nghiệp lần đầu tiên trong sự nghiệp của tôi, và hai lần trong một năm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người viết chia sẻ kinh nghiệm bị sa thải hai lần trong một năm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc duy trì mối quan hệ tốt với các nhà tuyển dụng cũ và chuẩn bị cho việc tìm kiếm việc làm. - Các dấu hiệu chính của khả năng bị sa thải bao gồm thiếu tầm nhìn của công ty, sự phân tâm, mức độ sử dụng sản phẩm thấp và các cuộc họp công ty đột ngột, gợi ý rằng nhân viên nên cảnh giác. - Lời khuyên cho những người bị sa thải bao gồm cập nhật hồ sơ xin việc, nộp đơn xin trợ cấp thất nghiệp, tận dụng LinkedIn và mạng lưới quan hệ, hiểu mô hình kinh doanh và duy trì giá trị bản thân ngoài công việc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZThất nghiệp lần đầu tiên trong sự nghiệp của tôi, và hai lần trong một năm</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Con quay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget là một thư viện dựa trên Rust được thiết kế để xử lý các biểu thức toán học quy mô lớn, đặc biệt cho các bề mặt ẩn, vốn là các bề mặt nhỏ gọn và hỗ trợ các phép toán như hợp và giao. - Thư viện được cấu trúc thành ba lớp: giao diện (chuyển đổi kịch bản thành bytecode), backend (đánh giá biểu thức một cách hiệu quả), và các bản demo, với sự hỗ trợ cho SIMD (Single Instruction, Multiple Data) và phân biệt tự động. - Fidget hiện có sẵn công khai trên GitHub theo giấy phép MPL 2.0, với kế hoạch tương lai cho tích hợp GPU và cải thiện lưới, khuyến khích sự khám phá và phát triển bởi người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZCon quay</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phục Hưng Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia đã hồi sinh dự án Servo, một động cơ trình duyệt thử nghiệm ban đầu được tạo ra bởi Mozilla, bằng cách tiếp quản việc bảo trì vào tháng 1 năm 2023. - Tiến bộ đáng kể bao gồm nâng cấp các phụ thuộc, cải thiện tích hợp liên tục (CI) và công cụ, mở rộng hỗ trợ cộng đồng, và thêm hỗ trợ cho Android và OpenHarmony. - Dự án đã huy động được hơn 24.500 đô la tiền quyên góp, với các mục tiêu tương lai là trở thành động cơ web mặc định cho các ứng dụng Rust và phát triển một trình duyệt web đầy đủ tính năng, mặc dù gặp phải những thách thức như cạnh tranh và tài trợ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZPhục Hưng Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một ngày trong cuộc sống của một nhóm lừa đảo qua giọng nói nổi tiếng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple và Google đã đưa ra cảnh báo về các vụ lừa đảo qua điện thoại, tuy nhiên một nhóm có tên &quot;Crypto Chameleon&quot; đã lợi dụng dịch vụ của họ để thực hiện các cuộc tấn công lừa đảo, dẫn đến tổn thất tài chính đáng kể cho các nạn nhân như nhà đầu tư tiền điện tử Tony, người đã mất 4,7 triệu đô la.</li>
<li>Nhóm lừa đảo sử dụng các phương pháp tinh vi, bao gồm các bộ công cụ lừa đảo bắt chước các trang xác thực và các cuộc gọi hỗ trợ giả mạo của Apple, với các vai trò như Người gọi, Người điều hành, Người rút tiền và Chủ sở hữu để thực hiện các vụ lừa đảo của họ.</li>
<li>Mặc dù có những sự phản bội nội bộ, các nhóm tội phạm mạng này vẫn tiếp tục phát triển mạnh trên các nền tảng như Telegram và Discord, với trọng tâm là nhắm vào những cá nhân giàu có, đặc biệt là những người sở hữu tài sản tiền điện tử.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMột ngày trong cuộc sống của một nhóm lừa đảo qua giọng nói nổi tiếng</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chào tạm biệt chơi game trên Windows? SteamOS chính thức mở rộng ra ngoài Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo Legion Go S sẽ là thiết bị không phải của Valve đầu tiên chính thức &quot;Được hỗ trợ bởi SteamOS,&quot; cho thấy một sự chuyển đổi đáng kể từ Windows đối với các máy tính chơi game.</li>
<li>Phiên bản SteamOS của thiết bị sẽ có giá phải chăng hơn, bắt đầu từ $500, so với phiên bản Windows có giá $730.</li>
<li>Việc Valve lên kế hoạch phát hành phiên bản beta của SteamOS để cài đặt cá nhân có thể thách thức sự thống trị của Windows trong lĩnh vực chơi game trên PC, thúc đẩy một sự chuyển dịch rộng rãi hơn sang chơi game dựa trên Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZChào tạm biệt chơi game trên Windows? SteamOS chính thức mở rộng ra ngoài Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình của tôi với LLMs như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người viết đã tích hợp các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) vào quy trình làm việc lập trình của họ, thấy chúng có lợi cho các nhiệm vụ như tự động hoàn thành, tìm kiếm và lập trình dựa trên trò chuyện.</li>
<li>Họ đang phát triển một công cụ có tên là sketch.dev, một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) cho lập trình Go được thiết kế để nâng cao năng suất bằng cách tự động hóa các tác vụ lặp đi lặp lại và cải thiện hiệu quả lập trình.</li>
<li>LLMs có hiệu quả trong việc tạo ra các bản nháp mã và xử lý các câu hỏi kiểu thi, mặc dù đôi khi chúng có thể mắc lỗi, và chúng thay đổi các thỏa hiệp trong lập trình bằng cách cho phép mã chuyên biệt hơn và các bài kiểm tra toàn diện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZChương trình của tôi với LLMs như thế nào</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits là một 'siêu máy tính AI cá nhân']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia đã ra mắt Dự án Digits tại CES 2025, một &quot;siêu máy tính AI cá nhân&quot; nhỏ gọn được xây dựng trên nền tảng phần cứng Grace Blackwell, với Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Thiết bị cung cấp hiệu suất lên đến một petaflop, phù hợp cho các nhà nghiên cứu AI, nhà khoa học dữ liệu và sinh viên, và có thể xử lý các mô hình với tối đa 200 tỷ tham số.</li>
<li>Được định giá ở mức 3.000 đô la, Project Digits sẽ có mặt vào tháng Năm và có thể kết nối với các máy tính Windows hoặc Mac, chạy trên hệ điều hành DGX dựa trên Linux của Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits là một &apos;siêu máy tính AI cá nhân&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một công cụ cờ vua minimax trong các biểu thức chính quy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một công cụ cờ vua mang tên Regex Chess, sử dụng 84.688 biểu thức chính quy để thực hiện các nước đi cờ vua hợp lệ, thể hiện tiềm năng của regex trong các ứng dụng không thông thường. - Công cụ này hoạt động như một CPU biểu thức chính quy, có một tập lệnh độc đáo cho các thao tác ngăn xếp, xử lý biến và thực thi điều kiện, và hỗ trợ tạo nước đi song song. - Regex Chess sử dụng một tìm kiếm minimax đơn giản để đánh giá và chấm điểm các nước đi giả hợp pháp, nhấn mạnh sự khám phá sáng tạo về khả năng của regex, với mã nguồn có sẵn trên GitHub để công chúng xem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZMột công cụ cờ vua minimax trong các biểu thức chính quy</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thời gian biên dịch của Zig cực kỳ tốt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig khám phá tính năng &#39;comptime&#39; của Zig, giúp tăng cường năng suất bằng cách cho phép lập trình siêu dữ liệu, cho phép thực thi mã trong thời gian biên dịch. - Ông cung cấp sáu góc nhìn về &#39;comptime&#39;, nhấn mạnh khả năng của nó trong việc đơn giản hóa việc đọc và gỡ lỗi mã, và so sánh nó với generics, đánh giá từng phần, và tạo mã. - Redig kết luận rằng &#39;comptime&#39; của Zig vừa mạnh mẽ vừa đơn giản, khuyến nghị khám phá thêm thông qua các tài nguyên chính thức và thư viện tiêu chuẩn của Zig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZThời gian biên dịch của Zig cực kỳ tốt</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia công bố GPU thế hệ tiếp theo RTX 5090 và RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia đã ra mắt dòng GPU RTX 50-series thế hệ tiếp theo tại CES, bao gồm RTX 5090 và RTX 5080 cao cấp, với giá lần lượt là 1.999 USD và 999 USD. - RTX 5090 bao gồm 32GB bộ nhớ GDDR7 và 21.760 lõi CUDA, cung cấp tốc độ gấp đôi so với người tiền nhiệm của nó, RTX 4090, trong khi RTX 5080 cung cấp 16GB bộ nhớ và nhanh gấp đôi so với RTX 4080. - Dòng sản phẩm này giới thiệu công nghệ DLSS 4 mới, cải thiện hiệu suất và chất lượng hình ảnh, và sẽ có sẵn cho máy tính xách tay bắt đầu từ tháng Ba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia công bố GPU thế hệ tiếp theo RTX 5090 và RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đã sử dụng Meta AI, bây giờ Instagram đang sử dụng khuôn mặt của tôi trên các quảng cáo nhắm mục tiêu đến tôi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZĐã sử dụng Meta AI, bây giờ Instagram đang sử dụng khuôn mặt của tôi trên các quảng cáo nhắm mục tiêu đến tôi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình theo dõi giá tắc nghẽn NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Congestion Pricing Tracker là một dự án của Benjamin và Joshua Moshes, dưới sự giám sát của Giáo sư Emily Oster từ Đại học Brown, tập trung vào việc định giá tắc nghẽn giao thông ở New York. - Dự án bao gồm các kịch bản web và bảng định kiểu, cho thấy một cách tiếp cận kỹ thuật số toàn diện để trình bày thông tin. - Trang web được tối ưu hóa cho các công cụ tìm kiếm (SEO) và bao gồm một trang lỗi 404 để xử lý nội dung không tìm thấy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTrình theo dõi giá tắc nghẽn NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây là lần đầu tiên một sản phẩm được làm bằng Blender giành giải Quả cầu vàng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phim hoạt hình độc lập &quot;Flow&quot; của đạo diễn người Latvia Gints Zilbalodis đã giành giải Quả cầu vàng cho phim hoạt hình xuất sắc nhất, đánh dấu một thành tựu đáng kể cho các bộ phim độc lập. - &quot;Flow,&quot; được tạo ra với ngân sách khiêm tốn 3,7 triệu đô la bằng cách sử dụng Blender, một phần mềm miễn phí, đã cạnh tranh với các sản phẩm của các hãng phim lớn, thể hiện sự dân chủ hóa của ngành hoạt hình. - Chiến thắng của bộ phim phản ánh sự bao trùm ngày càng tăng của Quả cầu vàng đối với các tựa phim quốc tế và có thể ảnh hưởng đến cuộc đua Oscar cho phim hoạt hình, thách thức sự thống trị truyền thống của Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZĐây là lần đầu tiên một sản phẩm được làm bằng Blender giành giải Quả cầu vàng</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi sống cuộc đời mình từng phần tư thế kỷ một lần]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào ngày 5 tháng 1 năm 2000, Steve Jobs đã giới thiệu giao diện người dùng Aqua của Mac OS X, bao gồm cả Dock, tại Macworld Expo, với những đóng góp đáng kể từ một kỹ sư làm việc tại Apple Cork, Ireland.</li>
<li>Người kỹ sư, người trước đây đã làm việc trên DragThing, đã đóng vai trò quan trọng trong việc chuyển đổi các nguyên mẫu của Bas Ording thành mã chức năng cho Dock, nhưng cuối cùng đã từ chức do áp lực di chuyển.</li>
<li>Sau khi rời Apple, kỹ sư này đã hồi sinh DragThing và PCalc, những ứng dụng vẫn tiếp tục được ưa chuộng, và phát hiện ra một Thỏa thuận Không Tiết lộ (NDA) chưa ký trong tay họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTôi sống cuộc đời mình từng phần tư thế kỷ một lần</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đề xuất Triptych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đề xuất Triptych của Alexander Petros và Carson Gross nhằm cải thiện khả năng xử lý các yêu cầu mạng của HTML bằng cách hỗ trợ các phương thức HTTP bổ sung như PUT, PATCH và DELETE trong các biểu mẫu.</li>
<li>Những đề xuất này cũng bao gồm việc cho phép các nút thực hiện yêu cầu HTTP mà không cần biểu mẫu và cho phép thay thế một phần trang, giúp HTML gần gũi hơn với các nguyên tắc REST.</li>
<li>Những đề xuất này đã được giới thiệu tại Big Sky Dev Con và được trình bày chi tiết trong Triptych Polyfill trên GitHub, với các cập nhật liên tục cho các đặc tả fetch và navigation để hỗ trợ những cải tiến này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZĐề xuất Triptych</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tramway SDK – Sự Kết Hợp Không Thánh Thiện Giữa Các Động Cơ Half-Life và Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một công cụ game mới, miễn phí và mã nguồn mở đang được phát triển, tương tự như các công cụ phổ biến như Unreal và Source, với hỗ trợ cho việc phát trực tuyến thế giới mở. - Công cụ này được tối ưu hóa cho phần cứng hiện đại, mang lại hiệu suất cao, nhưng chưa sẵn sàng để sử dụng trong sản xuất. - Nhà phát triển dự định hoàn thành một số dự án lớn sử dụng công cụ này, mặc dù tên hiện tại có thể chỉ là tạm thời.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Sự Kết Hợp Không Thánh Thiện Giữa Các Động Cơ Half-Life và Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Việc sử dụng chì của Đế chế La Mã đã làm giảm mức độ IQ trên khắp châu Âu, nghiên cứu cho thấy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng việc Đế chế La Mã sử dụng chì trong công việc kim loại đã gây ra sự giảm 2 đến 3 điểm IQ trên khắp châu Âu trong thời kỳ Pax Romana.</li>
<li>Nhà nghiên cứu đã sử dụng lõi băng Bắc Cực để theo dõi ô nhiễm chì từ năm 500 trước Công nguyên đến năm 600 sau Công nguyên, cho thấy sự gia tăng đáng kể trong thời kỳ đỉnh cao của Đế chế La Mã.</li>
<li>Nghiên cứu cho thấy rằng việc tiếp xúc rộng rãi với chì có thể đã góp phần vào sự suy tàn của Đế chế La Mã, với mức độ ô nhiễm giảm sau thời kỳ La Mã nhưng lại tăng lên trong cuộc Cách mạng Công nghiệp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZViệc sử dụng chì của Đế chế La Mã đã làm giảm mức độ IQ trên khắp châu Âu, nghiên cứu cho thấy</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngân hàng Dự trữ Liên bang New York "Sách Ngày Tận Thế" 2022 thông qua FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNgân hàng Dự trữ Liên bang New York &quot;Sách Ngày Tận Thế&quot; 2022 thông qua FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chấm dứt chương trình kiểm tra thực tế của bên thứ ba và chuyển sang mô hình Ghi chú Cộng đồng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta đang ưu tiên tự do ngôn luận bằng cách đơn giản hóa hệ thống kiểm duyệt nội dung của mình, vốn đã bị chỉ trích là quá phức tạp và hạn chế. - Công ty đang chấm dứt chương trình kiểm tra thực tế của bên thứ ba tại Mỹ và giới thiệu hệ thống Community Notes, tương tự như X, để cung cấp ngữ cảnh cho các bài đăng có thể gây hiểu lầm thông qua đóng góp của người dùng. - Meta đang giảm bớt các hạn chế về nội dung chính trị, đơn giản hóa quy trình thực thi để tập trung vào các vi phạm nghiêm trọng, và cá nhân hóa khả năng hiển thị nội dung chính trị dựa trên sở thích của người dùng, phù hợp với tầm nhìn của Mark Zuckerberg về tự do ngôn luận.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZChấm dứt chương trình kiểm tra thực tế của bên thứ ba và chuyển sang mô hình Ghi chú Cộng đồng</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, Trải nghiệm Phòng trưng bày]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“DOOM: The Gallery Experience” là một trò chơi nghệ thuật chế nhạo của bobatealee, được đặt trong một phiên bản tái tưởng tượng của cấp độ E1M1 trong trò chơi DOOM (1993) cổ điển, nơi người chơi khám phá một không gian triển lãm. - Trò chơi tương thích với HTML5, Windows, thiết bị di động và gamepad, và được tạo ra bằng nền tảng phát triển trò chơi Construct. - Nó đã nhận được đánh giá 5 sao và được khen ngợi vì sự châm biếm văn hóa và thiết kế, với sự đóng góp từ Filippo Meozzi và Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, Trải nghiệm Phòng trưng bày</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Video Bitcoin của 3blue1brown trên YouTube bị gỡ xuống do vi phạm bản quyền]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, được biết đến với nội dung giáo dục của mình, đã báo cáo rằng video về Bitcoin năm 2017 của anh ấy đã bị xóa và kênh của anh ấy đã nhận một cảnh cáo vi phạm bản quyền.</li>
<li>Yêu cầu bản quyền được thực hiện bởi Chainpatrol thay mặt cho Arbitrum, mặc dù video hoàn toàn là nội dung gốc của Sanderson.</li>
<li>Vụ việc này làm nổi bật các vấn đề đang diễn ra với việc thực thi bản quyền trên các nền tảng kỹ thuật số, nơi mà các nhà sáng tạo có thể phải đối mặt với các cảnh cáo ngay cả đối với tác phẩm của chính họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVideo Bitcoin của 3blue1brown trên YouTube bị gỡ xuống do vi phạm bản quyền</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hướng tới OKRs so với việc thực hiện công việc của bạn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong Kỹ thuật, các Mục tiêu và Kết quả Chính (OKRs) hàng quý thường có vẻ dư thừa vì chúng thường phản ánh lộ trình sản phẩm, dẫn đến xung đột tiềm ẩn nếu chúng khác nhau.</li>
<li>Marketing thấy OKRs có lợi cho việc xác định trọng tâm hàng quý, phù hợp với thời gian dự án và làm nổi bật các chiến dịch hoặc đối tượng mới, trong khi các nhiệm vụ đang diễn ra được theo dõi bằng các Chỉ số Hiệu suất Chính (KPIs).</li>
<li>OKRs hiệu quả nên nhấn mạnh vào các ưu tiên độc đáo hoặc thay đổi mỗi quý, thay vì các nhiệm vụ thường xuyên, để tránh sự trì trệ và đảm bảo chúng mang lại giá trị vượt ra ngoài lộ trình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZHướng tới OKRs so với việc thực hiện công việc của bạn</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát hiện Dị thường Dữ liệu Chuỗi Thời gian: Đánh giá Một Thập kỷ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo bài báo &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot;, việc phát hiện bất thường trong dữ liệu chuỗi thời gian trở nên quan trọng do những tiến bộ trong thu thập dữ liệu và sự gia tăng của dữ liệu phát trực tuyến. - Bài báo giới thiệu một phân loại tập trung vào quy trình để phân loại các phương pháp phát hiện bất thường hiện có và cung cấp một phân tích tổng hợp về xu hướng nghiên cứu trong lĩnh vực này. - Nghiên cứu này có liên quan đến nhiều lĩnh vực khác nhau, bao gồm an ninh mạng, tài chính, thực thi pháp luật và chăm sóc sức khỏe, và có thể truy cập trên arXiv dưới danh mục Học máy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZPhát hiện Dị thường Dữ liệu Chuỗi Thời gian: Đánh giá Một Thập kỷ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thiết bị kích thích nhấp chuột]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZThiết bị kích thích nhấp chuột</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple đã lãng phí Chén Thánh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, được thiết kế để nâng cao khả năng của điện thoại thông minh, đã không đáp ứng được kỳ vọng, với một số tính năng như Math Notes được khen ngợi, nhưng những tính năng khác bị chỉ trích vì không ấn tượng.</li>
<li>Mặc dù hứa hẹn về quyền riêng tư và bảo mật thông qua xử lý trên thiết bị và Điện toán Đám mây Riêng tư, sản phẩm này cảm giác giống như một bản trình diễn công nghệ hơn là một công cụ đột phá.</li>
<li>Nhóm cộng đồng mã nguồn mở thường vượt qua những nỗ lực của các công ty như Apple Intelligence, vốn chỉ mang lại cho người dùng những cải tiến nhỏ thay vì những tiến bộ mang tính đột phá.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple đã lãng phí Chén Thánh</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà kỹ sư ăn uống hiệu quả với 2,50 đô la mỗi ngày (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người kỹ sư bắt đầu một thử thách kéo dài 46 ngày để chi tiêu dưới $2.50 mỗi ngày cho thực phẩm, ghi lại các bữa ăn, chi phí và các thí nghiệm nấu ăn. - Lấy cảm hứng từ các chương trình nấu ăn, anh đặt ra các quy tắc để đảm bảo sự vui vẻ, dinh dưỡng và chia sẻ, khám phá các công thức như bắp cải cuộn và mì ramen trong khi quản lý chi phí và giảm thiểu lãng phí. - Thí nghiệm bao gồm nấu ăn sáng tạo với các nguyên liệu hạn chế, sử dụng các kỹ thuật như ngâm muối và sous vide, và thử nghiệm với chất nhũ hóa, cuối cùng chia sẻ những hiểu biết về nấu ăn tiết kiệm chi phí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZNhà kỹ sư ăn uống hiệu quả với 2,50 đô la mỗi ngày (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giết bởi LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; là một dự án ghi lại các tiêu chuẩn AI đã bị vượt qua bởi những tiến bộ của AI, thể hiện sự tiến bộ trong các lĩnh vực như lý luận, toán học và mã hóa. - Trang web, lấy cảm hứng từ &quot;Killed by Google,&quot; cung cấp chi tiết về điểm số ban đầu và cuối cùng của các tiêu chuẩn và các mô hình AI đã vượt qua chúng, nhấn mạnh sự phát triển nhanh chóng của khả năng AI. - Thuật ngữ &quot;Saturation&quot; được sử dụng để mô tả các tiêu chuẩn không còn có thể đo lường hiệu quả khả năng tiên tiến của AI, và dự án mời gọi sự đóng góp để đảm bảo độ chính xác của dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZGiết bởi LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau từ chức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đảng Tự do Canada đang bắt đầu quá trình lựa chọn lãnh đạo mới, như đã được thông báo bởi chủ tịch đảng Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, được khen ngợi vì sự lãnh đạo kéo dài một thập kỷ và những nỗ lực trong việc tái thiết và làm cho đảng trở nên bao dung hơn, sẽ tiếp tục giữ vai trò của mình cho đến khi một người kế nhiệm được chọn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau từ chức</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog yêu thích năm 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog yêu thích năm 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xuất bản lại trang web người hâm mộ Simpsons của tôi, hai mươi năm sau]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZXuất bản lại trang web người hâm mộ Simpsons của tôi, hai mươi năm sau</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Mã nguồn mở 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bộ phần mềm srsRAN là một tập hợp mã nguồn mở của các ứng dụng radio 4G và 5G được phát triển bởi SRS, được triển khai bằng C++ với các phụ thuộc tối thiểu, và chạy trên Linux với phần cứng tiêu chuẩn.</li>
<li>Phần mềm này được cấp phép theo AGPLv3, là một giấy phép phần mềm tự do đảm bảo rằng phần mềm vẫn duy trì mã nguồn mở.</li>
<li>Suite bao gồm một 5G RAN (Mạng Truy cập Vô tuyến) CU+DU (Đơn vị Trung tâm và Đơn vị Phân phối) với một ngăn xếp hoàn toàn gốc ORAN, và một bộ 4G cung cấp triển khai mạng đầy đủ cho Thiết bị Người dùng (UE), eNodeB (Nút B tiến hóa), và EPC (Lõi Gói Tiến hóa).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Mã nguồn mở 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quy định cho phép Wi-Fi 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vài quốc gia, bao gồm Argentina, Brazil, Canada và Hoa Kỳ, đã áp dụng toàn bộ dải tần 5925-7125 MHz để sử dụng.</li>
<li>Liên minh Châu Âu đã thông qua một phần của dải tần này, cụ thể là 5925-6425 MHz, với trọng tâm là 5945-6425 MHz.</li>
<li>Những quốc gia khác, như Andorra, Áo và Bỉ, đang xem xét việc áp dụng các phần cụ thể của phổ tần số, trong khi các quốc gia như Ai Cập, Oman và Tunisia vẫn đang đánh giá các lựa chọn của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZQuy định cho phép Wi-Fi 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiền chưa cắt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZTiền chưa cắt</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quá trình phát triển của một trình chỉnh sửa mã cấu trúc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài viết phác thảo sự phát triển của một trình chỉnh sửa cấu trúc cho ngôn ngữ lập trình eyg, trong đó xử lý mã như một cây cấu trúc để ngăn chặn lỗi cú pháp và cải thiện sự hiểu biết về mã.</li>
<li>Ban đầu được xây dựng với Gleam và Svelte, trình chỉnh sửa hiện nay sử dụng Gleam và Lustre, với một phiên bản terminal bằng Go, và đã phát triển để đơn giản hóa Cây Cú pháp Trừu tượng (AST) nhằm cải thiện khả năng điều hướng.</li>
<li>Phiên bản mới nhất có giao diện người dùng dựa trên menu và biểu tượng, nâng cao khả năng sử dụng trên các thiết bị, và khuyến khích phản hồi từ người dùng để cải thiện trải nghiệm lập trình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZQuá trình phát triển của một trình chỉnh sửa mã cấu trúc</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà nghiên cứu thiết kế công nghệ đeo có thể cảm nhận mức đường huyết chính xác hơn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà nghiên cứu tại Đại học Waterloo đã tạo ra một thiết bị đeo sử dụng công nghệ radar để theo dõi mức đường huyết không xâm lấn, loại bỏ nhu cầu sử dụng kim tiêm.</li>
<li>Thiết bị, do Tiến sĩ George Shaker dẫn đầu, tích hợp một chip radar, một siêu bề mặt để tăng cường độ chính xác của tín hiệu, và các thuật toán AI để đo đường huyết chính xác.</li>
<li>Hiện tại được cấp nguồn qua USB, thiết bị này hướng tới việc hoạt động bằng pin để cải thiện tính di động và có thể cuối cùng sẽ theo dõi thêm các chỉ số sức khỏe khác, với các nỗ lực đang được tiến hành để thương mại hóa công nghệ này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZNhà nghiên cứu thiết kế công nghệ đeo có thể cảm nhận mức đường huyết chính xác hơn</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngày tôi dạy AI đọc mã như một Nhà phát triển cấp cao]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ban đầu, AI gặp khó khăn trong việc phân tích các mã nguồn React, tiếp cận chúng như một nhà phát triển mới vào nghề. - Bằng cách mô phỏng các chiến lược của các nhà phát triển cao cấp, chẳng hạn như tập trung vào các tệp cốt lõi và nhóm các thay đổi theo tính năng, khả năng phân tích mã của AI đã được cải thiện đáng kể. - Trọng tâm là nâng cao khả năng hiểu mã thay vì tạo mã, với kế hoạch trong tương lai là xác định nợ kỹ thuật và hiểu các quy ước của nhóm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZNgày tôi dạy AI đọc mã như một Nhà phát triển cấp cao</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những phiền toái trên trang web mà tôi không gây ra cho bạn ở đây]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZNhững phiền toái trên trang web mà tôi không gây ra cho bạn ở đây</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoạt động của Nat Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal cho phép kết nối trực tiếp giữa các thiết bị mặc dù có sự hiện diện của Bộ dịch địa chỉ mạng (NAT) và tường lửa, bằng cách sử dụng các giao thức dựa trên UDP và kiểm soát ổ cắm trực tiếp.</li>
<li>Những kỹ thuật như STUN (Session Traversal Utilities for NAT) giúp phát hiện địa chỉ IP công cộng, trong khi các relay như TURN (Traversal Using Relays around NAT) hoặc DERP của Tailscale được sử dụng cho các NAT khó khăn hơn.</li>
<li>ICE (Giao thức Thiết lập Kết nối Tương tác) tối ưu hóa các đường kết nối bằng cách đánh giá tất cả các tùy chọn có thể và chọn ra phương án hiệu quả nhất, đảm bảo vượt qua NAT mạnh mẽ với mã hóa và xác thực đầu cuối.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZHoạt động của Nat Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Máy in báo nhỏ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Máy in báo nhỏ</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xe Volvo tự lái 1993 với hệ thống lái mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nhóm bạn đã tham gia Carbage Run 2025 phiên bản mùa đông, một cuộc đua kéo dài 6 ngày qua Thụy Điển đến vòng cực và trở lại Helsinki, yêu cầu các xe phải ít nhất 20 năm tuổi và có giá trị dưới 1000 €.</li>
<li>Họ đã biến đổi một chiếc Volvo 940 Estate năm 1993 thành một phương tiện tự lái bằng cách sử dụng openpilot từ comma.ai, tích hợp các thành phần hiện đại như hệ thống lái trợ lực điện, Bosch iBooster và cảm biến radar của Tesla.</li>
<li>Những cập nhật trong tương lai sẽ bao gồm chi tiết về hệ thống dây điện, một Bộ Điều Khiển Động Cơ (ECU) tùy chỉnh, và kế hoạch mã nguồn mở, nhấn mạnh cách tiếp cận sáng tạo của dự án trong việc trang bị công nghệ tự động cho các phương tiện cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZXe Volvo tự lái 1993 với hệ thống lái mở</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Thuật toán kết xuất địa hình trong chưa đầy 20 dòng mã (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trò chơi Comanche của NovaLogic năm 1992 đã sử dụng công cụ Voxel Space, một kỹ thuật dựng hình 2.5D dựa trên ray casting, để tạo ra các địa hình chi tiết với đổ bóng và bóng đổ.</li>
<li>Động cơ Voxel Space sử dụng bản đồ độ cao và màu sắc cùng với một thuật toán kết xuất đơn giản, vẽ các đường thẳng đứng từ sau ra trước, có thể được tối ưu hóa để cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Đoạn mã của động cơ có sẵn theo giấy phép MIT, nhưng công nghệ này có thể vẫn được cấp bằng sáng chế ở một số khu vực nhất định.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Thuật toán kết xuất địa hình trong chưa đầy 20 dòng mã (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vẽ một đường viền trong trò chơi điện tử như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo bài viết, có năm kỹ thuật để tạo đường viền trong Unity, một nền tảng phát triển game phổ biến, được sử dụng trong các trò chơi như Sable và The Last of Us. - Các kỹ thuật bao gồm Hiệu ứng Vành, Đùn Đỉnh, Bộ đệm Mờ, Thuật toán Lũ Nhảy, và Phát hiện Cạnh, mỗi kỹ thuật có những ưu điểm và nhược điểm riêng về hiệu suất và chất lượng hình ảnh. - Bài viết cung cấp cái nhìn sâu sắc về việc cân bằng các phương pháp này để đạt được thẩm mỹ trò chơi tối ưu và hỗ trợ lối chơi, kèm theo các tài nguyên bổ sung và ghi nhận cho các mô hình 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVẽ một đường viền trong trò chơi điện tử như thế nào</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi sẽ nghỉ việc tại Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZTôi sẽ nghỉ việc tại Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity có quảng cáo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity có quảng cáo</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi giàu có và không biết phải làm gì]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZTôi giàu có và không biết phải làm gì</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát hành bảo mật quan trọng iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phiên bản iTerm2 3.5.11, phát hành vào ngày 2 tháng 1 năm 2025, giải quyết một lỗ hổng bảo mật nghiêm trọng liên quan đến tính năng tích hợp SSH trong các phiên bản trước. - Lỗi này liên quan đến việc ghi nhật ký đầu vào/đầu ra vào một tệp trên máy chủ từ xa, có thể bị người khác truy cập, ảnh hưởng đến người dùng của các phiên bản từ 3.5.6 đến 3.5.10 và một số phiên bản beta nhất định. - Người dùng được khuyến cáo cập nhật lên phiên bản 3.5.11 ngay lập tức, xóa tệp /tmp/framer.txt và xác minh bản cập nhật bằng cách sử dụng SHA-256 và chữ ký PGP được cung cấp để đảm bảo an ninh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZPhát hành bảo mật quan trọng iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Liệu các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể viết mã tốt hơn nếu bạn liên tục yêu cầu chúng "viết mã tốt hơn" không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 11 năm 2023, một xu hướng meme liên quan đến việc người dùng yêu cầu ChatGPT cải thiện hình ảnh theo từng bước, sau đó được áp dụng cho mã bằng cách sử dụng Claude 3.5 Sonnet để cải thiện một chương trình Python. - Những nỗ lực ban đầu với các yêu cầu mơ hồ như &quot;viết mã tốt hơn&quot; đã cho thấy một số cải tiến, nhưng việc thiết kế yêu cầu có cấu trúc với các mục tiêu tối ưu hóa cụ thể đã dẫn đến những cải tiến hiệu suất đáng kể. - Thí nghiệm này nhấn mạnh tầm quan trọng của sự giám sát của con người, vì mặc dù các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) có thể đưa ra những ý tưởng sáng tạo, chúng cũng có thể giới thiệu những lỗi nhỏ trong quá trình tối ưu hóa mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLiệu các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể viết mã tốt hơn nếu bạn liên tục yêu cầu chúng &quot;viết mã tốt hơn&quot; không?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 bằng SQL thuần túy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann đã chia sẻ kinh nghiệm của mình khi giải quyết các thử thách Advent of Code 2024 bằng cách sử dụng SQL thuần túy, nhấn mạnh đây là một bài tập trong các phương pháp giải quyết vấn đề thay thế. - Neumann đã hoàn thành tất cả các thử thách, mặc dù ông lưu ý rằng SQL có những hạn chế trong việc xử lý các thuật toán phức tạp và cập nhật trạng thái, đề xuất các cải tiến tiềm năng để nâng cao hiệu quả của SQL. - Bài viết trên blog bao gồm một giải pháp SQL chi tiết cho một thử thách và thảo luận về khả năng cải thiện SQL để hỗ trợ tốt hơn việc thực thi các thuật toán phức tạp trực tiếp trong cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 bằng SQL thuần túy</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toà phúc thẩm Hoa Kỳ bác bỏ các quy định về trung lập mạng của FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một Tòa phúc thẩm Hoa Kỳ đã vô hiệu hóa các quy tắc trung lập mạng của FCC, quy định việc đối xử bình đẳng với lưu lượng internet bởi các nhà cung cấp băng thông rộng, với lý do FCC đã vượt quá thẩm quyền pháp lý.</li>
<li>Quyết định này tham chiếu đến một phán quyết của Tòa án Tối cao hạn chế quyền lực của các cơ quan quản lý, ảnh hưởng đến khả năng thực thi tính trung lập mạng của FCC.</li>
<li>Chủ tịch FCC Jessica Rosenworcel đã kêu gọi Quốc hội ban hành luật về trung lập mạng, trong khi Ủy viên Brendan Carr ủng hộ quyết định của tòa án như một biện pháp kiểm soát sự lạm quyền của cơ quan quản lý.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZToà phúc thẩm Hoa Kỳ bác bỏ các quy định về trung lập mạng của FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hãy là chủ sở hữu tài sản chứ không phải người thuê trên internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The article emphasizes the importance of owning your digital space instead of relying solely on major internet platforms, which often prioritize their growth over user interests. - Strategies for maintaining control over your online presence include owning a domain, diversifying content across multiple platforms, and building direct connections with audiences through email lists. - By creating your own web property, you ensure flexibility and resilience in your digital endeavors, reducing dependency on any single network.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZHãy là chủ sở hữu tài sản chứ không phải người thuê trên internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Một thư mục mở của các trang cá nhân và blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll là một thư mục mở của các trang cá nhân và blog, nhấn mạnh vào các không gian kỹ thuật số bên ngoài các công ty công nghệ lớn, và được duy trì trên GitHub bởi Den Delimarsky. - Người dùng có thể đóng góp cho BlogScroll thông qua GitHub hoặc bằng cách gửi email cho người tạo, và các cập nhật có sẵn qua nguồn cấp dữ liệu RSS. - Thư mục bao gồm nhiều danh mục như thiết kế và UX, cá nhân, sản xuất ảnh-video, và công nghệ, trưng bày các đóng góp từ nhiều cá nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Một thư mục mở của các trang cá nhân và blog</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Alder Lake SHLX Anomaly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot phát hiện rằng lệnh SHLX trên bộ vi xử lý Alder Lake của Intel có độ trễ &quot;trung bình&quot; là 3 chu kỳ, điều này không điển hình cho các thao tác dịch trái thường chỉ mất 1 chu kỳ. - Vấn đề độ trễ này chỉ xảy ra với các lõi hiệu suất của Alder Lake và không ảnh hưởng đến các lõi hiệu quả, mâu thuẫn với tuyên bố của Intel về độ trễ 1 chu kỳ. - Độ trễ thay đổi dựa trên việc khởi tạo thanh ghi đếm dịch, với các lệnh 32-bit hoặc 64-bit không có giá trị tức thời đạt được độ trễ 1 chu kỳ, trong khi các lệnh 64-bit có giá trị tức thời dẫn đến độ trễ 3 chu kỳ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZThe Alder Lake SHLX Anomaly</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMột trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Tự động đảo ngược kỹ thuật REST APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger là một công cụ chuyển đổi các bản ghi của mitmproxy thành các đặc tả OpenAPI 3.0, giúp việc đảo ngược kỹ thuật các API REST bằng cách ghi lại lưu lượng truy cập ứng dụng trở nên dễ dàng hơn. - Công cụ này hiện hỗ trợ các tệp HTTP Archive (HAR) từ Công cụ Phát triển của trình duyệt, mở rộng khả năng sử dụng cho các nhà phát triển. - Việc cài đặt có thể được thực hiện bằng Python3 và pip hoặc Docker, và dự án sử dụng các công cụ như poetry, pre-commit, và pytest cho phát triển, với giấy phép MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Tự động đảo ngược kỹ thuật REST APIs</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, chứ không phải TPM, là gốc rễ của DRM phần cứng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, chứ không phải TPM, là gốc rễ của DRM phần cứng</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zasper: Một lựa chọn hiện đại và hiệu quả thay thế JupyterLab, được xây dựng bằng Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper là một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) hiệu suất cao lấy cảm hứng từ Jupyter, được tối ưu hóa cho khả năng đồng thời lớn và sử dụng bộ nhớ tối thiểu. - Nó được xây dựng bằng ngôn ngữ lập trình Go để tăng cường khả năng đồng thời và hiệu suất, cung cấp cả phiên bản Electron và Ứng dụng Web, và là mã nguồn mở theo giấy phép AGPL-3.0. - Zasper hỗ trợ các ứng dụng dữ liệu kiểu REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) và nhằm mở rộng ra ngoài Jupyter Notebooks để hỗ trợ các ứng dụng dữ liệu tùy chỉnh, với hỗ trợ đầy đủ trên Mac và hỗ trợ hạn chế trên Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Một lựa chọn hiện đại và hiệu quả thay thế JupyterLab, được xây dựng bằng Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails cho mọi thứ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 được tối ưu hóa cho các dự án nhỏ và các nhà phát triển đơn lẻ, cung cấp một hướng dẫn toàn diện &quot;Bắt đầu với Rails&quot; để xây dựng các ứng dụng đầy đủ tính năng.</li>
<li>SQLite hiện đã sẵn sàng cho sản xuất trong Rails 8, giảm sự phụ thuộc vào PostgreSQL hoặc Redis, và bao gồm cấu hình tích hợp liên tục (CI) cơ bản với 2000 phút hành động miễn phí trên GitHub.</li>
<li>Trình tạo xác thực mới và triển khai đơn giản với Kamal giúp việc đăng nhập người dùng và thiết lập ứng dụng trực tiếp với SSL trở nên dễ dàng hơn, thúc đẩy các phương pháp tốt nhất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails cho mọi thứ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ở đâu để làm việc sau tuổi 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZỞ đâu để làm việc sau tuổi 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thủ thuật yêu thích của tôi về công thái học máy tính]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer giới thiệu &quot;The Beeper,&quot; một thiết bị tự chế được thiết kế để khuyến khích di chuyển bằng cách phát ra tiếng bíp nếu màn hình máy tính không bị khóa trong thời gian quá lâu. - The Beeper bao gồm phần cứng (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, công tắc, còi piezo), phần mềm nhúng (kịch bản Lua), và phần mềm quản lý kích hoạt. - Mặc dù đơn giản, thiết bị này hiệu quả trong việc thúc đẩy di chuyển thường xuyên, và Jacob ghi nhận sự hỗ trợ của vợ mình trong dự án.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZThủ thuật yêu thích của tôi về công thái học máy tính</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đội ngũ đứng sau tiện ích mở rộng trình duyệt Honey đang đánh cắp mã GPL của UBlockOrigin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZĐội ngũ đứng sau tiện ích mở rộng trình duyệt Honey đang đánh cắp mã GPL của UBlockOrigin</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog mục nát. Wiki chờ đợi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết so sánh tính bền vững của wikis với tính tạm thời của blogs, gợi ý rằng đến năm 2025, wikis sẽ trở nên cá nhân và ý nghĩa hơn.</li>
<li>Wikis được mô tả là năng động và phản ánh những suy nghĩ đang phát triển của người viết, trong khi blog được ví như những cửa hàng mặt tiền tĩnh lặng, bị lãng quên.</li>
<li>Người viết đang chuyển từ một trang web truyền thống sang định dạng wiki, cho thấy sự thay đổi trong cách quản lý và chia sẻ nội dung cá nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlog mục nát. Wiki chờ đợi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta muốn có nhiều bot AI hơn trên Facebook và Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta chuẩn bị ra mắt các bot AI trên Facebook và Instagram nhằm thu hút người dùng trẻ tuổi và tận dụng khoản đầu tư vào công nghệ AI tạo sinh. - Những bot AI này sẽ có hồ sơ và tạo nội dung, hoạt động tương tự như các tài khoản mạng xã hội thông thường, sau khi Meta mua lại SocialAI. - Sáng kiến này phản ánh chiến lược rộng lớn hơn của Meta trong việc tự động hóa các tương tác xã hội và quản lý nội dung, phù hợp với các xu hướng được thấy trong các ứng dụng như Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta muốn có nhiều bot AI hơn trên Facebook và Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc phiêu lưu 25 năm của tôi trong AI và ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, một Giảng viên Giảng dạy tại Đại học Carnegie Mellon, chia sẻ hành trình 25 năm của mình trong AI (Trí tuệ Nhân tạo) và ML (Học máy), nhấn mạnh sự chuyển đổi từ sự không quan tâm ban đầu đến sự tham gia tích cực thông qua các dự án khác nhau.</li>
<li>Con đường sự nghiệp của anh ấy bao gồm phát triển các trò chơi đơn giản, nghiên cứu AI và mạng nơ-ron, và áp dụng cây quyết định và phân cụm trong quá trình làm tiến sĩ để phân tích dữ liệu trình soạn thảo mã.</li>
<li>Henley đã gia nhập đội ngũ tổng hợp chương trình của Microsoft vào năm 2022, làm việc trên các dự án AI, bao gồm các công cụ dựa trên LLMs (Mô hình Ngôn ngữ Lớn), và tiếp tục khám phá các công cụ AI một cách độc lập trong khi giảng dạy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZCuộc phiêu lưu 25 năm của tôi trong AI và ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúc mừng năm mới 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZChúc mừng năm mới 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc triển khai và tối ưu hóa cây tìm kiếm tĩnh (cây S+) để tìm kiếm dữ liệu đã sắp xếp nhanh hơn đáng kể, đạt tốc độ nhanh hơn 40 lần so với tìm kiếm nhị phân truyền thống. - Các kỹ thuật tối ưu hóa như gom nhóm, nạp trước, và SIMD thủ công (Đơn lệnh, Đa dữ liệu) được sử dụng để tăng cường thông lượng truy vấn. - Bài báo cũng khám phá các bố trí cây khác nhau, kích thước nút, và chiến lược quản lý bộ nhớ, cùng với thảo luận về công việc tương lai như tìm kiếm phân nhánh và tìm kiếm nội suy để cải thiện hiệu quả tìm kiếm hơn nữa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM là một tiêu chuẩn được thiết kế để đánh giá các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) về khả năng suy luận toán học nâng cao bằng cách sử dụng các bài toán từ Cuộc thi Toán học Putnam. - Tiêu chuẩn này bao gồm 236 bài toán gốc và một biến thể với 52 bài toán đã được thay đổi để tránh ô nhiễm dữ liệu. - Mô hình có hiệu suất cao nhất của OpenAI đạt độ chính xác 41,95% trên các bài toán gốc nhưng gặp phải sự sụt giảm hiệu suất đáng kể khoảng 30% trên các bài toán đã thay đổi, nhấn mạnh những thách thức trong việc thích ứng với các biến thể.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGiảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thị trường cơ sở dữ liệu năm 2024 đã trải qua những thay đổi đáng kể, bao gồm các vụ mua lại lớn, thay đổi giấy phép và sự cạnh tranh liên tục giữa các đối thủ chính như Redis, Elasticsearch, Databricks và Snowflake. - DuckDB trở nên phổ biến cho các truy vấn phân tích, với tích hợp vào Postgres, trong khi các bản phát hành đáng chú ý bao gồm Amazon Aurora DSQL và Microsoft Garnet. - Các vụ mua lại như Tabular bởi Databricks và OrioleDB bởi Supabase là đáng kể, và mặc dù có những trở ngại như việc đóng cửa của OtterTune, ngành công nghiệp vẫn năng động với các dự án và nguồn tài trợ mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Danh sách này bao gồm một loạt các cuốn sách đa dạng, bao gồm lịch sử, triết học, khoa học và các câu chuyện cá nhân, mỗi cuốn đều mang lại những hiểu biết độc đáo và trải nghiệm phong phú.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các bức thư của Cicero để có cái nhìn sâu sắc về cuộc sống La Mã, các tác phẩm của Ben-Ari về logic khoa học máy tính và xác minh chương trình, và hồi ký của Steve Martin về thành công trong hài kịch.</li>
<li>Trong bộ sưu tập cũng bao gồm các khám phá triết học của Pierre Hadot và Nietzsche, các bi kịch Hy Lạp của Aeschylus, và các tác phẩm văn học của Ursula Le Guin và Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZMột trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot là một công cụ mới được thiết kế để đơn giản hóa việc tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách tự động xác định các mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu API và cung cấp một biểu đồ luồng. - Nó cho phép người dùng ghi lại các yêu cầu, xác định đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng này dưới dạng mã JavaScript, làm cho quá trình này hiệu quả hơn so với việc phân tích ngược thủ công hoặc sử dụng các công nghệ kém tối ưu hơn như Tự động hóa Quy trình Robot (RPA). - Công cụ này được xây dựng trên Electron và có sẵn cho cả nền tảng Windows và Linux, với một hướng dẫn có sẵn để phân tích ngược API của USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, một trình giả lập terminal mới, đã có một lỗ hổng bảo mật tương tự như một lỗ hổng từ năm 2003, cho phép các ký tự thoát ASCII thực thi các lệnh như mở ứng dụng. - Vấn đề này đặc biệt gây rắc rối với Zsh và Bash ở chế độ vi, nhưng Ghostty 1.0.1 đã giải quyết điều này bằng cách vô hiệu hóa tính năng theo mặc định. - Mặc dù có lỗ hổng bảo mật, Ghostty được khen ngợi vì các tính năng của nó, và nhà phát triển đã nhanh chóng giải quyết vấn đề, cung cấp các bản sửa lỗi và giải pháp thay thế cho người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các triển khai cho Mô hình Khái niệm Lớn (LCM), sử dụng &quot;khái niệm&quot; như một đại diện ngữ nghĩa cấp cao hơn cho mô hình ngôn ngữ.</li>
<li>LCM hỗ trợ 200 ngôn ngữ văn bản và 57 ngôn ngữ nói sử dụng không gian nhúng SONAR, và được huấn luyện cho dự đoán câu tự hồi quy với các phương pháp như hồi quy MSE và tạo dựa trên khuếch tán.</li>
<li>Kho lưu trữ cung cấp hướng dẫn cài đặt, chuẩn bị dữ liệu, huấn luyện, tinh chỉnh và đánh giá, và được phát hành theo giấy phép MIT, sử dụng fairseq2 với các tùy chọn cài đặt UV và pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZNhững Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
