<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi giàu có và không biết phải làm gì]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZTôi giàu có và không biết phải làm gì</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát hành bảo mật quan trọng iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phiên bản iTerm2 3.5.11, phát hành vào ngày 2 tháng 1 năm 2025, giải quyết một lỗ hổng bảo mật nghiêm trọng liên quan đến tính năng tích hợp SSH trong các phiên bản trước. - Lỗi này liên quan đến việc ghi nhật ký đầu vào/đầu ra vào một tệp trên máy chủ từ xa, có thể bị người khác truy cập, ảnh hưởng đến người dùng của các phiên bản từ 3.5.6 đến 3.5.10 và một số phiên bản beta nhất định. - Người dùng được khuyến cáo cập nhật lên phiên bản 3.5.11 ngay lập tức, xóa tệp /tmp/framer.txt và xác minh bản cập nhật bằng cách sử dụng SHA-256 và chữ ký PGP được cung cấp để đảm bảo an ninh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZPhát hành bảo mật quan trọng iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Liệu các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể viết mã tốt hơn nếu bạn liên tục yêu cầu chúng "viết mã tốt hơn" không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 11 năm 2023, một xu hướng meme liên quan đến việc người dùng yêu cầu ChatGPT cải thiện hình ảnh theo từng bước, sau đó được áp dụng cho mã bằng cách sử dụng Claude 3.5 Sonnet để cải thiện một chương trình Python. - Những nỗ lực ban đầu với các yêu cầu mơ hồ như &quot;viết mã tốt hơn&quot; đã cho thấy một số cải tiến, nhưng việc thiết kế yêu cầu có cấu trúc với các mục tiêu tối ưu hóa cụ thể đã dẫn đến những cải tiến hiệu suất đáng kể. - Thí nghiệm này nhấn mạnh tầm quan trọng của sự giám sát của con người, vì mặc dù các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) có thể đưa ra những ý tưởng sáng tạo, chúng cũng có thể giới thiệu những lỗi nhỏ trong quá trình tối ưu hóa mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLiệu các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể viết mã tốt hơn nếu bạn liên tục yêu cầu chúng &quot;viết mã tốt hơn&quot; không?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 bằng SQL thuần túy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann đã chia sẻ kinh nghiệm của mình khi giải quyết các thử thách Advent of Code 2024 bằng cách sử dụng SQL thuần túy, nhấn mạnh đây là một bài tập trong các phương pháp giải quyết vấn đề thay thế. - Neumann đã hoàn thành tất cả các thử thách, mặc dù ông lưu ý rằng SQL có những hạn chế trong việc xử lý các thuật toán phức tạp và cập nhật trạng thái, đề xuất các cải tiến tiềm năng để nâng cao hiệu quả của SQL. - Bài viết trên blog bao gồm một giải pháp SQL chi tiết cho một thử thách và thảo luận về khả năng cải thiện SQL để hỗ trợ tốt hơn việc thực thi các thuật toán phức tạp trực tiếp trong cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 bằng SQL thuần túy</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toà phúc thẩm Hoa Kỳ bác bỏ các quy định về trung lập mạng của FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một Tòa phúc thẩm Hoa Kỳ đã vô hiệu hóa các quy tắc trung lập mạng của FCC, quy định việc đối xử bình đẳng với lưu lượng internet bởi các nhà cung cấp băng thông rộng, với lý do FCC đã vượt quá thẩm quyền pháp lý.</li>
<li>Quyết định này tham chiếu đến một phán quyết của Tòa án Tối cao hạn chế quyền lực của các cơ quan quản lý, ảnh hưởng đến khả năng thực thi tính trung lập mạng của FCC.</li>
<li>Chủ tịch FCC Jessica Rosenworcel đã kêu gọi Quốc hội ban hành luật về trung lập mạng, trong khi Ủy viên Brendan Carr ủng hộ quyết định của tòa án như một biện pháp kiểm soát sự lạm quyền của cơ quan quản lý.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZToà phúc thẩm Hoa Kỳ bác bỏ các quy định về trung lập mạng của FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hãy là chủ sở hữu tài sản chứ không phải người thuê trên internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The article emphasizes the importance of owning your digital space instead of relying solely on major internet platforms, which often prioritize their growth over user interests. - Strategies for maintaining control over your online presence include owning a domain, diversifying content across multiple platforms, and building direct connections with audiences through email lists. - By creating your own web property, you ensure flexibility and resilience in your digital endeavors, reducing dependency on any single network.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZHãy là chủ sở hữu tài sản chứ không phải người thuê trên internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Một thư mục mở của các trang cá nhân và blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll là một thư mục mở của các trang cá nhân và blog, nhấn mạnh vào các không gian kỹ thuật số bên ngoài các công ty công nghệ lớn, và được duy trì trên GitHub bởi Den Delimarsky. - Người dùng có thể đóng góp cho BlogScroll thông qua GitHub hoặc bằng cách gửi email cho người tạo, và các cập nhật có sẵn qua nguồn cấp dữ liệu RSS. - Thư mục bao gồm nhiều danh mục như thiết kế và UX, cá nhân, sản xuất ảnh-video, và công nghệ, trưng bày các đóng góp từ nhiều cá nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Một thư mục mở của các trang cá nhân và blog</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Alder Lake SHLX Anomaly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot phát hiện rằng lệnh SHLX trên bộ vi xử lý Alder Lake của Intel có độ trễ &quot;trung bình&quot; là 3 chu kỳ, điều này không điển hình cho các thao tác dịch trái thường chỉ mất 1 chu kỳ. - Vấn đề độ trễ này chỉ xảy ra với các lõi hiệu suất của Alder Lake và không ảnh hưởng đến các lõi hiệu quả, mâu thuẫn với tuyên bố của Intel về độ trễ 1 chu kỳ. - Độ trễ thay đổi dựa trên việc khởi tạo thanh ghi đếm dịch, với các lệnh 32-bit hoặc 64-bit không có giá trị tức thời đạt được độ trễ 1 chu kỳ, trong khi các lệnh 64-bit có giá trị tức thời dẫn đến độ trễ 3 chu kỳ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZThe Alder Lake SHLX Anomaly</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMột trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Tự động đảo ngược kỹ thuật REST APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger là một công cụ chuyển đổi các bản ghi của mitmproxy thành các đặc tả OpenAPI 3.0, giúp việc đảo ngược kỹ thuật các API REST bằng cách ghi lại lưu lượng truy cập ứng dụng trở nên dễ dàng hơn. - Công cụ này hiện hỗ trợ các tệp HTTP Archive (HAR) từ Công cụ Phát triển của trình duyệt, mở rộng khả năng sử dụng cho các nhà phát triển. - Việc cài đặt có thể được thực hiện bằng Python3 và pip hoặc Docker, và dự án sử dụng các công cụ như poetry, pre-commit, và pytest cho phát triển, với giấy phép MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Tự động đảo ngược kỹ thuật REST APIs</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, chứ không phải TPM, là gốc rễ của DRM phần cứng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, chứ không phải TPM, là gốc rễ của DRM phần cứng</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zasper: Một lựa chọn hiện đại và hiệu quả thay thế JupyterLab, được xây dựng bằng Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper là một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) hiệu suất cao lấy cảm hứng từ Jupyter, được tối ưu hóa cho khả năng đồng thời lớn và sử dụng bộ nhớ tối thiểu. - Nó được xây dựng bằng ngôn ngữ lập trình Go để tăng cường khả năng đồng thời và hiệu suất, cung cấp cả phiên bản Electron và Ứng dụng Web, và là mã nguồn mở theo giấy phép AGPL-3.0. - Zasper hỗ trợ các ứng dụng dữ liệu kiểu REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) và nhằm mở rộng ra ngoài Jupyter Notebooks để hỗ trợ các ứng dụng dữ liệu tùy chỉnh, với hỗ trợ đầy đủ trên Mac và hỗ trợ hạn chế trên Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Một lựa chọn hiện đại và hiệu quả thay thế JupyterLab, được xây dựng bằng Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails cho mọi thứ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 được tối ưu hóa cho các dự án nhỏ và các nhà phát triển đơn lẻ, cung cấp một hướng dẫn toàn diện &quot;Bắt đầu với Rails&quot; để xây dựng các ứng dụng đầy đủ tính năng.</li>
<li>SQLite hiện đã sẵn sàng cho sản xuất trong Rails 8, giảm sự phụ thuộc vào PostgreSQL hoặc Redis, và bao gồm cấu hình tích hợp liên tục (CI) cơ bản với 2000 phút hành động miễn phí trên GitHub.</li>
<li>Trình tạo xác thực mới và triển khai đơn giản với Kamal giúp việc đăng nhập người dùng và thiết lập ứng dụng trực tiếp với SSL trở nên dễ dàng hơn, thúc đẩy các phương pháp tốt nhất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails cho mọi thứ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ở đâu để làm việc sau tuổi 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZỞ đâu để làm việc sau tuổi 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thủ thuật yêu thích của tôi về công thái học máy tính]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer giới thiệu &quot;The Beeper,&quot; một thiết bị tự chế được thiết kế để khuyến khích di chuyển bằng cách phát ra tiếng bíp nếu màn hình máy tính không bị khóa trong thời gian quá lâu. - The Beeper bao gồm phần cứng (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, công tắc, còi piezo), phần mềm nhúng (kịch bản Lua), và phần mềm quản lý kích hoạt. - Mặc dù đơn giản, thiết bị này hiệu quả trong việc thúc đẩy di chuyển thường xuyên, và Jacob ghi nhận sự hỗ trợ của vợ mình trong dự án.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZThủ thuật yêu thích của tôi về công thái học máy tính</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đội ngũ đứng sau tiện ích mở rộng trình duyệt Honey đang đánh cắp mã GPL của UBlockOrigin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZĐội ngũ đứng sau tiện ích mở rộng trình duyệt Honey đang đánh cắp mã GPL của UBlockOrigin</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog mục nát. Wiki chờ đợi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết so sánh tính bền vững của wikis với tính tạm thời của blogs, gợi ý rằng đến năm 2025, wikis sẽ trở nên cá nhân và ý nghĩa hơn.</li>
<li>Wikis được mô tả là năng động và phản ánh những suy nghĩ đang phát triển của người viết, trong khi blog được ví như những cửa hàng mặt tiền tĩnh lặng, bị lãng quên.</li>
<li>Người viết đang chuyển từ một trang web truyền thống sang định dạng wiki, cho thấy sự thay đổi trong cách quản lý và chia sẻ nội dung cá nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlog mục nát. Wiki chờ đợi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta muốn có nhiều bot AI hơn trên Facebook và Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta chuẩn bị ra mắt các bot AI trên Facebook và Instagram nhằm thu hút người dùng trẻ tuổi và tận dụng khoản đầu tư vào công nghệ AI tạo sinh. - Những bot AI này sẽ có hồ sơ và tạo nội dung, hoạt động tương tự như các tài khoản mạng xã hội thông thường, sau khi Meta mua lại SocialAI. - Sáng kiến này phản ánh chiến lược rộng lớn hơn của Meta trong việc tự động hóa các tương tác xã hội và quản lý nội dung, phù hợp với các xu hướng được thấy trong các ứng dụng như Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta muốn có nhiều bot AI hơn trên Facebook và Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc phiêu lưu 25 năm của tôi trong AI và ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, một Giảng viên Giảng dạy tại Đại học Carnegie Mellon, chia sẻ hành trình 25 năm của mình trong AI (Trí tuệ Nhân tạo) và ML (Học máy), nhấn mạnh sự chuyển đổi từ sự không quan tâm ban đầu đến sự tham gia tích cực thông qua các dự án khác nhau.</li>
<li>Con đường sự nghiệp của anh ấy bao gồm phát triển các trò chơi đơn giản, nghiên cứu AI và mạng nơ-ron, và áp dụng cây quyết định và phân cụm trong quá trình làm tiến sĩ để phân tích dữ liệu trình soạn thảo mã.</li>
<li>Henley đã gia nhập đội ngũ tổng hợp chương trình của Microsoft vào năm 2022, làm việc trên các dự án AI, bao gồm các công cụ dựa trên LLMs (Mô hình Ngôn ngữ Lớn), và tiếp tục khám phá các công cụ AI một cách độc lập trong khi giảng dạy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZCuộc phiêu lưu 25 năm của tôi trong AI và ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúc mừng năm mới 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZChúc mừng năm mới 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc triển khai và tối ưu hóa cây tìm kiếm tĩnh (cây S+) để tìm kiếm dữ liệu đã sắp xếp nhanh hơn đáng kể, đạt tốc độ nhanh hơn 40 lần so với tìm kiếm nhị phân truyền thống. - Các kỹ thuật tối ưu hóa như gom nhóm, nạp trước, và SIMD thủ công (Đơn lệnh, Đa dữ liệu) được sử dụng để tăng cường thông lượng truy vấn. - Bài báo cũng khám phá các bố trí cây khác nhau, kích thước nút, và chiến lược quản lý bộ nhớ, cùng với thảo luận về công việc tương lai như tìm kiếm phân nhánh và tìm kiếm nội suy để cải thiện hiệu quả tìm kiếm hơn nữa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM là một tiêu chuẩn được thiết kế để đánh giá các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) về khả năng suy luận toán học nâng cao bằng cách sử dụng các bài toán từ Cuộc thi Toán học Putnam. - Tiêu chuẩn này bao gồm 236 bài toán gốc và một biến thể với 52 bài toán đã được thay đổi để tránh ô nhiễm dữ liệu. - Mô hình có hiệu suất cao nhất của OpenAI đạt độ chính xác 41,95% trên các bài toán gốc nhưng gặp phải sự sụt giảm hiệu suất đáng kể khoảng 30% trên các bài toán đã thay đổi, nhấn mạnh những thách thức trong việc thích ứng với các biến thể.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGiảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thị trường cơ sở dữ liệu năm 2024 đã trải qua những thay đổi đáng kể, bao gồm các vụ mua lại lớn, thay đổi giấy phép và sự cạnh tranh liên tục giữa các đối thủ chính như Redis, Elasticsearch, Databricks và Snowflake. - DuckDB trở nên phổ biến cho các truy vấn phân tích, với tích hợp vào Postgres, trong khi các bản phát hành đáng chú ý bao gồm Amazon Aurora DSQL và Microsoft Garnet. - Các vụ mua lại như Tabular bởi Databricks và OrioleDB bởi Supabase là đáng kể, và mặc dù có những trở ngại như việc đóng cửa của OtterTune, ngành công nghiệp vẫn năng động với các dự án và nguồn tài trợ mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Danh sách này bao gồm một loạt các cuốn sách đa dạng, bao gồm lịch sử, triết học, khoa học và các câu chuyện cá nhân, mỗi cuốn đều mang lại những hiểu biết độc đáo và trải nghiệm phong phú.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các bức thư của Cicero để có cái nhìn sâu sắc về cuộc sống La Mã, các tác phẩm của Ben-Ari về logic khoa học máy tính và xác minh chương trình, và hồi ký của Steve Martin về thành công trong hài kịch.</li>
<li>Trong bộ sưu tập cũng bao gồm các khám phá triết học của Pierre Hadot và Nietzsche, các bi kịch Hy Lạp của Aeschylus, và các tác phẩm văn học của Ursula Le Guin và Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZMột trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot là một công cụ mới được thiết kế để đơn giản hóa việc tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách tự động xác định các mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu API và cung cấp một biểu đồ luồng. - Nó cho phép người dùng ghi lại các yêu cầu, xác định đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng này dưới dạng mã JavaScript, làm cho quá trình này hiệu quả hơn so với việc phân tích ngược thủ công hoặc sử dụng các công nghệ kém tối ưu hơn như Tự động hóa Quy trình Robot (RPA). - Công cụ này được xây dựng trên Electron và có sẵn cho cả nền tảng Windows và Linux, với một hướng dẫn có sẵn để phân tích ngược API của USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, một trình giả lập terminal mới, đã có một lỗ hổng bảo mật tương tự như một lỗ hổng từ năm 2003, cho phép các ký tự thoát ASCII thực thi các lệnh như mở ứng dụng. - Vấn đề này đặc biệt gây rắc rối với Zsh và Bash ở chế độ vi, nhưng Ghostty 1.0.1 đã giải quyết điều này bằng cách vô hiệu hóa tính năng theo mặc định. - Mặc dù có lỗ hổng bảo mật, Ghostty được khen ngợi vì các tính năng của nó, và nhà phát triển đã nhanh chóng giải quyết vấn đề, cung cấp các bản sửa lỗi và giải pháp thay thế cho người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các triển khai cho Mô hình Khái niệm Lớn (LCM), sử dụng &quot;khái niệm&quot; như một đại diện ngữ nghĩa cấp cao hơn cho mô hình ngôn ngữ.</li>
<li>LCM hỗ trợ 200 ngôn ngữ văn bản và 57 ngôn ngữ nói sử dụng không gian nhúng SONAR, và được huấn luyện cho dự đoán câu tự hồi quy với các phương pháp như hồi quy MSE và tạo dựa trên khuếch tán.</li>
<li>Kho lưu trữ cung cấp hướng dẫn cài đặt, chuẩn bị dữ liệu, huấn luyện, tinh chỉnh và đánh giá, và được phát hành theo giấy phép MIT, sử dụng fairseq2 với các tùy chọn cài đặt UV và pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZNhững Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merry Christmas Everyone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMerry Christmas Everyone</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ứng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream là một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái theo thời gian thực của dung lượng bể chứa nước tiểu của Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS). Ứng dụng được phát triển bằng Swift và macOS, đánh dấu nỗ lực đầu tiên của nhà phát triển, điều này có thể dẫn đến các lỗi tiềm ẩn và khả năng xử lý lỗi hạn chế. Dữ liệu cho ứng dụng được lấy từ dự án ISS Mimic, mặc dù nhà phát triển không có kế hoạch bao gồm thêm các thống kê từ nguồn này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZỨng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZVấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu các tính năng mới như tham chiếu tham số khối bằng cách sử dụng <code>it</code>, Prism là trình phân tích cú pháp mặc định, và Happy Eyeballs Phiên bản 2 để cải thiện kết nối mạng.</li>
<li>Phần cập nhật bao gồm các cải tiến hiệu suất, các tùy chọn dòng lệnh mới, và nhiều sửa lỗi khác nhau, cùng với cảnh báo ngừng sử dụng cho các chuỗi ký tự có thể thay đổi và hỗ trợ cho việc phân tán từ khóa nil.</li>
<li>Vấn đề tương thích và cập nhật C API đã được giải quyết, với các cập nhật cho các lớp cốt lõi và thư viện chuẩn, làm cho đây trở thành một bản phát hành quan trọng đối với các nhà phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba đã phát hành một mô hình suy luận hình ảnh mới, QvQ-72B-Preview, vào tháng 12 năm 2024, tích hợp hình ảnh với các gợi ý văn bản để nâng cao khả năng suy luận hình ảnh.</li>
<li>Theo mô hình có sẵn để thử nghiệm trên Hugging Face Spaces và có thể chạy cục bộ bằng gói mlx-vlm của Prince Canuma, thể hiện tính chất mã nguồn mở và khả năng tiếp cận của nó.</li>
<li>Blog của Simon Willison nêu bật tiềm năng của mô hình cho các ứng dụng sáng tạo, mặc dù có kết quả hỗn hợp, và nhấn mạnh cách tiếp cận giải quyết vấn đề đầy thú vị của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZThử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một trình duyệt web mới nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư đang được phát triển, hoạt động độc đáo mà không cần JavaScript, thay vào đó sử dụng các script cập nhật để cải thiện các trang web. - Trình duyệt này áp dụng chiến lược danh sách trắng để chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau, hiệu quả trong việc tránh các trình theo dõi và tăng cường quyền riêng tư cho người dùng. - Nhà phát triển đang tổ chức một cuộc gây quỹ để hỗ trợ sự phát triển của dự án này, mời gọi sự đóng góp từ các bên quan tâm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một sinh viên tốt nghiệp mắc chứng ADHD đã phát triển một trang web để hỗ trợ việc đánh giá tài liệu có hệ thống bằng cách tìm các bài báo tương tự dựa trên ý nghĩa. - Trang web sử dụng mô hình nhúng của MixedBread để biểu diễn vector, Milvus để lưu trữ và tìm kiếm, và Gradio để phục vụ ứng dụng. - Cơ sở dữ liệu vector được cập nhật hàng tuần bằng dữ liệu từ Kaggle, và hiệu quả tìm kiếm được cải thiện bằng cách nhị phân hóa các nhúng và sử dụng khoảng cách Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, hợp tác với Timothy Lottes, đã giới thiệu một thuật toán mã nguồn mở mới để mô phỏng màn hình CRT (Cathode Ray Tube), có sẵn trên Shadertoy và GitHub. Thuật toán này giảm mờ chuyển động trên màn hình 240Hz+ và cung cấp nhấp nháy mềm hơn so với BFI (Black Frame Insertion), và đã được tích hợp vào trình giả lập Retroarch. Mô phỏng này tương thích với LCD và OLED, cung cấp các chế độ thời gian thực và chuyển động chậm, và đặc biệt hiệu quả trong việc giảm mờ chuyển động trong nội dung 60fps cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGiả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung đã qua đời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một biên tập viên đáng kính của PCWorld và nhà báo phần cứng, đã qua đời ở tuổi 58 sau một cuộc chiến với bệnh ung thư tuyến tụy, để lại một ảnh hưởng đáng kể trong ngành báo chí công nghệ.</li>
<li>Với hơn 25 năm trong ngành, ông được biết đến với kiến thức sâu rộng, lối viết hấp dẫn và cam kết với tính trung thực trong báo chí, đóng góp cho Maximum PC và PCWorld.</li>
<li>Gordon đã truyền cảm hứng cho nhiều người trong cộng đồng công nghệ thông qua công việc của mình, bao gồm cả podcast &quot;The Full Nerd&quot;, và ông được ngưỡng mộ vì sự cống hiến cho việc bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng và đơn giản hóa công nghệ phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung đã qua đời</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZVừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMột phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
