<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 2012, Facebook đã tạo ra một &quot;Cuốn Sách Đỏ Nhỏ&quot; để duy trì bản sắc và tập trung khi mở rộng đến một tỷ người dùng, nhấn mạnh các nguyên tắc như phá vỡ mọi thứ, suy nghĩ lớn và di chuyển nhanh.</li>
<li>Bản sách, được thiết kế bởi Ben Barry, đóng vai trò như một bản tuyên ngôn nhằm bảo tồn tinh thần của Facebook trong quá trình phát triển nhanh chóng, thể hiện tầm quan trọng của việc kể chuyện trong việc mở rộng văn hóa công ty.</li>
<li>Một phiên bản kỹ thuật số chất lượng cao của cuốn sách hiếm này đã được tạo ra để minh họa cách các công ty thành công duy trì bản sắc và văn hóa của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZCuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chủ tịch Hàn Quốc tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZChủ tịch Hàn Quốc tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những bài học tôi đã học được khi làm việc tại một phòng trưng bày nghệ thuật]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNhững bài học tôi đã học được khi làm việc tại một phòng trưng bày nghệ thuật</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator và Sức mạnh ở Thung lũng Silicon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 2010, AdGrok, một công ty khởi nghiệp nhỏ, đã phải đối mặt với một vụ kiện từ công ty cũ của họ, Adchemy, đe dọa đến sự ổn định tài chính của họ. Y Combinator, một vườn ươm khởi nghiệp hỗ trợ AdGrok, đã đóng vai trò then chốt trong việc giải quyết vụ kiện bằng cách tận dụng ảnh hưởng của mình với các nhà đầu tư và đối tác kinh doanh tiềm năng của Adchemy. Mặc dù thắng kiện, thử thách này đã dẫn đến việc AdGrok được bán cho Twitter vào năm 2011, trong khi Adchemy sau đó được bán cho Walmart Labs trong một thương vụ bán tháo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator và Sức mạnh ở Thung lũng Silicon</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 tháng với OCaml sau 8 năm sử dụng Haskell trong sản xuất (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo tác giả, Haskell và OCaml được so sánh dựa trên kinh nghiệm của họ, nhấn mạnh rằng Haskell có nhiều tính năng và gói hơn, nhưng sự đơn giản của OCaml lại tăng cường năng suất. Công cụ của Haskell mạnh mẽ nhưng không nhất quán, trong khi công cụ của OCaml thì đơn giản và đáng tin cậy, với các thông điệp của trình biên dịch ngắn gọn. Cả hai ngôn ngữ đều phù hợp cho việc sử dụng công nghiệp, nhưng tác giả thích OCaml vì tập trung vào phát triển hơn là suy nghĩ quá nhiều, mặc dù Haskell có tài liệu toàn diện hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 tháng với OCaml sau 8 năm sử dụng Haskell trong sản xuất (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thuốc tiêm HIV hai lần mỗi năm cho thấy hiệu quả 100% ở phụ nữ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZThuốc tiêm HIV hai lần mỗi năm cho thấy hiệu quả 100% ở phụ nữ</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc Blizzard rút Warcraft I và II thử nghiệm Chương trình Bảo tồn mới của GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard đã yêu cầu GOG gỡ bỏ gói Warcraft I &amp; II không có DRM khỏi cửa hàng của mình do phát hành các phiên bản làm lại.</li>
<li>GOG đang cung cấp gói này với giá giảm trước khi gỡ bỏ, đảm bảo rằng người mua vẫn sẽ có quyền truy cập và nhận các bản cập nhật để tương thích với các hệ thống hiện đại.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa các phiên bản trò chơi được làm lại và phiên bản gốc, khi GOG nỗ lực bảo tồn các trò chơi cổ điển bất chấp quyết định của nhà phát hành.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZViệc Blizzard rút Warcraft I và II thử nghiệm Chương trình Bảo tồn mới của GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi tăng cường hiệu suất Pi 5 với việc điều chỉnh SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những kỹ sư của Raspberry Pi đã tối ưu hóa thời gian SDRAM (Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên động đồng bộ), mang lại mức tăng hiệu suất từ 10-20% cho Pi 5 và Pi 4 ở tần số 2.4 GHz.</li>
<li>Ép xung, liên quan đến việc tăng tốc độ xung nhịp vượt quá thông số kỹ thuật của nhà sản xuất, có thể đạt được tốc độ tăng lên đến 32%, với hầu hết Pi 5 đạt từ 2.6-3.0 GHz.</li>
<li>Những cải tiến hiệu suất này, bao gồm cả mô phỏng NUMA (Truy cập Bộ nhớ Không đồng nhất) để xử lý tốt hơn khối lượng công việc đa lõi, có thể sớm có sẵn thông qua các bản cập nhật firmware, và có khả năng trở thành các tính năng tiêu chuẩn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi tăng cường hiệu suất Pi 5 với việc điều chỉnh SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không cần gửi email cho tôi về Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Do việc sử dụng thư viện curl, tên và email của tác giả được bao gồm trong ứng dụng khách VPN AnyConnect của Cisco, dẫn đến sự nhầm lẫn cho người dùng khi tìm kiếm hỗ trợ. Tác giả làm rõ rằng họ là nhà phát triển chính của curl, một thành phần được sử dụng trong ứng dụng, nhưng không liên kết với Cisco hoặc AnyConnect. Người dùng cần hỗ trợ cho AnyConnect nên liên hệ trực tiếp với Cisco tại <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZKhông cần gửi email cho tôi về Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang web DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo đã quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku (TPRF) vào ngày &#39;Thứ Ba Từ Thiện&#39;, đóng góp vào sứ mệnh phát triển các ngôn ngữ lập trình Perl và Raku của họ.</li>
<li>Kể từ năm 2011, DuckDuckGo đã quyên góp hơn 6 triệu đô la cho các tổ chức hỗ trợ niềm tin trực tuyến, nhấn mạnh cam kết của họ trong việc thúc đẩy môi trường trực tuyến an toàn và đáng tin cậy.</li>
<li>Khoản quyên góp sẽ hỗ trợ tài trợ cho việc phát triển cốt lõi của Perl và các dự án cộng đồng, với TPRF bày tỏ lòng biết ơn đối với sự hỗ trợ và niềm tin của DuckDuckGo vào sứ mệnh của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTrang web DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Doanh nghiệp tuyên bố mức tăng giá 1.000% đã khiến họ chuyển từ VMware sang đối thủ mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, một nhà điều hành đám mây tại Vương quốc Anh, đã chuyển đổi 20.000 máy ảo (VMs) từ VMware sang OpenNebula sau khi giá tăng 1.000% sau khi Broadcom mua lại VMware.</li>
<li>Việc di chuyển này đã nâng cao hiệu suất của máy ảo lên 200% và cho phép Beeks phân bổ nhiều tài nguyên hơn cho khối lượng công việc của khách hàng.</li>
<li>Việc Broadcom mua lại VMware đã dẫn đến chi phí tăng và giảm hỗ trợ, khiến nhiều công ty, bao gồm AT&amp;T, tìm kiếm các giải pháp thay thế do sự không hài lòng của khách hàng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDoanh nghiệp tuyên bố mức tăng giá 1.000% đã khiến họ chuyển từ VMware sang đối thủ mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel thông báo về việc Pat Gelsinger nghỉ hưu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giám đốc điều hành của Intel, Pat Gelsinger, đã thông báo nghỉ hưu sau hơn 40 năm, có hiệu lực từ ngày 1 tháng 12 năm 2024, với David Zinsner và Michelle Johnston Holthaus đảm nhiệm vai trò đồng giám đốc điều hành tạm thời.</li>
<li>Ban lãnh đạo cam kết duy trì vị thế dẫn đầu về sản phẩm và hiệu quả, với Frank Yeary đảm nhiệm vai trò chủ tịch điều hành tạm thời trong quá trình tìm kiếm CEO mới.</li>
<li>Intel vẫn là một công ty dẫn đầu trong công nghệ bán dẫn, được truyền cảm hứng bởi Định luật Moore, với sự tập trung vào đổi mới và duy trì sự lãnh đạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel thông báo về việc Pat Gelsinger nghỉ hưu</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những gì sẽ trở thành tài sản công cộng vào năm 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào ngày 1 tháng 1 năm 2025, các tác phẩm mới sẽ gia nhập phạm vi công cộng, bao gồm những tác phẩm của các nhà sáng tạo đã qua đời vào năm 1954 và 1974, và các bộ phim/sách của Hoa Kỳ từ năm 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, một Công ty Lợi ích Cộng đồng tại Vương quốc Anh, sử dụng lợi nhuận cho lợi ích cộng đồng và phụ thuộc vào sự đóng góp của độc giả.</li>
<li>Độc giả được khuyến khích khám phá các nguồn tài nguyên như “Public Domain Day Countdown” của John Mark Ockerbloom và Tuyên ngôn của Communia để biết thêm thông tin về miền công cộng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000ZNhững gì sẽ trở thành tài sản công cộng vào năm 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phương pháp học Toán (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiểu luận của Lawrence Neff Stout cung cấp các chiến lược để học toán ở cấp độ đại học, nhấn mạnh sự cần thiết phải hiểu sâu hơn về lý thuyết, định nghĩa và chứng minh so với toán trung học. - Các chiến lược chính bao gồm hiểu các định nghĩa chính xác, ghi nhớ và hiểu các định lý và chứng minh, và sử dụng các kỹ thuật như làm việc ngược để thấy cách các khái niệm kết nối với nhau. - Tiểu luận nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thực hành các bài toán để phát triển kỹ thuật và phán đoán, và nhấn mạnh rằng hiểu biết quan trọng hơn là ghi nhớ trong toán học đại học.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZPhương pháp học Toán (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen gây ra lông màu cam ở mèo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen gây ra lông màu cam ở mèo</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ được chọn là Từ của Năm 2024 của Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxford đã chọn &quot;brain rot&quot; là Từ của Năm 2024, thông qua một cuộc bỏ phiếu công khai với hơn 37.000 người tham gia, nhấn mạnh sự gia tăng tầm quan trọng của nó. &quot;Brain rot&quot; mô tả sự suy giảm tinh thần do tiêu thụ nội dung trực tuyến tầm thường, với mức tăng 230% trong việc sử dụng từ năm 2023 đến 2024, phản ánh mối lo ngại về tác động của việc tiêu thụ kỹ thuật số đối với sức khỏe tinh thần. Ban đầu được Henry David Thoreau đặt ra vào năm 1854, thuật ngữ này đã trở nên phổ biến trên các nền tảng như TikTok, khơi dậy các cuộc thảo luận về tác động của nội dung trực tuyến quá mức, đặc biệt là trong giới Gen Z và Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ được chọn là Từ của Năm 2024 của Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình C64 với Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phần mở rộng VS64 cho phép lập trình Commodore 64 bằng Visual Studio Code trên Mac, Windows và Linux, cung cấp một giải pháp thay thế hiện đại, đa nền tảng cho CBM PRG Studio chỉ dành cho Windows.</li>
<li>VS64 hỗ trợ lập trình BASIC, Assembly và C với tính năng tô sáng cú pháp, công cụ và các tính năng như tự động đánh số và sử dụng nhãn, nâng cao trải nghiệm phát triển.</li>
<li>Phần mềm này tích hợp với các trình biên dịch ACME và Kick, các trình biên dịch C/C++ CC65 và LLVM-MOS, và trình giả lập VICE C64 để gỡ lỗi, làm cho nó trở thành một công cụ toàn diện cho phát triển C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZChương trình C64 với Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, được tạo ra bởi Eric Wastl, là một lịch Mùa Vọng với các câu đố lập trình phù hợp cho mọi trình độ kỹ năng, có thể được giải quyết bằng bất kỳ ngôn ngữ lập trình nào.</li>
<li>Những câu đố được thiết kế để chạy hiệu quả trên phần cứng cũ hơn và nhằm mục đích thực hành, phỏng vấn, hoặc giải trí, mà không yêu cầu nền tảng khoa học máy tính.</li>
<li>Những người tham gia được khuyến khích chia sẻ kinh nghiệm của mình, thử nghiệm các giải pháp với ví dụ và tìm kiếm sự trợ giúp nếu cần, đồng thời tuân thủ các hướng dẫn như không sử dụng AI để giải đố và tôn trọng các quy tắc về nhãn hiệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một CA của Brazil chỉ được Microsoft tin cậy đã cấp một chứng chỉ cho google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZMột CA của Brazil chỉ được Microsoft tin cậy đã cấp một chứng chỉ cho google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Camera an ninh gia đình mã nguồn mở (mã hóa đầu cuối)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một hệ thống camera an ninh gia đình có tên là Privastead, tập trung vào quyền riêng tư bằng cách sử dụng mã hóa đầu cuối với OpenMLS và chủ yếu triển khai bằng Rust. Privastead là mã nguồn mở dành cho những người quan tâm đến quyền riêng tư, yêu cầu một camera IP tương thích, một máy tính cục bộ, một máy chủ và một điện thoại thông minh Android để thiết lập. Hiện tại, hệ thống chỉ hỗ trợ một camera IP và Android, nhưng tác giả tìm kiếm phản hồi và đóng góp từ cộng đồng để nâng cao khả năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZCamera an ninh gia đình mã nguồn mở (mã hóa đầu cuối)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs thực hiện chuyển đổi tại chỗ của hệ thống tệp NTFS sang Btrfs mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs là một công cụ được thiết kế để chuyển đổi hệ thống tệp NTFS sang Btrfs tại chỗ, bảo toàn hình ảnh gốc dưới dạng bản sao reflink để có thể khôi phục không gian.</li>
<li>Phần mềm này có sẵn cho cả Windows và Linux, với hướng dẫn cài đặt cụ thể và các phụ thuộc cho từng nền tảng, và nó bao gồm các tính năng như hỗ trợ nén và khôi phục về NTFS.</li>
<li>Những hạn chế bao gồm việc thiếu hỗ trợ cho các thuộc tính mở rộng cũ hơn, các luồng dữ liệu thay thế lớn (ADS), và các tệp được mã hóa, với các điều kiện cụ thể cần thiết để khởi động Windows từ hệ thống tệp Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs thực hiện chuyển đổi tại chỗ của hệ thống tệp NTFS sang Btrfs mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp của Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD đã vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp trong các CPU Zen 4 của mình, một tính năng được thiết kế để tối ưu hóa năng lượng hơn là cải thiện hiệu suất. - Các bài kiểm tra hiệu suất cho thấy sự khác biệt không đáng kể khi bộ đệm vòng lặp bị vô hiệu hóa, vì bộ nhớ đệm op bù đắp với băng thông đủ. - Quyết định vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp, có thể do lỗi phần cứng, không có khả năng ảnh hưởng đáng kể đến hiệu suất hoặc tiêu thụ năng lượng, và tính năng này không được AMD ghi chép rộng rãi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp của Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenWRT One được phát hành: Bộ định tuyến đầu tiên được thiết kế đặc biệt cho OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Conservancy Tự do Phần mềm (SFC) và OpenWrt đã phát hành OpenWrt One, một bộ định tuyến không dây được thiết kế để thúc đẩy tự do phần mềm và quyền sửa chữa, có giá 89 đô la với vỏ hoặc 68,42 đô la cho bảng mạch.</li>
<li>Router không thể bị hỏng, hoàn toàn tuân thủ copyleft, và có SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, hỗ trợ Power over Ethernet (PoE) và nguồn USB-C, với giao diện nối tiếp USB cho người dùng nâng cao.</li>
<li>Thiết bị tuân thủ FCC, cho thấy rằng quyền sửa chữa phần mềm có thể phù hợp với các yêu cầu quy định, và mỗi lần mua hàng bao gồm một khoản quyên góp 10 đô la cho OpenWrt tại Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One được phát hành: Bộ định tuyến đầu tiên được thiết kế đặc biệt cho OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean phản hồi ngành công nghiệp EDA về AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean phản hồi ngành công nghiệp EDA về AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chức năng của nút này là gì? – Chiếc xe mới của tôi có một công tắc bí ẩn và không có tài liệu hướng dẫn.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một chủ sở hữu Opel Corsa 2020 đã phát hiện ra một công tắc bí ẩn liên kết với hệ thống theo dõi đội xe, có khả năng được lắp đặt bởi chủ sở hữu trước đó, một công ty lớn.</li>
<li>Theo dõi hệ thống hoạt động như một thiết bị định vị GPS và có thể là một thiết bị ngăn chặn, theo dõi chuyển động của tài xế và gửi dữ liệu đến người quản lý đội xe.</li>
<li>Chủ sở hữu dự định gỡ bỏ hệ thống do lo ngại về quyền riêng tư, nhấn mạnh vấn đề lái xe mà không biết có thiết bị theo dõi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZChức năng của nút này là gì? – Chiếc xe mới của tôi có một công tắc bí ẩn và không có tài liệu hướng dẫn.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phá vỡ CAPTCHA của 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo dự án, mục tiêu là phát triển một mô hình học máy sử dụng TensorFlow để giải mã CAPTCHAs của 4Chan với độ chính xác trên 80%, cuối cùng đạt được độ chính xác trên 90%.</li>
<li>Theo mô hình đã sử dụng kiến trúc LSTM CNN với mã hóa CTC, được huấn luyện trên 500 hình ảnh giải tay và 50,000 hình ảnh tổng hợp, và đã được chuyển đổi để sử dụng trên trình duyệt với TensorFlow.js.</li>
<li>Đề án đã cung cấp những hiểu biết quý giá về học máy và thị giác máy tính, vượt qua các thách thức như thu thập dữ liệu, tạo dữ liệu tổng hợp và các vấn đề tương thích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZPhá vỡ CAPTCHA của 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tranh đường nét hình học của Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZTranh đường nét hình học của Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thiết kế giấc ngủ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giấc ngủ ngắn tự nhiên gia đình (FNSS) là một tình trạng mà các cá nhân có thể ngủ ít hơn mà không gặp tác động xấu do một đột biến gen, đặc biệt là trong gen DEC2 ảnh hưởng đến mức orexin. Orexin đóng vai trò quan trọng trong việc điều chỉnh giấc ngủ, với sự mất cân bằng có thể dẫn đến buồn ngủ hoặc mất ngủ, và nghiên cứu đang khám phá việc tái tạo FNSS thông qua các chất chủ vận orexin hoặc liệu pháp gen. Mặc dù có tiềm năng, FNSS vẫn chưa được nghiên cứu đầy đủ, cho thấy cần có thêm các nghiên cứu để phát triển các phương pháp cải thiện kỹ thuật giấc ngủ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZThiết kế giấc ngủ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quá trình suy thoái của Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc đóng cửa Giant Freakin Robot nhấn mạnh những thách thức mà các nhà xuất bản độc lập phải đối mặt, khi nhiều trang web đang đóng cửa do lưu lượng truy cập giảm từ các nền tảng lớn như Google và Facebook. Hệ thống học máy của Google, được thiết kế để cải thiện kết quả tìm kiếm, đã vô tình loại bỏ nhiều trang web nhỏ, dẫn đến khó khăn tài chính cho những người sáng tạo nội dung. Sự phức tạp của thuật toán và vị thế thị trường thống trị của Google góp phần vào vấn đề đang diễn ra, khiến những người sáng tạo có ít lựa chọn và giải pháp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZQuá trình suy thoái của Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà sản xuất Sol-Ark được cho là đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ, gây gián đoạn cho các chủ nhà bằng cách cố ý làm hỏng chúng với một thông báo về các hạn chế khu vực.</li>
<li>Sol-Ark, nắm giữ quyền bán hàng độc quyền tại Mỹ, đã đưa ra chương trình thay thế giảm giá cho các khách hàng bị ảnh hưởng, làm dấy lên lo ngại về kiểm soát và an ninh của các bộ biến tần năng lượng mặt trời kết nối internet.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh tầm quan trọng của việc lựa chọn các bộ biến tần có hỗ trợ đáng tin cậy và mạng lưới an toàn để tránh các gián đoạn tương tự, đặc biệt là với các sản phẩm sản xuất tại Trung Quốc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZNhà sản xuất Sol-Ark được cho là đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gửi cho ai đó mà bạn trân trọng một lá thư chính thức 'Tiếp tục và Kiên trì']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZGửi cho ai đó mà bạn trân trọng một lá thư chính thức &apos;Tiếp tục và Kiên trì&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những kỹ sư không được phép mắc sai lầm khởi nghiệp khi họ xây dựng sổ cái]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuốn Sổ Tay Kỹ Sư Thanh Toán nhấn mạnh vai trò quan trọng của sổ cái chính xác trong các công ty khởi nghiệp fintech, nêu bật những cạm bẫy của việc bỏ qua hệ thống kế toán kép.</li>
<li>Alvaro Duran chia sẻ một câu chuyện cảnh báo từ kinh nghiệm khởi nghiệp của mình, nơi việc thiếu hệ thống ghi sổ kép đã dẫn đến những sai lệch tài chính và sự không hài lòng của khách hàng.</li>
<li>Duran đang cân nhắc viết một cuốn sách về việc tạo ra các sổ cái có khả năng mở rộng và bền vững trong tương lai, và đang tìm kiếm phản hồi về sự quan tâm tiềm năng đối với chủ đề này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZNhững kỹ sư không được phép mắc sai lầm khởi nghiệp khi họ xây dựng sổ cái</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng đùa với Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plugin cuộn đà bị chỉ trích vì làm gián đoạn trải nghiệm duyệt web tự nhiên bằng cách làm giảm khả năng sử dụng, khả năng tiếp cận và hiệu suất. - Các vấn đề chính bao gồm vi phạm kỳ vọng của người dùng, gây say chuyển động, giảm khả năng tiếp cận và hiệu suất không nhất quán, đặc biệt là trên các thiết bị cũ hơn. - Các plugin này cũng làm tăng thời gian tải trang, phá vỡ các tính năng trình duyệt gốc và tăng chi phí bảo trì, dẫn đến sự thất vọng của người dùng và sự phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZĐừng đùa với Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner tăng giá trong khi giảm đáng kể băng thông (Mỹ)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner đang tăng giá tại Mỹ lên đến 27,52% cho các máy chủ CPX21 trong khi giảm băng thông trung bình 88,19%. - Những thay đổi này, được công bố vào Lễ Tạ ơn, nhằm điều chỉnh chi phí với việc sử dụng tài nguyên, vì những người dùng nhẹ hơn đang trợ cấp cho những người dùng nặng hơn. - Giá mới và giới hạn băng thông sẽ có hiệu lực từ tháng 12 năm 2024 cho các máy chủ mới và tháng 2 năm 2025 cho các máy chủ hiện có, với Hetzner duy trì rằng họ cung cấp tỷ lệ giá-hiệu suất tốt nhất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner tăng giá trong khi giảm đáng kể băng thông (Mỹ)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vỏ xe ô tô thải ra một phần tư tổng số vi nhựa trong môi trường]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVỏ xe ô tô thải ra một phần tư tổng số vi nhựa trong môi trường</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thành công và thất bại của Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, một hệ thống xây dựng được tạo ra như một dự án phụ, đã đạt được sự phổ biến đáng kể và hiện đang được sử dụng bởi các dự án lớn như Chrome, Android và Meson.</li>
<li>Hệ thống được thiết kế để đạt tốc độ và hiệu quả, sử dụng đồ thị hai phần để có cấu trúc xây dựng tốt hơn và tập trung vào việc xây dựng gia tăng nhanh chóng.</li>
<li>Người sáng tạo suy ngẫm về những thách thức của việc duy trì mã nguồn mở, lưu ý đến những yêu cầu cao và sự biết ơn hạn chế mặc dù Ninja đã thành công.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZThành công và thất bại của Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn cần bao nhiêu bộ nhớ vào năm 2024 để chạy 1 triệu tác vụ đồng thời?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 2024 benchmark đã kiểm tra mức tiêu thụ bộ nhớ khi chạy 1 triệu tác vụ đồng thời sử dụng coroutines trên các ngôn ngữ lập trình khác nhau, bao gồm Rust, C#, Go và Java. - C# với NativeAOT cho thấy hiệu quả bộ nhớ tốt nhất, vượt trội hơn các ngôn ngữ khác, trong khi Go tiêu thụ nhiều bộ nhớ hơn dự kiến, thậm chí nhiều hơn Java với GraalVM. - Nghiên cứu nhấn mạnh rằng một số ngôn ngữ, như .NET với NativeAOT và GraalVM của Java, đã cải thiện khả năng mở rộng, trong khi goroutines của Go kém hiệu quả hơn, và việc sử dụng bộ nhớ của Rust đã được tối ưu hóa bằng cách điều chỉnh xử lý tác vụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBạn cần bao nhiêu bộ nhớ vào năm 2024 để chạy 1 triệu tác vụ đồng thời?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chào tạm biệt, Rust. Tôi chúc bạn thành công nhưng tôi quay lại với C++ (xin lỗi, đây là một lời phàn nàn)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZChào tạm biệt, Rust. Tôi chúc bạn thành công nhưng tôi quay lại với C++ (xin lỗi, đây là một lời phàn nàn)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 đang trên đường phát triển]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 dự kiến sẽ sớm ra mắt, đánh dấu bản cập nhật lớn đầu tiên kể từ năm 2018, với giao diện GTK 3 hiện đại hóa và hiệu suất được cải thiện. - Các cập nhật chính bao gồm chỉnh sửa không phá hủy, quản lý màu sắc nâng cao, quy trình làm việc với lớp được cải thiện, và hệ thống mở rộng mới để quản lý plugin dễ dàng hơn. - Mặc dù ngày phát hành chính xác chưa được biết, các bản dựng phát triển đã có sẵn, cho thấy một bước tiến đáng kể cho trình chỉnh sửa hình ảnh mã nguồn mở với các bản cập nhật thường xuyên hơn trong tương lai được mong đợi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 đang trên đường phát triển</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Một giải pháp thay thế tự lưu trữ cho Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince là một phiên bản chuyển đổi sang Golang của bảng điều khiển Plausible Analytics, được thiết kế dưới dạng một hệ thống đơn lẻ, dành cho một người dùng duy nhất cho nhiều trang web mà không cần phụ thuộc vào thời gian chạy. Nó bao gồm các tính năng như TLS tự động (Bảo mật lớp truyền tải), theo dõi liên kết ra ngoài, theo dõi tải xuống tệp, theo dõi trang 404 và theo dõi sự kiện tùy chỉnh, khiến nó gần như tương đương với bảng điều khiển Plausible. Vince nhằm mục đích làm cho bảng điều khiển Plausible có thể truy cập để tự lưu trữ, phục vụ như một sự thay thế cho các trang web cá nhân, với một bản demo có sẵn trên một phiên bản Vultr trị giá 6 đô la.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Một giải pháp thay thế tự lưu trữ cho Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quốc hội Úc cấm mạng xã hội đối với người dưới 16 tuổi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZQuốc hội Úc cấm mạng xã hội đối với người dưới 16 tuổi</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chia sẻ màn hình trong trình duyệt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new là một công cụ cho phép người dùng nhanh chóng tạo ra các ứng dụng web, được minh chứng bằng việc xây dựng một ứng dụng chia sẻ màn hình chỉ trong 30 phút. Ứng dụng hoạt động bằng cách tạo ra một mã duy nhất cho một phòng, mà người khác có thể sử dụng để tham gia và xem màn hình được chia sẻ. Dự án đã được phát triển thêm bằng cách sử dụng Cursor và có sẵn để xem trên GitHub, với một bản demo trực tiếp được lưu trữ trên Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZChia sẻ màn hình trong trình duyệt</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, phiên bản chính đầu tiên sau 7 năm, giới thiệu giao diện người dùng hiện đại, Remote Write 2.0, hỗ trợ UTF-8, hỗ trợ OTLP và biểu đồ phân phối gốc. - Các tính năng chính bao gồm cải thiện hiệu quả giao thức với Remote Write 2.0, tăng cường khả năng tương tác với OpenTelemetry thông qua việc tiếp nhận OTLP, và các chỉ số hiệu quả hơn với biểu đồ phân phối gốc. - Người dùng nên chú ý đến một số thay đổi có thể gây gián đoạn và tham khảo hướng dẫn di chuyển, nhưng phiên bản này vẫn duy trì khả năng tương thích ngược và khuyến khích phản hồi từ người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Phần mềm độc hại có thể tắt đèn LED của webcam và ghi lại video, được minh họa trên ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các công cụ để thao tác đèn LED của webcam trên ThinkPad X230, minh họa cách phần mềm độc hại có thể ghi lại video mà không có thông báo đèn LED. - Quá trình này bao gồm việc nạp lại firmware của webcam qua USB, một kỹ thuật có thể áp dụng cho nhiều loại laptop khác nhau, sử dụng các script để thao tác firmware và điều khiển đèn LED. - Webcam sử dụng bộ điều khiển Ricoh R5U8710, và cần thận trọng vì việc nạp lại firmware có thể làm hỏng webcam; thêm thông tin chi tiết có sẵn trong bài nói &quot;Lights Out&quot; tại POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPhần mềm độc hại có thể tắt đèn LED của webcam và ghi lại video, được minh họa trên ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner cắt giảm lưu lượng trên VPS tại Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biểu giá cho máy chủ đám mây (dòng CCX và CPX) và bộ cân bằng tải tại Ashburn và Hillsboro, Mỹ, đang được cập nhật. - Giá mới và lượng lưu lượng sẽ áp dụng cho các máy chủ mới tạo và điều chỉnh kích thước từ ngày 1 tháng 12 năm 2024, với các máy chủ hiện có sẽ thấy thay đổi từ ngày 1 tháng 2 năm 2025. - Bản cập nhật nhằm cung cấp giá cả công bằng hơn dựa trên điều kiện địa phương, trong khi giá vượt quá lưu lượng vẫn không thay đổi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner cắt giảm lưu lượng trên VPS tại Mỹ</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Úc: Trẻ em dưới 16 tuổi sẽ bị cấm sử dụng mạng xã hội sau khi Thượng viện thông qua luật]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úc đã thông qua luật mới cấm trẻ em dưới 16 tuổi sử dụng mạng xã hội, nhằm bảo vệ sức khỏe tinh thần.</li>
<li>Những công ty truyền thông xã hội có một năm để tuân thủ, đối mặt với mức phạt lên đến 50 triệu đô la nếu không tuân thủ, trong khi người dùng và phụ huynh không phải đối mặt với bất kỳ hình phạt nào.</li>
<li>Luật này không áp dụng cho các ứng dụng nhắn tin, trò chơi trực tuyến hoặc dịch vụ giáo dục, và đã nhận được phản ứng trái chiều từ các chuyên gia sức khỏe tâm thần, chính trị gia và các công ty công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZÚc: Trẻ em dưới 16 tuổi sẽ bị cấm sử dụng mạng xã hội sau khi Thượng viện thông qua luật</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Mô hình LLM lý luận O1 của Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) là một mô hình AI được thiết kế để khám phá các vấn đề với sự tò mò và tìm hiểu triết học, liên tục đặt câu hỏi về các giả định của nó.</li>
<li>Mặc dù có những hạn chế như trộn lẫn ngôn ngữ và vòng lặp suy luận đệ quy, QwQ vẫn xuất sắc trong các lĩnh vực kỹ thuật, đạt điểm cao trên các tiêu chuẩn như GPQA, AIME, MATH-500 và LiveCodeBench.</li>
<li>Model này thể hiện khả năng giải quyết vấn đề mạnh mẽ trong toán học và lập trình, đóng góp vào hành trình liên tục của việc hiểu biết về lý luận AI và trí tuệ máy móc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Mô hình LLM lý luận O1 của Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[In Praise of Print: Đọc là điều cần thiết trong thời đại sụp đổ tri thức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon nhấn mạnh tầm quan trọng lâu dài của việc đọc sách in, tham khảo &quot;The Gutenberg Elegies&quot; của Sven Birkerts để làm nổi bật những lo ngại về tác động của phương tiện kỹ thuật số đối với việc đọc sâu và thông tin sai lệch.</li>
<li>Simon lập luận rằng sách in mang lại một trải nghiệm độc đáo và sâu sắc mà phương tiện kỹ thuật số không thể tái tạo, thúc đẩy sự tự suy ngẫm và riêng tư tránh xa tiếng ồn liên tục của internet.</li>
<li>Ông kết luận rằng việc bảo tồn khả năng đọc viết và đọc sâu là điều cần thiết để duy trì tư duy cá nhân và chống lại ảnh hưởng lan rộng của công nghệ kỹ thuật số.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZIn Praise of Print: Đọc là điều cần thiết trong thời đại sụp đổ tri thức</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – Phép thuật Nhân bản Giọng nói AI: Biến đổi Bất kỳ Giọng nói nào trong 15 Giây]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro là một giao diện WebUI Gradio mã nguồn mở được thiết kế cho việc thao tác âm thanh nâng cao, bao gồm nhân bản giọng nói không cần mẫu và bộ thay đổi giọng nói với hơn 50 giọng nói của người nổi tiếng.</li>
<li>Nó cung cấp các tính năng như tải xuống âm thanh YouTube, tách giọng hát, chuyển văn bản thành giọng nói đa ngôn ngữ và dịch thuật, sử dụng các công cụ Whisper.</li>
<li>Voice-Pro đặc biệt có lợi cho những người sáng tạo nội dung, nhà phát triển và những người đam mê âm thanh, với các tài nguyên có sẵn trên GitHub và các video hướng dẫn trên YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Phép thuật Nhân bản Giọng nói AI: Biến đổi Bất kỳ Giọng nói nào trong 15 Giây</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chợ thực phẩm 850 năm tuổi của London sẽ đóng cửa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chợ Smithfield và Billingsgate lịch sử của London, có ý nghĩa với lịch sử 850 năm, sẽ đóng cửa vào năm 2028 khi Tập đoàn Thành phố London rút hỗ trợ. Các chợ này, được biết đến là chợ bán buôn thịt và cá nội địa lớn nhất Vương quốc Anh, sẽ được thay thế bằng các phát triển mới, với các thương nhân nhận được bồi thường và hỗ trợ di dời. Kế hoạch di chuyển các chợ đến Dagenham đã bị bỏ rơi do chi phí cao, gây lo ngại về nguồn cung cấp cá trong tương lai ở London và đánh dấu sự mất mát của truyền thống.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZChợ thực phẩm 850 năm tuổi của London sẽ đóng cửa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – một trình mô hình nhỏ cho các mô hình nhỏ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, một công cụ mô hình 3D để tạo ra các mô hình phong cách retro, đã được phát hành vào ngày 27 tháng 11 năm 2024, bởi Apskeppet, phục vụ cho cả người mới bắt đầu và chuyên gia. Công cụ này có sẵn cho Windows và macOS, với giá giới thiệu là 5,09 đô la cho đến ngày 4 tháng 12 năm 2024. Người dùng được khuyến khích tham gia cộng đồng và khám phá các hướng dẫn để nâng cao sự sáng tạo của họ với picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – một trình mô hình nhỏ cho các mô hình nhỏ</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Float Self-Tagging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giấy tờ giới thiệu &quot;tự gắn thẻ,&quot; một phương pháp mã hóa thông tin kiểu trong các đối tượng 64-bit, tối ưu hóa bố cục bộ nhớ cho các ngôn ngữ động mà không hy sinh không gian dữ liệu.</li>
<li>Việc tự gắn thẻ cải thiện thời gian thực thi trong các điểm chuẩn nặng về số thực lên 2,3 lần trong Scheme và 2,7 lần trong JavaScript, cung cấp một phương pháp thay thế hiệu quả hơn so với các phương pháp hiện có như con trỏ gắn thẻ và NaN-tagging.</li>
<li>Phương pháp này cho phép mã hóa hiệu quả cả dữ liệu và kiểu, cải thiện hiệu suất mà không ảnh hưởng đến các hoạt động khác, làm cho nó trở thành một giải pháp đầy hứa hẹn để xử lý các số thực dấu phẩy động kép 64-bit IEEE754 trong các ngôn ngữ động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFloat Self-Tagging</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Phát triển thuốc ung thư mà không cần Big Pharma: bệnh viện này cho thấy điều đó có thể thực hiện được]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chi phí chăm sóc sức khỏe tăng cao ở Hà Lan được cho là do bộ máy quan liêu, lãng phí và chăm sóc không cần thiết, làm nổi bật những sự kém hiệu quả trong hệ thống.</li>
<li>Một bệnh viện Hà Lan đã phát triển một loại thuốc điều trị ung thư độc lập với các công ty dược phẩm lớn, cung cấp một phương pháp điều trị rẻ hơn năm lần so với liệu pháp tương tự của Mỹ, cho thấy tiềm năng của các bệnh viện phi lợi nhuận trong việc giảm chi phí chăm sóc sức khỏe.</li>
<li>Mặc dù có sự đổi mới, quy trình đăng ký của Cơ quan Dược phẩm Châu Âu (EMA) đắt đỏ và phức tạp khiến các bệnh viện nản lòng; tuy nhiên, bệnh viện AVL đã tài trợ một nghiên cứu giai đoạn 3 thông qua quyên góp, nhằm mục tiêu đạt được sự chấp thuận của EMA để duy trì liệu pháp giá cả phải chăng của họ trước sự cạnh tranh đắt đỏ từ các công ty dược phẩm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPhát triển thuốc ung thư mà không cần Big Pharma: bệnh viện này cho thấy điều đó có thể thực hiện được</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đề án Xe đạp Nhôm MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In năm 1974, M.I.T. đã tổ chức một khóa học nơi các học viên, bao gồm Marc Rosenbaum và Harriet Fell, chế tạo khung xe đạp bằng nhôm, với thiết kế của Rosenbaum là chiếc xe đạp đường đua nhẹ nhất thời đó. Xe đạp của Rosenbaum, làm từ nhôm 6061-T6 và titan, có các ống đường kính lớn hơn và vòng bi chính xác, nặng 12 lbs. 5 oz., và hiện đang được trưng bày tại Bảo tàng M.I.T. Khung xe của Harriet Fell đã liên quan đến một tranh chấp bằng sáng chế giữa Cannondale và Klein, với Cannondale sử dụng nó để lập luận chống lại bằng sáng chế của Klein bằng cách tuyên bố là có nghệ thuật trước đó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZĐề án Xe đạp Nhôm MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell đang đăng các bản cập nhật chưa được ký lên trang web của họ mà không thể cài đặt được]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell đang đăng các bản cập nhật chưa được ký lên trang web của họ mà không thể cài đặt được</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyện bị lãng quên về cách IBM phát minh ra nhà máy tự động]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inăm 1970, Bill Harding của IBM đã khởi xướng Dự án SWIFT, nhằm tự động hóa quy trình chế tạo wafer để sản xuất mạch tích hợp (IC) trong vòng chưa đầy một ngày, giảm đáng kể so với quy trình kéo dài hàng tháng thông thường. SWIFT đã đạt được thời gian xử lý 5 giờ mỗi lớp, một kỳ tích vẫn chưa bị vượt qua, và giới thiệu các đổi mới như xử lý tự động và kiểm soát thời gian thực, là nền tảng cho sản xuất bán dẫn hiện đại. Mặc dù tồn tại trong thời gian ngắn, những tiến bộ của Dự án SWIFT và sự lãnh đạo tầm nhìn của Harding đã ảnh hưởng đáng kể đến sự phát triển của các kỹ thuật sản xuất bán dẫn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZChuyện bị lãng quên về cách IBM phát minh ra nhà máy tự động</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Văn phòng bản quyền Hoa Kỳ đã bác bỏ một nỗ lực lớn trong việc bảo tồn trò chơi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Văn phòng Bản quyền Hoa Kỳ đã từ chối yêu cầu miễn trừ DMCA nhằm cho phép các thư viện chia sẻ từ xa quyền truy cập kỹ thuật số vào các trò chơi điện tử được bảo tồn, kết thúc chiến dịch kéo dài ba năm của Tổ chức Lịch sử Trò chơi Điện tử (VGHF) và Mạng Lưu trữ Phần mềm.</li>
<li>Miễn trừ được đề xuất sẽ tạo điều kiện cho một thư viện kỹ thuật số để các nhà sử học và nhà nghiên cứu truy cập vào các trò chơi đã ngừng xuất bản, nhưng đã bị từ chối do lo ngại về việc sử dụng cho mục đích giải trí và thiệt hại thị trường, như đã được các nhóm ngành công nghiệp lập luận.</li>
<li>VGHF bày tỏ sự thất vọng, chỉ trích quyết định này là bị ảnh hưởng nặng nề bởi vận động hành lang của ngành công nghiệp, ưu tiên lợi ích của ngành hơn là quyền tiếp cận của công chúng đối với các trò chơi lịch sử.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVăn phòng bản quyền Hoa Kỳ đã bác bỏ một nỗ lực lớn trong việc bảo tồn trò chơi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Diễn giải hoạt động thần kinh trước khi có tính dẻo để học tập vượt ra ngoài lan truyền ngược]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo giới thiệu &quot;cấu hình dự kiến,&quot; một nguyên tắc phân bổ tín dụng mới trong học tập, như một sự thay thế cho phương pháp lan truyền ngược truyền thống.</li>
<li>Định cấu hình tiềm năng liên quan đến việc các mạng nơ-ron dự đoán các mẫu hoạt động nơ-ron mong muốn trước khi điều chỉnh trọng số khớp thần kinh, nâng cao hiệu quả và hiệu suất trong việc học.</li>
<li>Phương pháp này phù hợp hơn với hoạt động thần kinh quan sát được trong các nghiên cứu trên người và động vật và có thể mang lại lợi thế trong cả hệ thống học tập sinh học và nhân tạo so với lan truyền ngược.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDiễn giải hoạt động thần kinh trước khi có tính dẻo để học tập vượt ra ngoài lan truyền ngược</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ứng dụng hỏi 'tại sao?' mỗi khi bạn mở khóa điện thoại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty là một ứng dụng khuyến khích người dùng phát triển thói quen sử dụng điện thoại lành mạnh hơn thông qua các nhắc nhở nhận thức khi mở khóa thiết bị của họ. Ứng dụng nhấn mạnh quyền riêng tư bằng cách hoạt động hoàn toàn cục bộ mà không có quảng cáo hoặc theo dõi, và nó chỉ sử dụng các quyền của Android cho chức năng mà không thu thập dữ liệu. Với thiết kế tối giản và tùy chỉnh thông minh, Intenty có xếp hạng 4.4 sao và hơn 10.000 lượt tải xuống, thu hút những người dùng muốn giảm thiểu việc sử dụng điện thoại không có mục đích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZỨng dụng hỏi &apos;tại sao?&apos; mỗi khi bạn mở khóa điện thoại</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiếc tụ điện mà Apple đã hàn sai tại nhà máy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown nêu bật một lỗi sản xuất trong Macintosh LC III của Apple, nơi một tụ điện đã được lắp ngược, có thể gây ra các vấn đề.</li>
<li>Macintosh LC III, được sản xuất từ năm 1993 đến 1994 cho thị trường giáo dục, đã không trải qua một đợt thu hồi lớn mặc dù có lỗi này.</li>
<li>Brown khuyên nên thận trọng khi thay thế tụ điện, đặc biệt là với tụ điện tantalum hiện đại, và khuyến nghị lắp đặt chúng đúng cách, trái ngược với hướng dẫn trên lớp mực in của PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZChiếc tụ điện mà Apple đã hàn sai tại nhà máy</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Didn't Need Kubernetes, and You Probably Don't Either]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo tác giả, họ đã chuyển từ Kubernetes sang Google Cloud Run, chỉ ra rằng sự phức tạp, chi phí và khả năng tự động mở rộng chậm của Kubernetes là những nhược điểm. Google Cloud Run được nhấn mạnh là một giải pháp thay thế đơn giản hơn, hiệu quả về chi phí, chỉ tính phí cho việc sử dụng CPU và bộ nhớ thực tế, và cung cấp khả năng mở rộng nhanh chóng mà không cần quản lý phức tạp của Kubernetes. Tác giả sử dụng GitHub Actions cho tích hợp liên tục/triển khai liên tục (CI/CD), cơ sở dữ liệu được quản lý và nhắn tin pub-sub, nhấn mạnh sự phù hợp của Cloud Run cho các dự án cần sự đơn giản và hiệu quả hơn là các tính năng mở rộng của Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZI Didn&apos;t Need Kubernetes, and You Probably Don&apos;t Either</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker trong vụ tống tiền Snowflake có thể là một binh sĩ Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hai cá nhân đã bị bắt vì tội trộm cắp dữ liệu từ các công ty sử dụng Snowflake, trong khi một nghi phạm thứ ba, được biết đến với tên &quot;Kiberphant0m,&quot; vẫn đang lẩn trốn và được cho là một binh sĩ của Quân đội Hoa Kỳ tại Hàn Quốc.</li>
<li>Nhóm này đã tham gia vào việc bán dữ liệu bị đánh cắp và tống tiền các công ty, với việc AT&amp;T được cho là đã trả 370.000 đô la để xóa các hồ sơ bị đánh cắp.</li>
<li>Giới chức Canada đã bắt giữ Alexander Moucka, và John Erin Binns đang bị giam giữ ở Thổ Nhĩ Kỳ, cả hai đều có liên quan đến các vụ vi phạm, trong khi Kiberphant0m vẫn hoạt động trên các diễn đàn tội phạm mạng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHacker trong vụ tống tiền Snowflake có thể là một binh sĩ Mỹ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice trong trình duyệt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web giới thiệu LibreOffice đến các trình duyệt web, cho phép truy cập từ bất kỳ thiết bị nào với các tùy chọn tự lưu trữ hoặc sử dụng Mạng Phân Phối Nội Dung (CDN) để kiểm soát dữ liệu. Bộ ứng dụng bao gồm Writer, Calc và Impress cho xử lý văn bản, bảng tính và thuyết trình, và có sẵn cho cả web và máy tính để bàn trên Linux và Windows, đảm bảo khả năng tương thích tài liệu. ZetaOffice cung cấp phần mềm mã nguồn mở với các tùy chọn trả phí cho việc sử dụng CDN và hỗ trợ, và tích hợp với các hệ thống hiện có thông qua API LibreOffice UNO, hoạt động hiệu quả trong các trình duyệt hiện đại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice trong trình duyệt</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link cho biết sẽ không vá 60.000 modem cũ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link đã thông báo rằng họ sẽ không cung cấp các bản vá bảo mật cho 60.000 modem cũ đã đạt trạng thái hết vòng đời, khuyến khích người dùng nâng cấp lên các mẫu mới hơn.</li>
<li>Những lỗ hổng bảo mật chưa được vá có thể cho phép tin tặc kiểm soát các thiết bị này, gây ra rủi ro đáng kể.</li>
<li>Phần lớn các modem bị ảnh hưởng nằm ở Đài Loan, và đối với những người dùng không thể nâng cấp, D-Link khuyến nghị hạn chế truy cập từ xa và sử dụng mật khẩu an toàn như các biện pháp phòng ngừa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link cho biết sẽ không vá 60.000 modem cũ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain qua đời vài giờ sau khi cáo buộc trả đũa tại NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giáo sư Marshall Brain của Đại học Bang NC, người sáng lập HowStuffWorks.com, được phát hiện đã qua đời trong văn phòng của mình vào ngày 20 tháng 11, sau khi cáo buộc bị trả đũa từ các quan chức của trường đại học.</li>
<li>Brain tuyên bố rằng ông bị buộc phải nghỉ hưu sau các khiếu nại về đạo đức, nhưng trường đại học chưa đưa ra bình luận nào về những cáo buộc này hoặc về cái chết của ông.</li>
<li>Những sinh viên và đồng nghiệp cũ đã bày tỏ sự thất vọng về sự im lặng của trường đại học, nhấn mạnh tính chất đang tiếp diễn của câu chuyện đang phát triển này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain qua đời vài giờ sau khi cáo buộc trả đũa tại NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet cho Người Phàm (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát hành một cuốn sách trực tuyến miễn phí có tựa đề &quot;Janet for Mortals,&quot; tập trung vào ngôn ngữ lập trình Janet, mất 20 tuần để viết. Cuốn sách bao gồm 44.000 từ và đi kèm với một trang web có tính năng REPL (Read-Eval-Print Loop) để học tương tác. Cuốn sách và các dự án liên quan, như các thư viện liên kết C++ và một khung kiểm thử, đã nhận được sự chú ý tích cực trên các nền tảng như Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet cho Người Phàm (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 là một nâng cấp nhanh hơn, có thể thay thế trực tiếp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bộ xử lý Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) là một nâng cấp đáng kể từ CM4, cung cấp hiệu suất nhanh hơn 2-3 lần, hỗ trợ USB 3 và tương thích với PCIe Gen 3 trong khi vẫn giữ nguyên kích thước hình dạng.</li>
<li>CM5 có giá tương tự như CM4, với mẫu 8GB bắt đầu từ $75, và bao gồm CPU nhanh hơn, RAM và đồ họa cải tiến, mặc dù nó tiêu thụ nhiều điện năng hơn khi hoạt động ở công suất tối đa.</li>
<li>Bo mạch IO được cập nhật cũng được phát hành với giá 20 đô la, có tính năng cấp nguồn USB-C và các cải tiến khác, nhấn mạnh sự hỗ trợ và tính mô-đun của CM5 mặc dù có sự cạnh tranh từ các máy tính bảng đơn (SBCs) khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 là một nâng cấp nhanh hơn, có thể thay thế trực tiếp</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà cung cấp dịch vụ Internet (ISP) cho biết "dịch vụ khách hàng tuyệt vời" của họ là lý do người dùng không chuyển đổi nhà cung cấp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhóm vận động hành lang của các nhà cung cấp dịch vụ Internet lập luận rằng cạnh tranh đảm bảo tiêu chuẩn dịch vụ khách hàng cao, làm cho các quy định bổ sung trở nên không cần thiết, vì dịch vụ kém sẽ khiến khách hàng chuyển sang nhà cung cấp khác.</li>
<li>Nhà quản lý ở California và Oregon báo cáo sự không hài lòng rộng rãi của khách hàng, nêu bật các vấn đề như thời gian chờ đợi lâu và các vấn đề về hóa đơn, mâu thuẫn với tuyên bố của các nhà cung cấp dịch vụ Internet.</li>
<li>FCC đang xem xét các thực hành dịch vụ khách hàng, nhưng với sự lãnh đạo của Brendan Carr, được bổ nhiệm bởi Tổng thống đắc cử Trump, các quy định mới khó có khả năng được ban hành, khi trọng tâm chuyển sang giảm bớt gánh nặng quy định.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZNhà cung cấp dịch vụ Internet (ISP) cho biết &quot;dịch vụ khách hàng tuyệt vời&quot; của họ là lý do người dùng không chuyển đổi nhà cung cấp</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Khuyến nghị cho một kỹ sư phần mềm (SWE) muốn cập nhật nhanh chóng với những tiến bộ mới nhất về AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người dùng đang tích cực tìm kiếm các nguồn đáng tin cậy để cập nhật thông tin mới nhất về Trí tuệ Nhân tạo (AI), đặc biệt là thông qua các blog công nghệ tương tự như Hacker News (HN).</li>
<li>Họ có kinh nghiệm sử dụng ChatGPT và API của OpenAI, cụ thể là phiên bản 3.5, cho thấy sự quan tâm thực tế đến các công cụ AI.</li>
<li>Người dùng đã tìm thấy blog của Simon Willison nhưng cảm thấy nó thiếu sự gắn kết, gợi ý rằng cần có các nguồn thông tin AI có cấu trúc và toàn diện hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZKhuyến nghị cho một kỹ sư phần mềm (SWE) muốn cập nhật nhanh chóng với những tiến bộ mới nhất về AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI tạm dừng mô hình video Sora sau khi các nghệ sĩ rò rỉ quyền truy cập để phản đối]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI tạm dừng mô hình video Sora sau khi các nghệ sĩ rò rỉ quyền truy cập để phản đối</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vâng, nó 'trông giống như một con vịt', nhưng các hãng vận chuyển như chiếc xe tải thư mới của USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The U.S. Postal Service đang giới thiệu các xe tải thư điện mới như một phần của kế hoạch hiện đại hóa trị giá 9,6 tỷ đô la, cung cấp các tính năng như điều hòa không khí, không gian chở hàng tăng cường và an toàn được cải thiện.</li>
<li>Ban đầu dự kiến chủ yếu sử dụng động cơ chạy bằng xăng, 75% đội xe giờ sẽ chuyển sang chạy bằng điện do những thách thức pháp lý, đánh dấu một sự chuyển đổi đáng kể hướng tới tính bền vững.</li>
<li>Mặc dù có thiết kế không theo truyền thống, những chiếc xe tải này đã được đón nhận tích cực nhờ sự thoải mái và hiệu quả, kết hợp ý kiến từ các nhân viên bưu điện và bao gồm các tính năng như bề mặt chống trượt, túi khí và hệ thống tránh va chạm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZVâng, nó &apos;trông giống như một con vịt&apos;, nhưng các hãng vận chuyển như chiếc xe tải thư mới của USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Công cụ kết xuất không đồng bộ, thuần Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; là một công cụ kết xuất thuần Python hỗ trợ các thành phần hàm không đồng bộ và đồng bộ, quản lý ngữ cảnh giống như React, và các thẻ HTML tích hợp sẵn, làm cho nó linh hoạt cho nhiều nhu cầu phát triển web khác nhau. Nó cung cấp các tính năng như hỗ trợ Markdown, quốc tế hóa dựa trên JSON, và tích hợp dễ dàng với bất kỳ khung công tác backend hoặc frontend nào, tăng cường khả năng thích ứng và tùy chỉnh của nó. Thư viện này là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng, và có thể được cài đặt qua PyPI bằng cách sử dụng <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Công cụ kết xuất không đồng bộ, thuần Python</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 thêm tính năng Put-If-Match (So sánh và Hoán đổi)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 giới thiệu tính năng ghi có điều kiện, cho phép cập nhật chỉ khi một đối tượng không bị sửa đổi, ngăn chặn ghi đè đồng thời bằng cách xác minh ETag của đối tượng. Tính năng này, tương tự như tiêu đề HTTP if-none-match, cho phép khách hàng sử dụng tiêu đề if-match để đảm bảo tính nhất quán của ETag trước khi ghi, nâng cao hiệu quả cho các ứng dụng phân tán. Có sẵn mà không tốn thêm chi phí trên tất cả các khu vực AWS, việc triển khai có thể được thực hiện bằng cách sử dụng AWS SDK, API hoặc CLI, với thông tin chi tiết hơn trong Hướng dẫn Sử dụng S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 thêm tính năng Put-If-Match (So sánh và Hoán đổi)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lời nói dối chúng ta tự nhủ để tiếp tục sử dụng Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo bài báo, Golang có những đặc điểm hấp dẫn như runtime bất đồng bộ và bộ thu gom rác, nhưng cũng có những nhược điểm đáng kể như thiếu các loại tổng và xử lý lỗi không đầy đủ. Bài báo lập luận rằng sự đơn giản được cho là của Go có thể gây hiểu lầm, dẫn đến những phức tạp và thách thức ẩn giấu trong môi trường sản xuất, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc nhận thức những vấn đề này thay vì chỉ áp dụng Go vì sự dễ sử dụng của nó. Bài báo so sánh Go với Rust, gợi ý rằng mặc dù Rust có những thách thức, nhưng nó cung cấp các giải pháp mạnh mẽ hơn để quản lý sự phức tạp và đảm bảo tính đúng đắn của mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZLời nói dối chúng ta tự nhủ để tiếp tục sử dụng Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những đợt triệu hồi của Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chiếc Tesla Cybertruck đã trải qua nhiều đợt thu hồi kể từ khi ra mắt, với đợt mới nhất liên quan đến các bộ biến tần truyền động bị lỗi ảnh hưởng đến hơn 2.400 chiếc, làm dấy lên lo ngại về độ tin cậy của nó.</li>
<li>Mặc dù có vấn đề về chất lượng, thiết kế độc đáo của Cybertruck vẫn thu hút người mua, mặc dù việc không đáp ứng được các tiêu chuẩn an toàn của châu Âu hạn chế phạm vi thị trường của nó.</li>
<li>Việc thu hồi, mặc dù thể hiện hiệu quả của quy định, có thể gây hại cho danh tiếng thương hiệu của Tesla, đặc biệt là khi xét đến ảnh hưởng đáng kể của Elon Musk đối với các quy định của Mỹ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZNhững đợt triệu hồi của Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator thường hỗ trợ các startup sao chép các công ty YC khác, dữ liệu cho thấy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), một vườn ươm khởi nghiệp nổi tiếng, được biết đến với việc khởi động các công ty thành công như Airbnb và Stripe, nhưng nhiều công ty khởi nghiệp của nó xây dựng các sản phẩm tương tự hoặc giống hệt với các công ty YC trước đó.</li>
<li>Cuộc tranh cãi về PearAI đã làm nổi bật xu hướng này, khi PearAI bị cáo buộc sao chép một sản phẩm khác của YC, nhưng CEO của YC, Garry Tan, đã bảo vệ hành động này, nhấn mạnh tầm quan trọng của sự lựa chọn và đổi mới.</li>
<li>Phân tích của Deckmatch về xu hướng YC cho thấy các danh mục khởi nghiệp phổ biến bao gồm trình chỉnh sửa mã AI, hệ thống PoS cho nhà hàng và công cụ tài chính doanh nghiệp, trong khi một số lĩnh vực như giao dịch tiền điện tử đang giảm sự quan tâm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator thường hỗ trợ các startup sao chép các công ty YC khác, dữ liệu cho thấy</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io sự cố – đã được giải quyết]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io sự cố – đã được giải quyết</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một Giới Thiệu Ngắn Gọn về Công Nghệ Lidar Ô Tô]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;s Newsletter đi sâu vào công nghệ lidar ô tô, rất quan trọng đối với xe tự lái nhờ khả năng tạo ra hình ảnh độ phân giải cao bằng cách sử dụng laser hồng ngoại. Bản tin thảo luận về nguyên tắc hoạt động của lidar, bao gồm lựa chọn bước sóng, cảm biến quang và các kỹ thuật đo khoảng cách như Time-of-Flight và Frequency Modulated Continuous Wave. Nó cũng xem xét các hệ thống lidar khác nhau, chẳng hạn như các tùy chọn cơ học và trạng thái rắn, nhằm giảm chi phí và nâng cao công nghệ để áp dụng rộng rãi hơn trong các phương tiện tự hành.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZMột Giới Thiệu Ngắn Gọn về Công Nghệ Lidar Ô Tô</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn có cần ID để đọc các quy tắc REAL-ID không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc cố gắng truy cập vào các quy tắc ID kỹ thuật số mới của TSA đã tiết lộ các vấn đề với Đạo luật REAL-ID, vì các quy tắc này không thể truy cập công khai và yêu cầu ID để truy cập, gây ra lo ngại về luật bí mật và quy trình tố tụng.</li>
<li>Tiêu chuẩn ID kỹ thuật số của TSA, được lấy từ các tài liệu tư nhân, liên quan đến các tương tác phức tạp giữa ứng dụng, thiết bị và cơ quan chính phủ, với những lo ngại về quyền riêng tư liên quan đến việc sử dụng ID được ghi lại.</li>
<li>Người viết lập luận rằng các thực hành của TSA vi phạm quyền tiếp cận công cộng và đã báo cáo vấn đề này lên Văn phòng Đăng ký Liên bang, yêu cầu rút lại quy định.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZBạn có cần ID để đọc các quy tắc REAL-ID không?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một giải pháp cho vấn đề Hành Tây của J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The post addresses the &quot;Vấn đề Hành Tây,&quot; liên quan đến việc cắt hành để đạt được sự biến đổi tối thiểu trong thể tích lát cắt nhằm đạt được sự đồng đều. - Một khám phá toán học sử dụng giải tích đã xác định điểm cắt tối ưu là 55.73066% dưới tâm của củ hành, được gọi là &quot;hằng số hành tây thực sự.&quot; - Phát hiện này tinh chỉnh một gợi ý trước đó về việc cắt về phía điểm 60% dưới tâm, cung cấp một phương pháp chính xác hơn cho các lát hành đồng đều.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZMột giải pháp cho vấn đề Hành Tây của J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis đang cố gắng tiếp quản tất cả các thư viện Redis mã nguồn mở (OSS)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis được cho là đang nắm quyền kiểm soát tất cả các thư viện phần mềm mã nguồn mở (OSS) của Redis, bao gồm những thư viện phổ biến như Jedis, Lettuce và redis-py.</li>
<li>Hiện tại, các thư viện này đang ngừng hoạt động, và một thư viện khác, redis-rs, cũng đang đối mặt với khả năng bị kiểm soát hoặc ngừng hoạt động.</li>
<li>Điều này có ý nghĩa quan trọng vì nó ảnh hưởng đến các nhà phát triển phụ thuộc vào các thư viện này để tích hợp Redis trong ứng dụng của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis đang cố gắng tiếp quản tất cả các thư viện Redis mã nguồn mở (OSS)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: Khi người Phần Lan cắt đôi tiền mặt của họ để kiềm chế lạm phát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 1945, Phần Lan đã thực hiện &quot;setelinleikkaus,&quot; một chính sách yêu cầu công dân cắt đôi các tờ tiền lớn để chống lại lạm phát sau Thế chiến II, với một nửa giữ nguyên giá trị và nửa kia trở thành trái phiếu chính phủ. - Chính sách này không hiệu quả vì nó chỉ nhắm vào tiền mặt vật lý, một phần nhỏ của cung tiền, không giống như các cải cách thành công hơn ở các nước châu Âu khác như Bỉ. - Bài viết suy đoán rằng việc kiểm soát lạm phát trong tương lai có thể liên quan đến việc đóng băng tài khoản kỹ thuật số, một phương pháp chính xác hơn nhưng có thể gây tranh cãi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Khi người Phần Lan cắt đôi tiền mặt của họ để kiềm chế lạm phát</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nguyện cầu, Vị trí và Sự tha thứ: Peter Hristoff về Thảm cầu nguyện Hồi giáo (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những tác phẩm nghệ thuật của Peter Hristoff khám phá sự giao thoa giữa nghệ thuật và tâm linh, đặc biệt thông qua phương tiện thảm cầu nguyện, bắt đầu từ năm 1997. Các sáng tạo của ông, bao gồm các bản vẽ và in serigraph, phát triển thành các tác phẩm &quot;thảm&quot; lớn hơn trên giấy gạo, lấy cảm hứng từ thảm và kilim Thổ Nhĩ Kỳ, mà ông coi là những cuốn nhật ký cá nhân với ý nghĩa biểu tượng. Tác phẩm của Hristoff thể hiện &quot;nỗi buồn tươi sáng,&quot; một sự pha trộn giữa niềm vui và nỗi buồn, chịu ảnh hưởng từ các tác phẩm của Thượng phụ Bartholomew, và tiếp tục khám phá các khía cạnh tâm linh và thể chất của bản chất con người.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZNguyện cầu, Vị trí và Sự tha thứ: Peter Hristoff về Thảm cầu nguyện Hồi giáo (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno so với Oracle: Hủy bỏ thương hiệu JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno đã nộp đơn kiến nghị lên Văn phòng Sáng chế và Nhãn hiệu Hoa Kỳ (USPTO) để hủy bỏ nhãn hiệu của Oracle đối với &quot;JavaScript&quot;, nhằm biến nó thành một tài sản công cộng và loại bỏ các rào cản pháp lý đối với việc sử dụng nó.</li>
<li>Đơn kiến nghị lập luận rằng &quot;JavaScript&quot; là một thuật ngữ chung, Oracle đã thực hiện hành vi gian lận khi gia hạn nhãn hiệu, và Oracle đã từ bỏ nhãn hiệu thông qua việc không sử dụng.</li>
<li>Trên 14.000 nhà phát triển ủng hộ động thái của Deno, và Oracle có thời hạn đến ngày 4 tháng 1 năm 2025 để phản hồi, với việc Deno sẵn sàng chia sẻ tất cả các tiến trình với cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDeno so với Oracle: Hủy bỏ thương hiệu JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite cho Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một plugin Jekyll SQLite để nâng cao khả năng thao tác dữ liệu trong Jekyll, một trình tạo trang tĩnh phổ biến.</li>
<li>Plugin này cho phép người dùng thực hiện các truy vấn SQL để xử lý dữ liệu, khắc phục những hạn chế của Liquid, ngôn ngữ mẫu của Jekyll, trong việc xử lý các thao tác dữ liệu phức tạp.</li>
<li>Plugin đã được sử dụng thành công trong sản xuất trong một năm, được minh họa với bộ dữ liệu Northwind, và tác giả mời gọi phản hồi và đề xuất cải tiến.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite cho Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rụng tóc sớm: Đánh giá và cập nhật]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hiện tượng tóc bạc sớm (PGH) được định nghĩa là tóc bạc trước tuổi 20 ở người da trắng và trước tuổi 30 ở người Mỹ gốc Phi, ảnh hưởng đến lòng tự trọng. Nguyên nhân của PGH chưa được hiểu rõ hoàn toàn nhưng có liên quan đến các rối loạn lão hóa, bệnh tự miễn dịch và stress oxy hóa, với các yếu tố như hút thuốc và thiếu dinh dưỡng góp phần. Các phương pháp điều trị phổ biến cho PGH bao gồm thuốc nhuộm tóc và bổ sung dinh dưỡng, với các nghiên cứu chỉ ra mối liên hệ giữa PGH và các yếu tố cảm xúc, khuynh hướng di truyền và ảnh hưởng môi trường.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRụng tóc sớm: Đánh giá và cập nhật</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi ảo hóa sử dụng LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo thực tập tại Thalium tập trung vào việc giải mã các tệp nhị phân đã được ảo hóa bằng cách sử dụng LLVM, một khung trình biên dịch, để làm cho mã dễ hiểu hơn, đặc biệt trong bối cảnh phần mềm độc hại. - Ảo hóa, một kỹ thuật làm rối mạnh mẽ được sử dụng bởi các công cụ như Tigress và VMProtect, mã hóa các chương trình thành các lệnh ảo, làm cho việc dịch ngược trở nên phức tạp. - Dự án đã thành công trong việc sử dụng phân tích vết động để tái cấu trúc đồ thị luồng điều khiển của các tệp nhị phân bị làm rối bởi Tigress, mặc dù nó bị giới hạn ở các hàm thuần túy và các đường dẫn thực thi đơn lẻ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPhi ảo hóa sử dụng LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Không-Đâm (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Không-Đâm (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell là một dịch vụ mới của SpaceX cung cấp truy cập văn bản, thoại và dữ liệu toàn cầu cho điện thoại LTE, đảm bảo kết nối trên đất liền, hồ và vùng ven biển.</li>
<li>Bắt đầu từ năm 2024, dịch vụ sẽ triển khai với các dịch vụ nhắn tin, sau đó là hỗ trợ thoại, dữ liệu và IoT (Internet vạn vật) vào năm 2025, mà không cần thay đổi phần cứng hay ứng dụng đặc biệt.</li>
<li>Phát triển này nhấn mạnh sự mở rộng của SpaceX vào lĩnh vực viễn thông, cung cấp kết nối liền mạch mà không cần thiết bị bổ sung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang web này được lưu trữ trên Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo Giao thức AT, được sử dụng bởi Bluesky, hỗ trợ lưu trữ thông qua Máy chủ Dữ liệu Cá nhân (PDS), thể hiện tính linh hoạt vượt ra ngoài các mục đích sử dụng dự kiến. Nội dung trên Bluesky được tổ chức thành các bản ghi và blob, với blob là dữ liệu lớn hơn như phương tiện truyền thông, cần được tải lên trước khi được tham chiếu trong các bản ghi. Tính mở rộng của giao thức cho phép các ứng dụng sáng tạo, chẳng hạn như lưu trữ trang web, có thể dẫn đến các trường hợp sử dụng mới trong tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZTrang web này được lưu trữ trên Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách tôi cấu hình danh tính Git của mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về việc cấu hình danh tính Git bằng cách sử dụng <code>includeIf</code> cho các cấu hình điều kiện, cho phép thiết lập khác nhau dựa trên đường dẫn thư mục hoặc URL từ xa.</li>
<li>Người viết chia sẻ một phương pháp để quản lý nhiều danh tính Git và khóa SSH bằng cách sử dụng các giá trị <code>Host</code> khác nhau trong <code>~/.ssh/config</code> và điều chỉnh cấu hình Git với <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Đoạn viết nhấn mạnh một cách tiếp cận mới sử dụng <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> cho các cấu hình Git điều kiện dựa trên URL từ xa, tăng cường tính linh hoạt trong việc quản lý danh tính Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZCách tôi cấu hình danh tính Git của mình</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Tạo, chỉnh sửa, duyệt cơ sở dữ liệu SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio đã phát hành phiên bản 3.4.6, giải quyết vấn đề &quot;dòng mã SQL đen&quot; từ phiên bản trước 3.4.5 và khắc phục thêm hai vấn đề khác.</li>
<li>Phần mềm này là mã nguồn mở, đa nền tảng và di động, có sẵn miễn phí theo giấy phép GPL, và tương thích với Windows, Linux, và MacOS X.</li>
<li>Đáng chú ý, SQLiteStudio không yêu cầu cài đặt, giúp người dùng dễ dàng tạo, chỉnh sửa và duyệt các cơ sở dữ liệu SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Tạo, chỉnh sửa, duyệt cơ sở dữ liệu SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những phe phái của C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo cộng đồng C++, có sự chia rẽ giữa các công ty công nghệ hiện đại tìm kiếm các tính năng tiên tiến và những người dùng cũ phụ thuộc vào các hệ thống lỗi thời, tạo ra sự căng thẳng trong sự phát triển của ngôn ngữ này. Nhóm Làm Việc Về Sự Tiến Hóa C++ tập trung vào khả năng tương thích ngược lại mâu thuẫn với nhu cầu về các tính năng hiện đại và an toàn, dẫn đến sự không hài lòng của một số công ty công nghệ lớn. Để đối phó với những thách thức này, chính phủ Mỹ và các công ty như Google đang khám phá hoặc phát triển các ngôn ngữ thay thế, chẳng hạn như Rust, ưu tiên an toàn và khả năng hiện đại hơn là khả năng tương thích ngược.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZNhững phe phái của C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky đang trên đà vượt qua Threads trong tất cả các khía cạnh quan trọng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, một nền tảng phi tập trung ban đầu liên kết với Jack Dorsey, đang thu hút sự chú ý và hiện có 3,5 triệu người dùng hoạt động hàng ngày, tiến gần đến Threads của Meta.</li>
<li>Nền tảng đã trải qua mức tăng 300% người dùng kể từ cuộc bầu cử ngày 5 tháng 11, khi các nhà báo và học giả di chuyển từ X của Elon Musk, tìm kiếm một diễn đàn thảo luận công khai cởi mở hơn.</li>
<li>Quá trình phát triển của Bluesky đang gặp thách thức bởi các vấn đề như sự cố ngừng hoạt động và lừa đảo, nhưng sức hấp dẫn của nó được củng cố bởi quyết định của CEO Meta, Mark Zuckerberg, trong việc hạn chế nội dung chính trị trên Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky đang trên đà vượt qua Threads trong tất cả các khía cạnh quan trọng</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pushing AMD's Infinity Fabric to Its Limit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infinity Fabric của AMD, một phần của kiến trúc Zen, kết nối các lõi CPU và quản lý độ trễ bộ nhớ, với Zen 5 cho thấy khả năng xử lý băng thông được cải thiện nhờ DDR5 nhanh hơn và quản lý lưu lượng tốt hơn.</li>
<li>Zen 2 cung cấp cái nhìn sâu sắc về các nút thắt cổ chai của Core Complex (CCX) và Core Complex Die (CCD), mặc dù đây là một kiến trúc cũ hơn.</li>
<li>Trong khi các ứng dụng thông thường như trò chơi không gây áp lực lên băng thông, các khối lượng công việc đòi hỏi cao như RawTherapee có thể bộc lộ những điểm mạnh và hạn chế trong quản lý độ trễ, đặc biệt là trong Zen 4 khi chịu tải nặng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZPushing AMD&apos;s Infinity Fabric to Its Limit</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Ví dụ truy vấn đệ quy kỳ lạ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biểu thức bảng chung (CTE) trong SQL hoạt động như các chế độ xem tạm thời cho một câu lệnh đơn, với hai loại: thông thường và đệ quy, lần lượt đơn giản hóa các truy vấn phức tạp và xử lý dữ liệu phân cấp.</li>
<li>CTE được tạo bằng cách sử dụng mệnh đề WITH và có thể bao gồm nhiều CTE trong một câu lệnh duy nhất, với CTE đệ quy yêu cầu các quy tắc cụ thể như sử dụng các toán tử UNION hoặc UNION ALL.</li>
<li>Những gợi ý về hiện thực hóa, có sẵn trong SQLite phiên bản 3.35.0 trở lên, hướng dẫn trình lập kế hoạch truy vấn về việc triển khai CTE, với những hạn chế như không thể sử dụng WITH trong CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Ví dụ truy vấn đệ quy kỳ lạ</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chờ đã, hiệu suất của nhân viên có phân phối theo phân phối Gaussian không?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZChờ đã, hiệu suất của nhân viên có phân phối theo phân phối Gaussian không?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một ngày trong cuộc sống: Bảng BGP toàn cầu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo đi sâu vào những biến động hàng ngày của bảng BGP (Giao thức Cổng Biên giới) toàn cầu, tập trung vào các hành vi ngắn hạn như thuộc tính đường dẫn bất thường và các đường dẫn dao động.</li>
<li>Người viết sử dụng một công cụ gọi là bgpsee để phân tích các thông điệp BGP nhằm khám phá những thông tin chi tiết về cập nhật đường dẫn, hành vi tuần hoàn và độ dài đường dẫn AS (Hệ thống Tự trị) cực đoan.</li>
<li>Cuộc khám phá nhấn mạnh sự phức tạp và khả năng phục hồi của hệ thống BGP, nhấn mạnh các động lực phức tạp của định tuyến internet toàn cầu mặc dù đặt ra nhiều câu hỏi hơn là câu trả lời.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZMột ngày trong cuộc sống: Bảng BGP toàn cầu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những công nghệ giám sát động vật hoang dã được sử dụng để đe dọa và theo dõi phụ nữ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà nghiên cứu tại Cambridge phát hiện rằng các công nghệ giám sát động vật hoang dã, như bẫy camera và máy bay không người lái, đang bị lạm dụng ở Ấn Độ để theo dõi phụ nữ, ảnh hưởng đến sức khỏe tinh thần và an toàn của họ. - Những công nghệ này, ban đầu được thiết kế cho mục đích bảo tồn, được cho là đang bị các cơ quan địa phương sử dụng để đe dọa phụ nữ, vi phạm quyền của họ. - Nghiên cứu nhấn mạnh sự cần thiết phải xem xét cẩn thận các tác động xã hội của việc triển khai các công nghệ như vậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZNhững công nghệ giám sát động vật hoang dã được sử dụng để đe dọa và theo dõi phụ nữ</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thủy tinh mờ từ trò chơi đến web: Giao diện người dùng HTML thủy tinh lấy cảm hứng từ phát triển trò chơi AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuốn hướng dẫn khám phá cách tạo hiệu ứng kính mờ trong HTML, lấy cảm hứng từ các trò chơi AAA như Forza Horizon 3 và Forza Motorsport 7, cung cấp mã mẫu và tài nguyên.</li>
<li>Những kỹ thuật chính bao gồm sử dụng <code>backdrop-filter</code> của CSS để tạo hiệu ứng mờ, <code>box-shadow</code> để tạo độ sâu, và JavaScript để tạo phản chiếu ánh sáng động, với cả phiên bản có JavaScript và không có JavaScript để đảm bảo khả năng tương thích trên nhiều nền tảng.</li>
<li>Phần hướng dẫn bao gồm một mục &quot;Công thức Cuối cùng&quot; để bắt đầu nhanh chóng, cho phép người dùng tự tạo giao diện kính tuyệt đẹp của riêng họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZThủy tinh mờ từ trò chơi đến web: Giao diện người dùng HTML thủy tinh lấy cảm hứng từ phát triển trò chơi AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker được triển khai trong khoảng 100 dòng mã Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker là một triển khai Docker tối giản được viết trong khoảng 100 dòng bash, được thiết kế để quản lý container nhẹ.</li>
<li>Điều này yêu cầu các gói hệ thống và cấu hình cụ thể, bao gồm hệ thống tệp btrfs và cài đặt mạng, và tốt nhất là chạy trong một máy ảo do cần quyền truy cập root.</li>
<li>Bocker hỗ trợ các chức năng cơ bản của Docker như xây dựng, kéo, chạy các container và quản lý tài nguyên, nhưng thiếu các tính năng như container dữ liệu volume và chuyển tiếp cổng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker được triển khai trong khoảng 100 dòng mã Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phương pháp đưa ra phản hồi cho lãnh đạo cấp cao mà không bị sa thải]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter cung cấp các chiến lược để đưa ra phản hồi cho các nhà lãnh đạo cấp cao một cách an toàn, chẳng hạn như kỹ thuật &quot;thậm chí nhiều hơn&quot; và sử dụng ngôn ngữ ngoại giao.</li>
<li>Thông báo nhấn mạnh việc hỗ trợ phản hồi bằng dữ liệu và chia sẻ kinh nghiệm cá nhân để nâng cao hiệu quả giao tiếp.</li>
<li>Khóa học Giao tiếp &amp; Ảnh hưởng Điều hành của Wes cũng được quảng bá, nhằm cải thiện kỹ năng giao tiếp tại nơi làm việc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZPhương pháp đưa ra phản hồi cho lãnh đạo cấp cao mà không bị sa thải</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bằng chứng về chữ viết theo bảng chữ cái lâu đời nhất được phát hiện tại thành phố cổ đại Syria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà nghiên cứu từ Đại học Johns Hopkins đã phát hiện ra những gì có thể là chữ viết theo bảng chữ cái cổ nhất được biết đến, có niên đại khoảng năm 2400 TCN, trong một ngôi mộ ở Syria.</li>
<li>Phát hiện này cho thấy rằng chữ viết theo bảng chữ cái có tuổi đời lớn hơn 500 năm so với những gì đã được tin tưởng trước đây, có khả năng thay đổi sự hiểu biết về nguồn gốc của nó.</li>
<li>Chữ viết, được tìm thấy trên các xi lanh đất sét tại Tell Umm-el Marra ở Syria, có niên đại trước các văn tự đã biết từ Ai Cập và sẽ được trình bày tại Cuộc họp thường niên của Hiệp hội Nghiên cứu Hải ngoại Hoa Kỳ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBằng chứng về chữ viết theo bảng chữ cái lâu đời nhất được phát hiện tại thành phố cổ đại Syria</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anten Diode trong Bộ xử lý Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog của Ken Shirriff khám phá lịch sử máy tính, tập trung vào các máy tính cổ điển và kỹ thuật đảo ngược mạch tích hợp (IC), cung cấp cái nhìn sâu sắc về sự phức tạp của thiết kế và sản xuất chip.</li>
<li>Trong một bài đăng về bộ vi xử lý Pentium, anh ấy giải thích về &#39;điốt ăng-ten&#39;, giúp bảo vệ mạch điện khỏi các điện tích do plasma gây ra trong quá trình khắc, một khía cạnh quan trọng của sản xuất.</li>
<li>Mặc dù được phát hành vào năm 1993 với 3,1 triệu transistor, việc sử dụng diode ăng-ten của Pentium bị hạn chế do giới hạn không gian, điều này làm nổi bật những thách thức đang diễn ra trong thiết kế IC hiện đại để giảm thiểu hiệu ứng ăng-ten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAnten Diode trong Bộ xử lý Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một Sai Lầm Kết Thúc Sự Nghiệp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo nhấn mạnh tầm quan trọng của việc lên kế hoạch cho giai đoạn cuối của sự nghiệp, tập trung vào việc đạt được mục tiêu nghề nghiệp vượt ra ngoài chỉ là việc nghỉ hưu.</li>
<li>Văn bản nêu ra ba con đường sự nghiệp tiềm năng: Thâm niên (trở thành một người đóng góp cá nhân cấp cao), Quản lý (chuyển sang vai trò quản lý), và Độc lập (làm việc cho chính mình).</li>
<li>Văn bản nhấn mạnh sự cần thiết của việc tự suy ngẫm, phát triển kỹ năng và linh hoạt, khuyến khích người đọc chủ động lập kế hoạch cho con đường sự nghiệp của mình và luôn sẵn sàng cho sự thay đổi và những cơ hội bất ngờ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZMột Sai Lầm Kết Thúc Sự Nghiệp</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người sáng lập Howstuffworks.com, Marshall Brain, đã qua đời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZNgười sáng lập Howstuffworks.com, Marshall Brain, đã qua đời</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
