<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 19:08:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Những lời nói dối về 'Trở lại văn phòng']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog post chỉ trích việc thúc đẩy quay trở lại văn phòng, lập luận rằng các vai trò như nhập dữ liệu và giao tiếp kỹ thuật số không cần thiết phải có mặt trực tiếp.</li>
<li>Người viết nêu bật những lợi ích của làm việc từ xa, chẳng hạn như tăng năng suất, giảm căng thẳng và cải thiện khả năng tiếp cận cho nhân viên khuyết tật và mắc bệnh mãn tính.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về khả năng mất đi tài năng trẻ nếu các lựa chọn làm việc từ xa bị hạn chế, đặc biệt là khi không có tiền thưởng hiệu suất mặc dù khối lượng công việc tăng lên.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZNhững lời nói dối về &apos;Trở lại văn phòng&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những hình ảnh có độ phân giải cao nhất từng được chụp của toàn bộ bề mặt mặt trời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 3 năm 2023, Cơ quan Vũ trụ Châu Âu (ESA) đã công bố những hình ảnh có độ phân giải cao nhất về bề mặt mặt trời, được chụp bởi tàu Solar Orbiter từ khoảng cách chưa đến 46 triệu dặm.</li>
<li>Solar Orbiter, một sứ mệnh hợp tác với NASA được phóng vào năm 2020, đã đạt được những cột mốc như chụp được những hình ảnh gần nhất của mặt trời và các vùng cực của nó.</li>
<li>Những hình ảnh mới, được chụp bởi Máy ảnh Phân cực và Địa chấn Mặt trời (PHI) và Máy ảnh Cực tím Cực đoan (EUI), cung cấp chi tiết chưa từng có về các trường từ và khí quyển ngoài của mặt trời, nhằm nâng cao hiểu biết về bản chất động của mặt trời.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZNhững hình ảnh có độ phân giải cao nhất từng được chụp của toàn bộ bề mặt mặt trời</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đánh giá Mã Nguồn Quake 3: Mô hình Mạng (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đánh giá của Fabien Sanglard khen ngợi mô hình mạng của Quake 3 vì sử dụng hiệu quả UDP/IP, được ưa chuộng hơn TCP/IP để giảm thiểu độ trễ trong các môi trường chơi game nhịp độ nhanh.</li>
<li>Máy chủ quản lý tính không đáng tin cậy của UDP bằng cách sử dụng lịch sử ảnh chụp nhanh để tạo các gói delta, đảm bảo giao tiếp hiệu quả giữa máy khách và máy chủ.</li>
<li>Module NetChannel phân mảnh trước các thông điệp để ngăn chặn sự phân mảnh của bộ định tuyến và xử lý việc đảm bảo giao hàng cho một số thông điệp nhất định, nâng cao hiệu suất tổng thể của mạng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZĐánh giá Mã Nguồn Quake 3: Mô hình Mạng (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người Mỹ thấy tiền tiết kiệm của họ biến mất trong cuộc khủng hoảng fintech Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc sụp đổ của công ty fintech Synapse đã khiến hàng ngàn người Mỹ mất tiền tiết kiệm, với các tài khoản ban đầu được cho là được chính phủ bảo đảm.</li>
<li>Một tranh chấp giữa Synapse và Evolve Bank đã dẫn đến việc thiếu hụt quỹ và các vấn đề chưa được giải quyết, khiến khách hàng bị khóa tài khoản trong nhiều tháng.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh những rủi ro liên quan đến các công ty fintech không có mối quan hệ trực tiếp với các ngân hàng truyền thống, khi các cơ quan quản lý chưa can thiệp để giải quyết khủng hoảng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZNgười Mỹ thấy tiền tiết kiệm của họ biến mất trong cuộc khủng hoảng fintech Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Thư viện trừu tượng cửa sổ C99 với tiêu đề đơn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thư viện đồ họa FrameWork của Riley (RGFW) là một thư viện nhẹ, chỉ có một tệp tiêu đề để tạo các ứng dụng đồ họa, cung cấp một lựa chọn linh hoạt thay thế cho GLFW. RGFW hỗ trợ nhiều nền tảng, bao gồm UNIX, MacOS, Windows và webASM, với hỗ trợ thử nghiệm cho Wayland, và hoạt động với các backend đồ họa khác nhau như OpenGL và Vulkan. Nó được thiết kế cho RSGL nhưng có thể được sử dụng độc lập hoặc với các thư viện khác, có hệ thống sự kiện linh hoạt và tương thích với nhiều trình biên dịch, theo giấy phép Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Thư viện trừu tượng cửa sổ C99 với tiêu đề đơn</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- em trai nhỏ của SGI Desktop tuyệt vời trên IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop đã phát hành một phiên bản mới tập trung vào hiệu suất cao, ổn định và năng suất với thiết kế tối giản và sử dụng ít tài nguyên. Môi trường desktop này được thiết kế để nâng cao sự sáng tạo bằng cách ưu tiên các ứng dụng của người dùng và giảm thiểu các yếu tố gây phân tâm về mặt hình ảnh, phục vụ cho người dùng IRIX, các nghệ sĩ đồ họa và các nhà phát triển. Dự án đang chuyển sang mô hình do cộng đồng điều hành, khuyến khích sự tham gia và hợp tác của người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- em trai nhỏ của SGI Desktop tuyệt vời trên IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 Khả năng giải thích với Bộ mã hóa tự động thưa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài viết thảo luận về một dự án cá nhân tập trung vào việc tái tạo nghiên cứu khả năng giải thích cơ chế trên các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) độc quyền, lấy cảm hứng từ công việc gần đây của các công ty như Anthropic, OpenAI và DeepMind.</li>
<li>Người viết đang tìm kiếm phản hồi và sự tham gia từ cộng đồng HackerNews, cho thấy một cách tiếp cận hợp tác và cởi mở đối với nghiên cứu của họ.</li>
<li>Đề án này có liên quan đến các ấn phẩm học thuật gần đây, cho thấy nó được dựa trên các cuộc thảo luận khoa học hiện tại và những tiến bộ trong lĩnh vực giải thích AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 Khả năng giải thích với Bộ mã hóa tự động thưa</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một trò chơi WebGL lấy cảm hứng từ Marble Madness mà chúng tôi đã xây dựng cho Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một studio sáng tạo đã phát triển một trò chơi tương tác cho Netlify để kỷ niệm việc đạt 5 triệu nhà phát triển, lấy cảm hứng từ trò chơi cổ điển Marble Madness. Trò chơi sử dụng Three.js cho đồ họa 3D và Rapier cho vật lý, tích hợp nội dung 2D với các biến đổi 3D của CSS để tạo ra một trải nghiệm liền mạch. Studio mời người dùng thử trò chơi và cung cấp phản hồi, nhấn mạnh sự kết hợp giữa nội dung tiếp thị với trải nghiệm giống như trò chơi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZMột trò chơi WebGL lấy cảm hứng từ Marble Madness mà chúng tôi đã xây dựng cho Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những con cá hồi trở về để đẻ trứng trong môi trường sống lịch sử sau dự án loại bỏ đập]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc phá bỏ bốn con đập trên sông Klamath đã dẫn đến hàng trăm con cá hồi quay trở lại để sinh sản ở những khu vực trước đây không thể tiếp cận, đánh dấu sự phục hồi sinh thái nhanh chóng.</li>
<li>Đây là một chiến thắng quan trọng cho các bộ lạc địa phương đã vận động cho việc loại bỏ đập để khôi phục hệ sinh thái của dòng sông, nhấn mạnh sự thành công của dự án trong việc cải thiện chất lượng nước và sức khỏe của cá hồi.</li>
<li>Đây là dự án được ghi nhận là việc loại bỏ đập lớn nhất trong lịch sử Hoa Kỳ, với sự trở lại nhanh chóng của cá hồi vượt quá mong đợi và mang lại sự lạc quan cho tương lai của dòng sông.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZNhững con cá hồi trở về để đẻ trứng trong môi trường sống lịch sử sau dự án loại bỏ đập</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon đầu tư thêm 4 tỷ USD vào Anthropic, đối thủ lớn nhất của OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon đã công bố khoản đầu tư đáng kể trị giá 4 tỷ USD vào Anthropic, một công ty khởi nghiệp AI được thành lập bởi các cựu giám đốc điều hành của OpenAI, nâng tổng số tiền đầu tư lên 8 tỷ USD. Amazon Web Services (AWS) sẽ đóng vai trò là đối tác đám mây và đào tạo chính của Anthropic, cung cấp cho khách hàng của AWS quyền truy cập sớm để tùy chỉnh chatbot Claude của Anthropic với dữ liệu của họ. Khoản đầu tư này nhấn mạnh tính cạnh tranh của thị trường AI tạo sinh, với việc Anthropic gần đây đã công bố các tác nhân AI cho các nhiệm vụ phức tạp và Google trước đó đã đầu tư 2 tỷ USD vào công ty này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon đầu tư thêm 4 tỷ USD vào Anthropic, đối thủ lớn nhất của OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, một công cụ cơ sở tri thức hội thoại và dựa trên RAG đồ thị]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow là một Đồ thị Tri thức mã nguồn mở có tên là GraphRAG, sử dụng TiDB Vector, LlamaIndex và DSPy, có tính năng tìm kiếm hội thoại kiểu perplexity và một trình thu thập dữ liệu trang web để quét URL sơ đồ trang web.</li>
<li>Bạn có thể triển khai nó bằng Docker Compose, yêu cầu 4 lõi CPU và 8GB RAM, và bao gồm một ngăn xếp công nghệ của TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, và shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow cho phép người dùng chỉnh sửa Đồ thị Tri thức để đảm bảo độ chính xác và cung cấp một đoạn mã JavaScript có thể nhúng để tích hợp cửa sổ tìm kiếm hội thoại trên các trang web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, một công cụ cơ sở tri thức hội thoại và dựa trên RAG đồ thị</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 hiện hỗ trợ khả năng nối thêm dữ liệu vào một đối tượng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone hiện hỗ trợ việc nối thêm dữ liệu vào các đối tượng hiện có, loại bỏ nhu cầu lưu trữ cục bộ và mang lại lợi ích cho các ứng dụng như xử lý nhật ký và phát sóng truyền thông.</li>
<li>Chức năng này có sẵn ở tất cả các khu vực AWS và có thể được truy cập bằng cách sử dụng AWS SDK, CLI hoặc Mountpoint cho Amazon S3 (phiên bản 1.12.0 trở lên).</li>
<li>Việc cập nhật đặc biệt có lợi cho các ứng dụng yêu cầu cập nhật tệp liên tục, nâng cao hiệu quả và giảm chi phí lưu trữ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 hiện hỗ trợ khả năng nối thêm dữ liệu vào một đối tượng</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một chiếc camera “meta-optics” có kích thước bằng một hạt muối]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà nghiên cứu tại Đại học Princeton và Đại học Washington đã tạo ra một chiếc máy ảnh &quot;meta-optics&quot;, có kích thước đáng kinh ngạc nhỏ như một hạt muối, và nhỏ hơn 500.000 lần so với các máy ảnh truyền thống.</li>
<li>Máy ảnh này sử dụng một bề mặt siêu nhỏ với 1,6 triệu cột trụ hình trụ để chụp ảnh chất lượng cao, đầy đủ màu sắc, có khả năng biến đổi các lĩnh vực như hình ảnh y tế, điện tử tiêu dùng và kính viễn vọng không gian.</li>
<li>Những bề mặt siêu mỏng này được sản xuất bằng các kỹ thuật tương tự như sản xuất chip máy tính, điều này có thể giảm chi phí và mở rộng phạm vi ứng dụng cho các máy ảnh siêu nhỏ gọn này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZMột chiếc camera “meta-optics” có kích thước bằng một hạt muối</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyện về hai nghìn máy chơi game cầm tay Playdate bị đánh cắp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZChuyện về hai nghìn máy chơi game cầm tay Playdate bị đánh cắp</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điều gì tiếp theo cho WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đặc tả WebGPU đang được phát triển tích cực, với sự hợp tác hàng tuần của các công ty công nghệ lớn như Google, Mozilla, Apple, Intel và Microsoft. Một cuộc họp gần đây nhằm thúc đẩy WebGPU lên trạng thái khuyến nghị ứng viên cho Liên đoàn Web Toàn cầu (W3C) và đã thảo luận về các tính năng mới như nhóm con, bộ đệm texel và nguyên tử 64-bit. Cuộc họp nhấn mạnh tầm quan trọng của sự hợp tác và phản hồi, tập trung vào việc nâng cao khả năng của WebGPU cho đồ họa web và trí tuệ nhân tạo (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZĐiều gì tiếp theo cho WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 đã được phát hành vào ngày 21 tháng 11 năm 2024, giới thiệu một động cơ nhanh hơn và một chuỗi công cụ thống nhất. Phiên bản này nhấn mạnh vào cấu hình CSS-đầu tiên, phục vụ nhu cầu phát triển web hiện đại với các tính năng như lớp xếp chồng tự nhiên và màu sắc dải rộng. Người dùng được khuyến khích khám phá tài liệu beta để đóng góp vào việc chuẩn bị cho phiên bản ổn định dự kiến ra mắt vào đầu năm sau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC phát lệnh bắt giữ Netanyahu, Gallant và các quan chức Hamas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC phát lệnh bắt giữ Netanyahu, Gallant và các quan chức Hamas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mọi người đều có khả năng và có thể hưởng lợi từ tư duy toán học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, một nhà toán học, cho rằng tư duy toán học, cân bằng giữa trực giác và logic, có lợi cho mọi người, nâng cao sự sáng tạo và hiểu biết. Trong cuốn sách &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; Bessis so sánh tư duy toán học với một cuộc đối thoại giữa lý trí và bản năng, giống như yoga, và nhấn mạnh nó là một kỹ năng phát triển thông qua thực hành. Bessis coi toán học như một bài học cuộc sống phổ quát có thể mang lại niềm vui, sự rõ ràng và tự tin, gợi ý rằng nó không chỉ là giải quyết vấn đề mà còn là một hình thức tự giúp đỡ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZMọi người đều có khả năng và có thể hưởng lợi từ tư duy toán học</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library giúp sinh viên vượt qua nghèo đói học thuật, nghiên cứu cho thấy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu trong Tạp chí Thực hành Giảng dạy &amp; Học tập Đại học xem xét việc sử dụng Z-Library, một thư viện bóng cung cấp sách và bài báo học thuật miễn phí, nhấn mạnh chi phí cao và sự hạn chế truy cập là những động lực chính.</li>
<li>Trong số những người khác, sinh viên sau đại học Trung Quốc sử dụng Z-Library để chống lại sự nghèo nàn học thuật, coi đó là yếu tố quan trọng cho thành công học tập mặc dù nền tảng này đang đối mặt với các vấn đề pháp lý.</li>
<li>Nghiên cứu khuyến nghị rằng các trường đại học và nhà xuất bản nên tăng cường quyền truy cập miễn phí vào nội dung để thu hẹp khoảng cách kỹ thuật số và đáp ứng nhu cầu của sinh viên dựa vào các nguồn tài nguyên này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library giúp sinh viên vượt qua nghèo đói học thuật, nghiên cứu cho thấy</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thuốc giảm cân được phát hiện làm teo cơ ở chuột và tế bào người]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu của Đại học Alberta chỉ ra rằng các loại thuốc giảm cân như Ozempic có thể dẫn đến sự co lại của tim và cơ bắp, làm dấy lên lo ngại về các tác động sức khỏe tiềm ẩn lâu dài.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu đã quan sát thấy sự mất mát cơ tim ở cả chuột và tế bào người, khiến các nhà nghiên cứu khuyến nghị theo dõi sức khỏe tim mạch ở những người sử dụng các loại thuốc này.</li>
<li>Các chuyên gia cho rằng có tới 40% trọng lượng giảm từ các loại thuốc này là cơ bắp, khuyên người dùng duy trì khối lượng cơ bắp thông qua dinh dưỡng hợp lý và tập luyện sức đề kháng trong quá trình điều trị.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZThuốc giảm cân được phát hiện làm teo cơ ở chuột và tế bào người</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một giao lộ đô thị phổ biến ở Hà Lan (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những giao lộ đô thị ở Hà Lan, chẳng hạn như ở &#39;s-Hertogenbosch, được thiết kế để ưu tiên an toàn và hiệu quả cho tất cả người tham gia giao thông, bao gồm cả xe cơ giới, người đi xe đạp và người đi bộ.</li>
<li>Những đặc điểm chính bao gồm làn đường dành cho xe đạp được bảo vệ, giao lộ nâng cao, vạch kẻ đường rõ ràng và quy tắc ưu tiên cho giao thông phi cơ giới, giảm nhu cầu sử dụng đèn tín hiệu giao thông.</li>
<li>Phương pháp thiết kế này nhấn mạnh cam kết của Hà Lan trong việc đáp ứng các loại hình giao thông đa dạng thông qua quy hoạch cơ sở hạ tầng sáng tạo và chu đáo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZMột giao lộ đô thị phổ biến ở Hà Lan (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google ngừng cho phép các trang web như Forbes thống trị tìm kiếm cho "Best CBD Gummies"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google đã sửa đổi chính sách lạm dụng uy tín trang web của mình để giải quyết vấn đề &quot;SEO Ký Sinh,&quot; nơi các trang web có uy tín sử dụng quyền lực tên miền của họ để quảng bá các đề xuất sản phẩm của bên thứ ba không liên quan.</li>
<li>Việc cập nhật này đã dẫn đến sự sụt giảm trong xếp hạng tìm kiếm cho các trang như Forbes và Time, những trang đã sử dụng chiến thuật này cho nội dung liên kết.</li>
<li>Thay đổi chính sách nhằm cải thiện trải nghiệm tìm kiếm bằng cách giảm ảnh hưởng của các thực hành SEO bóc lột lên kết quả tìm kiếm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle ngừng cho phép các trang web như Forbes thống trị tìm kiếm cho &quot;Best CBD Gummies&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: Ứng dụng máy tính để bàn đa nền tảng được viết bằng TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun là một công cụ để phát triển các ứng dụng desktop nhanh, nhỏ gọn, đa nền tảng bằng cách sử dụng Typescript, tận dụng bun để thực thi và zig cho các liên kết gốc.</li>
<li>Phiên bản mới nhất, Electrobun v0.0.13, có thể được cài đặt với <code>$ bun install electrobun</code>, cung cấp các gói ứng dụng gọn nhẹ (~12MB) và cập nhật tối thiểu (nhỏ nhất là 4KB).</li>
<li>Điều này cung cấp một quy trình làm việc tích hợp cho phép các nhà phát triển bắt đầu mã hóa trong 5 phút và phân phối ứng dụng trong 10 phút, đảm bảo hiệu suất hiệu quả với các quy trình tách biệt và khả năng gọi thủ tục từ xa (RPC) dễ dàng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Ứng dụng máy tính để bàn đa nền tảng được viết bằng TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 giới thiệu các cập nhật quan trọng, bao gồm các móc thuộc tính cho các thuộc tính tính toán và khả năng hiển thị không đối xứng cho kiểm soát truy cập thuộc tính. - Các cải tiến bao gồm API DOM được cập nhật với hỗ trợ HTML5, các hàm mảng mới, và một triển khai JIT (Just-In-Time) mới để cải thiện hiệu suất. - Các tính năng không còn được hỗ trợ bao gồm các phần mở rộng tách rời và thay đổi đối với một số hằng số và hàm nhất định, khuyến khích người dùng nâng cấp để có hiệu suất và cú pháp tốt hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrum's Law trong Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, được đặt theo tên kỹ sư Google Hyrum Wright, gợi ý rằng với đủ số lượng người dùng API, tất cả các hành vi có thể quan sát sẽ được ai đó dựa vào, khiến cho việc thay đổi trở nên rủi ro.</li>
<li>Trong ngôn ngữ lập trình Go, việc thay đổi các thông báo lỗi như &quot;http: request body too large&quot; có thể làm gián đoạn mã hiện có phụ thuộc vào các thông báo này, minh họa cho Luật Hyrum.</li>
<li>Khái niệm này không chỉ riêng có ở Go; nó cũng rõ ràng trong các ngôn ngữ khác như JavaScript, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thiết kế hệ thống để giảm thiểu các phụ thuộc không mong muốn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrum&apos;s Law trong Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi đã mã nguồn mở công nghệ giám sát phân trộn của mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. là một công ty khởi nghiệp tập trung vào việc nâng cao hiệu quả ủ phân cho cả sử dụng gia đình và công nghiệp thông qua công nghệ mã nguồn mở. Công nghệ này tích hợp với các nền tảng như Raspberry Pi và Arduino, sử dụng cảm biến để giám sát khí, nhiệt độ, độ ẩm và áp suất không khí, với dữ liệu có thể xuất dưới dạng tệp CSV. Mặc dù ban đầu được thiết kế để giám sát ủ phân, công nghệ này có thể thích ứng cho các ứng dụng Internet vạn vật (IoT) và giám sát môi trường.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZChúng tôi đã mã nguồn mở công nghệ giám sát phân trộn của mình</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiện tượng meme hóa của "Demon Core"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Demon Core,” liên quan đến hai tai nạn hạt nhân chết người, đã trở thành một meme đen tối trên internet, thường xuất hiện với những sự kết hợp bất ngờ với các nhân vật anime dễ thương. Sự phổ biến của meme này từ năm 2019 cho thấy một sở thích ngách đã được công nhận rộng rãi hơn, mặc dù bị coi là thiếu tế nhị. “Demon Core” là lõi plutonium thứ ba được dự định sử dụng trong Thế chiến II, làm tăng thêm sự phức tạp cho việc biến nó thành meme, đặc biệt là do nguồn gốc Nhật Bản của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHiện tượng meme hóa của &quot;Demon Core&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Matrix: Tạo Thế Giới Vô Hạn với Tương Tác Thời Gian Thực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Matrix project đang phát triển một vũ trụ kỹ thuật số thời gian thực, sống động với hình ảnh chất lượng cao và độ chính xác từng khung hình, lấy cảm hứng từ ý tưởng của bộ phim.</li>
<li>Phần mềm này sử dụng các mô hình tiên tiến như Swin-DPM để tạo ra các video có độ dài vô hạn, cho phép kiểm soát và khám phá các môi trường động trong thời gian thực.</li>
<li>Dự án có kế hoạch mở mã nguồn dữ liệu của mình để khuyến khích nghiên cứu và đổi mới, trưng bày các cảnh đa dạng kết hợp giữa môi trường ảo và thực tế.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZThe Matrix: Tạo Thế Giới Vô Hạn với Tương Tác Thời Gian Thực</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bộ lập kế hoạch tuyến đường xe đạp chủ yếu theo các đường mòn xe đạp chính thức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một ứng dụng lập kế hoạch tuyến đường du lịch bằng xe đạp mới đã được phát triển, tập trung vào việc sử dụng cơ sở hạ tầng xe đạp hiện có và cho phép người dùng khám phá các tuyến đường qua bản đồ hoặc các đường mòn chính thức. Ứng dụng hiện bao phủ châu Âu và sử dụng dữ liệu OpenStreetMap để lập kế hoạch tuyến đường tối ưu, với kế hoạch mở rộng trong tương lai sang Bắc Mỹ và toàn cầu. Về mặt kỹ thuật, ứng dụng sử dụng Graphhopper để tìm tuyến đường, được xây dựng với Next.js 14 và Typescript, và sử dụng backend .NET, với các ô bản đồ được lấy từ MapTiler, mặc dù việc tự lưu trữ đang được lên kế hoạch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBộ lập kế hoạch tuyến đường xe đạp chủ yếu theo các đường mòn xe đạp chính thức</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing đã tính giá cao hơn 8.000% so với giá thị trường cho các hộp đựng xà phòng đối với Không quân Hoa Kỳ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing đã tính giá cao hơn 8.000% so với giá thị trường cho các hộp đựng xà phòng đối với Không quân Hoa Kỳ</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Khả năng phục hồi Internet của châu Âu giảm thiểu tác động của việc cắt cáp ngầm dưới biển]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những sự cố cắt cáp gần đây ở Biển Baltic, cụ thể là các cáp BCS East-West Interlink và C-Lion1, đã không gây gián đoạn đáng kể cho kết nối Internet ở châu Âu nhờ vào cơ sở hạ tầng kiên cố.</li>
<li>Internet mạnh mẽ của châu Âu, với nhiều kết nối dưới biển và trên đất liền, đảm bảo tác động tối thiểu từ các sự cố như vậy bằng cách cung cấp các tuyến đường thay thế.</li>
<li>Cloudflare Radar tích cực giám sát kết nối Internet toàn cầu, cung cấp các cập nhật thông qua mạng xã hội và các bài đăng trên blog, nhấn mạnh tầm quan trọng của kiến trúc mạng dự phòng để ngăn chặn gián đoạn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZKhả năng phục hồi Internet của châu Âu giảm thiểu tác động của việc cắt cáp ngầm dưới biển</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt đã 10 năm tuổi rồi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt là một tổ chức cấp chứng chỉ miễn phí giúp đơn giản hóa việc lấy và quản lý chứng chỉ máy chủ, giải quyết các thách thức về chi phí và độ phức tạp.</li>
<li>Hỗ trợ bởi các tổ chức lớn như Mozilla, Cisco và Electronic Frontier Foundation (EFF), nó nhằm mục đích làm cho an ninh Internet trở nên dễ tiếp cận và mở cho tất cả mọi người.</li>
<li>Những nguyên tắc chính của Let&#39;s Encrypt bao gồm miễn phí, tự động, an toàn, minh bạch, mở và hợp tác, với cơ hội tài trợ hoặc đóng góp để hỗ trợ sáng kiến này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt đã 10 năm tuổi rồi</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic cho phép Internet Archive phân phối Unreal và Unreal Tournament mãi mãi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hiện có một đề xuất rằng nếu dự luật HR 9495 được thông qua, nó có thể tiềm ẩn khả năng xếp hạng Internet Archive như một tổ chức khủng bố mà không có sự biện minh rõ ràng.</li>
<li>Lo ngại được nêu ra bởi một nguồn ẩn danh, cho thấy rằng việc phân loại này có thể không phải là trọng tâm chính hoặc ưu tiên của dự luật.</li>
<li>Việc phân loại như vậy có thể có những hậu quả đáng kể đối với Internet Archive, một thư viện kỹ thuật số cung cấp quyền truy cập miễn phí vào một bộ sưu tập nội dung kỹ thuật số khổng lồ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic cho phép Internet Archive phân phối Unreal và Unreal Tournament mãi mãi</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'đã xây dựng' con đường của mình để bán được hơn 600k trong một tháng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, một trò chơi xây dựng thư giãn của Pounce Light, đã bán được hơn 600.000 bản trong vòng một tháng kể từ khi phát hành trên Steam, cho thấy thành công thương mại đáng kể.</li>
<li>Trò chơi đã trở nên phổ biến thông qua các video lan truyền và sự tham gia vào Steam&#39;s Next Fest, dẫn đến hơn 1,3 triệu danh sách mong muốn, cho thấy các chiến lược tiếp thị hiệu quả.</li>
<li>Its success is attributed to its serene, goal-free sandbox experience and engaging procedural generation technology, appealing to fans of cozy and city-building games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;đã xây dựng&apos; con đường của mình để bán được hơn 600k trong một tháng</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Khử răng cưa phân tích]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Khử răng cưa phân tích là một kỹ thuật được thiết kế để loại bỏ các cạnh răng cưa trong hình ảnh raster bằng cách tính toán trước sự mờ dần của các đường viền hình dạng, đảm bảo các cạnh mượt mà mà không có hiện tượng tạo tác. Phương pháp này hiệu quả vì không yêu cầu bộ đệm hoặc phần cứng bổ sung và tương thích với WebGL 1.0 cơ bản, làm cho nó dễ tiếp cận cho nhiều ứng dụng khác nhau. Nó được nhấn mạnh cho việc sử dụng chuyên nghiệp trên các nền tảng như Unity và Valve Software, mang lại sự rõ ràng và sắc nét mà không bị mờ như thường thấy trong các phương pháp khử răng cưa khác, chẳng hạn như SSAA (Khử răng cưa siêu mẫu), SMAA (Khử răng cưa hình thái dưới điểm ảnh) và DLAA (Khử răng cưa học sâu).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Khử răng cưa phân tích</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xuất xứ của hình ảnh xe tăng trên hồ đã trở thành một meme là gì? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZXuất xứ của hình ảnh xe tăng trên hồ đã trở thành một meme là gì? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 đã vượt qua cả hai cáp C-Lion 1 và BSC vào những thời điểm trùng khớp khi chúng bị đứt.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 đã vượt qua cả hai cáp C-Lion 1 và BSC vào những thời điểm trùng khớp khi chúng bị đứt.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khi nào ước tính trở thành thời hạn?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong các dự án hiện đại hóa phần mềm, các ước tính nên được xem như những hướng dẫn linh hoạt hơn là những thời hạn nghiêm ngặt do tính chất khó dự đoán của các dự án như vậy.</li>
<li>Indu Alagarsamy so sánh việc hiện đại hóa kiến trúc với việc sửa chữa ô tô, nhấn mạnh sự cần thiết của khả năng thích ứng và các phê duyệt bổ sung khi các vấn đề không lường trước phát sinh.</li>
<li>Khả năng lãnh đạo hiệu quả trong các dự án này bao gồm việc đặt ra những câu hỏi sâu sắc, chấp nhận thử nghiệm và sử dụng các khuôn khổ phù hợp để điều hướng sự phức tạp và đạt được thành công.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZKhi nào ước tính trở thành thời hạn?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Super Heavy hạ cánh xuống vịnh, hủy bỏ việc hạ cánh bằng cần cẩu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy hạ cánh xuống vịnh, hủy bỏ việc hạ cánh bằng cần cẩu.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc sử dụng cập nhật mã nóng trong Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, một nhóm tư vấn Elixir, điều tra các cập nhật mã nóng của Erlang, một tính năng đặc biệt cho phép thay đổi mã mà không cần dừng hệ thống.</li>
<li>Mặc dù Elixir, dựa trên Erlang, hỗ trợ cập nhật mã nóng, nhưng bản phát hành mix tiêu chuẩn thiếu các tệp cần thiết, khiến các chuyên gia khuyên nên học kỹ năng này.</li>
<li>Việc cập nhật mã nóng đặc biệt hữu ích trong phát triển với Nerves cho các thiết bị nhúng, và nhiều công cụ hơn trong Elixir có thể cải thiện quá trình này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZViệc sử dụng cập nhật mã nóng trong Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple xác nhận các cuộc tấn công Zero-Day nhắm vào hệ thống macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple xác nhận các cuộc tấn công Zero-Day nhắm vào hệ thống macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiểu thuật toán tìm kiếm toàn văn BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, hay Best Match 25, là một thuật toán được sử dụng rộng rãi cho tìm kiếm toàn văn bản, được triển khai trong các hệ thống như Lucene/Elasticsearch và SQLite, và thường được kết hợp với tìm kiếm tương đồng vector trong các hệ thống tìm kiếm lai.</li>
<li>Phương pháp này xếp hạng các tài liệu dựa trên mức độ liên quan đến một truy vấn bằng cách sử dụng các yếu tố như thuật ngữ truy vấn, Tần suất Tài liệu Nghịch đảo (IDF), tần suất thuật ngữ và chuẩn hóa độ dài tài liệu, theo Nguyên tắc Xếp hạng Xác suất.</li>
<li>Điểm số BM25 là đặc thù theo ngữ cảnh, có nghĩa là chúng có thể so sánh trong cùng một bộ sưu tập tài liệu nhưng không thể so sánh giữa các bộ sưu tập khác nhau hoặc theo thời gian, do những thay đổi tiềm năng trong bộ sưu tập ảnh hưởng đến điểm số.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZHiểu thuật toán tìm kiếm toàn văn BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, phát hành vào ngày 19 tháng 11 năm 2024, mang đến những cập nhật đáng kể, bao gồm Liên kết Ánh sáng và Bóng tối của EEVEE, một nút BSDF Kim loại mới và nút kết cấu Gabor Noise.</li>
<li>Những cải tiến bao gồm tổng hợp đa lượt tương tác, chỉnh sửa UV được cải thiện, và các cập nhật đáng kể cho Geometry Nodes và Grease Pencil nhằm nâng cao hiệu suất và cung cấp công cụ mới.</li>
<li>Phiên bản phát hành cũng có các cải tiến về giao diện người dùng, nâng cấp Trình tự Video, hỗ trợ backend Vulkan và vẫn miễn phí, được hỗ trợ bởi các khoản đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – nhánh Riak hiện đại, mã nguồn mở]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – nhánh Riak hiện đại, mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Máy ảo cho Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM là một máy ảo Linux hoạt động trong trình duyệt web sử dụng HTML5 và WebAssembly, sử dụng công cụ ảo hóa CheerpX để hỗ trợ các tệp nhị phân x86.</li>
<li>Nó cung cấp một môi trường phía máy khách không cần máy chủ với khả năng kết nối mạng được kích hoạt thông qua Tailscale, một mạng VPN, giúp nó có thể truy cập mà không cần cơ sở hạ tầng máy chủ truyền thống.</li>
<li>WebVM là mã nguồn mở theo Giấy phép Apache 2.0, với các hạn chế cụ thể đối với việc sử dụng trong tổ chức, và có thể triển khai bằng cách fork kho lưu trữ, kích hoạt GitHub Pages, và tùy chỉnh Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Máy ảo cho Web</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky đang mở ra kỷ nguyên tự chọn thuật toán của mạng xã hội]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, một mạng xã hội với hơn 20 triệu người dùng, cung cấp khả năng kiểm soát cá nhân hóa đối với các thuật toán truyền thông xã hội, cho phép người dùng lựa chọn nội dung của họ.</li>
<li>Không giống như các nền tảng như X (trước đây là Twitter), nơi các thuật toán quyết định nội dung, Bluesky cung cấp một &#39;thị trường thuật toán&#39; để người dùng lựa chọn các nguồn cấp dữ liệu dựa trên sở thích.</li>
<li>Phương pháp này trao quyền cho người dùng định hình trải nghiệm mạng xã hội của họ và có thể thiết lập một tiêu chuẩn mới cho ngành, mặc dù có những thách thức trong việc tìm kiếm hoặc tạo ra nguồn cấp dữ liệu phù hợp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky đang mở ra kỷ nguyên tự chọn thuật toán của mạng xã hội</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ sẽ thúc đẩy Google bán Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZDOJ sẽ thúc đẩy Google bán Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B hiện chạy với tốc độ 969 token/giây trên Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Model Llama 3.1 405B của Frontier AI trên Cerebras đã thiết lập kỷ lục tốc độ mới, đạt 969 token mỗi giây, trở thành mô hình tiên tiến nhanh nhất hiện có.</li>
<li>Model hỗ trợ độ dài ngữ cảnh 128K và cung cấp độ trễ thời gian đến token đầu tiên ngắn nhất là 240ms, cải thiện đáng kể trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Cerebras đã cung cấp Llama 3.1 cho các thử nghiệm của khách hàng, với dự kiến sẽ có sẵn rộng rãi vào quý 1 năm 2025, và giá được đặt ở mức 6 đô la cho mỗi triệu token đầu vào và 12 đô la cho mỗi triệu token đầu ra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B hiện chạy với tốc độ 969 token/giây trên Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biên tập viên sắp rời của Scientific American và sự chính trị hóa khoa học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, cựu biên tập viên của Scientific American, đã từ chức sau những bài đăng gây tranh cãi trên mạng xã hội và sự chỉ trích liên quan đến định hướng biên tập của bà.</li>
<li>Trong nhiệm kỳ của mình, tạp chí đã đối mặt với những cáo buộc về việc thúc đẩy một chương trình nghị sự chính trị, mà các nhà phê bình cho rằng đã làm tổn hại đến uy tín khoa học của nó, đặc biệt là về các chủ đề nhạy cảm như y học giới tính cho thanh thiếu niên.</li>
<li>Thực trạng này đã góp phần vào một cuộc khủng hoảng niềm tin rộng lớn hơn đối với thẩm quyền khoa học, với những lời kêu gọi Scientific American ưu tiên khoa học hơn chính trị để khôi phục danh tiếng của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZBiên tập viên sắp rời của Scientific American và sự chính trị hóa khoa học</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vector Tiles Mới của OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) đã ra mắt các ô vector dưới định dạng Mapbox Vector Tiles (MVT), cho phép người dùng tùy chỉnh kiểu bản đồ và thay đổi ngôn ngữ nhãn, nâng cao độ rõ ràng và tính linh hoạt của bản đồ.</li>
<li>Đợt cập nhật này đánh dấu sự chuyển đổi từ việc sử dụng các ô raster tĩnh trước đây, cho phép hình ảnh sắc nét hơn và tương tác dữ liệu linh hoạt hơn.</li>
<li>Đoạn viết bao gồm hướng dẫn thiết lập môi trường Python và sử dụng DuckDB để phân tích dữ liệu, với khả năng trực quan hóa thông qua các công cụ như QGIS và Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZVector Tiles Mới của OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Xu hướng của đồng xu công bằng là rơi về phía mà nó bắt đầu: Bằng chứng từ 350.757 lần tung]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZXu hướng của đồng xu công bằng là rơi về phía mà nó bắt đầu: Bằng chứng từ 350.757 lần tung</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Một công cụ đo hiệu suất dòng lệnh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine là một công cụ đo lường hiệu suất dòng lệnh đa năng hỗ trợ phân tích thống kê, các lệnh shell tùy ý và cung cấp phản hồi tiến trình theo thời gian thực. Nó cung cấp các tính năng như chạy khởi động, lệnh xóa bộ nhớ đệm, phát hiện giá trị ngoại lệ và hỗ trợ xuất kết quả ở các định dạng CSV, JSON và Markdown. Công cụ này tương thích với nhiều hệ điều hành và trình quản lý gói, và được cấp phép kép dưới giấy phép MIT và Apache License 2.0, làm cho nó trở nên dễ tiếp cận và linh hoạt cho các nhà phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Một công cụ đo hiệu suất dòng lệnh</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuột đã học lái xe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nhà khoa học thần kinh đã huấn luyện những con chuột lái những chiếc xe nhỏ, cho thấy rằng sự mong đợi niềm vui có thể tăng cường động lực và niềm vui, ảnh hưởng đến hành vi và chức năng não bộ.</li>
<li>Nghiên cứu phát hiện rằng sự mong đợi tích cực có thể chuyển đổi phong cách nhận thức từ bi quan sang lạc quan, nhấn mạnh vai trò của môi trường phong phú và thời gian chờ đợi để nhận phần thưởng.</li>
<li>Quan sát hành vi của chuột, chẳng hạn như tư thế đuôi, cung cấp những hiểu biết về biểu hiện cảm xúc, nhấn mạnh tầm quan trọng của những trải nghiệm tích cực trong việc hình thành não bộ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZChuột đã học lái xe</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Gia công CNC định dạng lớn trở nên dễ tiếp cận]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 là một máy cắt CNC (Điều khiển số bằng máy tính) định dạng lớn giúp người dùng dễ dàng chuyển đổi các thiết kế kỹ thuật số thành các sản phẩm vật lý.</li>
<li>Nhóm cộng đồng Maslow rất tích cực trong việc chia sẻ các dự án đa dạng, bao gồm nội thất, nghệ thuật, thuyền và biển hiệu, thể hiện tính linh hoạt của nền tảng và khuyến khích sự sáng tạo.</li>
<li>Người dùng đã thành công trong việc tạo ra nhiều vật phẩm khác nhau như bàn đứng, khắc chạm, và thậm chí là một ngôi nhà nhỏ, nhấn mạnh tiềm năng của công nghệ CNC cho các dự án sáng tạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Gia công CNC định dạng lớn trở nên dễ tiếp cận</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân Tích Ngược Tính Năng Khởi Động Lại Khi Không Hoạt Động Trên iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 đã giới thiệu tính năng khởi động lại khi không hoạt động, tự động khởi động lại iPhone sau 3 ngày không hoạt động để tăng cường bảo mật. - Tính năng này chuyển đổi thiết bị từ trạng thái Sau Khi Mở Khóa Lần Đầu (AFU) dễ bị tổn thương hơn sang trạng thái Trước Khi Mở Khóa Lần Đầu (BFU) an toàn hơn, bảo vệ dữ liệu người dùng. - Bộ xử lý Secure Enclave (SEP) giám sát thời gian mở khóa cuối cùng và kích hoạt khởi động lại nếu thiết bị không hoạt động trong hơn 3 ngày, giảm thiểu hiệu quả nguy cơ trộm cắp và truy cập trái phép, mặc dù điều này gây ra thách thức cho cơ quan thực thi pháp luật trong việc trích xuất dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZPhân Tích Ngược Tính Năng Khởi Động Lại Khi Không Hoạt Động Trên iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi đang đóng cửa Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel sẽ đóng cửa vào ngày 30 tháng 10 năm 2024, do không thể đạt được thành công thương mại hoặc một mô hình kinh doanh bền vững, mặc dù có sự hỗ trợ từ cộng đồng.</li>
<li>Những đóng góp đáng kể cho FreeCAD bao gồm một bàn làm việc lắp ráp mới, một bộ giải ràng buộc 3D, và các cải tiến cho Sketcher và TechDraw, tất cả đều sẽ duy trì mã nguồn mở.</li>
<li>Mặc dù Ondsel ES sẽ không phát hành v2024.3, các thành viên cũ của nhóm sẽ tiếp tục đóng góp cho FreeCAD, và người dùng sẽ có thời gian để tải xuống dữ liệu của họ trước khi máy chủ ngừng hoạt động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZChúng tôi đang đóng cửa Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao cài đặt Windows 95 sử dụng ba hệ điều hành?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZVì sao cài đặt Windows 95 sử dụng ba hệ điều hành?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã bị cấm khỏi tài khoản truy cập hCaptcha vì không bị mù (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ai đó đã bị cấm khỏi tài khoản hCaptcha dành cho người khuyết tật mặc dù họ bị mù, điều này làm nổi bật những thiếu sót tiềm ẩn trong các biện pháp tiếp cận của hCaptcha. - Sự cố này nhấn mạnh những rủi ro khi dựa vào các công ty có thể cố ý làm cho sản phẩm của họ không thể tiếp cận được, với các giải pháp thay thế không đáng tin cậy. - Người dùng khuyên nên thận trọng đối với những người phụ thuộc vào các dịch vụ như vậy và đề xuất chia sẻ cảnh báo này, đặc biệt với các quản trị viên web sử dụng hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTôi đã bị cấm khỏi tài khoản truy cập hCaptcha vì không bị mù (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notebook HTML phản ứng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc sử dụng HTML như một nền tảng thống nhất cho xuất bản khoa học, loại bỏ nhu cầu sử dụng nhiều công cụ như Jupyter hoặc LaTeX. Nó trình bày việc tạo ra các sổ tay HTML phản ứng với các yếu tố tương tác bằng cách sử dụng các thư viện như Observable, Pyodide và WebR. Tiềm năng của HTML trong việc đơn giản hóa quy trình xuất bản được nhấn mạnh, với việc đề cập đến thư viện @celine/celine để phát triển thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNotebook HTML phản ứng</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Động cơ JavaScript Nova]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một công cụ JavaScript mới đang được phát triển sử dụng thiết kế hướng dữ liệu, tối ưu hóa lưu trữ và truy cập dữ liệu. - Các tính năng chính bao gồm lưu trữ dữ liệu trong các vector theo loại cụ thể và sử dụng chỉ mục phân biệt loại cho các tham chiếu heap, nâng cao hiệu suất. - Các đối tượng được chia thành các vector theo loại cụ thể và tách ra để tránh đọc các phần không sử dụng, cải thiện hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZĐộng cơ JavaScript Nova</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn có thể đã thiết kế mã hóa vị trí tiên tiến nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The post examines the development of positional encoding in transformer models, emphasizing Rotary Positional Encoding (RoPE) used in advanced models like LLama 3.2.- It discusses the necessity of positional information in self-attention mechanisms to comprehend token relationships, comparing various encoding methods and their limitations.- RoPE is introduced as a method that encodes relative positions through rotations, improving performance without changing semantic information, with potential extensions to multi-dimensional data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZBạn có thể đã thiết kế mã hóa vị trí tiên tiến nhất</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thiếu niên đứng sau hàng trăm vụ tấn công swatting nhận tội với các cáo buộc liên bang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, một thanh niên 18 tuổi từ California, đã nhận tội với các cáo buộc liên bang vì thực hiện hơn 375 vụ tấn công swatting, nhắm vào các trường học, cơ sở tôn giáo và các chính trị gia Mỹ. - Hoạt động dưới bí danh &quot;Torswats,&quot; Filion là một phần của nhóm swatting quốc tế, gây ra sự sợ hãi và hỗn loạn trên khắp nước Mỹ. - Anh ta có thể phải đối mặt với án tù lên đến năm năm cho mỗi trong bốn tội danh đe dọa liên bang, với ngày tuyên án vẫn chưa được xác định.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZThiếu niên đứng sau hàng trăm vụ tấn công swatting nhận tội với các cáo buộc liên bang</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đã đến lúc thay thế TCP trong trung tâm dữ liệu (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo bài báo, TCP (Giao thức Điều khiển Truyền tải) bị chỉ trích là lỗi thời đối với các trung tâm dữ liệu hiện đại, do các vấn đề như định hướng luồng và việc giao gói tin theo thứ tự. Bài báo đề xuất Homa như một sự thay thế, giải quyết những hạn chế của TCP nhưng không tương thích API với TCP. Việc áp dụng Homa có thể được thúc đẩy thông qua tích hợp với các khung công tác RPC (Gọi Thủ tục Từ xa), làm cho nó dễ tiếp cận hơn để sử dụng rộng rãi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZĐã đến lúc thay thế TCP trong trung tâm dữ liệu (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ứng dụng tôi đã xây dựng để giúp quản lý bệnh tiểu đường của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, một sinh viên, đã phát triển Islet, một ứng dụng quản lý bệnh tiểu đường được hỗ trợ bởi GPT-4o-mini, hiện có sẵn trên App Store.</li>
<li>Ứng dụng ban đầu là một dự án mùa hè và cung cấp các tính năng như quản lý insulin, đếm carbohydrate, theo dõi đường huyết, gợi ý bữa ăn cá nhân hóa và theo dõi hoạt động.</li>
<li>Islet thể hiện tiềm năng của AI trong việc giải quyết các vấn đề sức khỏe thực tế, đặc biệt là đối với những người mắc bệnh tiểu đường loại 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZỨng dụng tôi đã xây dựng để giúp quản lý bệnh tiểu đường của tôi</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những công ty đen của Nhật Bản áp bức người lao động như thế nào (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thuật ngữ &quot;công ty đen&quot; mô tả các nơi làm việc bóc lột, đặc biệt trong các ngành công nghiệp văn phòng, có nguồn gốc từ Nhật Bản và trở nên nổi bật vào đầu những năm 2000. &quot;Giải thưởng Công ty Đen&quot; được tạo ra vào năm 2012 để nêu bật những kẻ vi phạm tồi tệ nhất, với Công ty Watami Foodservice thường xuyên được công nhận vì đối xử tệ với nhân viên. Một danh sách kiểm tra của luật sư Yoshiyuki Iwasa giúp xác định các công ty đen, với các tiêu chí như làm thêm giờ không được trả lương và môi trường làm việc lạm dụng, trong khi Bộ Y tế, Lao động và Phúc lợi Nhật Bản đang nỗ lực giải quyết những vấn đề này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZNhững công ty đen của Nhật Bản áp bức người lao động như thế nào (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người lao động Nhật Bản tìm đến các công ty dịch vụ từ chức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một khảo sát của Mynavi Corp. cho thấy sự gia tăng trong việc sử dụng các dịch vụ đại lý từ chức ở Nhật Bản, với 20% người lao động ở độ tuổi 20 sử dụng các dịch vụ này để nghỉ việc.</li>
<li>Những công ty hỗ trợ từ chức, như Momuri, giúp đỡ những người lao động trẻ rời bỏ công việc ảnh hưởng tiêu cực đến sức khỏe tinh thần của họ, quản lý quá trình từ chức với một khoản phí.</li>
<li>Xu hướng này biểu thị một sự chuyển đổi thế hệ hướng tới việc coi trọng sức khỏe tinh thần và thách thức các chuẩn mực làm việc truyền thống của Nhật Bản, có khả năng dẫn đến một văn hóa làm việc cân bằng hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZNgười lao động Nhật Bản tìm đến các công ty dịch vụ từ chức</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bhutan, sau khi ưu tiên hạnh phúc, giờ đây đối mặt với một cuộc khủng hoảng hiện sinh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutan đang trải qua một làn sóng di cư đáng kể của những người trẻ tuổi, mặc dù cung cấp chăm sóc sức khỏe miễn phí, giáo dục và một nền kinh tế đang phát triển, khi họ tìm kiếm cơ hội việc làm tốt hơn ở nước ngoài, đặc biệt là ở Úc.</li>
<li>Để đáp lại, nhà vua Bhutan dự định phát triển Thành phố Chánh niệm Gelephu, được thiết kế bởi kiến trúc sư người Đan Mạch Bjarke Ingels, nhằm tạo việc làm và thu hút người trẻ quay trở lại, tập trung vào phát triển bền vững và các giá trị của Bhutan.</li>
<li>Thành công của dự án này được coi là rất quan trọng đối với tương lai của Bhutan, với một số công dân, như nhà báo Namgay Zam, được truyền cảm hứng để ủng hộ sáng kiến và ở lại trong nước.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBhutan, sau khi ưu tiên hạnh phúc, giờ đây đối mặt với một cuộc khủng hoảng hiện sinh</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museum of Bad Art]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Museum Of Bad Art (MOBA) là một bảo tàng độc đáo ở Boston dành riêng cho việc trưng bày những tác phẩm nghệ thuật có khiếm khuyết hài hước và thường sẽ không được trưng bày trong các bảo tàng truyền thống.</li>
<li>Được đặt bên trong Dorchester Brewing Co, MOBA cung cấp vé vào cửa miễn phí, cho phép du khách thưởng thức cả nghệ thuật và các sản phẩm của nhà máy bia, chẳng hạn như bia thủ công và đồ ăn từ M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA được giới thiệu trong một video dài 7 phút của WSBE RI PBS trên YouTube, và là một tổ chức phi lợi nhuận, nó chấp nhận các khoản đóng góp được khấu trừ thuế để hỗ trợ sứ mệnh của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseum of Bad Art</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhân Linux 6.12 đã được phát hành]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kernel 6.12 đã được Linus Torvalds phát hành, tuân theo lịch trình phát hành thường xuyên, và có ý nghĩa quan trọng khi là phiên bản Hỗ trợ Dài hạn (LTS) năm 2024. - Các tính năng chính bao gồm hỗ trợ cho phần mở rộng lớp phủ quyền của Arm, cải thiện các biện pháp giảm thiểu Spectre, và hoàn thành hỗ trợ tiền xử lý thời gian thực, nâng cao hiệu suất và bảo mật hệ thống. - Phiên bản này có thể ảnh hưởng đến các bản phân phối để kích hoạt Rust và dự kiến sẽ được sử dụng trong Debian 13 và các dẫn xuất của nó, với những cải tiến trong việc xử lý kích thước khối lớn hơn trong hệ thống tệp XFS và các công cụ hiệu suất như perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNhân Linux 6.12 đã được phát hành</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS có một logo mới và nó sử dụng màu `rebeccapurple`]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS đã giới thiệu một logo mới, được chọn thông qua một cuộc bỏ phiếu cộng đồng trên GitHub, với màu rebeccapurple (#663399). Màu rebeccapurple đã được thêm vào đặc tả CSS vào năm 2014 để vinh danh con gái của Eric Meyer, Rebecca, người đã qua đời vì ung thư não khi mới sáu tuổi. Thiết kế logo mới phù hợp với phong cách hình ảnh của các công nghệ web khác như JavaScript và TypeScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZCSS có một logo mới và nó sử dụng màu `rebeccapurple`</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ống dẫn dữ liệu Bluesky được xem theo phong cách của một trình bảo vệ màn hình Windows XP]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZỐng dẫn dữ liệu Bluesky được xem theo phong cách của một trình bảo vệ màn hình Windows XP</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chaos của James Gleick: Phần mềm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CHAOS: The Software của James Gleick là một phiên bản miễn phí của chương trình Autodesk DOS năm 1991, hiện có sẵn dưới giấy phép GNU, cho phép người dùng sửa đổi và chia sẻ mã nguồn.</li>
<li>Chương trình, lấy cảm hứng từ cuốn sách &quot;Chaos: Making a New Science&quot; của Gleick, bao gồm sáu mô-đun tập trung vào các hệ thống fractal và hỗn loạn, và có thể chạy trên bất kỳ nền tảng nào sử dụng DOSBox.</li>
<li>Những cập nhật chính bao gồm cải thiện độ phân giải hiển thị và loại bỏ chương trình DOS TSR cũ metashel.exe, với các đóng góp được chia sẻ qua kho lưu trữ Chaos trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZChaos của James Gleick: Phần mềm</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rèn luyện bản thân để định vị bằng tiếng vang (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Kish, người bị mù, đã phát triển một phương pháp định vị sử dụng định vị bằng tiếng vang, tương tự như loài dơi, bằng cách tạo ra các âm thanh nhấp và diễn giải các tiếng vang.</li>
<li>Echolocation có thể tăng cường sự tự tin và độc lập cho những người khiếm thị và cũng có thể được người sáng mắt học hỏi.</li>
<li>Cuốn hướng dẫn nêu rõ các bước để học định vị bằng tiếng vang, bao gồm thực hành nhận thức âm thanh, sử dụng bịt mắt và bắt đầu trong môi trường yên tĩnh với những âm thanh nhấp đơn giản.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZRèn luyện bản thân để định vị bằng tiếng vang (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky hiện đang thu hút hơn 1 triệu người dùng mỗi ngày]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup cung cấp số liệu thống kê tổng hợp cho các bài đăng trong chỉ mục Bluesky của Jaz, với việc thu thập dữ liệu bắt đầu từ ngày 1 tháng 5 năm 2023.</li>
<li>Thống kê, ngoại trừ Tổng số Người dùng, không đầy đủ sau ngày 15 tháng 11 năm 2024, do hoạt động gia tăng.</li>
<li>Đếm tổng số người dùng được lấy từ API của Bluesky, loại trừ các tài khoản bot lớn, đảm bảo đại diện người dùng chính xác hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky hiện đang thu hút hơn 1 triệu người dùng mỗi ngày</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4 người chết trong vụ cháy khi cửa Tesla không mở được sau tai nạn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một vụ tai nạn Tesla Model Y ở Toronto vào ngày 24 tháng 10 đã dẫn đến bốn người thiệt mạng và dấy lên lo ngại về cơ chế cửa điện tử của Tesla, khi chúng không mở được, khiến hành khách bị mắc kẹt bên trong. Sự cố này đã thúc đẩy một cuộc điều tra về pin và cơ chế cửa của xe, với những chỉ trích nhắm vào các cần gạt mở khẩn cấp của Tesla vì thiết kế kém. Sự kiện bi thảm này đã khơi dậy một cuộc tranh luận rộng hơn về các tính năng an toàn của xe điện, đặc biệt tập trung vào hệ thống thoát hiểm khẩn cấp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z4 người chết trong vụ cháy khi cửa Tesla không mở được sau tai nạn</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tất cả trong một mô hình nhúng cho văn bản xen kẽ, hình ảnh và ảnh chụp màn hình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 là một mô hình mới được thiết kế cho nhúng đa phương thức, nâng cao khả năng tạo ra từ truy xuất (RAG) và tìm kiếm ngữ nghĩa bằng cách xử lý cả văn bản và hình ảnh cùng nhau.</li>
<li>Nó đạt được cải thiện 19,63% về độ chính xác truy xuất so với mô hình tốt nhất tiếp theo trên 20 tập dữ liệu, vượt trội hơn các mô hình như OpenAI CLIP và Cohere multimodal v3.</li>
<li>Hiện tại, mô hình đã có sẵn, với 200 triệu token đầu tiên được cung cấp miễn phí, và nó vượt trội trong các tìm kiếm đa phương thức, ngay cả với tỷ lệ ảnh chụp màn hình cao.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZTất cả trong một mô hình nhúng cho văn bản xen kẽ, hình ảnh và ảnh chụp màn hình</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng bắt tôi phải ghi nhớ bộ kiểm tra mượn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người viết thảo luận về những thách thức với bộ kiểm tra mượn của Rust, điều này thường đòi hỏi phải tái cấu trúc mã lớn khi nó không thể xử lý các tình huống cụ thể.</li>
<li>Độ phức tạp của Rust, đặc biệt là với thời gian sống và async, đòi hỏi các nhà phát triển phải ghi nhớ các quy tắc để tránh việc tái cấu trúc thường xuyên, khiến nó trở nên thách thức hơn so với một số ngôn ngữ đơn giản hơn.</li>
<li>Trong khi Rust cải thiện độ an toàn so với C++ bằng cách ngăn chặn hành vi không xác định, sự phức tạp của nó và nhu cầu về công cụ IDE tốt hơn khiến một số nhà phát triển tìm kiếm các lựa chọn thay thế thân thiện với người dùng hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZĐừng bắt tôi phải ghi nhớ bộ kiểm tra mượn</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Ngôn ngữ lập trình logic khai báo cho dữ liệu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica là một ngôn ngữ lập trình logic mã nguồn mở được thiết kế để thao tác dữ liệu một cách trực quan, mở rộng cú pháp lập trình logic để biên dịch thành SQL nhằm dễ dàng truy cập vào các công cụ SQL.</li>
<li>Chúng sử dụng các mệnh đề, tương tự như các hàm trong Python hoặc Java, để đơn giản hóa các truy vấn phức tạp và xử lý dữ liệu một cách hiệu quả, làm cho nó phù hợp với các kỹ sư và nhà khoa học dữ liệu.</li>
<li>Logica tương thích với BigQuery, SQLite và PostgreSQL, và mặc dù dễ học và cài đặt với các hướng dẫn có sẵn, nó không phải là một sản phẩm chính thức được Google hỗ trợ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Ngôn ngữ lập trình logic khai báo cho dữ liệu</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mọi thứ chỉ là các hàm: Những hiểu biết gây kinh ngạc từ SICP và David Beazley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Khóa học SICP (Cấu trúc và Diễn giải Chương trình Máy tính) của David Beazley vào cuối năm 2022 đã cung cấp những hiểu biết sâu sắc về tính toán, tương tự như việc hiểu về trình biên dịch.</li>
<li>Bài học bao gồm việc xây dựng một mô hình tính toán đơn giản bằng cách sử dụng Scheme, một phương ngữ của Lisp, và tạo ra một trình thông dịch Scheme bằng Python, nhằm nâng cao sự hiểu biết về những điểm chung của ngôn ngữ.</li>
<li>Racket, một biến thể của Scheme, được sử dụng vì dễ dàng thiết lập, bao gồm các kiến thức cơ bản như số nguyên, các phép toán và các dạng đặc biệt như &#39;define&#39; để gán biến.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZMọi thứ chỉ là các hàm: Những hiểu biết gây kinh ngạc từ SICP và David Beazley</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bpftune sử dụng BPF để tự động điều chỉnh các hệ thống Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>bpftune là một công cụ sử dụng BPF (Bộ lọc Gói Berkeley) để tự động điều chỉnh các thiết lập hệ thống, giải quyết thách thức quản lý nhiều thông số điều chỉnh của nhân Linux trong môi trường đám mây. Nó hoạt động với chi phí tối thiểu, ghi lại các thay đổi chính sách và tôn trọng các thiết lập của quản trị viên bằng cách vô hiệu hóa tự động điều chỉnh khi cần thiết, sử dụng phương pháp đẩy-kéo để tối ưu hóa phân bổ tài nguyên. Công cụ này không cần cấu hình, bao gồm nhiều bộ điều chỉnh cho các thành phần hệ thống và được cấp phép theo GPL-2.0, hỗ trợ cả hoạt động dịch vụ và hoạt động nền trước với việc ghi nhật ký vào syslog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBpftune sử dụng BPF để tự động điều chỉnh các hệ thống Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – Godot cho iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xogot Godot, một ứng dụng mới, hiện đã có sẵn cho iPad, với tùy chọn đăng ký xem trước cho người dùng quan tâm.</li>
<li>Miguel de Icaza sẽ thuyết trình tại GodotCon 2024, cung cấp những hiểu biết sâu sắc về ứng dụng và các tính năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – Godot cho iPad</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ảnh hưởng của tác động từ một thiên thạch khổng lồ lên môi trường và sự sống trong kỷ Paleoarchean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một vụ va chạm thiên thạch khổng lồ cách đây hơn 3 tỷ năm đã ảnh hưởng đáng kể đến sự sống vi sinh vật sơ khai, ban đầu gây ra sự tàn phá nhưng sau đó cung cấp các chất dinh dưỡng thiết yếu cho một số vi khuẩn phát triển mạnh.</li>
<li>Bằng chứng về tác động cổ đại này đã được phát hiện ở Nam Phi, nơi các lớp cầu spherule chỉ ra các sự kiện thiên thạch trong quá khứ, làm nổi bật quy mô của tác động, lớn hơn so với tác động đã gây ra sự tuyệt chủng của loài khủng long.</li>
<li>Ảnh hưởng đã đưa sắt và phốt pho có sẵn sinh học vào bề mặt đại dương, tạo điều kiện cho sự phục hồi vi sinh vật và gợi ý rằng những tác động lớn, mặc dù có hại ban đầu, có thể mang lại lợi ích cho các hệ sinh thái sơ khai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZẢnh hưởng của tác động từ một thiên thạch khổng lồ lên môi trường và sự sống trong kỷ Paleoarchean</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Claude AI đã tạo cho tôi một ứng dụng React để so sánh các bản đồ cạnh nhau]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Map Matrix là một công cụ cho phép người dùng so sánh nhiều bản đồ cùng lúc, ban đầu được phát triển cho veloplanner.com sử dụng Claude AI.</li>
<li>Quá trình phát triển đã được đơn giản hóa bằng cách sử dụng Claude AI để nhanh chóng tạo ra một nguyên mẫu và sau đó được cải tiến với Cursor AI và mô hình claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Người dùng có thể thêm các nguồn bản đồ tùy chỉnh, với cấu hình được lưu trữ cục bộ, và các nhà phát triển có thể thiết lập công cụ bằng cách sử dụng các lệnh <code>npm install</code> và <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZClaude AI đã tạo cho tôi một ứng dụng React để so sánh các bản đồ cạnh nhau</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ràng buộc trong Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đây là bài viết cuối cùng trong loạt bài về generics trong ngôn ngữ lập trình Go, đặc biệt tập trung vào các ràng buộc, một tính năng mới. - Các ràng buộc trong generics của Go giới hạn các kiểu có thể được sử dụng trong các hàm generic, cho phép thực hiện các thao tác chính xác hơn bằng cách sử dụng các giao diện cơ bản như <code>fmt.Stringer</code>. - Loạt bài này nêu bật các loại ràng buộc khác nhau, chẳng hạn như ràng buộc tập hợp kiểu, hợp, giao, và các literal giao diện, và khuyến khích khám phá thêm thông qua cuốn sách &quot;Know Go&quot; của John Arundel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZRàng buộc trong Go</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Half-Life 2: Cập nhật kỷ niệm 20 năm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve đã phát hành bản cập nhật kỷ niệm 20 năm Half-Life 2 trên Steam, với nội dung mới và các cải tiến. Bản cập nhật bao gồm bình luận của nhà phát triển, hỗ trợ Steam Workshop, đồ họa được cải thiện và sửa lỗi, cùng với các cài đặt gamepad và đầu vào mới. Nó cũng tích hợp các bản mở rộng Episode One và Two, và cung cấp thêm nội dung như hình nền và nhạc nền để tải về.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife2/20th</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZHalf-Life 2: Cập nhật kỷ niệm 20 năm</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Có lẽ Bluesky đã 'thắng']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky đang thu hút sự chú ý như một lựa chọn thay thế cho X, nhưng nó chưa hoàn toàn phi tập trung hoặc liên kết, vẫn phụ thuộc vào các máy chủ của riêng mình. - Nền tảng này sử dụng Giao thức AT, bao gồm Máy chủ Dữ liệu Cá nhân, Rơle và Giao diện Ứng dụng, cho phép người dùng tự lưu trữ dữ liệu của mình, mặc dù điều này đòi hỏi kiến thức kỹ thuật và có thể tốn kém. - Mặc dù Bluesky miễn phí và cung cấp các tính năng như tên người dùng dựa trên tên miền và kiểm duyệt tùy chỉnh, mô hình tài chính của nó phụ thuộc vào việc bán tên miền, đặt ra câu hỏi về tính bền vững lâu dài của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZCó lẽ Bluesky đã &apos;thắng&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla có tỷ lệ tai nạn chết người cao nhất trong tất cả các thương hiệu ô tô, theo một nghiên cứu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZTesla có tỷ lệ tai nạn chết người cao nhất trong tất cả các thương hiệu ô tô, theo một nghiên cứu.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vấn đề giật lag trên Netflix: Người hâm mộ quyền anh phàn nàn về trận đấu giữa Jake Paul và Mike Tyson]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người hâm mộ quyền anh đã gặp phải vấn đề giật hình trên Netflix trong trận đấu giữa Jake Paul và Mike Tyson, dẫn đến tình trạng lag, phân tích bị gián đoạn và màn hình đen.</li>
<li>Những vấn đề về phát trực tuyến đã dấy lên lo ngại về khả năng của Netflix trong việc xử lý các sự kiện thể thao trực tiếp, đặc biệt là với các trận đấu NFL sắp tới được lên lịch vào Ngày Giáng Sinh.</li>
<li>Một số khán giả đã chọn xem livestream của Antonio Brown trên X, thu hút sự chú ý đáng kể với 6,4 triệu lượt xem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZVấn đề giật lag trên Netflix: Người hâm mộ quyền anh phàn nàn về trận đấu giữa Jake Paul và Mike Tyson</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-OCR: Tài liệu sang Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết giới thiệu một phương pháp chuyển đổi hình ảnh sang định dạng markdown bằng cách sử dụng llama-ocr và Together AI OCR, là các công cụ nhận dạng ký tự quang học.</li>
<li>Người dùng có thể tải lên một hình ảnh để nhận được markdown có cấu trúc, giúp dễ dàng trích xuất và định dạng văn bản từ hình ảnh.</li>
<li>Ví dụ mã trong JavaScript được cung cấp, minh họa cách sử dụng thư viện llama-ocr để xử lý một tệp hình ảnh và nhận đầu ra dưới dạng markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llamaocr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZLlama-OCR: Tài liệu sang Markdown</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiêu thụ luồng dữ liệu Bluesky với giá dưới $2.50/tháng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Data công khai của Bluesky, bao gồm 15 triệu người dùng, có sẵn thông qua một luồng JSON websocket có tên là Jetstream, cho phép giám sát mạng theo thời gian thực.</li>
<li>Một ứng dụng đơn giản đã được phát triển để lắng nghe các sự kiện xóa từ luồng Jetstream, hiển thị văn bản đã xóa được ẩn danh trong giây lát.</li>
<li>Ứng dụng hoạt động trên phiên bản nhỏ nhất của Fly với giá $2.24/tháng, quản lý hiệu quả các sự kiện bài đăng, lọc nội dung, lưu trữ văn bản và phát sóng các bài đăng đã xóa, mặc dù các ứng dụng phức tạp hơn có thể gặp phải thách thức về khả năng mở rộng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZTiêu thụ luồng dữ liệu Bluesky với giá dưới $2.50/tháng</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ấn tượng đầu tiên: Lenovo T14s với CPU Qualcomm Snapdragon ARM64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo T14s với CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 đang được đánh giá, nhấn mạnh sự chuyển đổi từ kiến trúc X86 truyền thống do những bất cập được nhận thấy.</li>
<li>Thiết lập ban đầu trên FreeBSD-current yêu cầu các bản vá cụ thể cho ARM64, với một số thành phần phần cứng như màn hình và NVME hoạt động, nhưng các thành phần khác như bàn phím và cổng USB-C không hoạt động.</li>
<li>Kiểm tra hiệu suất cho thấy thiết bị đã xây dựng thế giới trong 3210 giây sử dụng 24 Wh năng lượng, được cho là nhờ vào 12 CPU thực của nó, dẫn đến một khuyến nghị tích cực.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZẤn tượng đầu tiên: Lenovo T14s với CPU Qualcomm Snapdragon ARM64</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yggdrasil Network]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yggdrasil là một sơ đồ định tuyến thử nghiệm nhằm cung cấp một giải pháp thay thế phi tập trung và bền vững cho các giao thức định tuyến Internet hiện tại, đặc biệt là cho các mạng lưới mesh quy mô lớn. Nó cung cấp các tính năng như khả năng mở rộng, tự phục hồi, mã hóa và hỗ trợ đa nền tảng, hoạt động trên nhiều hệ điều hành bao gồm Linux, macOS, Windows, iOS và Android. Mặc dù đang ở giai đoạn alpha, Yggdrasil vẫn ổn định cho việc sử dụng hàng ngày, cung cấp định tuyến IPv6 mã hóa đầu-cuối và có thể được cấu hình trên cả mạng IPv4 và IPv6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yggdrasil-network.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZYggdrasil Network</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyanos: công cụ phân tích sự cố mạng dựa trên eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kyanos là một công cụ dựa trên eBPF được thiết kế để phân tích mạng, có khả năng thu thập và phân tích các yêu cầu mạng khác nhau như HTTP, Redis và MySQL.</li>
<li>Nó có các tùy chọn lọc lưu lượng nâng cao theo IP, cổng, quy trình, container và giao thức, cùng với thông tin chi tiết về độ trễ ở mức kernel và giải mã lưu lượng SSL tự động.</li>
<li>Phần mềm này nhẹ, yêu cầu ít phụ thuộc và tương thích với các phiên bản nhân Linux 3.10 và 4.14 trở lên, giúp nó dễ dàng tiếp cận cho nhiều người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hengyoush/kyanos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZKyanos: công cụ phân tích sự cố mạng dựa trên eBPF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[M4 MacBook Pros sử dụng một lớp phim chấm lượng tử (QD) thay vì một lớp phim phosphor đỏ KSF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MacBook Pro (M4) mới của Apple giới thiệu việc sử dụng phim chấm lượng tử (QD), thay thế cho phim phosphor đỏ KSF đã được sử dụng trước đây.</li>
<li>Việc chuyển sang phim QD đánh dấu một sự thay đổi đáng kể, vì trước đây Apple đã ưa chuộng KSF vì hiệu suất và tính chất không chứa cadmium của nó.</li>
<li>Thông tin cập nhật này nêu bật những nỗ lực không ngừng của Apple trong việc nâng cao công nghệ hiển thị trên các thiết bị của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZM4 MacBook Pros sử dụng một lớp phim chấm lượng tử (QD) thay vì một lớp phim phosphor đỏ KSF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC sai về LLMs cho thiết kế chip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đề xuất của YC sử dụng Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) cho thiết kế chip bị chỉ trích vì không thể sánh được với chuyên môn của các kỹ sư con người trong việc tạo ra các kiến trúc chip sáng tạo.</li>
<li>Trong khi các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể giảm chi phí thiết kế, chúng khó có khả năng cách mạng hóa thiết kế chip trong các thị trường có giá trị cao, tương tự như các nỗ lực trước đây như tổng hợp cấp cao (HLS).</li>
<li>LLMs có thể có lợi trong các quy trình xác minh, có khả năng giải quyết tình trạng thiếu hụt nhân tài trong lĩnh vực này, nhưng chúng không được kỳ vọng sẽ tạo ra các chip vượt trội hoặc mở ra các thị trường mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZYC sai về LLMs cho thiết kế chip</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC sẽ tiến hành điều tra hoạt động kinh doanh đám mây của Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC đang điều tra hoạt động kinh doanh đám mây của Microsoft về các hành vi có thể chống cạnh tranh, đặc biệt liên quan đến các điều khoản cấp phép của Azure.</li>
<li>Những cáo buộc bao gồm việc tăng phí và sự không tương thích của Office 365 với các nền tảng đám mây đối thủ, khiến khách hàng gặp khó khăn khi muốn chuyển đổi.</li>
<li>Cuộc điều tra này là một phần của nỗ lực quản lý rộng lớn hơn của FTC, với sự giám sát tương tự từ các cơ quan quản lý của Vương quốc Anh và EU, khi thị trường đám mây tiếp tục mở rộng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZFTC sẽ tiến hành điều tra hoạt động kinh doanh đám mây của Microsoft</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đã lắp đặt một bộ mở cửa nhà để xe mã nguồn mở, và tôi rất thích nó]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenGarage là một thiết bị mở cửa gara mã nguồn mở tích hợp liền mạch với Home Assistant, cung cấp khả năng kiểm soát và tùy chỉnh nâng cao cho tự động hóa gia đình.</li>
<li>Thiết bị bao gồm một bảng mạch ESP nhỏ với cảm biến siêu âm, có thể điều khiển thông qua trình duyệt web hoặc ứng dụng di động, giúp việc lắp đặt trở nên đơn giản.</li>
<li>OpenGarage cho phép tự động hóa các tác vụ, chẳng hạn như bật đèn khi cửa gara mở, làm nổi bật tính linh hoạt và sức hấp dẫn của nó đối với những người đam mê tự động hóa nhà DIY.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZĐã lắp đặt một bộ mở cửa nhà để xe mã nguồn mở, và tôi rất thích nó</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phép tổng hợp nhóm không cơ bản trong Polars so với pandas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong sự kiện PyData Berlin 2024, Polars, một thư viện xử lý dữ liệu, đã được nhấn mạnh với các tính năng tiên tiến như thực thi lười biếng, tích hợp Rust và đa luồng.</li>
<li>Một đổi mới đáng kể của Polars là hỗ trợ cho các phép tổng hợp group-by không cơ bản, cho phép người dùng thực hiện các thao tác phức tạp hiệu quả hơn so với pandas.</li>
<li>Bài viết trên blog đề xuất rằng các thư viện dataframe mới nên đổi mới vượt ra ngoài API của pandas, với Polars là một ví dụ thông qua cú pháp biểu cảm và khả năng thao tác dữ liệu nâng cao của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZPhép tổng hợp nhóm không cơ bản trong Polars so với pandas</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 Macs không thể ảo hóa macOS cũ hơn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>M4 Macs không thể ảo hóa các phiên bản macOS trước 13.4 Ventura, dẫn đến màn hình đen trong quá trình khởi động cho các máy ảo (VMs) macOS cũ hơn.</li>
<li>Vấn đề có khả năng phát sinh sớm trong giai đoạn khởi động nhân, và để giải quyết nó sẽ cần Apple cập nhật các nhân macOS cũ hơn, điều này khó có thể xảy ra.</li>
<li>M1, M2 và M3 Macs có thể ảo hóa macOS Monterey 12.0.1 và các phiên bản sau, nhưng Big Sur không thể được ảo hóa trên bất kỳ chip silicon nào của Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZM4 Macs không thể ảo hóa macOS cũ hơn</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IDE Visual Basic 6 được tái tạo trong C#]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 là một phiên bản tái tạo bằng C# của Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) Visual Basic 6 cổ điển sử dụng Avalonia, được dự định như một dự án vui vẻ, phi thương mại. - Dự án bao gồm các tính năng như một trình thiết kế trực quan, khả năng tương thích với việc lưu/tải dự án VB6, và hỗ trợ hạn chế cho ngôn ngữ VB6. - Việc xây dựng phiên bản máy tính để bàn thường yêu cầu .NET 9.0, nhưng .NET 8.0 có thể được sử dụng với các sửa đổi; việc biên dịch được thực hiện bằng <code>dotnet build</code>, và xuất bản với <code>dotnet publish</code> cho cả IDE và runtime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZIDE Visual Basic 6 được tái tạo trong C#</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích tổn thất kinh tế và năng suất do các biểu ngữ cookie gây ra ở châu Âu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người châu Âu dành tổng cộng 575 triệu giờ mỗi năm để tương tác với các biểu ngữ đồng ý cookie, một yêu cầu của Chỉ thị EU 2002/58, nhằm bảo vệ quyền riêng tư của người dùng. Tác động kinh tế của thời gian này là đáng kể, tiêu tốn 14,375 tỷ euro hàng năm, tương đương 0,10% GDP của EU, và đại diện cho sự mất mát năng suất tương đương với 287.500 công việc toàn thời gian. Có lời kêu gọi khẩn cấp sửa đổi chỉ thị này để giảm bớt gánh nặng kinh tế và năng suất, đặc biệt ảnh hưởng đến các doanh nghiệp nhỏ và vừa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZPhân tích tổn thất kinh tế và năng suất do các biểu ngữ cookie gây ra ở châu Âu</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relativty: Một tai nghe VR mã nguồn mở với giá 200 đô la]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relativty là một tai nghe thực tế ảo (VR) mã nguồn mở được phát triển bởi hai thiếu niên Maxim Perumal và Gabriel Combe, được thiết kế như một dự án tự làm (DIY) thay vì một sản phẩm tiêu dùng, với chi phí khoảng 200 đô la. Tai nghe này hỗ trợ các trò chơi SteamVR và có tính năng thử nghiệm định vị tỷ lệ sử dụng bất kỳ camera nào, với bo mạch chủ dựa trên bộ vi xử lý Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3. Các nhà sáng tạo đang khởi động một công ty mới, Unai, để phát triển một tai nghe VR độc lập và họ hiện đang tuyển dụng, với thêm thông tin có sẵn trên trang web của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.relativty.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZRelativty: Một tai nghe VR mã nguồn mở với giá 200 đô la</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà nghiên cứu xác nhận tính năng bảo mật mới của Apple khởi động lại iPhone sau 3 ngày]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 của Apple giới thiệu tính năng &quot;khởi động lại khi không hoạt động&quot; tự động khởi động lại iPhone nếu chúng không được khóa trong 72 giờ, tăng cường bảo mật bằng cách bảo vệ các khóa mã hóa trong chip vùng an toàn.</li>
<li>Chức năng này tăng cường bảo vệ dữ liệu chống lại trộm cắp và các công cụ pháp y lỗi thời nhưng đặt ra thách thức cho cơ quan thực thi pháp luật trong việc trích xuất dữ liệu từ các thiết bị.</li>
<li>Những nhà nghiên cứu bảo mật và các công ty như Magnet Forensics đã xác nhận tính năng này, nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa các biện pháp bảo mật của Apple và nhu cầu truy cập dữ liệu của cơ quan thực thi pháp luật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZNhà nghiên cứu xác nhận tính năng bảo mật mới của Apple khởi động lại iPhone sau 3 ngày</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thomas E. Kurtz đã qua đời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, đồng phát minh ngôn ngữ lập trình BASIC, đã qua đời vào ngày 12 tháng 11 năm 2024, để lại một di sản quan trọng trong lĩnh vực máy tính.</li>
<li>Kurtz đã đóng vai trò quan trọng trong việc phát triển Hệ thống Chia sẻ Thời gian Dartmouth, cho phép truy cập rộng rãi vào BASIC và ảnh hưởng đến nhiều thế hệ phát triển máy tính và phần mềm.</li>
<li>Ông đã giữ các vai trò lãnh đạo tại Dartmouth, đóng góp vào các tiêu chuẩn BASIC, nghỉ hưu vào năm 1993, và được vinh danh là Hội viên của Hiệp hội Máy tính (ACM) vào năm 1994.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZThomas E. Kurtz đã qua đời</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seer: Một giao diện người dùng đồ họa (GUI) cho GDB trên Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seer là một giao diện người dùng đồ họa (GUI) cho trình gỡ lỗi GNU Debugger (gdb) trên Linux, được thiết kế để nâng cao trải nghiệm người dùng với một giao diện đơn giản. - Được phát triển bởi Ernie Pasveer, Seer yêu cầu Linux, C++17, gdb với trình thông dịch &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+ và QT6, và không còn hỗ trợ Qt5 từ phiên bản 2.3 trở đi. - Các tính năng chính bao gồm quản lý tệp nguồn, theo dõi biến và quản lý điểm dừng, với hỗ trợ và hướng dẫn chi tiết có sẵn trên GitHub hoặc qua email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/epasveer/seer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZSeer: Một giao diện người dùng đồ họa (GUI) cho GDB trên Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang The Onion mua lại Infowars]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Onion, được biết đến với nội dung châm biếm, đã mua lại Infowars, một trang web thuyết âm mưu, thông qua một cuộc đấu giá phá sản.</li>
<li>Việc mua lại được ủng hộ bởi các gia đình nạn nhân Sandy Hook, những người trước đó đã thắng một vụ kiện phỉ báng chống lại người sáng lập Infowars, Alex Jones.</li>
<li>The Onion dự định tái khởi động Infowars như một trang web châm biếm để chế giễu những người lan truyền thông tin sai lệch và nâng cao nhận thức về bạo lực súng đạn, với sự hỗ trợ từ Everytown for Gun Safety.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/14/business/media/alex-jones-infowars-the-onion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZTrang The Onion mua lại Infowars</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Màn hình E-ink MomBoard: Dành cho phụ huynh bị mất trí nhớ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người ta đã thiết lập một màn hình e-ink sử dụng thiết bị BOOX Note Air2 để giúp mẹ của họ, người bị mất trí nhớ, quản lý lo lắng về nơi ở của con cái. Màn hình hiển thị các tin nhắn từ các thành viên trong gia đình, cung cấp một giải pháp không xâm phạm và dễ đọc mà không yêu cầu người dùng phải tương tác hay học kỹ năng mới. Hệ thống bao gồm một trang web đơn giản để cập nhật tin nhắn và đã chứng minh được độ tin cậy, cải thiện đáng kể chất lượng cuộc sống của người mẹ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jan.miksovsky.com/posts/2024/11-12-momboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZMàn hình E-ink MomBoard: Dành cho phụ huynh bị mất trí nhớ</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã làm theo Hướng dẫn chính thức của AWS Amplify và bị tính phí 1.100 đô la]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo hướng dẫn chính thức của AWS Amplify về tích hợp OpenSearch có thể dẫn đến chi phí cao bất ngờ, như trường hợp của một người dùng đã nhận được hóa đơn 1.100 đô la.</li>
<li>AWS hỗ trợ đã điều chỉnh hóa đơn và đề xuất thiết lập cảnh báo ngân sách, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc giám sát các dịch vụ và giá cả của AWS.</li>
<li>Độ phức tạp và các cài đặt mặc định của hướng dẫn có thể gây hiểu lầm, đặc biệt là đối với những người mới sử dụng AWS, nhấn mạnh sự cần thiết phải hiểu công nghệ và sử dụng các công cụ ngân sách của AWS để ngăn chặn các chi phí không lường trước.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elliott-king.github.io/2024/10/amplify-overcharge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZTôi đã làm theo Hướng dẫn chính thức của AWS Amplify và bị tính phí 1.100 đô la</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Francois Chollet rời Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Francois Chollet, người tạo ra Keras, đang rời khỏi Google để khám phá những cơ hội mới, trong khi vẫn tiếp tục hỗ trợ Keras cùng với Google và cộng đồng mã nguồn mở.</li>
<li>Keras, một công cụ phát triển AI quan trọng với hơn hai triệu người dùng, được sử dụng rộng rãi trên toàn cầu, bao gồm cả trong các ứng dụng của Google.</li>
<li>Google vẫn cam kết phát triển AI và Keras, gần đây đã giới thiệu Keras Hub để cải thiện khả năng tiếp cận các công cụ AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://developers.googleblog.com/en/farewell-and-thank-you-for-the-continued-partnership-francois-chollet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZFrancois Chollet rời Google</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao bây giờ lại khó tìm việc đến vậy? Hãy tìm hiểu về Ghost Jobs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo nghiên cứu của Hunter Ng, &quot;tuyển dụng ma&quot; là hiện tượng các nhà tuyển dụng đăng tin tuyển dụng mà không có ý định tuyển người, sử dụng dữ liệu từ Glassdoor và phân tích LLM-BERT. Nghiên cứu cho thấy có tới 21% tin tuyển dụng có thể là công việc ma, đặc biệt trong các ngành chuyên môn và các công ty lớn, góp phần vào các vấn đề thị trường lao động như sự ngắt kết nối của Đường cong Beveridge. Nghiên cứu đề xuất rằng các nhà hoạch định chính sách nên giải quyết vấn đề tuyển dụng ma vì nó dẫn đến sự mệt mỏi trong công việc và làm sai lệch tín hiệu thị trường.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.21771</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZVì sao bây giờ lại khó tìm việc đến vậy? Hãy tìm hiểu về Ghost Jobs</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một Hướng Dẫn Cho Sinh Viên Về Viết Với ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/use-cases/student-writing-guide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZMột Hướng Dẫn Cho Sinh Viên Về Viết Với ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PRC nhắm mục tiêu vào cơ sở hạ tầng viễn thông thương mại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.fbi.gov/news/press-releases/joint-statement-from-fbi-and-cisa-on-the-peoples-republic-of-china-targeting-of-commercial-telecommunications-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZPRC nhắm mục tiêu vào cơ sở hạ tầng viễn thông thương mại</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon khiến nhân viên khuyết tật khó làm việc từ xa hơn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/amazon-makes-it-harder-for-disabled-employees-to-work-from-home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZAmazon khiến nhân viên khuyết tật khó làm việc từ xa hơn</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những bài học từ lần thoái vốn đầu tiên của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc bán TinyPilot, một công ty phần cứng tự khởi động, đã cung cấp những hiểu biết sâu sắc về tài liệu hiệu quả, tầm quan trọng của một nhà môi giới đáng tin cậy và sự cần thiết phải nhận ra ảnh hưởng hạn chế sau khi bán.</li>
<li>Những bài học rút ra bao gồm việc cung cấp ưu đãi cho người mua bằng tiền mặt, tham gia luật sư sớm hơn, và quản lý thông báo nhóm cũng như những trở ngại một cách chiến lược hơn.</li>
<li>Những yếu tố bất ngờ là quy trình thẩm định tốn nhiều công sức, vai trò tùy chọn nhưng có lợi của một nhà môi giới, và các động lực khuyến khích người mua duy trì mối quan hệ tốt với người bán sau khi bán.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/lessons-from-my-first-exit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZNhững bài học từ lần thoái vốn đầu tiên của tôi</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thành phố New York: Hội đồng thành phố bỏ phiếu chấm dứt phí môi giới gây áp lực cho người thuê nhà]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/nyc-on-brink-of-ending-killer-broker-fees-that-squeeze-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZThành phố New York: Hội đồng thành phố bỏ phiếu chấm dứt phí môi giới gây áp lực cho người thuê nhà</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI đột kích nhà của CEO Polymarket Shayne Coplan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.axios.com/2024/11/13/polymarket-fbi-shayne-coplan</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZFBI đột kích nhà của CEO Polymarket Shayne Coplan</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao Guardian không còn đăng bài trên X nữa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Guardian đã quyết định ngừng đăng bài trên các tài khoản biên tập chính thức của mình trên X (trước đây được biết đến là Twitter) do lo ngại về môi trường độc hại của nền tảng này và ảnh hưởng của chủ sở hữu Elon Musk đối với các cuộc thảo luận chính trị.</li>
<li>Mặc dù quyết định này, người dùng trên X vẫn có thể chia sẻ các bài báo từ The Guardian, và các phóng viên có thể tiếp tục sử dụng nền tảng này để thu thập tin tức.</li>
<li>The Guardian đặt mục tiêu ưu tiên trang web của mình để phân phối báo chí, nhấn mạnh sự hỗ trợ trực tiếp từ độc giả hơn là phụ thuộc vào các thuật toán của mạng xã hội.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/why-the-guardian-is-no-longer-posting-on-x</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZVì sao Guardian không còn đăng bài trên X nữa</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phỏng vấn với gwern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gwern Branwen, một nhà nghiên cứu ẩn danh, là người dự đoán sớm về việc mở rộng các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) trong trí tuệ nhân tạo (AI). Trong một cuộc phỏng vấn, Gwern thảo luận về hành trình của mình, tầm quan trọng của sự ẩn danh, và quy trình viết của anh, nhấn mạnh ảnh hưởng của việc viết đối với tương lai của AI. Anh chia sẻ những hiểu biết về tiềm năng của AI, vai trò của việc mở rộng, và tác động của các loại thuốc GLP đối với sức khỏe, đồng thời suy ngẫm về lối sống của mình được hỗ trợ bởi Patreon và tiết kiệm, và cam kết của anh đối với nghiên cứu AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwarkeshpatel.com/p/gwern-branwen</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZPhỏng vấn với gwern</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O2 ra mắt Daisy, cụ bà AI làm lãng phí thời gian của kẻ lừa đảo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O2 đã ra mắt &quot;Daisy,&quot; một công cụ AI được thiết kế để tham gia vào các cuộc trò chuyện thực tế với những kẻ lừa đảo, như một phần của chiến dịch &quot;Swerve the Scammers&quot; nhằm bảo vệ khách hàng khỏi gian lận.</li>
<li>Daisy sử dụng công nghệ AI tiên tiến để chiếm thời gian của những kẻ lừa đảo, ngăn chặn chúng nhắm vào các nạn nhân thực sự, và hợp tác với cựu ngôi sao Love Island Amy Hart để nâng cao nhận thức về gian lận.</li>
<li>O2 kêu gọi khách hàng báo cáo các liên lạc đáng ngờ đến số 7726 miễn phí và ủng hộ sự can thiệp của chính phủ để giải quyết vấn đề lừa đảo ngày càng gia tăng ở Vương quốc Anh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.virginmediao2.co.uk/o2-unveils-daisy-the-ai-granny-wasting-scammers-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZO2 ra mắt Daisy, cụ bà AI làm lãng phí thời gian của kẻ lừa đảo</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go-Safeweb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>go-safeweb là một thư viện được thiết kế cho các máy chủ HTTP an toàn theo mặc định trong ngôn ngữ lập trình Go, nhằm loại bỏ các lỗ hổng bảo mật như Cross-Site Scripting (XSS) và Cross-Site Request Forgery (XSRF).</li>
<li>Bản dự án nhấn mạnh các cơ chế bảo mật được áp dụng mặc định, dễ dàng theo dõi việc sử dụng không an toàn, và khả năng thích ứng với các yêu cầu bảo mật đang phát triển, đồng thời duy trì khả năng tương thích cao với thư viện chuẩn của Go.</li>
<li>Thư viện tập trung hoàn toàn vào bảo mật, giải quyết các vấn đề như XSS, XSRF, Chia sẻ Tài nguyên Chéo (CORS), Chính sách Bảo mật Nội dung (CSP), và bảo mật truyền tải, mà không nhằm mục tiêu tương thích hoàn toàn với tất cả các khung công tác hoặc các tính năng không liên quan đến bảo mật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/go-safeweb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZGo-Safeweb</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
