<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Máy thông gió thu hồi năng lượng TW4 của OpenERV cung cấp không khí ngoài trời tươi mát một cách hiệu quả trong khi thu hồi khoảng 90% năng lượng nhiệt, giảm nhu cầu sưởi ấm hoặc làm mát bổ sung.</li>
<li>Model WM12, kết hợp hai đơn vị TW4 để lắp đặt cửa sổ, đang trong giai đoạn thử nghiệm beta và hứa hẹn luồng không khí cao, hoạt động êm ái và mang lại lợi tức đầu tư đáng kể so với các hệ thống truyền thống.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm bộ lọc HEPA tùy chọn, khả năng tương thích với các hệ thống tự động hóa gia đình, tiêu thụ năng lượng thấp và cải thiện chất lượng không khí trong nhà.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Map of GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The map hiển thị hơn 400.000 dự án GitHub, với sự gần gũi chỉ ra những người dùng chung, sử dụng dữ liệu từ tháng 1 năm 2020 đến tháng 3 năm 2023. Việc tạo bản đồ bao gồm tính toán Độ tương đồng Jaccard để phân cụm, sử dụng ngraph.forcelayout cho bố cục, và hiển thị với maplibre, với dữ liệu ở định dạng GeoJSON. Dự án là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, mời gọi đóng góp và đề xuất thiết kế, và bao gồm tính năng tìm kiếm và nhãn quốc gia được tạo bởi ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZMap of GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumb TVs xứng đáng có một sự trở lại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TV thông minh dễ bị lỗi thời nhanh chóng do phần mềm lỗi thời và phần mềm rác, và chúng gây ra rủi ro về quyền riêng tư bằng cách thu thập dữ liệu người dùng.</li>
<li>Dumb TVs, tập trung vào chất lượng hiển thị và độ bền, có thể kéo dài hơn một thập kỷ và mang lại trải nghiệm xem riêng tư hơn khi kết hợp với các thiết bị phát trực tuyến như Roku hoặc Chromecast.</li>
<li>Để thu hút người tiêu dùng am hiểu công nghệ, TV không thông minh cần được cải thiện về chất lượng hiển thị, kích thước và kết nối, và nên được quảng bá như một lựa chọn thay thế có ý thức về quyền riêng tư.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDumb TVs xứng đáng có một sự trở lại</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao lại khó mua được những thứ hoạt động tốt? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo giả thuyết thị trường hiệu quả, thị trường tự nhiên loại bỏ những sự không hiệu quả, nhưng điều này không phải lúc nào cũng đúng, đặc biệt trong việc tuyển dụng công nghệ và chất lượng sản phẩm. - Các công ty ở Thung lũng Silicon đối mặt với những sự không hiệu quả dai dẳng do thiếu hụt nhân tài, và người tiêu dùng thường dựa vào tiếp thị hơn là các quyết định có thông tin để đánh giá chất lượng sản phẩm. - Thuê ngoài có thể dẫn đến sự không hài lòng so với các giải pháp nội bộ, như đã thấy với các công ty như Apple và Amazon, những công ty đã thành công bằng cách xây dựng thay vì mua, nhấn mạnh tác động của các chuẩn mực văn hóa và vấn đề tin cậy đối với hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZVì sao lại khó mua được những thứ hoạt động tốt? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà lập pháp Mỹ yêu cầu Apple, Google sẵn sàng gỡ bỏ TikTok khỏi cửa hàng vào ngày 19 tháng 1]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZNhà lập pháp Mỹ yêu cầu Apple, Google sẵn sàng gỡ bỏ TikTok khỏi cửa hàng vào ngày 19 tháng 1</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Phần lớn chủ sở hữu iPhone cho rằng Apple Intelligence hiện tại không có nhiều giá trị.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple được đồn đại là đang lên kế hoạch phát hành một chiếc iPad có thể gập lại vào năm 2028, có thể hỗ trợ các ứng dụng macOS.</li>
<li>Phát triển này gợi ý về sự hội tụ của các chức năng iPad và Mac, mang đến cho người dùng một thiết bị linh hoạt hơn.</li>
<li>Việc giới thiệu một chiếc iPad có thể gập lại có thể đánh dấu một sự đổi mới đáng kể trong dòng sản phẩm của Apple, thu hút sự quan tâm từ những người đam mê công nghệ và các nhà quan sát trong ngành.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPhần lớn chủ sở hữu iPhone cho rằng Apple Intelligence hiện tại không có nhiều giá trị.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn tìm công việc bán thời gian như thế nào?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZBạn tìm công việc bán thời gian như thế nào?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi đã cung cấp hỗ trợ chính thức cho Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration cho Home Assistant cho phép sử dụng các thiết bị IoT của Xiaomi trong nền tảng Home Assistant, yêu cầu các phiên bản phần mềm cụ thể để tương thích.</li>
<li>Tuỳ chọn cài đặt bao gồm GitHub, HACS (Cửa hàng Cộng đồng Home Assistant), hoặc các phương pháp thủ công, với cấu hình cần đăng nhập tài khoản Xiaomi và lựa chọn thiết bị.</li>
<li>Việc tích hợp hỗ trợ nhiều tài khoản, điều khiển cục bộ thông qua Xiaomi Central Hub Gateway, và có sẵn ở nhiều khu vực, sử dụng MIoT-Spec-V2 để giao tiếp, nhưng lưu trữ dữ liệu người dùng dưới dạng văn bản rõ ràng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi đã cung cấp hỗ trợ chính thức cho Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 năm của Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, một trình duyệt web nhẹ ban đầu được tách ra từ Gzilla/Armadillo vào năm 1999, sẽ kỷ niệm 25 năm thành lập vào tháng 12 năm 2024.</li>
<li>Trình duyệt đã trải qua nhiều chuyển đổi, bao gồm việc chuyển từ GTK 1.0 sang FLTK 2 vào năm 2008 và sau đó sang FLTK 1.3 vào năm 2011, với những thách thức phát triển như mất đi những người đóng góp quan trọng và tên miền của nó.</li>
<li>Vào năm 2023, Rodrigo Arias Mallo đã hồi sinh dự án, dẫn đến việc phát hành phiên bản 3.1.0 vào tháng 5 năm 2024, với sự phát triển liên tục và phiên bản mới nhất là 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 năm của Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO của Palm gửi email cho Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZCEO của Palm gửi email cho Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Trở lại từ cõi chết (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo dõi Nokia 5110, một chiếc điện thoại 2G bền bỉ, đang được hồi sinh với một sự thay đổi hiện đại bằng cách trang bị thêm mô-đun 4G, SIM7600SA, hỗ trợ SMS và gọi điện. - Thiết kế đơn giản của điện thoại và hai bảng mạch in (PCB) giúp dễ dàng tích hợp mô-đun 4G mới, làm cho quá trình trang bị thêm trở nên đơn giản hơn. - Dự án này làm nổi bật tiềm năng hiện đại hóa công nghệ cổ điển, với các phát triển tiếp theo sẽ được chi tiết trong phần 2 sắp tới, tập trung vào việc thiết kế một bảng mạch mới để mở rộng chức năng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Trở lại từ cõi chết (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Việc cấm sử dụng điện thoại thông minh trong trường học dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng: nghiên cứu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu của các nhà tâm lý học tại Đại học York phát hiện rằng cấm điện thoại thông minh trong trường học cải thiện giấc ngủ và tâm trạng của trẻ em. Học sinh lớp 8 tại Trường Stanway ở Colchester đã tham gia vào lệnh cấm điện thoại thông minh kéo dài 21 ngày, dẫn đến việc ngủ nhanh hơn và thêm một giờ nghỉ ngơi mỗi đêm. Nghiên cứu báo cáo giảm 17% trầm cảm và giảm 18% lo âu, nhấn mạnh lợi ích tiềm năng của việc cấm điện thoại thông minh khi các chính phủ đánh giá tác động của chúng đối với thanh thiếu niên.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZViệc cấm sử dụng điện thoại thông minh trong trường học dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng: nghiên cứu</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Họ thấy ảnh của bạn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZHọ thấy ảnh của bạn</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một chứng minh trực quan rằng a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một chứng minh trực quan thể hiện đồng nhất thức đại số (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), đây là một khái niệm cơ bản trong đại số.</li>
<li>Phát biểu của Sophie Germain nhấn mạnh sự kết nối giữa đại số và hình học, gợi ý rằng đại số có thể được biểu diễn trực quan thông qua các sơ đồ hình học.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZMột chứng minh trực quan rằng a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Một cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE là một nền tảng cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển, sử dụng hệ thống dựa trên PLATO nổi tiếng với khả năng đa người dùng, đồ họa và tương tác. Nó hỗ trợ một loạt các nền tảng máy tính cổ điển như Atari, Commodore và Apple, cho phép người dùng kết nối qua các thiết bị đầu cuối web hoặc phần mềm cụ thể như PLATOTERM. Nền tảng này cung cấp các trò chơi nhiều người chơi, tính năng xã hội và môi trường phát triển sử dụng ngôn ngữ lập trình TUTOR, phục vụ cho cả sở thích chơi game và phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Một cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent và Tình hình của Các Công ty Khởi nghiệp Phần cứng AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent và Tình hình của Các Công ty Khởi nghiệp Phần cứng AI</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khi Quả Cầu Pha Lê Không Đủ Để Làm Bạn Giàu Có]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong &quot;Thử thách Quả cầu Pha lê&quot; năm 2023, 118 thanh niên được đào tạo về tài chính đã được cấp 50 đô la để giao dịch S&amp;P 500 và trái phiếu kho bạc Mỹ kỳ hạn 30 năm bằng cách sử dụng tin tức trước một ngày, nhưng không có dữ liệu giá.</li>
<li>Mặc dù đã có tin tức trước, một nửa số người tham gia đã mất tiền, và cứ sáu người thì có một người phá sản, với mức lợi nhuận trung bình chỉ 3,2%, do dự đoán thị trường sai và kích thước giao dịch kém.</li>
<li>Thí nghiệm đã nhấn mạnh rằng ngay cả khi có tầm nhìn xa, giao dịch thành công vẫn đòi hỏi kỹ năng và chiến lược, như được chứng minh bởi năm nhà giao dịch có kinh nghiệm đã đạt được kết quả tốt hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZKhi Quả Cầu Pha Lê Không Đủ Để Làm Bạn Giàu Có</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người tố giác OpenAI được phát hiện đã chết trong căn hộ ở San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người từng làm việc tại OpenAI và là người tố giác, Suchir Balaji, được phát hiện đã chết trong căn hộ của mình ở San Francisco, và các cơ quan chức năng đã kết luận đây là một vụ tự tử.</li>
<li>Balaji đã cáo buộc OpenAI vi phạm bản quyền trong việc huấn luyện chương trình ChatGPT của mình, dẫn đến nhiều vụ kiện chống lại công ty.</li>
<li>OpenAI phủ nhận các cáo buộc, khẳng định rằng các thực hành của họ là hợp pháp theo luật &quot;sử dụng hợp lý&quot;, trong khi Balaji là một nhân vật quan trọng trong các cuộc chiến pháp lý đang diễn ra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZNgười tố giác OpenAI được phát hiện đã chết trong căn hộ ở San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk muốn một OpenAI vì lợi nhuận]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk muốn một OpenAI vì lợi nhuận</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey and Company phải trả 650 triệu USD vì vai trò trong cuộc khủng hoảng opioid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company đã đồng ý với một khoản dàn xếp trị giá 650 triệu đô la để giải quyết các cuộc điều tra liên bang về sự tham gia của mình trong việc thúc đẩy bán thuốc giảm đau opioid cho Purdue Pharma, bao gồm cả các cáo buộc dân sự và hình sự.</li>
<li>Thỏa thuận này diễn ra sau khi đã giải quyết gần 900 triệu đô la với chính quyền bang và địa phương, và McKinsey đã cam kết tránh làm việc với các chất bị kiểm soát trong tương lai và sẽ chịu sự giám sát chặt chẽ hơn từ liên bang.</li>
<li>Martin Elling, cựu đối tác của McKinsey, sẽ nhận tội cản trở công lý vì xóa tài liệu, nhấn mạnh sự chỉ trích liên tục rằng các lãnh đạo doanh nghiệp thường tránh được án tù dù phải chịu các khoản phạt đáng kể.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company phải trả 650 triệu USD vì vai trò trong cuộc khủng hoảng opioid</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 phá vỡ khả năng sao chép hệ điều hành sang ổ đĩa khác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một vấn đề đáng kể với macOS 15.2 làm gián đoạn bộ sao chép, gây ra lỗi Tài nguyên Bận trong quá trình sao chép dữ liệu, ảnh hưởng đến việc sao chép hệ điều hành của bên thứ ba.</li>
<li>Người dùng được khuyên nên sử dụng &quot;Backup - all files&quot; với &quot;Smart Update&quot; để sao lưu dữ liệu, ngoại trừ hệ điều hành, cho đến khi Apple cung cấp bản sửa lỗi.</li>
<li>Con lỗi, được xác định là FB16090831, khó có khả năng được giải quyết sớm do mùa nghỉ lễ, theo báo cáo của Dave Nanian từ Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 phá vỡ khả năng sao chép hệ điều hành sang ổ đĩa khác</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chia sẻ nghiên cứu mới, mô hình và tập dữ liệu từ Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR đã phát hành các hiện vật nghiên cứu mã nguồn mở mới để thúc đẩy trí tuệ máy, bao gồm Meta Motivo và Meta Video Seal. - Meta Motivo sử dụng học tăng cường không giám sát để cho phép các hành vi giống con người trong các tác nhân ảo, trong khi Meta Video Seal cung cấp khả năng đóng dấu video mạnh mẽ. - Các phát hành bổ sung bao gồm Flow Matching cho AI tạo sinh, Meta Explore Theory-of-Mind cho trí thông minh xã hội, và Meta Large Concept Models cho lý luận ngôn ngữ phân cấp, nhấn mạnh cam kết của Meta đối với phát triển AI có trách nhiệm và hợp tác với cộng đồng nghiên cứu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZChia sẻ nghiên cứu mới, mô hình và tập dữ liệu từ Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Các mảnh vá mở rộng tốt hơn so với các token]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) là một kiến trúc mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) mới ở cấp độ byte, đạt được hiệu suất tương đương với các LLM dựa trên mã hóa từ, đồng thời cải thiện hiệu quả và độ bền vững.</li>
<li>BLT sử dụng các mảng vá có kích thước động như các đơn vị tính toán, điều chỉnh dựa trên độ phức tạp của dữ liệu, dẫn đến hiệu quả cải thiện trong huấn luyện và suy luận.</li>
<li>Nghiên cứu cho thấy rằng BLT có thể mở rộng lên đến 8 tỷ tham số với 4 nghìn tỷ byte huấn luyện, vượt trội hơn các mô hình dựa trên token hóa bằng cách mở rộng hiệu quả cả kích thước mảnh và mô hình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Các mảnh vá mở rộng tốt hơn so với các token</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS talk [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS talk [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngôn ngữ lập trình Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon là một ngôn ngữ lập trình cấp cao kết hợp các yếu tố của Oberon và Lua, được thiết kế đặc biệt cho Máy ảo LuaJIT (VM).</li>
<li>Điều này giới thiệu kiểu tĩnh cho Lua, cho phép tích hợp liền mạch với các thư viện Lua và C, và bao gồm các tính năng như ngữ nghĩa tham chiếu, kiểu HASHMAP, và các kiểu dữ liệu STRING bất biến.</li>
<li>Đề án cung cấp một trình biên dịch, Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE), và các phiên bản đã biên dịch sẵn cho Linux và Windows, và là mã nguồn mở theo giấy phép GPL 2 hoặc 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZNgôn ngữ lập trình Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx 2.0.4 đã được phát hành]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phiên bản cập nhật mới nhất, phiên bản 2.0.4, giới thiệu những thay đổi đáng kể như đặt mục tiêu mặc định cho htmx.ajax vào phần thân, khắc phục các vấn đề về shadow root lồng nhau, và cải thiện việc xử lý sự kiện cũng như hành vi của thẻ.</li>
<li>Phiên bản cập nhật này cũng bao gồm các cập nhật về khả năng tương thích và sửa lỗi cho các tiện ích mở rộng, nhấn mạnh những cải tiến liên tục trong thư viện htmx, được sử dụng để nâng cao HTML với AJAX, Chuyển tiếp CSS, WebSockets và Sự kiện do máy chủ gửi (SSE).</li>
<li>Bản ghi thay đổi phản ánh nỗ lực nhất quán để nâng cao các tính năng và sửa lỗi, với các cập nhật đáng chú ý như cải thiện hỗ trợ shadow DOM và bổ sung các chức năng mới theo thời gian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHtmx 2.0.4 đã được phát hành</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, một gói và trình quản lý dự án Python nhanh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; là một gói và trình quản lý dự án Python nhanh được viết bằng Rust, được thiết kế để thay thế nhiều công cụ như pip, poetry và virtualenv, cung cấp tốc độ tăng đáng kể từ 10-100 lần so với pip.</li>
<li>Phần mềm này cung cấp quản lý dự án toàn diện với các tính năng như tệp khóa chung, quản lý phiên bản Python, và hỗ trợ cho không gian làm việc kiểu Cargo, và có thể được cài đặt mà không cần Rust hoặc Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; được hỗ trợ bởi Astral và hỗ trợ nhiều hệ điều hành, bao gồm macOS, Linux và Windows, cung cấp các tính năng tiên tiến và hiệu quả cho việc quản lý các phụ thuộc và môi trường.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, một gói và trình quản lý dự án Python nhanh</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropy là gì? Một thước đo cho thấy chúng ta biết ít như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropy, ban đầu được giới thiệu bởi Sadi Carnot, đo lường sự hỗn loạn và rất quan trọng để hiểu luật thứ hai của nhiệt động lực học, quy định rằng entropy luôn tăng. Khái niệm entropy đã mở rộng ra ngoài nhiệt động lực học để bao gồm lý thuyết thông tin, nơi nó đại diện cho sự không chắc chắn và được coi là chủ quan, phụ thuộc vào kiến thức của người quan sát. Các nhà nghiên cứu đang khám phá việc sử dụng thông tin như một nguồn tài nguyên, với các thí nghiệm trong động cơ thông tin và nhiệt động lực học lượng tử, mang lại cơ hội mới cho sự đổi mới khoa học và hiểu biết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZEntropy là gì? Một thước đo cho thấy chúng ta biết ít như thế nào</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tôi đã tạo một thư viện Figma miễn phí chứa đầy các thành phần để tạo mẫu nhanh chóng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZTôi đã tạo một thư viện Figma miễn phí chứa đầy các thành phần để tạo mẫu nhanh chóng</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, một thư viện JavaScript để làm việc với các ấn phẩm EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một thư viện EPUB mới cho Node.js đã được phát triển và phát hành dưới dạng gói NPM, nhằm cung cấp một giải pháp được duy trì tốt cho việc tạo sách EPUB.</li>
<li>Thư viện ban đầu được tạo ra trong quá trình phát triển một dự án có tên là Storyteller và hiện nay đã có sẵn cho cộng đồng Node.js rộng lớn hơn.</li>
<li>Việc phát hành được thúc đẩy bởi một yêu cầu tư vấn về việc tạo sách EPUB, nhấn mạnh nhu cầu về công cụ như vậy trong cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, một thư viện JavaScript để làm việc với các ấn phẩm EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo dự án cá nhân, việc thiết kế một máy pha espresso sáng tạo với bơm độc đáo và áp suất có thể điều chỉnh nhằm cải thiện công nghệ lỗi thời như bơm rung từ năm 1977. Máy có thiết kế tối giản, dễ sử dụng và cũng có thể pha cà phê lọc, giải quyết các vấn đề phổ biến như cần cân và khay hứng nước. Dự án bao gồm một bộ nâng cấp bơm bánh răng cho các máy khác và có một máy xay với lưỡi xay hình trụ, mặc dù gặp khó khăn với các loại cà phê rang dầu. Cả hai máy đều cần nguồn điện DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một video mới ghi lại một buổi trình diễn năm 1968 của IBM’s Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 1968, IBM đã trình diễn Executive Terminal của mình, một nỗ lực ban đầu nhằm tích hợp máy tính, video và thông tin kỹ thuật số để cải thiện việc ra quyết định của các nhà điều hành.</li>
<li>Cuộc trình diễn đã làm nổi bật cách tiếp cận sáng tạo của IBM trong việc sử dụng công nghệ cho các mục đích kinh doanh chiến lược, đánh dấu một khoảnh khắc quan trọng trong lịch sử công nghệ.</li>
<li>Đây là sự kiện đáng chú ý vì đã thể hiện tiềm năng của các công cụ kỹ thuật số trong môi trường doanh nghiệp, mở đường cho những tiến bộ trong các giải pháp công nghệ dành cho lãnh đạo trong tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMột video mới ghi lại một buổi trình diễn năm 1968 của IBM’s Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The age of average (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào đầu những năm 1990, các nghệ sĩ Nga Komar và Melamid đã sử dụng nghiên cứu thị trường để tiết lộ rằng mọi người ở các quốc gia khác nhau đều ưa thích những phong cảnh màu xanh tương tự, cho thấy sự thiếu cá tính trong sở thích nghệ thuật.</li>
<li>Xu hướng đồng nhất này được quan sát thấy trong nhiều lĩnh vực như thiết kế nội thất, kiến trúc, ô tô, ngoại hình cá nhân, truyền thông và xây dựng thương hiệu, cho thấy sự thống trị của quy ước và sáo rỗng.</li>
<li>Bài báo cho rằng &quot;thời đại trung bình&quot; này mang lại cơ hội cho các thương hiệu táo bạo để phân biệt mình bằng cách đón nhận sự sáng tạo và tính độc đáo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZThe age of average (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Giữa bối cảnh cắt giảm nghiên cứu cơ bản, New Zealand loại bỏ hoàn toàn hỗ trợ cho khoa học xã hội]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZGiữa bối cảnh cắt giảm nghiên cứu cơ bản, New Zealand loại bỏ hoàn toàn hỗ trợ cho khoa học xã hội</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Carta đang làm cho việc hủy đăng ký trở nên quá khó khăn, một số nhà sáng lập cho biết]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những người sáng lập startup đã chỉ trích Carta, một phần mềm quản lý bảng vốn, vì làm cho việc hủy đăng ký trở nên khó khăn, thường yêu cầu các cuộc họp được lên lịch sau ngày gia hạn.</li>
<li>Carta cho rằng các vấn đề hủy bỏ là do &quot;thách thức nhân sự một lần&quot; và nhằm làm rõ quy trình cho khách hàng.</li>
<li>Đối thủ cạnh tranh như AngelList và Pulley cung cấp các phương pháp hủy đơn giản hơn, và mặc dù có sự chỉ trích, một số người dùng vẫn khen ngợi sản phẩm của Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta đang làm cho việc hủy đăng ký trở nên quá khó khăn, một số nhà sáng lập cho biết</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoán đổi mã nóng Elixir/Erlang (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The guide delves into hot code swapping in Elixir/Erlang, enabling code updates without halting the system, a significant feature for maintaining uptime.- It explains essential concepts, including Erlang applications, .app and .rel files, and tools like Relups and Distillery for managing upgrades and releases.- The guide highlights the complexity of release management in Elixir and the continuous evolution of tools to support this process.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZHoán đổi mã nóng Elixir/Erlang (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiểm tra]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZKiểm tra</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà toán học khám phá ra một cách mới để đếm số nguyên tố]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà toán học Ben Green và Mehtaab Sawhney đã phát triển một phương pháp mới để đếm một loại số nguyên tố cụ thể, nâng cao sự hiểu biết của chúng ta về những yếu tố toán học thiết yếu này.</li>
<li>Theo công trình của họ, dựa trên một giả thuyết của Friedlander và Iwaniec, đã chứng minh rằng có vô số số nguyên tố có dạng p² + 4q², trong đó cả p và q đều là số nguyên tố.</li>
<li>Đột phá này làm nổi bật tiềm năng cho các ứng dụng mới của chuẩn Gowers, một công cụ toán học, trong lĩnh vực lý thuyết số.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZNhà toán học khám phá ra một cách mới để đếm số nguyên tố</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tinh chỉnh LLMs – Hướng dẫn thực tế về những cạm bẫy của LLM với phần mềm nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; là một hướng dẫn thực tế giải quyết các thách thức và cạm bẫy khi sử dụng Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trong các ứng dụng, cung cấp các giải pháp để xử lý đầu ra không có cấu trúc và quản lý các cửa sổ ngữ cảnh.</li>
<li>Cuốn sách cung cấp các ví dụ thực tiễn về Python và các giải pháp mã nguồn mở, bao gồm các chủ đề như đầu ra có cấu trúc, giới hạn token, khoảng cách đánh giá, ảo giác, các vấn đề an toàn, yếu tố chi phí, và tránh bị khóa bởi nhà cung cấp.</li>
<li>Đó nhằm trang bị cho các kỹ sư và quản lý sản phẩm kiến thức để khai thác hiệu quả các LLMs trong khi tránh những cạm bẫy thường gặp, làm cho nó trở thành một nguồn tài nguyên quý giá cho những người làm việc với các mô hình này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTinh chỉnh LLMs – Hướng dẫn thực tế về những cạm bẫy của LLM với phần mềm nguồn mở</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những điều mà mọi lập trình viên hệ thống nên biết về đồng thời (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZNhững điều mà mọi lập trình viên hệ thống nên biết về đồng thời (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chính phủ liên bang giúp các công ty bảo hiểm y tế che giấu bí mật bẩn thỉu của họ: số lượng từ chối đang gia tăng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những công ty bảo hiểm y tế đã tăng đáng kể tỷ lệ từ chối yêu cầu bồi thường từ 1-2% vào năm 2013 lên trung bình 15% vào năm 2022, với một số công ty từ chối gần một nửa số yêu cầu.</li>
<li>Đạo luật Chăm sóc Sức khỏe Giá cả phải chăng yêu cầu minh bạch trong tỷ lệ từ chối, nhưng thiếu sự thực thi đã cho phép các công ty bảo hiểm hưởng lợi từ những sự từ chối này, trong khi bệnh nhân hiếm khi kháng cáo mặc dù tỷ lệ thành công cao.</li>
<li>Betsy McCaughey ủng hộ sự can thiệp của liên bang để đảm bảo tính minh bạch và trách nhiệm giải trình trong các thị trường bảo hiểm bằng cách công bố tỷ lệ từ chối của các công ty bảo hiểm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZChính phủ liên bang giúp các công ty bảo hiểm y tế che giấu bí mật bẩn thỉu của họ: số lượng từ chối đang gia tăng</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một loại pin lithium-không khí dựa trên Li2O ở nhiệt độ phòng được kích hoạt bởi chất điện phân rắn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMột loại pin lithium-không khí dựa trên Li2O ở nhiệt độ phòng được kích hoạt bởi chất điện phân rắn</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đại kiện tướng Gukesh D trở thành nhà vô địch thế giới trẻ tuổi nhất tại Giải vô địch cờ vua thế giới 2024 bằng cách đánh bại Đại kiện tướng Ding Liren ở Vòng 14.</li>
<li>Trận đấu nổi bật với lối chơi chiến lược và sự chuẩn bị kỹ lưỡng của Gukesh, tận dụng sai lầm của Ding trong tàn cuộc vua và tốt.</li>
<li>Lichess đã cung cấp tường thuật trực tiếp với bình luận từ GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk, và khách mời GM Ivan Cheparinov, nhấn mạnh tầm quan trọng và những khoảnh khắc cảm xúc của sự kiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Bản đồ Tương tác của Lịch sử]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Bản đồ Tương tác của Lịch sử</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một loạt các vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã khiến người ta kêu gọi tuyên bố 'tình trạng khẩn cấp']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trên 3.000 lần phát hiện máy bay không người lái ở New Jersey và khu vực đông bắc Hoa Kỳ đã dẫn đến lời kêu gọi về một &quot;tình trạng khẩn cấp có giới hạn&quot; và lệnh cấm tạm thời đối với máy bay không người lái của Thượng nghị sĩ bang Jon Bramnick.</li>
<li>Những lo ngại gia tăng do máy bay không người lái được phát hiện gần các địa điểm nhạy cảm, chẳng hạn như sân golf của Tổng thống đắc cử Trump và cơ sở hạ tầng quan trọng.</li>
<li>Mặc dù có nhiều lần nhìn thấy, FBI vẫn chưa đưa ra lời giải thích, và Lầu Năm Góc đã bác bỏ các tuyên bố về sự tham gia của nước ngoài, bao gồm cả từ một &#39;tàu mẹ của Iran.&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMột loạt các vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã khiến người ta kêu gọi tuyên bố &apos;tình trạng khẩn cấp&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một bản sao của ChatGPT, trong 3000 byte mã C, được hỗ trợ bởi GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một bản sao ChatGPT bằng cách sử dụng một triển khai C tối giản của GPT-2, chỉ có kích thước khoảng 3000 byte. Dự án này không có phụ thuộc và được tối ưu hóa để chạy GPT-2 Small trên các máy hiện đại, mặc dù nó tạo ra đầu ra chất lượng thấp. Sáng kiến này nhấn mạnh sự đơn giản của mạng nơ-ron và khả năng cô đọng các mô hình học máy phức tạp thành mã nguồn gọn nhẹ, với mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMột bản sao của ChatGPT, trong 3000 byte mã C, được hỗ trợ bởi GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một thẩm phán đã ngừng việc bán Infowars cho The Onion, tổ chức dự định biến nó thành một nền tảng châm biếm.</li>
<li>Quyết định đã được đưa ra mặc dù có sự ủng hộ từ gia đình các nạn nhân Sandy Hook, để lại tương lai của Infowars trong tình trạng lấp lửng.</li>
<li>Một người được tòa án chỉ định hiện chịu trách nhiệm xác định một hướng đi mới, trong khi The Onion vẫn quan tâm đến việc mua lại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZThẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: mô hình AI mới của chúng tôi cho kỷ nguyên tác nhân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind đã ra mắt Gemini 2.0, một mô hình AI tiên tiến được thiết kế cho &quot;kỷ nguyên tác nhân&quot;, với các khả năng như đầu ra hình ảnh và âm thanh gốc và sử dụng công cụ. - Gemini 2.0 Flash hiện đang được truy cập bởi các nhà phát triển và người thử nghiệm đáng tin cậy, với một đợt phát hành rộng rãi hơn dự kiến vào đầu năm sau, cho thấy một chiến lược triển khai theo giai đoạn. - Google đang tập trung vào phát triển AI có trách nhiệm, nhấn mạnh an toàn và bảo mật, với các ứng dụng tiềm năng trong tìm kiếm, trò chơi và robot, làm nổi bật tính linh hoạt của mô hình và cam kết với các thực hành AI đạo đức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: mô hình AI mới của chúng tôi cho kỷ nguyên tác nhân</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM rút khỏi thị trường taxi tự động, sẽ đưa hoạt động của Cruise về nội bộ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) đang ngừng tài trợ cho bộ phận robotaxi Cruise, lựa chọn tích hợp nó vào đội ngũ công nghệ của mình để tập trung vào các hệ thống tự động cho xe cá nhân.</li>
<li>GM đặt mục tiêu mua lại số cổ phần Cruise còn lại vào năm 2025, giảm đáng kể chi phí hàng năm cho bộ phận này hơn một nửa.</li>
<li>Cruise đã đối mặt với những thách thức, chẳng hạn như bị phạt 1,5 triệu đô la vì không báo cáo một vụ tai nạn, trong khi các đối thủ như Waymo và Tesla tiếp tục tiến bộ trong thị trường taxi tự động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM rút khỏi thị trường taxi tự động, sẽ đưa hoạt động của Cruise về nội bộ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát hành bản beta của Electric (công cụ đồng bộ hóa Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Động cơ đồng bộ của Electric, hiện đang ở phiên bản BETA với phiên bản 1.0.0-beta.1, hỗ trợ sao chép một phần dữ liệu Postgres theo thời gian thực vào các ứng dụng cục bộ, cho phép truy cập dữ liệu cục bộ ngay lập tức mà không cần thay đổi các ngăn xếp công nghệ hiện có. Động cơ này bao gồm PGlite, một phiên bản WebAssembly (WASM) nhẹ của Postgres dành cho trình duyệt, và đã sẵn sàng cho sản xuất sau sáu tháng viết lại, đã được các công ty như Google và Supabase sử dụng. Electric hỗ trợ khối lượng công việc cao với độ trễ thấp, dễ dàng áp dụng với các API đơn giản, và có thể tích hợp dần dần, với Electric Cloud, một dịch vụ lưu trữ được quản lý, đang được phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZPhát hành bản beta của Electric (công cụ đồng bộ hóa Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. kiện Automattic – Lệnh về Đề nghị Lệnh Cấm Tạm Thời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. kiện Automattic – Lệnh về Đề nghị Lệnh Cấm Tạm Thời</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, một người 26 tuổi đến từ một gia đình nổi tiếng ở Baltimore, đã bị buộc tội giết CEO của UnitedHealthcare, Brian Thompson, tại thành phố New York.</li>
<li>Mangione đã bị bắt ở Pennsylvania với một khẩu súng ma và một tài liệu gợi ý về động cơ liên quan đến sự tức giận đối với các tập đoàn Mỹ.</li>
<li>Mặc dù có thành tích học tập và sự nghiệp là một kỹ sư dữ liệu, mạng xã hội của Mangione cho thấy sự cô lập gần đây với gia đình và bạn bè.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZNhững gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây không phải là trò đùa, Funko vừa gọi cho mẹ tôi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZĐây không phải là trò đùa, Funko vừa gọi cho mẹ tôi</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giải tích cây]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus là một mô hình tính toán hoàn chỉnh Turing với một toán tử duy nhất, cho phép phân tích chương trình, kiểm tra kiểu, biên dịch và tối ưu hóa trực tiếp trong mã. Nó hỗ trợ các hệ thống kiểu tùy ý và kiểu dần dần, cho phép các vòng lặp Đọc-Đánh giá-In (REPL) mạnh mẽ và triển khai chương trình mà không cần công cụ bên ngoài. Cú pháp và ngữ nghĩa tối giản của nó làm cho nó có thể di chuyển và dễ dàng triển khai các trình thông dịch trên bất kỳ nền tảng nào, phù hợp cho việc mô hình hóa, đặc tả hình thức và mục đích giáo dục.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZGiải tích cây</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – Mô hình tạo lưới 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết giới thiệu một phương pháp tạo 3D mới sử dụng một biểu diễn LATent Cấu trúc (SLAT) thống nhất, nâng cao việc tạo ra các tài sản 3D đa dạng và chất lượng cao.</li>
<li>Model có tên là TRELLIS, sử dụng các bộ biến đổi dòng chảy chỉnh lưu và được huấn luyện trên một tập dữ liệu lớn, vượt trội hơn các phương pháp hiện có trong việc tạo hình 3D.</li>
<li>Phương pháp này hỗ trợ các định dạng đầu ra linh hoạt và chỉnh sửa 3D cục bộ, với kế hoạch phát hành mã, mô hình và dữ liệu cho công chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – Mô hình tạo lưới 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giữ gìn Âm nhạc, Bảo tồn Lưu trữ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trên 500 nhạc sĩ đang kêu gọi các hãng thu âm lớn rút lại vụ kiện trị giá 621 triệu đô la chống lại Internet Archive, một tổ chức văn hóa phi lợi nhuận.</li>
<li>Những nhạc sĩ nhấn mạnh sự cần thiết của việc bồi thường công bằng, bảo vệ di sản âm nhạc và đầu tư vào các nghệ sĩ đang sống thay vì ủng hộ các thực tiễn độc quyền.</li>
<li>Họ lập luận rằng sự tồn tại của ngành công nghiệp âm nhạc phụ thuộc vào việc ưu tiên tương lai của các nghệ sĩ và bảo tồn các tác phẩm của họ, kêu gọi sự ủng hộ của công chúng thông qua một bức thư ngỏ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZGiữ gìn Âm nhạc, Bảo tồn Lưu trữ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Từ nơi tôi đã dừng lại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTừ nơi tôi đã dừng lại</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà phát triển đã viết 25 nghìn dòng mã plugin Neovim bằng điện thoại và màn hình cảm ứng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZNhà phát triển đã viết 25 nghìn dòng mã plugin Neovim bằng điện thoại và màn hình cảm ứng</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng (và Bóc trần?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc đóng tài khoản ngân hàng không tự nguyện, hay còn gọi là debanking, là một vấn đề gây tranh cãi, đặc biệt ảnh hưởng đến các doanh nghiệp tiền điện tử, với lo ngại rằng nó có thể được sử dụng như một công cụ chính trị.</li>
<li>Cuộc tranh luận liên quan đến các tương tác phức tạp giữa các tác nhân tư nhân và nhà nước, với một số người coi việc ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng là cần thiết cho quản lý rủi ro, trong khi những người khác cho rằng điều này là không công bằng và thiếu quy trình hợp lý.</li>
<li>Những hành động điều tiết lịch sử như Operation Choke Point, đã gây áp lực buộc các ngân hàng cắt đứt quan hệ với một số ngành công nghiệp nhất định, được các nhà phê bình nhắc đến như là tương tự với các hành động hiện tại chống lại các doanh nghiệp tiền điện tử, được gọi là &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZNgừng cung cấp dịch vụ ngân hàng (và Bóc trần?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Đầu tư chỉ số với tỷ lệ chi phí 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double là một nền tảng tài chính cho phép đầu tư vào hơn 50 chỉ số thị trường chứng khoán mà không có tỷ lệ chi phí, tính phí cố định 1 đô la/tháng cho quản lý, cân bằng lại và thu hoạch lỗ thuế.</li>
<li>Nhà nền tảng cung cấp chỉ số trực tiếp bằng cách mua cổ phiếu riêng lẻ từ các chỉ số phổ biến, cung cấp tùy chỉnh và tối ưu hóa danh mục đầu tư hàng ngày, tạo sự khác biệt so với các cố vấn tự động khác.</li>
<li>Double đã đạt được 10 triệu đô la tài sản đang quản lý (AUM) và đặt mục tiêu làm gián đoạn thị trường quỹ ETF và quỹ tương hỗ trị giá 100 tỷ đô la mỗi năm bằng cách cung cấp các chiến lược đầu tư với phí thấp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Đầu tư chỉ số với tỷ lệ chi phí 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang Itch.io bị Funko gỡ xuống]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZTrang Itch.io bị Funko gỡ xuống</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thỏa hiệp chuỗi cung ứng OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà kỹ sư bảo mật đã xác định các lỗ hổng trong quy trình nâng cấp firmware của OpenWrt, bao gồm các vấn đề tiêm lệnh và va chạm hàm băm SHA-256. - Các lỗ hổng này cho phép kẻ tấn công tiềm năng tiêm lệnh và tạo ra va chạm hàm băm, dẫn đến việc cài đặt firmware độc hại. - Nhóm OpenWrt đã nhanh chóng giải quyết và khắc phục các lỗ hổng này, nhấn mạnh sự cần thiết của an ninh mạnh mẽ trong chuỗi cung ứng phần mềm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZThỏa hiệp chuỗi cung ứng OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger đã sai lầm đối với Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, mặc dù có chuyên môn kỹ thuật và kỹ năng quản lý, đã bị coi là không phù hợp làm CEO của Intel do không thể giải quyết các thách thức về văn hóa và chiến lược của công ty.</li>
<li>Quyết định lãnh đạo của ông, chẳng hạn như duy trì cổ tức và quảng cáo mạnh mẽ, đã bị chỉ trích vì phản ánh cách tiếp cận thời bình hơn là sự lãnh đạo cần thiết trong thời chiến.</li>
<li>Gelsinger quản lý Dịch vụ Xưởng đúc của Intel và việc chấm dứt dự án Tofino, một dự án silicon công tắc lập trình đầy triển vọng, được coi là những sai lầm đáng kể, để lại các vấn đề văn hóa của Intel chưa được giải quyết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger đã sai lầm đối với Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON cho Con Người]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, một phần mở rộng của JSON, được thiết kế để dễ dàng chỉnh sửa thủ công hơn, làm cho nó lý tưởng cho các tệp cấu hình nhưng không phù hợp cho giao tiếp máy móc.</li>
<li>Kể từ khi ra mắt vào năm 2012, JSON5 đã đạt được sự phổ biến đáng kể, với hơn 65 triệu lượt tải xuống hàng tuần, và được sử dụng bởi các dự án lớn như Chromium và Next.js.</li>
<li>JSON5 là một siêu tập của JSON, kết hợp các tính năng của ECMAScript 5.1, cho phép cú pháp linh hoạt và tương thích với ES5, với một thư viện JavaScript có sẵn để phân tích cú pháp và tuần tự hóa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON cho Con Người</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vương quốc Anh cấm quảng cáo truyền hình ban ngày cho ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chính phủ Vương quốc Anh đang thực hiện lệnh cấm quảng cáo trên truyền hình vào ban ngày đối với các thực phẩm có đường và &quot;ít lành mạnh&quot; hơn, chẳng hạn như ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt, nhằm giải quyết vấn đề béo phì ở trẻ em.</li>
<li>Bắt đầu từ tháng 10 năm sau, những quảng cáo này sẽ chỉ được phép phát sóng sau 9:00 tối, với mục tiêu ngăn chặn 20.000 trường hợp béo phì ở trẻ em mỗi năm.</li>
<li>Thư ký Y tế Wes Streeting nhấn mạnh tầm quan trọng của việc ngăn chặn việc nhắm mục tiêu quảng cáo đồ ăn vặt vào trẻ em.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZVương quốc Anh cấm quảng cáo truyền hình ban ngày cho ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner đã quyết định hủy tài khoản của chúng tôi và chấm dứt tất cả các máy chủ.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner đã quyết định hủy tài khoản của chúng tôi và chấm dứt tất cả các máy chủ.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, Chip lượng tử của chúng tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google đã giới thiệu Willow, một chip lượng tử đánh dấu một bước tiến quan trọng trong việc sửa lỗi lượng tử và tốc độ tính toán. Willow đã thể hiện khả năng của mình bằng cách thực hiện một phép tính trong chưa đầy năm phút, một nhiệm vụ mà một siêu máy tính sẽ mất 10 septillion năm, cho thấy tiềm năng của nó trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp vượt xa máy tính cổ điển. Sự phát triển này là then chốt cho tương lai của các máy tính lượng tử thương mại khả thi, với những tác động có thể cách mạng hóa các ngành công nghiệp như y học, năng lượng và trí tuệ nhân tạo (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, Chip lượng tử của chúng tôi</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Trình duyệt của Hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt là một trình duyệt được thiết kế cho người dùng nâng cao, nhấn mạnh vào việc điều hướng bằng bàn phím và hiệu quả trong phân tích và trích xuất thông tin trực tuyến.</li>
<li>Đặc điểm nổi bật bao gồm các công cụ mạnh mẽ như gợi ý liên kết, Jump Headings để điều hướng tài liệu, và tìm kiếm mờ để quản lý tab dễ dàng và thực thi lệnh.</li>
<li>Chức năng bổ sung bao gồm một REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) tích hợp sẵn để lập trình, tìm kiếm dấu trang thông minh, tự động điền có thể tùy chỉnh, lịch sử clipboard và lịch sử dạng cây để theo dõi các trang đã truy cập.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Trình duyệt của Hacker</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZChính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel là một dịch vụ trò chơi theo yêu cầu tiên phong cho Sega Genesis, hoạt động từ năm 1994 đến 1998, cung cấp khoảng 50 trò chơi hàng tháng. Năm 2024, một người dùng đã phát hiện ra một đĩa CD hình ảnh trò chơi Sega Channel từ năm 1996, dẫn đến những nỗ lực trong việc kỹ thuật đảo ngược để trích xuất và bảo tồn dữ liệu của nó. Dự án đã giải mã thành công các trò chơi độc quyền, nhấn mạnh vai trò của nỗ lực cộng đồng và kỹ thuật đảo ngược trong việc bảo tồn lịch sử trò chơi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZPhân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZNgười cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nhóm nghiên cứu tại MIT đã tạo ra một tiện ích mở rộng web có tên là &quot;Digital Diet&quot; để hỗ trợ người dùng đưa ra các lựa chọn thông minh về nội dung trực tuyến nhằm bảo vệ sức khỏe tinh thần của họ.</li>
<li>Công cụ này sử dụng xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP) để đánh giá các trang web dựa trên cảm xúc, kiến thức và khả năng hành động, hướng người dùng đến nội dung tích cực hơn.</li>
<li>Nghiên cứu nhấn mạnh mối quan hệ hai chiều giữa hành vi trực tuyến và sức khỏe tâm thần, với các phát hiện được công bố trên tạp chí Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZĐây là năm thứ hai tôi không có việc làm</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phần tử Đối thoại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thẻ HTML `` được sử dụng để tạo các hộp thoại, có thể là dạng modal (tạm dừng tương tác trang) hoặc không phải modal (cho phép tương tác).</li>
<li>Phương thức JavaScript <code>.showModal()</code> và <code>.show()</code> được sử dụng để hiển thị các hộp thoại dạng modal và không phải modal, tương ứng, trong khi <code>.close()</code> được sử dụng để đóng chúng.</li>
<li>Khả năng truy cập là rất quan trọng; đảm bảo tiêu điểm được đặt đúng cách và cung cấp cơ chế đóng, chẳng hạn như nút, trong khi sử dụng CSS <code>::backdrop</code> để tạo kiểu cho nền mờ của modal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZPhần tử Đối thoại</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps đã phát hành mã nguồn cho &quot;metaserver&quot; của mình, giúp tối ưu hóa tốc độ tải bản đồ bằng cách hướng người dùng đến các máy chủ Mạng Phân Phối Nội dung (CDN) tốt nhất dựa trên vị trí của họ.</li>
<li>Bộ mã, ban đầu được đóng để ngăn chặn các nhánh không được phép, hiện đã mở theo giấy phép MIT, thúc đẩy tính minh bạch và sự tham gia của cộng đồng.</li>
<li>Nhóm đang xem xét lại việc sử dụng Cloudflare Workers để ngăn chặn sự phụ thuộc vào nhà cung cấp và đã hoàn nguyên các thay đổi không được phép do một cộng tác viên thực hiện, nhấn mạnh cam kết của họ đối với quyền riêng tư và minh bạch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZĐồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách sử dụng Postgres cho mọi thứ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres cho Mọi thứ&quot; là một kho lưu trữ khuyến khích việc sử dụng PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu quan hệ mã nguồn mở phổ biến, cho nhiều ứng dụng khác nhau ngoài các nhiệm vụ cơ sở dữ liệu truyền thống. - Kho lưu trữ này mời gọi sự đóng góp và theo dõi các cách sử dụng sáng tạo khác nhau của PostgreSQL, bao gồm các công việc cron, hàng đợi tin nhắn, phân tích, và nhiều hơn nữa, nhấn mạnh tính linh hoạt của nó. - Sáng kiến này bao gồm 11 mục liên quan đến Supabase, một nền tảng cung cấp dịch vụ backend sử dụng PostgreSQL, thể hiện sự tích hợp và tiện ích của nó trong phát triển ứng dụng hiện đại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZCách sử dụng Postgres cho mọi thứ</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào đầu năm 2024, nghiên cứu về hệ thống chỉnh sửa hợp tác cho trình soạn thảo văn bản của Moment đã nêu bật những thách thức với việc chỉnh sửa ngoại tuyến, nơi mà các thuật toán phổ biến như CRDTs (Các loại dữ liệu sao chép không xung đột) và OT (Chuyển đổi hoạt động) thường thất bại. Việc chỉnh sửa ngoại tuyến làm tăng xung đột trực tiếp, với 20-30% những xung đột này dẫn đến kết quả không chấp nhận được, cho thấy vấn đề này là một thách thức về giao diện người dùng/trải nghiệm người dùng (UI/UX) hơn là một vấn đề thuật toán. Các nhà nghiên cứu hiện đang tập trung vào việc cải thiện trải nghiệm người dùng trong chỉnh sửa ngoại tuyến, rút ra những điểm tương đồng với cách git xử lý việc hợp nhất tài liệu, đây là một phát triển đầy hứa hẹn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đầu ra có cấu trúc với Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama đã giới thiệu hỗ trợ cho các đầu ra có cấu trúc, cho phép các mô hình tạo ra đầu ra theo một định dạng cụ thể bằng cách sử dụng một lược đồ JSON.</li>
<li>Chức năng này hiện có sẵn trong các thư viện Ollama Python và JavaScript đã được cập nhật, hữu ích cho các nhiệm vụ như phân tích dữ liệu từ tài liệu và hình ảnh.</li>
<li>Người dùng nên cập nhật lên phiên bản Ollama mới nhất và sử dụng tham số định dạng trong các yêu cầu cURL hoặc thư viện, với các bản cập nhật trong tương lai hứa hẹn cải thiện hiệu suất và nhiều tùy chọn định dạng hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZĐầu ra có cấu trúc với Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiêu thụ fructose đã tăng đáng kể trong 50 năm qua, chủ yếu do siro ngô có hàm lượng fructose cao trong đồ uống và thực phẩm chế biến.</li>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington ở St. Louis chỉ ra rằng mặc dù fructose không trực tiếp cung cấp năng lượng cho các khối u, nhưng gan chuyển hóa nó thành các chất dinh dưỡng hỗ trợ sự phát triển của khối u trong các loại ung thư như u hắc tố, ung thư vú và ung thư cổ tử cung.</li>
<li>Nghiên cứu đề xuất các phương pháp điều trị ung thư tiềm năng mới bằng cách khám phá các phương pháp ngăn chặn fructose hỗ trợ sự phát triển của khối u, có thể thông qua thay đổi chế độ ăn uống hoặc dược phẩm, với một phần tài trợ từ Viện Y tế Quốc gia (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình shell lớn nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The page highlights significant shell programs, focusing on substantial hand-written scripts rather than those generated by tools like autoconf.- Notable entries include akinomyoga/ble.sh, a Bash Line Editor with 61K lines of code (LoC), and kalua, an OpenWRT addon with 56K source lines of code (SLoC).- The list provides insights into the complexity and diversity of shell scripting, featuring programs that utilize data structures and algorithms, typically exceeding 5,000 lines of code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZChương trình shell lớn nhất</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để xây dựng các hệ thống AI mô-đun bằng cách sử dụng mã Python có tính chất tổng hợp, tập trung vào việc cải thiện đầu ra của mô hình ngôn ngữ (LM) mà không chỉ dựa vào các lời nhắc. Nó hỗ trợ nhiều nhà cung cấp mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) như OpenAI, Anthropic và Databricks, cho phép người dùng mô tả hành vi AI dưới dạng mã, tạo điều kiện thuận lợi cho việc lặp lại và tối ưu hóa dễ dàng hơn. Xuất phát từ Stanford NLP, DSPy có sự hiện diện mạnh mẽ trong cộng đồng trên GitHub và Discord, đóng góp vào nghiên cứu AI mã nguồn mở và thúc đẩy các kiến trúc chương trình và bộ tối ưu hóa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
