<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 19:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ứng dụng TikTok ngừng hoạt động tại Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok đã trải qua một đợt ngừng hoạt động tạm thời tại Mỹ do lệnh cấm liên bang, nhưng dịch vụ bắt đầu được khôi phục vào trưa Chủ nhật.
 Bệnh lệnh cấm được thúc đẩy bởi lo ngại về khả năng giám sát của Trung Quốc, với sự ủng hộ từ cả hai đảng cho việc yêu cầu ByteDance, chủ sở hữu của TikTok, bán ứng dụng này.
 Ông Donald Trump, người vừa đắc cử Tổng thống, đã đề xuất trì hoãn lệnh cấm và đề xuất một liên doanh với quyền sở hữu của Mỹ như một giải pháp tiềm năng, trong khi các ứng dụng thay thế đã trở nên phổ biến trong thời gian lệnh cấm.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZỨng dụng TikTok ngừng hoạt động tại Mỹ</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khóa học hướng dẫn về Bộ lọc Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET cung cấp một hướng dẫn về Bộ lọc Kalman, một công cụ toán học để ước lượng và dự đoán trạng thái hệ thống trong điều kiện không chắc chắn, thường được sử dụng trong theo dõi và điều hướng.
 Khóa hướng dẫn, được khởi xướng vào năm 2017, bao gồm các ví dụ số và giải thích trực quan, bao quát cả Bộ lọc Kalman đơn biến và đa biến, và đã mở rộng đến các chủ đề nâng cao như Bộ lọc Kalman phi tuyến.
 Một cuốn sách dựa trên hướng dẫn cung cấp một hướng dẫn toàn diện từ cơ bản đến các chủ đề nâng cao, với các ví dụ minh họa và ứng dụng thực tế, giúp Bộ lọc Kalman trở nên dễ tiếp cận và dễ hiểu, với một số phần có sẵn miễn phí.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKhóa học hướng dẫn về Bộ lọc Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Một nền tảng phần mềm nhẹ tự lưu trữ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo là một nền tảng phần mềm tự lưu trữ nhấn mạnh vào bảo mật, khả năng mở rộng, liên kết và quyền riêng tư, được phát triển bởi cộng đồng dưới sự bảo trợ của Codeberg e.V.
 Đây là một giải pháp thay thế phần mềm tự do cho GitHub, cung cấp quy trình cài đặt dễ dàng và bảo trì thấp để quản lý dự án hiệu quả.
 Forgejo được thiết kế để tiết kiệm tài nguyên, thúc đẩy sự hợp tác và năng suất, và hỗ trợ đổi mới trong phát triển phần mềm phi tập trung.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Một nền tảng phần mềm nhẹ tự lưu trữ</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì vậy, bạn muốn xây dựng trung tâm dữ liệu của riêng mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Đường sắt đã chuyển từ Google Cloud Platform sang các trung tâm dữ liệu của riêng họ do các vấn đề về giá cả, giới hạn dịch vụ và hỗ trợ, khởi động dự án Railway Metal. - Sau chín tháng, họ đã thành công trong việc đưa trung tâm dữ liệu đầu tiên của mình tại California vào hoạt động và đang lên kế hoạch mở rộng khu vực hơn nữa, tập trung vào quản lý cơ sở hạ tầng hiệu quả. - Họ đã phát triển các công cụ như Railyard và MetalCP để tối ưu hóa hoạt động và hiện đang tuyển dụng cho các vị trí Kỹ sư Hạ tầng.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZVì vậy, bạn muốn xây dựng trung tâm dữ liệu của riêng mình</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điều tra một đầu nối RJ45 “ác quỷ”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZĐiều tra một đầu nối RJ45 “ác quỷ”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã ủng hộ việc hỗ trợ RSS, và bạn cũng nên làm vậy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Đoạn viết ủng hộ việc sử dụng các nguồn cấp dữ liệu RSS (Really Simple Syndication), cho phép người dùng nhận cập nhật từ nhiều nền tảng mà không có quảng cáo hoặc thuật toán. - Tác giả nêu bật các yêu cầu thành công về hỗ trợ RSS từ các nền tảng như GovTrack.us và khuyến khích người khác yêu cầu RSS từ các tổ chức mà họ quan tâm. - Nhiều nền tảng, chẳng hạn như NPR, YouTube, Substack và Blogger, đã hỗ trợ RSS, làm cho nó trở thành một công cụ có giá trị để cập nhật thông tin.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZTôi đã ủng hộ việc hỗ trợ RSS, và bạn cũng nên làm vậy</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hấp thụ kali cao hơn vào bữa tối có liên quan đến ít rối loạn giấc ngủ hơn - nghiên cứu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một nghiên cứu của Nhật Bản sử dụng dữ liệu từ ứng dụng ghi nhật ký thực phẩm Asken đã điều tra mối quan hệ giữa việc tiêu thụ kali và natri với chứng mất ngủ ở 4.568 người trưởng thành. - Kết quả cho thấy việc tiêu thụ kali cao hơn, đặc biệt là vào bữa tối, có liên quan đến việc giảm các rối loạn giấc ngủ, được đo bằng Thang đo Mất ngủ Athens (AIS). - Trong khi việc tiêu thụ natri trước đây đã được liên kết với các vấn đề về giấc ngủ, nghiên cứu này không tìm thấy mối liên hệ đáng kể nào với điểm số AIS, nhấn mạnh sự cần thiết phải nghiên cứu thêm về tác động của chế độ ăn uống đối với giấc ngủ.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHấp thụ kali cao hơn vào bữa tối có liên quan đến ít rối loạn giấc ngủ hơn - nghiên cứu</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc sử dụng ChatGPT không gây hại cho môi trường]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZViệc sử dụng ChatGPT không gây hại cho môi trường</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon muốn chúng ta trả tiền để sử dụng máy ảnh của chính mình như một webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người viết bày tỏ sự thất vọng với phần mềm của Canon khi sử dụng máy ảnh Canon G5 X II làm webcam trên macOS, nhấn mạnh các vấn đề về khả năng tương thích và lỗi máy chủ. - Đến macOS 15, các vấn đề phần mềm đã được giải quyết, nhưng nhiều tính năng yêu cầu đăng ký, gây lo ngại về các khoản phí bổ sung khi sử dụng phần cứng đã sở hữu. - Bài viết phê phán xu hướng các công ty phần cứng tính phí cho các tính năng phần mềm, đặt câu hỏi về sự công bằng của những thực tiễn này.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon muốn chúng ta trả tiền để sử dụng máy ảnh của chính mình như một webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyến bay Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Phi thuyền Dragon của SpaceX đã hoàn thành thành công một loạt các thao tác để kết nối với Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS), thể hiện khả năng tiên tiến của nó trong các hoạt động không gian.
 Quá trình ghép nối bao gồm nhiều giai đoạn, bao gồm phóng lên bởi Falcon 9, kích hoạt quỹ đạo, và một loạt các lần đốt để căn chỉnh và tiếp cận ISS.
 Đây là sự kiện nổi bật vai trò liên tục của SpaceX trong việc hỗ trợ các nhiệm vụ ISS và thúc đẩy công nghệ bay vào không gian thương mại.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZChuyến bay Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toà án Tối cao phán quyết duy trì lệnh cấm TikTok, mở đường cho việc đóng cửa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Toà án Tối cao đã duy trì một luật yêu cầu ByteDance phải thoái vốn TikTok trước một thời hạn nhất định, nếu không ứng dụng này sẽ bị cấm tại Mỹ.
 Hiện có sự không chắc chắn về việc liệu các nhà cung cấp dịch vụ như Apple và Google có tiếp tục hỗ trợ TikTok nếu việc thoái vốn không diễn ra hay không.
 Theo dõi tương lai của TikTok tại Mỹ vẫn còn bất định, khi người dùng đang khám phá các nền tảng thay thế và chính phủ Trung Quốc đang cân nhắc các chiến lược để duy trì hoạt động của nó.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZToà án Tối cao phán quyết duy trì lệnh cấm TikTok, mở đường cho việc đóng cửa</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thế giới có đang trở nên không thể bảo hiểm được không?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZThế giới có đang trở nên không thể bảo hiểm được không?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khám phá Yjs một cách tương tác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Học Yjs là một hướng dẫn tương tác được thiết kế để dạy người dùng cách xây dựng các ứng dụng cộng tác thời gian thực bằng cách sử dụng thư viện Yjs CRDT (Kiểu Dữ liệu Nhân bản Không Xung đột). - Hướng dẫn bao gồm các ví dụ trực tiếp, trình diễn và bài tập mã, bao quát các kiến thức cơ bản về Yjs, xử lý trạng thái trong các ứng dụng phân tán, và các thách thức trong phát triển ứng dụng cộng tác. - Được phát triển bởi Jamsocket, hướng dẫn sử dụng Y-Sweet và được xây dựng với Astro, React, và Yjs, cung cấp cho người dùng trải nghiệm thực hành với đồng bộ hóa tự động và điều chỉnh tương tác mạng.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZKhám phá Yjs một cách tương tác</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những suy nghĩ về một tháng với Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In tháng 3 năm 2024, một công ty AI mới đã giới thiệu Devin, một kỹ sư phần mềm AI, với khoản đầu tư đáng kể 21 triệu đô la, nhằm tự động hóa các nhiệm vụ từ học công nghệ mới đến triển khai ứng dụng. - Các buổi trình diễn ban đầu của Devin rất ấn tượng, nhưng thử nghiệm bởi Answer.AI cho thấy kết quả hỗn hợp, với Devin xuất sắc trong các nhiệm vụ đơn giản như tích hợp API nhưng gặp khó khăn với các dự án phức tạp. - Mặc dù có giao diện thân thiện với người dùng, tính tự động của Devin dẫn đến sự kém hiệu quả, chỉ thành công trong 3 trên 20 nhiệm vụ, nhấn mạnh sự chênh lệch giữa kỳ vọng về AI và hiệu suất thực tế.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZNhững suy nghĩ về một tháng với Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một số điều có thể mong đợi vào năm 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net dự đoán sự gia tăng của lớp lập lịch có thể mở rộng (sched-ext) trong nhiều bản phân phối và sự gia tăng mã Rust trong nhân Linux vào năm 2025. - Các mối đe dọa an ninh tiềm ẩn, tương tự như cửa hậu XZ, và những thách thức từ mã do AI tạo ra được dự đoán, cùng với những lo ngại về các dự án do một người duy trì. - Năm này có thể chứng kiến nhiều phần cứng mở hơn, sự hồi sinh trong các bản phân phối thiết bị di động, và các vấn đề an ninh trong các sản phẩm dựa trên đám mây, với các xung đột toàn cầu có thể ảnh hưởng đến cộng đồng phát triển.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZMột số điều có thể mong đợi vào năm 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã đưa ra quyết định giải tán Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, được biết đến với việc thách thức gian lận và tham nhũng, đang giải thể như đã được thông báo bởi người sáng lập Nate Anderson. - Quyết định giải thể được thúc đẩy bởi mong muốn của Anderson về sự nhẹ nhõm cá nhân và chia sẻ các phương pháp điều tra của họ với công chúng bằng cách mở mã nguồn quy trình của họ. - Anderson bày tỏ lòng biết ơn tới đội ngũ của mình, gia đình và độc giả, nhấn mạnh tác động và sự ủng hộ nhận được trong suốt hành trình của họ.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZTôi đã đưa ra quyết định giải tán Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không gọi điện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, người sáng lập Keygen, ban đầu tránh các cuộc gọi bán hàng do tính cách hướng nội của mình, đã thực hiện chính sách &#39;không gọi điện&#39;, điều này dẫn đến các tương tác trực tiếp hơn và thương vụ bán hàng doanh nghiệp đầu tiên của anh ấy.
 Gabrielse đã xác định bốn vấn đề chính cần giải quyết để có một cách tiếp cận &#39;không cuộc gọi&#39; thành công: các dịch vụ không rõ ràng, quy trình giới thiệu kém, giá cả ẩn, và thiếu tin cậy, đề xuất thông điệp rõ ràng, giá cả minh bạch, quy trình giới thiệu tự phục vụ, và tài liệu xây dựng lòng tin.
 Trong khi một số doanh nghiệp vẫn mong đợi các cuộc gọi, Keygen sử dụng các &#39;cuộc gọi khám phá&#39; ngắn gọn để chuyển sang thảo luận qua email, và Gabrielse khuyến khích những người khác cân nhắc cách tiếp cận #nocalls nếu nó phù hợp với phong cách của họ.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZKhông gọi điện</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo công bố Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo công bố Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israel, Hamas đạt thỏa thuận ngừng bắn để chấm dứt 15 tháng chiến tranh ở Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael, Hamas đạt thỏa thuận ngừng bắn để chấm dứt 15 tháng chiến tranh ở Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thụy Điển đưa nhiều sách và thực hành viết tay trở lại trường học (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZThụy Điển đưa nhiều sách và thực hành viết tay trở lại trường học (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nội dung trình bày nội bộ của Nokia sau khi iPhone được ra mắt (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNội dung trình bày nội bộ của Nokia sau khi iPhone được ra mắt (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth đã tính phí quá cao cho bệnh nhân ung thư đối với thuốc lên tới hơn 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth đã bị phát hiện tính phí quá cao đối với một số bệnh nhân ung thư cho các loại thuốc lên tới hơn 1.000%.
 Chủ tịch FTC Lina Khan đang tập trung vào các nhà quản lý phúc lợi dược phẩm lớn, bao gồm OptumRx của UnitedHealth, Express Scripts của Cigna và CVS Caremark Rx, như một phần của cuộc điều tra rộng hơn.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth đã tính phí quá cao cho bệnh nhân ung thư đối với thuốc lên tới hơn 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin đạt quỹ đạo trong chuyến bay đầu tiên của tên lửa khổng lồ New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Rocket New Glenn của Blue Origin đã thành công đạt quỹ đạo lần đầu tiên, đánh dấu một cột mốc quan trọng cho công ty. - Vụ phóng đã gặp phải những thách thức ban đầu, bao gồm các vấn đề làm lạnh động cơ và một chiếc thuyền lạc, nhưng cuối cùng đã đạt được vận tốc quỹ đạo 28.800 kph. - Mặc dù tầng đẩy đầu tiên không trở về Trái Đất, vụ phóng thành công này cho thấy sự tiến bộ của Blue Origin và tác động từ các khoản đầu tư của Jeff Bezos.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin đạt quỹ đạo trong chuyến bay đầu tiên của tên lửa khổng lồ New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100 lần dung sai khuyết tật: Cách chúng tôi giải quyết vấn đề năng suất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras đã phát triển một con chip quy mô tấm wafer, lớn hơn đáng kể so với các chip tiêu chuẩn, bằng cách tái tưởng tượng mối quan hệ giữa kích thước chip và khả năng chịu lỗi. - Wafer Scale Engine (WSE) bao gồm 970.000 lõi nhỏ, chịu lỗi tốt và một kiến trúc định tuyến tinh vi, đạt được năng suất cao và sử dụng 93% silicon. - Sự đổi mới này chứng minh rằng tính toán quy mô tấm wafer là khả thi về mặt thương mại, cung cấp khả năng chịu lỗi lớn hơn so với các GPU truyền thống như H100 của Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100 lần dung sai khuyết tật: Cách chúng tôi giải quyết vấn đề năng suất</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes là một cái bẫy để bắt các trình thu thập dữ liệu web của AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes là một phần mềm bẫy được thiết kế để bẫy và ngăn chặn các trình thu thập dữ liệu web, đặc biệt là những trình thu thập dữ liệu cho các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), bằng cách tạo ra các trang vô tận, lặp đi lặp lại. - Phần mềm này có thể tạo ra tải CPU đáng kể và được sử dụng để bảo vệ nội dung thực hoặc làm quá tải các mô hình AI với dữ liệu không liên quan, có thể ảnh hưởng đến khả năng hiển thị của công cụ tìm kiếm. - Các tùy chọn cài đặt bao gồm Docker hoặc thiết lập thủ công, với cấu hình được quản lý thông qua tệp YAML, nhưng người dùng nên thận trọng do khả năng bị coi là độc hại.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes là một cái bẫy để bắt các trình thu thập dữ liệu web của AI</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã từ bỏ thuật toán để chuyển sang RSS - và bạn cũng nên làm vậy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bài báo ủng hộ việc sử dụng RSS (Really Simple Syndication) như một lựa chọn thay thế cho các thuật toán mạng xã hội, nhấn mạnh khả năng cung cấp nội dung mà không có quảng cáo hoặc những phiền nhiễu không cần thiết.
 RSS cho phép người dùng đăng ký trực tiếp các trang web yêu thích của họ, bao gồm YouTube và Reddit, mang lại trải nghiệm nội dung được tối ưu hóa và cá nhân hóa.
 Bản chất dễ dàng của việc thiết lập nguồn cấp dữ liệu RSS và sự sẵn có của các trình tạo nguồn cấp cho các trang web không hỗ trợ RSS gốc khiến nó trở thành một công cụ thực tế để cập nhật thông tin và tiết kiệm thời gian.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZTôi đã từ bỏ thuật toán để chuyển sang RSS - và bạn cũng nên làm vậy</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI không cung cấp hệ thống từ chối cho các nhiếp ảnh gia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI đã bỏ lỡ thời hạn năm 2025 để phát hành Media Manager, một công cụ được thiết kế để giúp các nhiếp ảnh gia từ chối việc sử dụng tác phẩm của họ trong dữ liệu đào tạo AI.
 Được thiết kế để xác định nội dung có bản quyền và giải quyết tranh chấp bản quyền, nhưng công cụ này dường như đã bị giảm ưu tiên, không có cập nhật nào kể từ tháng Tám.
 Hiện tại, các nhiếp ảnh gia đang phải đối mặt với một quy trình rườm rà khi nộp từng tác phẩm mà họ muốn loại trừ, dẫn đến những chỉ trích rằng hệ thống này không công bằng và khó có khả năng được áp dụng rộng rãi.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI không cung cấp hệ thống từ chối cho các nhiếp ảnh gia</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: Trình gỡ lỗi và trình chỉnh sửa assembly .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx là một sự tiếp nối không chính thức của dự án dnSpy, cung cấp một trình gỡ lỗi và trình chỉnh sửa assembly .NET để chỉnh sửa và gỡ lỗi các assembly .NET và Unity mà không cần mã nguồn.
 Công cụ này hỗ trợ gỡ lỗi các bộ lắp ráp của .NET Framework, .NET và Unity game, và bao gồm các tính năng như đặt điểm dừng, đánh giá biểu thức và chỉnh sửa siêu dữ liệu.
 Phiên bản ổn định mới nhất và các bản dựng beta có sẵn trên GitHub, và nó sử dụng các thư viện mã nguồn mở như ILSpy và Roslyn, được cấp phép theo GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: Trình gỡ lỗi và trình chỉnh sửa assembly .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không có tỷ phú tại FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, cựu CEO của Twitter, dự kiến sẽ phát biểu chính tại FOSDEM, một sự kiện quan trọng dành cho những người đam mê phần mềm tự do, do công ty blockchain của ông tài trợ. - Mặc dù có giá trị tài sản ròng đáng kể và lịch sử gây tranh cãi, bao gồm việc bán Twitter cho Elon Musk, sự tham gia của Dorsey đã gây ra sự chỉ trích và kế hoạch cho một cuộc biểu tình ngồi trong suốt bài phát biểu của ông. - Cuộc biểu tình được tổ chức diễn ra vào lúc 11:45 sáng bên ngoài địa điểm, với những người tham gia quan tâm được khuyến khích liên hệ với người tổ chức qua email.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZKhông có tỷ phú tại FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phần mềm Tofino P4 của Intel hiện đã là mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel đã mở mã nguồn phần mềm Tofino P4 của mình, trước đây là độc quyền, nhằm chuyển đổi các mạng có thể lập trình và thúc đẩy sự đổi mới trong cộng đồng P4. - Sáng kiến này dân chủ hóa quyền truy cập vào các công cụ lập trình mạng tiên tiến, mang lại lợi ích cho các công ty khởi nghiệp, các tổ chức học thuật và các nhà phát triển trên toàn cầu. - Mã nguồn có thể truy cập trong cấu trúc p4lang, với các thành phần trong các kho lưu trữ p4c và open-p4studio, khuyến khích sự đóng góp và tham gia của cộng đồng.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZPhần mềm Tofino P4 của Intel hiện đã là mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng sử dụng độ tương đồng cosine một cách bất cẩn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Độ tương đồng cosine, một phương pháp so sánh các vector, có thể gây hiểu lầm nếu sử dụng mà không hiểu rõ ngữ cảnh, vì nó có thể không phản ánh chính xác các tương đồng ngữ nghĩa. - Các embedding, chẳng hạn như từ word2vec hoặc embedding câu từ các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), đòi hỏi phải sử dụng cẩn thận và có chủ đích để đảm bảo chúng phản ánh các mối quan hệ mong muốn. - Để cải thiện kết quả độ tương đồng vector, hãy cân nhắc sử dụng trực tiếp LLMs, tạo các embedding đặc thù cho nhiệm vụ thông qua tinh chỉnh, và đảm bảo văn bản được làm sạch và các prompt được thiết kế tốt trước khi embedding.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZĐừng sử dụng độ tương đồng cosine một cách bất cẩn</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Toà án Nevada ngăn chặn việc cảnh sát sử dụng lỗ hổng liên bang cho tịch thu dân sự]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZToà án Nevada ngăn chặn việc cảnh sát sử dụng lỗ hổng liên bang cho tịch thu dân sự</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok chuẩn bị cho việc ngừng hoạt động tại Mỹ vào Chủ nhật]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok chuẩn bị cho việc ngừng hoạt động tại Mỹ vào Chủ nhật</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyển đổi sách điện tử thành sách nói với Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 là một mô hình chuyển văn bản thành giọng nói mới với 82 triệu tham số, cung cấp đầu ra âm thanh chất lượng cao bằng nhiều ngôn ngữ, bao gồm tiếng Anh Mỹ và Anh, tiếng Pháp, tiếng Hàn, tiếng Nhật và tiếng Quan Thoại.
 Claudio Santini đã phát triển Audiblez, một công cụ chuyển đổi sách điện tử thành sách nói bằng cách sử dụng Kokoro, xử lý các tệp .epub và tạo ra các tệp âm thanh, với thời gian chuyển đổi khoảng 2 giờ cho một cuốn sách 100.000 từ trên một chiếc MacBook Pro M2.
 Audiblez yêu cầu cài đặt qua pip, hỗ trợ nhiều ngôn ngữ và giọng nói, và cần ffmpeg để tạo tệp .m4b, với công cụ có sẵn trên GitHub để phát triển và cải tiến thêm.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZChuyển đổi sách điện tử thành sách nói với Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biển báo đường để giúp mọi người hạn chế tiếp xúc với bức xạ trong các khu vực bị ô nhiễm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cuốn Sổ tay về Thiết bị Kiểm soát Giao thông Đồng nhất (MUTCD) chứa các biển báo từ thời Chiến tranh Lạnh, chẳng hạn như &quot;DUY TRÌ TỐC ĐỘ AN TOÀN TỐI ĐA,&quot; được sử dụng cho các khu vực nhiễm xạ.
 Những biển báo này là một phần của chiến lược Phòng vệ Dân sự nhằm bảo vệ công dân trong trường hợp xảy ra tận thế hạt nhân tiềm tàng, mặc dù chúng chưa bao giờ được sử dụng.
 Một số trong những biển báo này vẫn được bao gồm trong MUTCD như là biển báo Quản lý Khẩn cấp, nhấn mạnh những nỗi sợ hãi lịch sử và các nỗ lực chuẩn bị từ thời kỳ đó.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZBiển báo đường để giúp mọi người hạn chế tiếp xúc với bức xạ trong các khu vực bị ô nhiễm</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF Đã Xảy Ra Năm 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF Đã Xảy Ra Năm 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rqlite được kiểm tra như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite là một cơ sở dữ liệu phân tán nhẹ kết hợp SQLite và Raft, tập trung vào độ tin cậy và chất lượng thông qua một chiến lược kiểm thử có cấu trúc. - Chiến lược kiểm thử tuân theo kim tự tháp kiểm thử, nhấn mạnh các bài kiểm thử đơn vị cho các thành phần độc lập, kiểm thử tích hợp để xác nhận cấp hệ thống, và kiểm thử đầu-cuối tối thiểu để kiểm tra hoạt động cơ bản. - Những bài học quan trọng từ cách tiếp cận kiểm thử của rqlite bao gồm bắt đầu kiểm thử sớm, đơn giản hóa mã kiểm thử, và đảm bảo tính quyết định, điều này giúp duy trì chất lượng cao với chi phí tối thiểu.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZRqlite được kiểm tra như thế nào</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viết lại trang web của tôi bằng HTML và CSS thuần túy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Theo tác giả, họ đã xây dựng lại trang web của mình bằng cách sử dụng HTML và CSS thuần túy, chuyển từ SvelteKit, để đơn giản hóa trang web và lưu trữ nó trên Cloudflare Pages. - Họ đã sử dụng Pandoc để chuyển đổi Markdown sang HTML và Python để viết kịch bản, kết quả là một trang web nhỏ hơn, giảm kích thước tài sản từ khoảng 356kb xuống còn khoảng 88kb. - Dự án đã nêu bật những thách thức như trùng lặp mã và thiếu tính năng tải lại trực tiếp, với kế hoạch khám phá các thành phần web và FastAPI để giải quyết những vấn đề này, có thể đóng vai trò như một mẫu cho những người khác đang tìm kiếm một trang web không có khung với các bài đăng Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZViết lại trang web của tôi bằng HTML và CSS thuần túy</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snyk nhà nghiên cứu bảo mật triển khai các gói NPM độc hại nhắm mục tiêu vào cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một nhà nghiên cứu bảo mật của Snyk đã phát hành các gói NPM độc hại nhắm vào Cursor.com, một công ty mã hóa AI, để thu thập dữ liệu hệ thống và gửi nó đến một dịch vụ do kẻ tấn công kiểm soát.
 Những gói này, được xác định là &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; và &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; đã bị gắn cờ bởi máy quét phân tích gói OpenSSF, dẫn đến các khuyến cáo MAL-2025-27, MAL-2025-28, và MAL-2025-29.
 Vụ việc này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc kiểm tra kỹ lưỡng các gói NPM trước khi cài đặt để tránh các mối đe dọa an ninh tiềm ẩn.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSnyk nhà nghiên cứu bảo mật triển khai các gói NPM độc hại nhắm mục tiêu vào cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã chuyển sang Firefox và không bao giờ nhìn lại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox được khen ngợi vì khả năng quản lý tab vượt trội, tính năng Pocket tích hợp để lưu liên kết và dịch vụ chuyển tiếp email tập trung vào quyền riêng tư, làm cho nó trở thành một lựa chọn thay thế mạnh mẽ cho Chrome. - Các tính năng bổ sung như công cụ chụp màn hình thân thiện với người dùng, nút ChatGPT, chế độ Picture-in-Picture, tùy chọn tìm kiếm có thể tùy chỉnh và cuộn mượt mà nâng cao trải nghiệm duyệt web. - Mặc dù Firefox thiếu tính năng ứng dụng web của Chrome, thiết kế chu đáo và yêu cầu tài nguyên giảm khiến nó trở thành lựa chọn ưa thích của một số người dùng.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZTôi đã chuyển sang Firefox và không bao giờ nhìn lại</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO của Sonos từ chức sau vụ bê bối cập nhật ứng dụng]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZCEO của Sonos từ chức sau vụ bê bối cập nhật ứng dụng</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trong bụng của MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZTrong bụng của MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoạt động Git trên GitHub đang gặp sự cố]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub đã gặp sự cố gián đoạn hoạt động Git vào ngày 13 tháng 1 năm 2025, do thay đổi cấu hình ảnh hưởng đến bộ cân bằng tải nội bộ, kéo dài từ 23:35 đến 00:24 UTC. - Vấn đề đã được giải quyết bằng cách hoàn nguyên thay đổi cấu hình, và GitHub đang làm việc để cải thiện quy trình giám sát và triển khai nhằm ngăn chặn các sự cố tương tự. - Sự cố gián đoạn cũng ảnh hưởng đến các dịch vụ Actions và Pages của GitHub, làm nổi bật tính chất liên kết của các dịch vụ nền tảng của họ.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZHoạt động Git trên GitHub đang gặp sự cố</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 phát hành với mở rộng ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 đã được phát hành, giới thiệu các tính năng quan trọng như Mở rộng RAIDZ, Khử trùng lặp Nhanh, Đầu vào/Đầu ra Trực tiếp, đầu ra JSON và hỗ trợ tên tệp dài. - Bản phát hành bao gồm các bản sửa lỗi quan trọng và cải tiến hiệu suất, tương thích với các nhân Linux từ 4.18 đến 6.12 và các phiên bản FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Bản cập nhật là nỗ lực hợp tác từ 134 người đóng góp, với tài liệu đầy đủ và nhật ký thay đổi có sẵn để xem xét.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 phát hành với mở rộng ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Các container Alpine, Ubuntu, Fedora và Arch chứa các môi trường desktop đầy đủ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop cung cấp các container dựa trên Alpine, Ubuntu, Fedora và Arch với các môi trường desktop đầy đủ có thể truy cập thông qua trình duyệt web, hỗ trợ cả kiến trúc x86-64 và arm64.
 Người dùng có thể chọn từ nhiều môi trường desktop khác nhau như XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox và IceWM bằng cách sử dụng các thẻ hình ảnh cụ thể, và truy cập Webtop thông qua các URL được chỉ định.
 Những tính năng bảo mật bao gồm tùy chọn seccomp của Docker và thiết lập xác thực, với các tùy chọn tùy chỉnh có sẵn thông qua các biến môi trường, và hỗ trợ tăng tốc GPU với các trình điều khiển mã nguồn mở.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Các container Alpine, Ubuntu, Fedora và Arch chứa các môi trường desktop đầy đủ</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 trong 5 tin tuyển dụng trực tuyến là giả hoặc không bao giờ được lấp đầy, nghiên cứu cho thấy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một nghiên cứu gần đây chỉ ra rằng 20% các bài đăng tuyển dụng trực tuyến là giả mạo hoặc không được lấp đầy, làm tăng thêm sự thất vọng của người tìm việc. - Xu hướng &quot;công việc ma&quot; này có thể là một chiến thuật của các công ty để tạo ra hình ảnh phát triển. - Các nền tảng việc làm như Greenhouse và LinkedIn đã giới thiệu các dịch vụ xác minh công việc để hỗ trợ người dùng nhận diện các cơ hội việc làm thực sự.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 trong 5 tin tuyển dụng trực tuyến là giả hoặc không bao giờ được lấp đầy, nghiên cứu cho thấy</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biến một giao lộ trở nên không an toàn cho người đi bộ để tiết kiệm vài giây cho người lái xe]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZBiến một giao lộ trở nên không an toàn cho người đi bộ để tiết kiệm vài giây cho người lái xe</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL là Hệ quản trị cơ sở dữ liệu của năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL đã được trao giải DBMS của năm 2024 bởi DB-Engines, đạt được sự công nhận này lần thứ năm, vượt qua 423 hệ thống quản lý cơ sở dữ liệu khác.
 PostgreSQL, với lịch sử kéo dài gần 35 năm, tiếp tục đổi mới, như được thấy trong những cải tiến gần đây của PostgreSQL 17, phát hành vào tháng 9 năm 2024.
 Snowflake và Microsoft lần lượt giành vị trí thứ hai và thứ ba, với Snowflake được ghi nhận nhờ kho dữ liệu dựa trên đám mây và hỗ trợ đa đám mây, trong khi Microsoft cung cấp các cơ sở dữ liệu quan hệ được quản lý mạnh mẽ thông qua Azure SQL Database và SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL là Hệ quản trị cơ sở dữ liệu của năm 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đăng nhập OAuth của Google không bảo vệ chống lại việc mua một tên miền của startup thất bại]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZĐăng nhập OAuth của Google không bảo vệ chống lại việc mua một tên miền của startup thất bại</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiếm thu nhập thụ động bằng cách sử dụng kỹ năng lập trình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người tác giả đã chuyển từ vai trò CTO sang làm một doanh nhân độc lập, thành công kiếm được nhiều hơn thông qua một danh mục các sản phẩm phần mềm.
 Những chiến lược chính bao gồm tập trung vào công việc sâu, bắt đầu với các dự án nhỏ, lặp lại nhanh chóng và dành thời gian cho các nỗ lực tiếp thị.
 Chuyến hành trình nhấn mạnh sự kiên cường do những bất định, nhưng làm nổi bật sự tự chủ và tự do vô song của con đường sự nghiệp này, khuyến khích những người có kỹ năng lập trình nên cân nhắc nó để có thu nhập thụ động.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZKiếm thu nhập thụ động bằng cách sử dụng kỹ năng lập trình</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tây Ban Nha đề xuất thuế 100% đối với nhà ở được mua bởi cư dân không thuộc EU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tây Ban Nha đang xem xét áp dụng thuế 100% đối với việc mua bất động sản bởi các cư dân không thuộc EU, nhằm giải quyết cuộc khủng hoảng nhà ở và hạn chế việc mua bán mang tính đầu cơ.
 Đề xuất của Thủ tướng Pedro Sánchez bao gồm việc mở rộng nhà ở xã hội và điều chỉnh cho thuê du lịch để giải quyết sự chênh lệch giữa giá nhà và thu nhập.
 Việc đề xuất này trở thành luật trong tương lai là không chắc chắn, với một số nhà phân tích coi nó như một biện pháp ngăn cản các nhà đầu tư nước ngoài hơn là một sự thay đổi lập pháp được đảm bảo.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZTây Ban Nha đề xuất thuế 100% đối với nhà ở được mua bởi cư dân không thuộc EU</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple sẽ sớm nhận được chip 'sản xuất tại Mỹ' từ nhà máy của TSMC ở Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple đang thử nghiệm các bộ vi xử lý từ cơ sở của TSMC tại Arizona, với kế hoạch sản xuất hàng loạt vào quý đầu tiên, có thể trở thành khách hàng đầu tiên của TSMC tại Mỹ cho các chip sản xuất trong nước. - Sáng kiến này nhằm tăng cường sự độc lập về silicon của Mỹ, giảm sự phụ thuộc vào Đài Loan, nơi dễ bị tổn thương trước các rủi ro địa chính trị và thiên nhiên. - Nhà máy của TSMC tại Arizona dự kiến sẽ sản xuất các chip tiên tiến 3nm và 2nm, với nỗ lực liên tục để tăng cường tuyển dụng địa phương và hợp tác với các trường đại học Mỹ, mặc dù việc đóng gói ban đầu sẽ diễn ra tại Đài Loan cho đến khi cơ sở Peoria đi vào hoạt động.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple sẽ sớm nhận được chip &apos;sản xuất tại Mỹ&apos; từ nhà máy của TSMC ở Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 nghìn tài xế ít hơn trên các con đường ở Manhattan sau khi thu phí tắc nghẽn được kích hoạt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sau khi áp dụng giá cước tắc nghẽn, đã có sự giảm 7,5% số lượng tài xế vào Manhattan dưới phố 60, tương đương với 43.000 tài xế ít hơn mỗi ngày trong tuần.
 Việc giảm lưu lượng giao thông đã cải thiện dòng chảy giao thông và tăng tốc độ xe buýt, với một số xe buýt nhanh có lượng hành khách tăng cao hơn.
 Mặc dù có một số phản đối chính trị, Cơ quan Giao thông Vận tải Đô thị (MTA) sử dụng doanh thu từ phí cầu đường, ước tính khoảng 500 triệu đô la hàng năm, để cải thiện hệ thống giao thông.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 nghìn tài xế ít hơn trên các con đường ở Manhattan sau khi thu phí tắc nghẽn được kích hoạt</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điểm nổi bật của Uv là giúp tạo ra các môi trường tạm thời một cách dễ dàng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv cung cấp một tính năng độc đáo giúp đơn giản hóa việc viết kịch bản ad-hoc trong Python bằng cách tối ưu hóa quản lý phụ thuộc và môi trường. - Người dùng có thể thực thi một lệnh duy nhất, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, để chạy các kịch bản mà không cần thay đổi môi trường toàn cục. - Sự dễ sử dụng và dễ nhớ này khiến uv trở thành một lựa chọn hấp dẫn cho việc quản lý gói Python.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZĐiểm nổi bật của Uv là giúp tạo ra các môi trường tạm thời một cách dễ dàng</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã xóa tài khoản mạng xã hội của mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người viết đã xóa tài khoản mạng xã hội của họ do lo ngại về việc các nền tảng như Meta và Twitter ưu tiên lợi nhuận hơn là các cân nhắc đạo đức.
 Những vấn đề nổi bật bao gồm quyết định của Mark Zuckerberg trong việc loại bỏ các kiểm tra thực tế và hợp tác với Trump, cùng với các hành động gây tranh cãi của Elon Musk, góp phần tạo ra một môi trường độc hại.
 Người viết nhấn mạnh tác động tiêu cực của mạng xã hội đối với sức khỏe tinh thần, đặc biệt là đối với thanh thiếu niên, và đang thận trọng khám phá các lựa chọn thay thế như viết blog và các nền tảng mới.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZTôi đã xóa tài khoản mạng xã hội của mình</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quyền truy cập root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người tiêu dùng nên có quyền cài đặt bất kỳ phần mềm nào trên các thiết bị mà họ sở hữu, nhưng các công ty thường khóa bootloader và hạn chế quyền truy cập root, giới hạn quyền kiểm soát của người dùng. - Mặc dù bảo mật là một mối quan tâm hợp lý, những hạn chế này được coi là chống lại người tiêu dùng và cạnh tranh không lành mạnh, góp phần vào rác thải điện tử và hạn chế các lựa chọn sửa chữa. - Những người ủng hộ đề xuất rằng &quot;quyền truy cập root&quot; nên được bao gồm trong các cuộc thảo luận về quyền sửa chữa, với các ngoại lệ cho các hệ thống quan trọng nơi rủi ro quá cao.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQuyền truy cập root</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM (1993) trong một tệp PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một nhà phát triển đã tạo ra một cổng nguồn Doom hoạt động trong một tệp PDF, lấy cảm hứng từ một dự án Tetris tương tự. - Dự án sử dụng phiên bản cũ hơn của Emscripten để biên dịch mã C sang asm.js, cho phép nó chạy trong môi trường JavaScript của PDF. - Việc triển khai bao gồm một màn hình đơn sắc 6 màu và chỉ tương thích với các trình duyệt dựa trên Chromium sử dụng công cụ PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDOOM (1993) trong một tệp PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Những quy tắc không thể thiếu để tìm ra ngay cả những vấn đề khó nắm bắt nhất (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler đánh giá cuốn sách &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; của David J. Agans, nhấn mạnh đây là một tài liệu kinh điển dành cho các nhà phát triển.
 Bộ sách nhấn mạnh các nguyên tắc gỡ lỗi cơ bản áp dụng cho cả những nhà phát triển mới vào nghề và có kinh nghiệm, sử dụng các ví dụ thực tế và những &quot;câu chuyện chiến trường&quot; thực tế để minh họa cho chín quy tắc chính của nó.
 Wheeler khen ngợi cuốn sách vì tập trung vào việc thu thập dữ liệu và xử lý các vấn đề gián đoạn, mặc dù ông lưu ý mong muốn có thêm lời khuyên cụ thể về công cụ, cuối cùng vẫn khuyến nghị nó vì những hiểu biết sâu sắc về gỡ lỗi vượt thời gian.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Những quy tắc không thể thiếu để tìm ra ngay cả những vấn đề khó nắm bắt nhất (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người ta đã làm cho xe hơi rơi ra từng mảnh trong các bộ phim cũ như thế nào (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZNgười ta đã làm cho xe hơi rơi ra từng mảnh trong các bộ phim cũ như thế nào (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những mô hình tiêu chuẩn trong các trò chơi dựa trên lựa chọn (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bài đăng trên blog của Sam Kabo Ashwell khám phá các mẫu thiết kế lặp lại trong các trò chơi dựa trên lựa chọn, bao gồm Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, và những mẫu khác, ảnh hưởng đến lối chơi và cấu trúc câu chuyện.
 Những mô hình này ảnh hưởng đến trải nghiệm của người chơi và sự tiến triển của câu chuyện, với các ví dụ từ tiểu thuyết tương tác minh họa cho việc áp dụng của chúng.
 Đoạn viết lưu ý rằng những mô hình này linh hoạt và có thể chồng chéo lên nhau, thay vì là những danh mục cứng nhắc trong thiết kế trò chơi.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZNhững mô hình tiêu chuẩn trong các trò chơi dựa trên lựa chọn (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phim Miễn Phí: Tái tạo từng khung hình, vẽ tay của "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive đã ra mắt &quot;The FREE Movie,&quot; một dự án hợp tác nơi người dùng tái tạo bộ phim BEE Movie từng khung hình, với 92% khung hình đã hoàn thành.
 Người tham gia có thể tích cực tham gia bằng cách vẽ, xóa và xem trước những đóng góp của họ cho dự án.
 Chương trình tham vọng tiếp theo được MSCHF Interactive lên kế hoạch là tái tạo từng khung hình của bộ phim DUNE.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZPhim Miễn Phí: Tái tạo từng khung hình, vẽ tay của &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khám phá Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>The Disco Elysium Explorer Project cho phép người dùng hình dung và nghe các đoạn hội thoại từ trò chơi Disco Elysium, với tất cả các quyền được bảo lưu bởi studio ZA/UM. - Dự án cung cấp các tính năng như tìm kiếm hội thoại, xây dựng cuộc trò chuyện và hình dung chúng, nâng cao trải nghiệm tương tác. - Nó hỗ trợ nhiều ngôn ngữ, bao gồm tiếng Trung, tiếng Đức và tiếng Hàn, làm cho nó trở nên dễ tiếp cận với một đối tượng rộng hơn.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZKhám phá Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nếu chúng ta có tổ chức kỹ thuật sản phẩm tốt nhất, nó sẽ trông như thế nào?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Buổi phát biểu chính tại Hội nghị Scrum Khu vực Tokyo của Phó Chủ tịch Kỹ thuật tập trung vào các yếu tố chính của một tổ chức kỹ thuật sản phẩm thành công: Con người, Chất lượng Nội bộ, Tính Yêu thích, Tính Hiển thị, Tính Linh hoạt và Khả năng Sinh lời.
 Nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thu hút nhân tài hàng đầu, duy trì chất lượng nội bộ bằng cách giảm lãng phí và đảm bảo sản phẩm được yêu thích bằng cách hiểu nhu cầu của các bên liên quan.
 Nhấn mạnh việc sử dụng Extreme Programming (XP) và Công nghệ Điều chỉnh Linh hoạt (FaST) để tăng cường sự linh hoạt và khả năng thích ứng, đồng thời điều chỉnh sản phẩm phù hợp với mục tiêu kinh doanh để đạt lợi nhuận.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZNếu chúng ta có tổ chức kỹ thuật sản phẩm tốt nhất, nó sẽ trông như thế nào?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live London Underground / bus maps bị gỡ xuống do khiếu nại về nhãn hiệu của TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vào tháng 6 năm 2010, một bản đồ trực tiếp của London Underground đã được tạo ra bằng cách sử dụng API dữ liệu mở của Transport for London (TfL), thu hút sự phổ biến và sự chú ý của truyền thông.
 Vào ngày 7 tháng 1 năm 2025, TfL đã yêu cầu gỡ bỏ bản đồ do lo ngại về nhãn hiệu, dẫn đến việc ngừng sử dụng mặc dù có thể điều chỉnh.
 Trang web của người tạo, traintimes.org.uk, vẫn hoạt động, và thông tin xe buýt trực tiếp có sẵn trên bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive London Underground / bus maps bị gỡ xuống do khiếu nại về nhãn hiệu của TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Một hệ điều hành tương đối an toàn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS là một hệ điều hành có độ bảo mật cao được các chuyên gia, bao gồm Edward Snowden, khuyến nghị nhờ khả năng cách ly mạnh mẽ, khiến nó phù hợp cho các nhiệm vụ nhạy cảm. - Nó hỗ trợ chạy nhiều hệ điều hành và tích hợp với Whonix để tăng cường quyền riêng tư của người dùng, thu hút các nhà báo và các tổ chức như Freedom of the Press Foundation. - Cộng đồng Qubes rất chào đón người mới, cung cấp hỗ trợ, tài nguyên và cơ hội để đóng góp hoặc quyên góp.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Một hệ điều hành tương đối an toàn</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vụ gián đoạn của Canva: một câu chuyện khác về sự bão hòa và khả năng phục hồi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Việc Canva bị gián đoạn là do triển khai phiên bản mới của trang chỉnh sửa, dẫn đến hiệu ứng &quot;bầy đàn&quot; với 1,5 triệu yêu cầu mỗi giây làm quá tải API Gateway. - Một quy tắc lưu lượng cũ đã định tuyến lưu lượng người dùng qua internet công cộng, gây ra độ trễ cao và tồn đọng, trong khi một vấn đề hiệu suất đã biết trong API Gateway làm tình hình tồi tệ hơn. - Các kỹ sư của Canva đã can thiệp thủ công bằng cách tăng dung lượng và sử dụng tường lửa của Cloudflare để chặn lưu lượng tạm thời, nhấn mạnh tầm quan trọng của sự can thiệp của con người trong việc quản lý các vấn đề hiệu suất hệ thống trong thời kỳ khủng hoảng.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZVụ gián đoạn của Canva: một câu chuyện khác về sự bão hòa và khả năng phục hồi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng cố gắng sắp xếp một cuộc gọi với tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Thử nghiệm dịch vụ mới thường dẫn đến các cuộc theo dõi liên tục và email tiếp thị, biến việc tiếp cận ban đầu thành những lời chào hàng không ngừng nghỉ.
 Quy trình bán hàng thường tẻ nhạt và tốn nhiều thời gian, đặc biệt là trong các công ty lớn, với các sản phẩm thường không đáp ứng được kỳ vọng và cung cấp hỗ trợ hạn chế.
 Khách hàng thường chuyển sang các lựa chọn thay thế mã nguồn mở tốt hơn, dẫn đến việc rời bỏ dịch vụ ban đầu một cách âm thầm mặc dù đã có những nỗ lực giữ chân.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZĐừng cố gắng sắp xếp một cuộc gọi với tôi</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Tài Nguyên Trò Chơi Miễn Phí]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Tài Nguyên Trò Chơi Miễn Phí</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minh họa Hướng dẫn về Tiến sĩ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một hướng dẫn minh họa được sử dụng để giải thích cho các sinh viên tiến sĩ mới cách mà một tiến sĩ mở rộng ranh giới của tri thức nhân loại, được biểu tượng hóa như một vết lõm nhỏ.
 Tiền thu được từ hướng dẫn in ấn hỗ trợ nghiên cứu về các rối loạn di truyền, được thúc đẩy bởi mối liên hệ cá nhân của tác giả với tình trạng hiếm gặp của con trai mình.
 Được cấp phép theo Creative Commons, hướng dẫn cho phép chia sẻ với điều kiện ghi nhận nguồn và có sẵn bằng nhiều ngôn ngữ.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZMinh họa Hướng dẫn về Tiến sĩ</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao tôi chọn Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người viết đã chuyển từ Clojure sang Common Lisp do sự thất vọng với thời gian khởi động chậm của Clojure cho các ứng dụng giao diện dòng lệnh (CLI) và cảm nhận rằng cộng đồng không quan tâm đến vấn đề này.
 Common Lisp được chọn vì khả năng tạo ra các tệp thực thi độc lập khởi động nhanh, tương thích với trình soạn thảo văn bản Vim, hỗ trợ trên Windows, Mac và Linux, cùng với cộng đồng và hệ sinh thái mạnh mẽ của nó.
 Người viết chia sẻ kinh nghiệm của họ để hỗ trợ người mới trong việc hiểu lợi ích của Common Lisp và cách họ thích nghi để sử dụng nó một cách hiệu quả.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZVì sao tôi chọn Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những người sáng lập AI sẽ học được bài học cay đắng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Trong lịch sử, các phương pháp AI tổng quát đã vượt trội hơn so với các phương pháp chuyên biệt, như đã thấy trong các lĩnh vực như nhận dạng giọng nói và thị giác máy tính. - &quot;Bài học cay đắng&quot; của Richard Sutton nhấn mạnh rằng các phương pháp tổng quát sử dụng tính toán hiệu quả hơn so với những phương pháp dựa vào kiến thức chuyên môn của con người. - Bài viết gợi ý rằng các nhà sáng lập AI nên tập trung vào việc tạo ra các sản phẩm tận dụng sự cải tiến của mô hình hơn là bù đắp cho những hạn chế hiện tại của mô hình, vì đây là một chiến lược bền vững hơn.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZNhững người sáng lập AI sẽ học được bài học cay đắng</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz và Sam Altman]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz và Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những điều rõ ràng mà C nên làm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Theo cộng đồng Dlang, một trình biên dịch C đã được tích hợp vào trình biên dịch D, được gọi là ImportC, nhằm giải quyết các vấn đề chưa được giải quyết trong C tiêu chuẩn, hiện tại là C23. - ImportC cho phép các hàm được thực thi tại thời gian biên dịch, tạo điều kiện cho việc kiểm thử đơn vị tại thời gian biên dịch mà không cần các bản dựng riêng biệt. - Nó cũng hỗ trợ tham chiếu trước và nhập các khai báo mà không cần các tệp .h, đơn giản hóa quá trình phát triển.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZNhững điều rõ ràng mà C nên làm</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những bầu trời tối nhất và trong nhất thế giới đang bị đe dọa bởi dự án công nghiệp khổng lồ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Đài quan sát phía Nam châu Âu (ESO) lo ngại về một khu phức hợp công nghiệp được đề xuất bởi AES Andes gần Đài quan sát Paranal ở Chile, có thể gây ô nhiễm ánh sáng ảnh hưởng đến nghiên cứu thiên văn. - Đài quan sát Paranal rất quan trọng cho các dự án như Kính viễn vọng Cực lớn (ELT), nhấn mạnh tầm quan trọng của việc bảo vệ bầu trời tối. - ESO đang vận động cho việc di dời dự án công nghiệp để bảo vệ môi trường của đài quan sát.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZNhững bầu trời tối nhất và trong nhất thế giới đang bị đe dọa bởi dự án công nghiệp khổng lồ</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple nhưng đó là 6.500 regex mà tôi tìm kiếm trong Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một video &quot;Bad Apple&quot; đã được tái tạo trong trình soạn thảo văn bản Vim bằng cách sử dụng các truy vấn tìm kiếm, với mỗi khung hình trong số 6.500 khung hình được biểu diễn dưới dạng lưới 120x90 của các chữ số nhị phân.
 Python đã được sử dụng để xử lý các khung hình, và nhiều thuật toán khác nhau đã được thử nghiệm để tối ưu hóa các chuỗi tìm kiếm nhằm cải thiện hiệu suất trong Vim.
 Theo dự án là một thí nghiệm sáng tạo được thực hiện tại The Recurse Center, trình diễn việc sử dụng các macro của Vim để phát video bằng cách lặp qua các mẫu tìm kiếm.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple nhưng đó là 6.500 regex mà tôi tìm kiếm trong Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightroom đã thêm tính năng AI Remove vào bức ảnh chim đang bay với một đồng Bitcoin.]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightroom đã thêm tính năng AI Remove vào bức ảnh chim đang bay với một đồng Bitcoin.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mullenweg đóng cửa nhóm Bền vững WordPress, gây ra phản ứng dữ dội]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Matt Mullenweg, đồng sáng lập WordPress, đã giải tán Nhóm Bền vững WordPress, dẫn đến sự phản đối đáng kể từ cộng đồng.
 Đội đã bị giải thể sau khi đại diện đội Thijs Buijs từ chức, người đã nêu ra các vấn đề về lãnh đạo, và tuyên bố của Mullenweg rằng đội không đạt được các mục tiêu của mình.
 Những người chỉ trích đã cáo buộc Mullenweg đạo đức giả, vì ban đầu ông đã ủng hộ việc thành lập đội, và việc giải tán đã dấy lên lo ngại về tương lai của các sáng kiến bền vững trong WordPress.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg đóng cửa nhóm Bền vững WordPress, gây ra phản ứng dữ dội</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Địa chỉ IP đến năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bài viết của Geoff Huston cung cấp một bản cập nhật hàng năm về địa chỉ IP, tập trung vào quá trình chuyển đổi chậm từ IPv4 sang IPv6 mặc dù đã dự đoán nhu cầu về không gian địa chỉ lớn hơn.
 Văn bản thảo luận về sự cạn kiệt của địa chỉ IPv4, vai trò của việc chuyển nhượng địa chỉ, và những thách thức trong việc áp dụng IPv6, nhấn mạnh sự phân mảnh và động lực thị trường của địa chỉ IPv4.
 Phân tích này xem xét xu hướng phân bổ IPv6, lưu ý sự khác biệt theo khu vực và tác động của các phân bổ lớn, đồng thời phản ánh những tác động rộng hơn đối với tương lai của Internet, bao gồm tính trung lập của mạng và sự hợp nhất thị trường.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZĐịa chỉ IP đến năm 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bản chất của Hiệu ứng Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hiệu ứng Makefile&quot; mô tả thực hành của các kỹ sư sao chép và chỉnh sửa các cấu hình phức tạp hiện có, như Makefile, thay vì tạo mới từ đầu. - Cách tiếp cận này phổ biến trong các hệ thống khác nhau, chẳng hạn như cấu hình Tích hợp Liên tục/Triển khai Liên tục (CI/CD) và hệ thống xây dựng, và có thể chỉ ra các công cụ quá phức tạp hoặc được thiết kế kém. - Mặc dù không phải lúc nào cũng tiêu cực, hiệu ứng Makefile có thể cản trở việc học, làm phức tạp vấn đề bảo mật và dẫn đến gỡ lỗi không hiệu quả, nhấn mạnh nhu cầu thiết kế công cụ cẩn thận mà xem xét khả năng cấu hình và dễ sử dụng.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBản chất của Hiệu ứng Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portals và Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bài viết là bài đầu tiên trong loạt bài &quot;Giải mã PVS&quot;, tập trung vào hệ thống hiển thị đã tính toán trước của Quake để giải quyết vấn đề vẽ đè, nơi các pixel được vẽ nhiều lần. - Quake sử dụng cắt xén cổng và các tập hợp có thể nhìn thấy (PVS) bằng cách chia thế giới thành các ô và cổng, tính toán trước khả năng hiển thị để tối ưu hóa việc hiển thị. - Bài viết giới thiệu các lớp Portal và Leaf trong vis.py, một phiên bản tái hiện bằng Python của thuật toán hiển thị của Quake, nhấn mạnh việc sử dụng ma trận hiển thị từ lá đến lá.</p>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortals và Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khắc phục lỗi Phi-4]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZKhắc phục lỗi Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toán học rất sai]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một công ty thiết kế và xây dựng đã mắc lỗi toán học trên Facebook, tính sai bán kính Trái Đất là 4.333 feet, dẫn đến chu vi bị đánh giá thấp nghiêm trọng chỉ hơn 5 dặm.
 Nguyên nhân lỗi bắt nguồn từ việc tính toán độ dài cung mà không sử dụng bán kính thực tế của Trái Đất, khoảng 3.959 dặm.
 Đoạn bài viết nhấn mạnh rằng cung ngoài dài hơn cung trong chưa đến 1%, gợi ý khả năng giảm thời gian bay do giảm lực cản không khí.</p>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZToán học rất sai</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bauble là một công cụ mô hình hóa và kết xuất 3D sử dụng các hàm khoảng cách có dấu (SDFs) để tạo ra các hình dạng và hoạt hình phức tạp. - Ban đầu là một hệ thống cơ bản để tạo ra các shader GLSL, Bauble đã được viết lại để bao gồm các tính năng như xuất mô hình 3D, chỉnh sửa tương tác và chiếu sáng tùy chỉnh. - Công cụ này hiện hỗ trợ nhúng web, chỉnh sửa vector tương tác và cung cấp tài liệu toàn diện, giúp nó dễ tiếp cận cho các dự án sáng tạo và người dùng quan tâm đến thiết kế 3D.</p>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZXây dựng Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gần như tất cả các tìm kiếm nhị phân và sắp xếp trộn đều bị lỗi (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vào năm 2006, Joshua Bloch đã phát hiện ra một lỗi trong thuật toán tìm kiếm nhị phân, ban đầu được ghi nhận trong &quot;Programming Pearls&quot; của Jon Bentley, nơi xảy ra tràn số khi &#39;low&#39; và &#39;high&#39; vượt quá giá trị int tối đa.
 Vấn đề này, ảnh hưởng đến các mảng có độ dài từ 2^30 trở lên, hiếm gặp vào những năm 1980 nhưng ngày nay phổ biến hơn, cũng tác động đến thuật toán sắp xếp trộn và các thuật toán chia để trị khác.
 Bloch khuyến nghị khắc phục vấn đề bằng cách tính điểm giữa là <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, nhấn mạnh những thách thức của việc viết mã không có lỗi và sự cần thiết của việc kiểm tra kỹ lưỡng.</p>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZGần như tất cả các tìm kiếm nhị phân và sắp xếp trộn đều bị lỗi (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Theo dõi thiết bị của bạn qua mạng Apple FindMy trong Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go Haystack cho phép theo dõi các thiết bị Bluetooth cá nhân thông qua mạng &quot;Find My&quot; của Apple mà không cần phần cứng của Apple, sử dụng OpenHaystack và Macless-Haystack với các công cụ Go/TinyGo.
 Người dùng có thể tạo các beacon của riêng mình bằng cách sử dụng firmware TinyGo trên phần cứng như bảng mạch Adafruit Bluefruit và BBC Microbit, với việc thiết lập yêu cầu một Apple ID có xác thực hai yếu tố (2FA).
 Quá trình này bao gồm cài đặt công cụ go-haystack, sử dụng các lệnh như <code>haystack scan</code> để định vị thiết bị, tạo khóa, nạp phần mềm cho thiết bị, và tải lên một tệp JSON lên macless-haystack để thiết bị có thể hiển thị trong giao diện web UI.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZTheo dõi thiết bị của bạn qua mạng Apple FindMy trong Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trạng thái của Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sau khi người sáng lập Vim, Bram Moolenaar, qua đời vào năm 2023, cộng đồng Vim đã tái tổ chức để đảm bảo sự phát triển liên tục của dự án, với Christian Brabandt là người bảo trì hiện tại. - Tại VimConf 2024, đã thảo luận rằng đội ngũ đã mở rộng, tập trung vào việc cập nhật trang web Vim, quản lý bảo mật và nâng cao các kênh giao tiếp. - Vim vẫn ở chế độ bảo trì, ưu tiên nhu cầu của cộng đồng và tích hợp các tính năng mới một cách cẩn thận, đồng thời tiếp tục hỗ trợ ICCF Holland, một tổ chức từ thiện do Moolenaar thành lập.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZTrạng thái của Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phẳng hóa AST và các cấu trúc dữ liệu trình biên dịch khác (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Đoạn viết thảo luận về làm phẳng cấu trúc dữ liệu, một kỹ thuật cho trình biên dịch tối ưu hóa cây cú pháp trừu tượng (ASTs) bằng cách sử dụng một mảng đơn với các chỉ số thay vì con trỏ. - Phương pháp này cải thiện hiệu suất bằng cách nâng cao tính cục bộ của bộ nhớ, giảm kích thước tham chiếu và đơn giản hóa quản lý bộ nhớ, dẫn đến tăng tốc độ 2.4 lần trong một thử nghiệm vi mô. - Kỹ thuật này được sử dụng đáng chú ý trong các dự án Rust và mang lại lợi ích về mặt tiện dụng, như quản lý bộ nhớ dễ dàng hơn, và được so sánh với các trình thông dịch bytecode để cải thiện hiệu suất hơn nữa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZPhẳng hóa AST và các cấu trúc dữ liệu trình biên dịch khác (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giảm bớt tính năng thông minh của loa Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZGiảm bớt tính năng thông minh của loa Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bot của OpenAI đã làm sập trang web của công ty bảy người này 'như một cuộc tấn công DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Trang thương mại điện tử của Triplegangers đã trải qua một cuộc tấn công giống như DDoS do bot của OpenAI thực hiện hàng chục nghìn yêu cầu để thu thập dữ liệu từ hơn 65.000 trang sản phẩm. - Trang web thiếu một tệp robots.txt được cấu hình đúng để chặn các bot như vậy, dẫn đến chi phí AWS tăng cao và lo ngại về an ninh dữ liệu. - Sự cố này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc các công ty AI cần có sự cho phép trước khi thu thập dữ liệu và là một lời cảnh báo cho các doanh nghiệp nhỏ về việc giám sát hoạt động của bot AI.</p>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZBot của OpenAI đã làm sập trang web của công ty bảy người này &apos;như một cuộc tấn công DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã có một siêu năng lực mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một người dùng Reddit đã phát hiện ra một kỹ thuật để dễ dàng nhận ra sự khác biệt trong các câu đố &#39;tìm điểm khác biệt&#39; bằng cách nheo mắt để tạo ra một hình ảnh thứ ba lung linh.
 Phương pháp này cho phép sự khác biệt trở nên rõ ràng hơn, và người dùng cảm thấy như đang có được một kỹ năng mới hoặc &quot;siêu năng lực&quot; sau khi thực hành.
 Người dùng đã chia sẻ kỹ thuật này với những người khác, khuyến khích họ thử bằng cách tập trung vào hình ảnh ở giữa được tạo ra khi họ nheo mắt.</p>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZTôi đã có một siêu năng lực mới</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trực quan hóa tất cả các ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anna&#39;s Archive, thư viện mở lớn nhất, đã trực quan hóa tất cả các ISBN để theo dõi tiến trình sao lưu sách, cho thấy rằng chỉ có 16% sách được sao lưu cho đến nay.
 Một phần thưởng trị giá 10.000 đô la được đưa ra để cải thiện khả năng thu phóng, tính tương tác và khả năng sử dụng của hình ảnh hóa, với giải thưởng cho ba bài nộp hàng đầu, và tất cả mã phải là mã nguồn mở.
 Đây là một sáng kiến quan trọng để bảo tồn các cuốn sách hiếm, vì Anna&#39;s Archive nắm giữ bộ sưu tập metadata sách mở lớn nhất.</p>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZTrực quan hóa tất cả các ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dự đoán Bảng điểm, ngày 01 tháng 01 năm 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người viết cung cấp bản cập nhật hàng năm về các dự đoán được đưa ra vào năm 2018 về xe tự lái, robot, AI, học máy và du hành vũ trụ của con người, với kế hoạch đưa ra các dự đoán mới cho giai đoạn 2026-2036.
 Mặc dù có những phát triển đáng kể trong AI và xe tự lái vào năm 2024, nhưng khả năng tự động hoàn toàn và việc thay thế công việc của con người bằng AI vẫn còn xa vời, với việc giám sát từ xa của con người vẫn cần thiết cho xe tự lái.
 Tiến bộ trong chuyến bay không gian của con người diễn ra chậm, với Starship của SpaceX và Artemis của NASA đang đối mặt với sự chậm trễ, trong khi New Glenn của Blue Origin đang tiến gần đến việc phóng, và du lịch dưới quỹ đạo cho thấy tiến bộ hạn chế.</p>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZDự đoán Bảng điểm, ngày 01 tháng 01 năm 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
