<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript Temporal đang đến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>JavaScript Temporal là một tính năng mới trong các phiên bản trình duyệt thử nghiệm nhằm cải thiện việc xử lý ngày và giờ cho các nhà phát triển web, giải quyết những hạn chế của đối tượng Date cũ.
 Temporal cung cấp quản lý chính xác về ngày, giờ, khoảng thời gian và lịch, với hơn 200 phương thức tiện ích, hỗ trợ nhiều lịch và múi giờ khác nhau.
 Trong khi việc hỗ trợ đầy đủ cho tất cả các trình duyệt vẫn đang được tiến hành, Firefox dẫn đầu với việc triển khai tiên tiến nhất, và các nhà phát triển có thể thử nghiệm với Temporal bằng cách sử dụng @js-temporal/polyfill.</p>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZJavaScript Temporal đang đến</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đã phát hiện cơ sở dữ liệu DeepSeek bị lộ thông tin nhạy cảm, bao gồm lịch sử trò chuyện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Wiz Research đã xác định một lỗ hổng bảo mật trong cơ sở dữ liệu ClickHouse có thể truy cập công khai của DeepSeek, một công ty khởi nghiệp AI của Trung Quốc, làm lộ hơn một triệu dòng dữ liệu nhạy cảm, bao gồm lịch sử trò chuyện và các khóa bí mật. Cơ sở dữ liệu này mở và không được xác thực, gây ra những rủi ro bảo mật đáng kể, nhưng đã được bảo mật kịp thời sau khi Wiz Research thông báo có trách nhiệm. Sự cố này nhấn mạnh những thách thức về bảo mật trong việc áp dụng nhanh chóng các công nghệ AI, làm nổi bật nhu cầu cấp thiết về các biện pháp bảo mật mạnh mẽ để bảo vệ dữ liệu nhạy cảm khi AI ngày càng trở thành một phần không thể thiếu trong hoạt động kinh doanh.</p>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZĐã phát hiện cơ sở dữ liệu DeepSeek bị lộ thông tin nhạy cảm, bao gồm lịch sử trò chuyện</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Máy bay phản lực thương mại va chạm với trực thăng Black Hawk gần sân bay Reagan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một vụ va chạm trên không đã xảy ra giữa một máy bay chở khách và một trực thăng Black Hawk của Quân đội Hoa Kỳ gần sân bay Reagan, Virginia, gây ra gián đoạn chuyến bay.
 Chiếc máy bay chở khách, một chiếc Bombardier CRJ700 của PSA Airlines, có 60 hành khách và bốn thành viên phi hành đoàn, trong khi chiếc trực thăng chở ba binh sĩ.
 Ít nhất 18 thi thể đã được tìm thấy, và một chiến dịch tìm kiếm và cứu hộ quy mô lớn đang diễn ra trên sông Potomac.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZMáy bay phản lực thương mại va chạm với trực thăng Black Hawk gần sân bay Reagan</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Small 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mistral AI đã phát hành Mistral Small 3, một mô hình với 24 tỷ tham số được tối ưu hóa cho độ trễ thấp, theo giấy phép Apache 2.0, cung cấp một lựa chọn mã nguồn mở thay thế cho các mô hình độc quyền lớn hơn.
 Model này xuất sắc trong các nhiệm vụ AI tạo sinh, đạt độ chính xác trên 81% trên MMLU với độ trễ 150 token/giây, và phù hợp để triển khai cục bộ trên các thiết bị như RTX 4090 hoặc Macbook với RAM 32GB.
 Mistral Small 3 có sẵn trên các nền tảng như Hugging Face, Ollama và Kaggle, và được thiết kế để hỗ trợ hội thoại phản hồi nhanh và tinh chỉnh cho chuyên môn cụ thể theo lĩnh vực.</p>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-small-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZMistral Small 3</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Antiqua et Nova: Ghi chú về mối quan hệ giữa trí tuệ nhân tạo và trí tuệ con người]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Theo quan điểm Cơ đốc giáo, tài liệu này xem xét trí tuệ nhân tạo và trí tuệ con người, tập trung vào những thách thức đạo đức và nhân học mà AI đặt ra. Nó nhấn mạnh niềm tin của Giáo hội rằng trí tuệ là một món quà thiêng liêng, thiết yếu cho phẩm giá con người, và cần sử dụng AI một cách có trách nhiệm để mang lại lợi ích cho xã hội. Văn bản kêu gọi các hướng dẫn đạo đức để đảm bảo AI tôn trọng phẩm giá con người, giải quyết các mối quan ngại như quyền riêng tư, thông tin sai lệch, và tác động của nó đối với lao động và các mối quan hệ.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAntiqua et Nova: Ghi chú về mối quan hệ giữa trí tuệ nhân tạo và trí tuệ con người</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những lời khuyên cho một người bạn muốn bắt đầu viết blog]]></title>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZNhững lời khuyên cho một người bạn muốn bắt đầu viết blog</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người dùng cần sa trẻ tuổi có chức năng não giảm, theo nghiên cứu lớn nhất cho đến nay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một nghiên cứu của Đại học Y khoa Anschutz thuộc Đại học Colorado chỉ ra rằng việc sử dụng cần sa có thể làm suy giảm chức năng não ở người trẻ tuổi, đặc biệt ảnh hưởng đến trí nhớ làm việc. Nghiên cứu này, với sự tham gia của 1.003 người và các bản quét MRI, phát hiện rằng những người sử dụng cần sa nặng và gần đây có hoạt động não giảm trong các nhiệm vụ trí nhớ, ảnh hưởng đến các khu vực liên quan đến cảm xúc, nhận thức và hành vi xã hội. Được công bố trên JAMA Network Open, nghiên cứu này gợi ý rằng việc kiêng cần sa trước các nhiệm vụ nhận thức có thể cải thiện hiệu suất, nhưng những người sử dụng nặng có thể gặp triệu chứng cai nghiện, nhấn mạnh sự cần thiết của nghiên cứu thêm về tác động lâu dài của cần sa lên não.</p>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZNgười dùng cần sa trẻ tuổi có chức năng não giảm, theo nghiên cứu lớn nhất cho đến nay</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Từ C++ đến Clojure: Ngôn ngữ Jank hứa hẹn mang lại những điều tốt nhất của cả hai]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jeaye Wilkerson, một cựu kỹ sư tại Electronic Arts (EA), đang tạo ra &quot;jank,&quot; một ngôn ngữ lập trình mới kết hợp các tính năng tương tác của Clojure với biên dịch gốc, tận dụng LLVM (Máy ảo cấp thấp).
 Jank kết hợp các khía cạnh của C++, Clojure và Rust, nhằm cải thiện hiệu suất và khả năng sử dụng, và được thiết kế cho các ứng dụng trong phát triển trò chơi, giao diện người dùng đồ họa (GUI) và khoa học dữ liệu.
 Ngôn ngữ này đã thu hút sự quan tâm của cộng đồng, với lộ trình phát triển bao gồm cải thiện báo cáo lỗi, khả năng tương tác với C++, và phân phối trên Linux, với các ứng dụng tiềm năng trong các công cụ trò chơi và dịch vụ web.</p>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZTừ C++ đến Clojure: Ngôn ngữ Jank hứa hẹn mang lại những điều tốt nhất của cả hai</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thực hiện video đã tạo nên Gorillaz]]></title>
            <link>https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZThực hiện video đã tạo nên Gorillaz</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PCB, lớp đồng, mặt phẳng nối đất, và bạn]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZPCB, lớp đồng, mặt phẳng nối đất, và bạn</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airflow – Truyền trực tiếp các tệp phương tiện từ macOS đến các thiết bị AirPlay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Airflow là một ứng dụng phát video tương thích với Chromecast, Apple TV và các TV hỗ trợ AirPlay 2, có tính năng phát trực tuyến HEVC, âm thanh thích ứng và nhận dạng ký tự quang học (OCR) phụ đề theo thời gian thực.
 Hỗ trợ 4K HDR (Dải động cao) và các định dạng âm thanh khác nhau, cung cấp khả năng phát lại chất lượng cao với mức sử dụng CPU tối thiểu.
 Airflow có sẵn để mua một lần với giá $19.99 và bao gồm một ứng dụng điều khiển từ xa miễn phí cho Android và iPhone, tương thích với macOS 10.12+, Windows 10+ 64-bit và Windows 10+ 32-bit.</p>
]]></description>
            <link>https://airflow.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAirflow – Truyền trực tiếp các tệp phương tiện từ macOS đến các thiết bị AirPlay</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mathesar – một giao diện giống bảng tính trực quan cho dữ liệu Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mathesar là một ứng dụng web cung cấp giao diện giống bảng tính cho các cơ sở dữ liệu PostgreSQL, cho phép người dùng quản lý dữ liệu mà không cần phải lập trình.
 Đó là mã nguồn mở, tự lưu trữ và tích hợp trực tiếp với PostgreSQL, đảm bảo an ninh dữ liệu thông qua kiểm soát truy cập gốc.
 Mathesar hiện đang trong giai đoạn thử nghiệm công khai, khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng và được duy trì bởi tổ chức phi lợi nhuận Mathesar Foundation.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/mathesar-foundation/mathesar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZMathesar – một giao diện giống bảng tính trực quan cho dữ liệu Postgres</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LibreOffice 400 triệu lượt tải xuống, và vẫn đang tiếp tục]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LibreOffice đã đạt được một cột mốc quan trọng, vượt qua 400 triệu lượt tải xuống tính đến ngày 30 tháng 1 năm 2025, nhấn mạnh sự phổ biến và tiện ích bền vững của nó.
 Sau giai đoạn tăng trưởng nhanh ban đầu từ năm 2011 đến 2014, sự quan tâm đến LibreOffice đã hồi sinh sau thời kỳ trì trệ, khi người dùng đánh giá cao giá trị của các bộ ứng dụng văn phòng trên máy tính để bàn song song với các giải pháp dựa trên đám mây.
 Mặc dù phải đối mặt với các cuộc tấn công vào bộ đếm tải xuống của mình vào năm 2019, LibreOffice vẫn tiếp tục phát triển, đạt hơn 35 triệu lượt tải xuống hàng năm vào năm 2024, thể hiện khả năng phục hồi và sự liên quan liên tục của nó.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZLibreOffice 400 triệu lượt tải xuống, và vẫn đang tiếp tục</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích cú pháp PDF (và hơn thế nữa) trong Elixir bằng cách sử dụng Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Phân tích cú pháp các tệp PDF trong Elixir là một thách thức do thiếu các giải pháp đơn giản, nhưng tích hợp Rust thông qua NIFs (Các Hàm Được Triển Khai Bản Địa) mang lại một giải pháp thay thế mạnh mẽ.
 Việc kết hợp tốc độ và hiệu quả của Rust với khả năng của Elixir cho phép tạo ra một ứng dụng LiveView Elixir để tải lên PDF, sử dụng thư viện Extractous trong Rust và Rustler để tích hợp.
 Phương pháp này nhấn mạnh những điểm mạnh của cả hai ngôn ngữ, cung cấp một giải pháp hiệu quả về chi phí và hiệu quả cho việc phân tích PDF, với toàn bộ triển khai có sẵn trên GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZPhân tích cú pháp PDF (và hơn thế nữa) trong Elixir bằng cách sử dụng Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI tức giận vì DeepSeek có thể đã đánh cắp tất cả dữ liệu mà OpenAI đã đánh cắp từ chúng tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft và chuyên gia AI David Sacks cáo buộc rằng DeepSeek đã sử dụng không công bằng dữ liệu của OpenAI để phát triển một mô hình ngôn ngữ vượt trội.
 Cuộc điều tra của Bloomberg và Financial Times đang xem xét liệu DeepSeek có huấn luyện không đúng cách mô hình R1 của mình bằng cách sử dụng đầu ra của OpenAI hay không, có thể thông qua một kỹ thuật gọi là &quot;chưng cất,&quot; nhằm trích xuất kiến thức từ các mô hình hiện có.
 Điều này đáng chú ý vì OpenAI, thường bị chỉ trích vì sử dụng dữ liệu mà không có sự cho phép, hiện đang bày tỏ lo ngại về các hành vi tương tự của những người khác.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI tức giận vì DeepSeek có thể đã đánh cắp tất cả dữ liệu mà OpenAI đã đánh cắp từ chúng tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi vẫn thích Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text vẫn là lựa chọn ưa thích vào năm 2025 nhờ vào tốc độ, khả năng tương thích đa nền tảng và các tính năng như Giao thức Máy chủ Ngôn ngữ (LSP), đoạn mã, và nhiều con trỏ.
 Phần mềm được coi là &quot;hoàn thành&quot;, có nghĩa là nó ổn định và đáng tin cậy, với bản cập nhật mới nhất được phát hành vào tháng 1 năm 2025, duy trì sự phù hợp và hiệu quả của nó.
 Sublime Text đã ảnh hưởng đáng kể đến các trình soạn thảo hiện đại, và sự đơn giản cùng môi trường không gây xao lãng của nó tiếp tục thu hút những người dùng tìm kiếm trải nghiệm mã hóa nhanh chóng và hiệu quả.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZTôi vẫn thích Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người làm YouTube về khoa học physicsgirl (Dianna Cowern) đứng dậy lần đầu tiên sau 2 năm]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZNgười làm YouTube về khoa học physicsgirl (Dianna Cowern) đứng dậy lần đầu tiên sau 2 năm</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao DeepSeek phải là mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, một phòng thí nghiệm AI của Trung Quốc, đã mở mã nguồn mô hình suy luận R1 của mình, tương đương với o1 của OpenAI, nhằm xây dựng niềm tin ở các thị trường phương Tây và giải quyết sự hoài nghi về công nghệ Trung Quốc, đặc biệt là về an ninh dữ liệu. Việc mở mã nguồn R1 cũng là một động thái chiến lược để đổi mới hiệu quả trong bối cảnh kiểm soát xuất khẩu các chip tiên tiến, nhấn mạnh lợi thế chi phí của các mô hình mã nguồn mở so với các mô hình độc quyền như OpenAI. Các mô hình mã nguồn mở, như R1 của DeepSeek, cung cấp khả năng tùy chỉnh và chi phí thấp hơn, thách thức các mô hình độc quyền, mặc dù OpenAI vẫn duy trì vị trí dẫn đầu nhờ lợi thế tiên phong và nguồn lực.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZVì sao DeepSeek phải là mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi không muốn AI 'đánh bóng' tôi]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZTôi không muốn AI &apos;đánh bóng&apos; tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những câu hỏi bị kiểm duyệt bởi DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, một mô hình mã nguồn mở từ Trung Quốc, đang bị giám sát vì bị cho là chịu sự kiểm duyệt của Đảng Cộng sản Trung Quốc (CCP), với những lo ngại về tỷ lệ từ chối đối với các chủ đề nhạy cảm. Một tập dữ liệu gồm 1.360 lời nhắc đã được sử dụng để kiểm tra mô hình, cho thấy khoảng 85% lời nhắc về các chủ đề như độc lập Đài Loan đã bị kiểm duyệt, tuy nhiên các nỗ lực vượt qua kiểm duyệt cho thấy có thể dễ dàng bỏ qua sự kiểm duyệt này. Các đánh giá trong tương lai sẽ so sánh cách xử lý các chủ đề nhạy cảm giữa các mô hình của Trung Quốc và Mỹ, làm nổi bật sự khác biệt trong kiểm duyệt và quản lý nội dung.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZNhững câu hỏi bị kiểm duyệt bởi DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chào tạm biệt, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người dùng bày tỏ sự không hài lòng với danh sách phát Discover Weekly của Spotify, hiện bao gồm nhạc và bản cover do AI tạo ra. Người dùng chỉ trích ứng dụng của Spotify vì quá nặng nề và cồng kềnh, dẫn đến quyết định hủy đăng ký của họ. Tình huống này nêu bật mối lo ngại ngày càng tăng về nội dung do AI tạo ra trong các dịch vụ phát nhạc trực tuyến và tác động của nó đến trải nghiệm người dùng cũng như sự hỗ trợ cho các nghệ sĩ thực thụ.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZChào tạm biệt, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bacteria (và các chất chuyển hóa của chúng) và Trầm cảm]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBacteria (và các chất chuyển hóa của chúng) và Trầm cảm</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Multi-head latent attention của DeepSeek và các thủ thuật bộ nhớ đệm KV khác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cache khóa-giá trị (KV) tăng tốc độ của các mô hình ngôn ngữ, chẳng hạn như ChatGPT, bằng cách giảm bớt các tính toán dư thừa, do đó cải thiện hiệu quả suy luận.
 Việc lưu trữ bộ nhớ đệm KV giảm độ phức tạp tính toán từ 𝑂(𝑛³) xuống 𝑂(𝑛²) bằng cách lưu trữ thông tin khóa và giá trị cho mỗi token, mặc dù nó làm tăng việc sử dụng bộ nhớ.
 Innovations trong việc lựa chọn token, nén dữ liệu và tái thiết kế kiến trúc, chẳng hạn như Multi-head Latent Attention, giải quyết nhu cầu bộ nhớ của bộ nhớ đệm KV, tối ưu hóa các mô hình dựa trên Transformer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZMulti-head latent attention của DeepSeek và các thủ thuật bộ nhớ đệm KV khác</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người bệnh Parkinson "cảm thấy được chữa khỏi" với thiết bị kích thích não sâu thích ứng mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, một bệnh nhân Parkinson, báo cáo cảm thấy &quot;được chữa khỏi&quot; sau khi nhận được một cấy ghép não đột phá gửi tín hiệu điện đến não của anh, làm giảm đáng kể các triệu chứng của anh.
 Thiết bị kích thích não sâu thích ứng, được phát triển bởi Medtronic, tự động điều chỉnh điều trị dựa trên hoạt động của não, mang lại tiềm năng cải thiện chất lượng cuộc sống của bệnh nhân.
 Với khoảng 153.000 người ở Vương quốc Anh bị ảnh hưởng bởi bệnh Parkinson, sự đổi mới này có thể có tác động đáng kể khi số ca dự kiến sẽ tăng lên.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZNgười bệnh Parkinson &quot;cảm thấy được chữa khỏi&quot; với thiết bị kích thích não sâu thích ứng mới</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: ổ cứng 'mới' đã được sử dụng hàng chục nghìn giờ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Khách hàng Đức đã báo cáo việc mua các ổ cứng Seagate &quot;mới&quot; nhưng thực tế đã qua sử dụng, với một số ổ cứng cho thấy thời gian sử dụng lâu dài.
 Vấn đề đã được Heise.de xác định sau nhiều báo cáo liên quan đến ổ cứng Seagate Exos, được bán như mới nhưng thiếu bảo hành tiêu chuẩn năm năm.
 Seagate đang điều tra khả năng gian lận, vì các thông số SMART (Công nghệ Tự giám sát, Phân tích và Báo cáo) của ổ đĩa đã bị đặt lại, và vấn đề này liên quan đến một số nhà bán lẻ, bao gồm Amazon và Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: ổ cứng &apos;mới&apos; đã được sử dụng hàng chục nghìn giờ</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khám phá Mã hóa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Discovery Coding là một phương pháp lập trình mà các lập trình viên viết mã để hiểu một vấn đề, tương tự như viết khám phá trong văn học, nơi câu chuyện phát triển trong quá trình viết.
 Phương pháp này có thể trông kém tổ chức hơn so với lập kế hoạch có cấu trúc nhưng vẫn có thể tạo ra các sản phẩm cuối cùng nghiêm ngặt và hiệu quả bằng cách tập trung vào việc hiểu các ràng buộc của hệ thống.
 Nhóm lập trình được khuyến khích nhận ra và chấp nhận các phương pháp đa dạng trong thiết kế phần mềm, thừa nhận rằng không có phương pháp nào là đúng duy nhất, vì đó là một quá trình mang tính con người và khác nhau giữa các cá nhân.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZKhám phá Mã hóa</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple và SpaceX hợp tác để hỗ trợ mạng lưới vệ tinh Starlink trên iPhone]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple và SpaceX hợp tác để hỗ trợ mạng lưới vệ tinh Starlink trên iPhone</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thư viện và Sự Thịnh Vượng: Một Nghiên Cứu Tình Huống từ Thư Viện Công Cộng New York]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một nghiên cứu của Thư viện Công cộng New York tiết lộ rằng các thư viện cải thiện đáng kể sự an lành và kết nối cộng đồng, đặc biệt là ở các khu vực có thu nhập thấp hơn. Những phát hiện chính cho thấy 92% người dùng cảm thấy bình tĩnh sau khi ghé thăm, 74% cảm thấy được trang bị tốt hơn để đối phó với cuộc sống, và 90% thích thú với việc học hỏi thêm. Thư viện được xác định là những nơi thúc đẩy sự lạc quan, đồng cảm và cộng đồng, đóng vai trò như một liều thuốc mạnh mẽ chống lại các yếu tố gây căng thẳng hiện đại.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZThư viện và Sự Thịnh Vượng: Một Nghiên Cứu Tình Huống từ Thư Viện Công Cộng New York</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Điện thoại của chúng ta đang giết chết khả năng cảm thấy quyến rũ của chúng ta (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZĐiện thoại của chúng ta đang giết chết khả năng cảm thấy quyến rũ của chúng ta (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi đang mang Pebble trở lại]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZChúng tôi đang mang Pebble trở lại</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google mở mã nguồn hệ điều hành Pebble]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle mở mã nguồn hệ điều hành Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chạy DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZChạy DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những kết quả đầy hứa hẹn từ DeepSeek R1 cho mã]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một yêu cầu kéo (PR) của Xuan-Son Nguyen cho llama.cpp cải thiện tốc độ WebAssembly (WASM) bằng cách sử dụng các lệnh Đơn Hướng Dẫn, Dữ Liệu Đa (SIMD), với những đóng góp đáng kể từ DeekSeek-R1.
 PR bao gồm một model_map động được xây dựng từ các phản hồi API, loại bỏ sự cần thiết của các phiên bản mã hóa cứng, thể hiện sự đổi mới trong phát triển plugin.
 Weblog của Simon Willison cũng đề cập đến các chủ đề gần đây như các dự án mã nguồn mở, API Citations của Anthropic, và các dự án Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM), cho thấy sự tập trung vào các cuộc thảo luận về công nghệ tiên tiến.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZNhững kết quả đầy hứa hẹn từ DeepSeek R1 cho mã</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minh họa DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 là một mô hình AI mới được phát hành, nhấn mạnh khả năng suy luận nâng cao thông qua quy trình đào tạo ba bước có cấu trúc: mô hình hóa ngôn ngữ, tinh chỉnh có giám sát (SFT) và điều chỉnh ưu tiên. Mô hình này tích hợp các chuỗi dữ liệu suy luận dài, một mô hình suy luận tạm thời và học tăng cường quy mô lớn (RL), xuất sắc trong các nhiệm vụ suy luận bằng cách tạo ra các token suy nghĩ. Nó sử dụng kiến trúc hỗn hợp chuyên gia, cho phép xử lý hiệu quả các nhiệm vụ suy luận phức tạp, đánh dấu một bước tiến quan trọng trong thiết kế mô hình AI.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZMinh họa DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Máy học trong sản xuất (Khóa học CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Đại học Carnegie Mellon cung cấp một khóa học có tiêu đề &quot;Học Máy trong Sản Xuất/Kỹ Thuật AI&quot; cho mùa xuân năm 2025, tập trung vào việc xây dựng, triển khai và duy trì các sản phẩm phần mềm có khả năng học máy. Khóa học nhấn mạnh các thực hành AI có trách nhiệm và MLOps (Vận hành Học Máy), bao quát toàn bộ vòng đời từ nguyên mẫu đến sản xuất. Nó được thiết kế cho sinh viên có kỹ năng khoa học dữ liệu và lập trình cơ bản, bao gồm các bài giảng, phòng thí nghiệm và một dự án nhóm, với các tài nguyên có sẵn trên GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZMáy học trong sản xuất (Khóa học CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: một bản tái tạo mở của DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 là một sáng kiến nhằm tái tạo DeepSeek-R1, một mô hình suy luận tương đương với o1 của OpenAI, tập trung vào tính minh bạch và hợp tác mã nguồn mở.
 Đề án tìm cách tái tạo các tập dữ liệu và quy trình huấn luyện của DeepSeek-R1, hiện đang chưa được công bố, bằng cách sử dụng học tăng cường (RL) mà không cần sự giám sát của con người.
 Open-R1 khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng để mở rộng ứng dụng của mô hình ra ngoài lĩnh vực toán học, bao gồm các lĩnh vực như lập trình và y học.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: một bản tái tạo mở của DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The future of Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZThe future of Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Alpha Myth: Cách những con sói nuôi nhốt đã dẫn chúng ta đi sai đường]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZThe Alpha Myth: Cách những con sói nuôi nhốt đã dẫn chúng ta đi sai đường</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Go 1.24's go tool là một trong những bổ sung tốt nhất cho hệ sinh thái trong nhiều năm qua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 giới thiệu một lệnh <code>go tool</code> mới và chỉ thị <code>tool</code> trong <code>go.mod</code>, nâng cao việc quản lý các công cụ dự án trong hệ sinh thái Go.
 Phần cập nhật này giải quyết các vấn đề với mẫu <code>tools.go</code>, chẳng hạn như ảnh hưởng đến hiệu suất và sự phình to của cây phụ thuộc, bằng cách cho phép quản lý công cụ hiệu quả hơn và giảm bớt các phụ thuộc không cần thiết.
 Trong khi lệnh <code>go tool</code> cải thiện hiệu suất bằng cách lưu vào bộ nhớ đệm các lần gọi <code>go run</code>, có những lo ngại về việc các phụ thuộc công cụ được xử lý như gián tiếp, có thể dẫn đến xung đột phụ thuộc.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24&apos;s go tool là một trong những bổ sung tốt nhất cho hệ sinh thái trong nhiều năm qua</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tin tưởng một LLM, giờ tôi đang ở ngày thứ 4 của một dự án buổi chiều]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người tác giả đã bắt tay vào một dự án có tên là Deskthang, với ý định tạo ra một thiết bị để bàn sử dụng Raspberry Pi Pico, màn hình LCD và đèn LED RGB, đồng thời kiểm tra khả năng của AI.
 Những công cụ AI như ChatGPT và Claude ban đầu đã hỗ trợ nhưng cuối cùng dẫn đến một triển khai lỗi, gây ra các vấn đề như xung đột bộ đệm và hỏng dữ liệu.
 Những bài học quan trọng đã học được bao gồm việc nhận ra AI như một công cụ hơn là một người đồng hành, hiểu giá trị của sự cọ xát và sai lầm trong học tập, và tầm quan trọng của sự kiên nhẫn hơn là tự tin thái quá.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZTôi đã tin tưởng một LLM, giờ tôi đang ở ngày thứ 4 của một dự án buổi chiều</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia mất gần 600 tỷ USD vốn hóa thị trường]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia đã chịu một tổn thất lịch sử về vốn hóa thị trường gần 600 tỷ USD, với cổ phiếu giảm 17% do lo ngại cạnh tranh từ phòng thí nghiệm AI Trung Quốc DeepSeek.
 Việc bán tháo đã ảnh hưởng đến toàn bộ lĩnh vực công nghệ của Mỹ, gây ra sự sụt giảm ở các công ty như Dell và Oracle, và góp phần vào mức giảm 3,1% của chỉ số Nasdaq.
 Việc phát triển mô hình AI mới của DeepSeek, sử dụng chip H800 của Nvidia, đã làm gia tăng lo ngại về cạnh tranh, ảnh hưởng đến cổ phiếu của Nvidia mặc dù trước đó đã có những tăng trưởng, và làm giảm giá trị tài sản ròng của CEO Jensen Huang xuống 21 tỷ USD.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia mất gần 600 tỷ USD vốn hóa thị trường</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B chạy hoàn toàn cục bộ trong trình duyệt trên WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B chạy hoàn toàn cục bộ trong trình duyệt trên WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà nghiên cứu Berkeley tái tạo công nghệ cốt lõi của DeepSeek R1 chỉ với 30 đô la: Một sửa đổi nhỏ]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNhà nghiên cứu Berkeley tái tạo công nghệ cốt lõi của DeepSeek R1 chỉ với 30 đô la: Một sửa đổi nhỏ</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một đợt sa thải đã thay đổi cơ bản cách tôi nhìn nhận công việc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người viết đã nhận được thông báo sa thải bất ngờ từ COO của công ty, mặc dù trước đó đã được đảm bảo rằng sẽ không có sa thải, cho thấy sự không nhất quán giữa truyền thông và hành động của công ty.
 Trải nghiệm này dẫn đến mất niềm tin vào môi trường làm việc hiện đại, nơi nhân viên cảm thấy mình có thể bị thay thế ngay cả khi công ty đang ổn định về tài chính, thúc đẩy sự chuyển dịch sang việc nỗ lực tối thiểu và hoài nghi về an ninh công việc.
 Ở Đức, luật lao động ưu tiên bảo vệ những nhân viên dễ bị tổn thương trong quá trình sa thải, nhưng điều này không đảm bảo an ninh việc làm cho tất cả mọi người, dẫn đến lời khuyên cho nhân viên là tuân thủ nghiêm ngặt giờ làm việc theo hợp đồng và tìm kiếm các cơ hội việc làm khác.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMột đợt sa thải đã thay đổi cơ bản cách tôi nhìn nhận công việc</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một công cụ tìm kiếm ưu tiên nội dung phi thương mại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một trang web mới của Marginalia Search đã ra mắt, tập trung vào nội dung phi thương mại và các công cụ khám phá, nhấn mạnh quyền riêng tư của người dùng và bảo vệ dữ liệu.
 Động cơ tìm kiếm hoạt động bằng công nghệ mã nguồn mở, không sử dụng AI hay dịch vụ đám mây, và tuân thủ GDPR và Chỉ thị Cookie của EU.
 Đoạn mã nguồn có sẵn theo giấy phép AGPL, thúc đẩy tính minh bạch và sự hợp tác cộng đồng.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMột công cụ tìm kiếm ưu tiên nội dung phi thương mại</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kansas bùng phát bệnh lao là đợt bùng phát lớn nhất được ghi nhận ở Mỹ kể từ những năm 1950]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas đang đối mặt với đợt bùng phát bệnh lao lớn nhất trong lịch sử Hoa Kỳ, với 66 ca nhiễm hoạt động và 79 ca nhiễm tiềm ẩn được báo cáo tại khu vực đô thị Kansas City kể từ năm 2024, chủ yếu ở Quận Wyandotte. Trung tâm Kiểm soát và Phòng ngừa Dịch bệnh (CDC) đang hỗ trợ các quan chức y tế địa phương trong việc quản lý đợt bùng phát này, hiện vẫn đang tiếp diễn nhưng số ca nhiễm hoạt động đã giảm xuống còn khoảng 32. Bệnh lao là một nhiễm khuẩn ảnh hưởng đến phổi, lây lan qua không khí và có thể điều trị bằng kháng sinh, với nguy cơ đối với công chúng được coi là thấp.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas bùng phát bệnh lao là đợt bùng phát lớn nhất được ghi nhận ở Mỹ kể từ những năm 1950</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: Xây dựng 'AirTags' – theo dõi các thiết bị Bluetooth qua mạng của Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack là một khung phần mềm cho phép theo dõi các thiết bị Bluetooth cá nhân bằng cách sử dụng mạng Find My của Apple, được phát triển bởi Phòng thí nghiệm Mạng Di động An toàn tại TU Darmstadt.
 Điều này dựa trên việc đảo ngược kỹ thuật mạng Find My của Apple và yêu cầu macOS 11 cùng một thiết bị Bluetooth, chẳng hạn như BBC micro:bit, để hoạt động.
 OpenHaystack là mã nguồn mở theo Giấy phép Công cộng GNU Affero phiên bản 3.0, hỗ trợ nhiều thiết bị khác nhau và bao gồm phiên bản di động cho Android và iOS, mặc dù vẫn đang trong giai đoạn thử nghiệm và không liên kết với Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Xây dựng &apos;AirTags&apos; – theo dõi các thiết bị Bluetooth qua mạng của Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những bài học trong việc tạo ra những bức ảnh gia đình mà mọi người muốn giữ lại (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNhững bài học trong việc tạo ra những bức ảnh gia đình mà mọi người muốn giữ lại (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek My User Agent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 là một mô hình mới được thiết kế để tiết lộ chuỗi suy nghĩ cho người dùng, có sẵn miễn phí tại chat.deepseek.com hoặc thông qua một API có giá cả phải chăng hơn so với OpenAI.
 Ngay sau khi bài báo được phát hành, API của DeepSeek gặp sự cố, với platform.deepseek.com trả về lỗi 404, cho thấy có thể có sự gián đoạn do DeepSeek My User Agent gây ra.
 Người dùng có thể khám phá các phán quyết hàng đầu trên Hacker News và sử dụng lời nhắc &quot;Judge Me&quot; tại chat.deepseek.com để có trải nghiệm cá nhân hóa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek My User Agent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Email giá rẻ, không rườm rà]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail cung cấp dịch vụ lưu trữ email tiết kiệm chi phí với khả năng tương thích cho IMAP và POP3, cho phép sử dụng với hầu hết các ứng dụng thư hoặc thông qua webmail Roundcube.
 Theo dịch vụ này có giá cả phải chăng đáng kể, cung cấp một tài khoản email với dung lượng 3 GB chỉ với 10 đô la mỗi năm, rẻ hơn so với các đối thủ cạnh tranh như Protonmail, Fastmail và Google Workspace.
 Trong khi Purelymail đang ở giai đoạn thử nghiệm beta và có thể gặp phải các vấn đề như chặn email và thiếu hỗ trợ 24/7, nó nhấn mạnh vào bảo mật và không bán dữ liệu người dùng.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Email giá rẻ, không rườm rà</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronomers xóa tiểu hành tinh vì hóa ra đó là Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ban đầu, các nhà thiên văn học đã phân loại nhầm chiếc Tesla Roadster của Elon Musk là một tiểu hành tinh, nhấn mạnh sự cần thiết phải cải thiện tính minh bạch trong việc theo dõi các vật thể trong không gian sâu.
 Trung tâm Hành tinh Nhỏ đã sửa lỗi phân loại, nhấn mạnh sự khó khăn trong việc phân biệt giữa các vật thể tự nhiên và nhân tạo trong không gian.
 Vụ việc này chỉ ra sự thiếu vắng của một kho lưu trữ trung tâm để theo dõi các vật thể trong không gian sâu, làm phức tạp nỗ lực giám sát các mối đe dọa từ tiểu hành tinh tiềm tàng, với các nhà thiên văn nghiệp dư đóng vai trò quan trọng trong việc nhận diện.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstronomers xóa tiểu hành tinh vì hóa ra đó là Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek phát hành Janus Pro, một trình tạo hình ảnh từ văn bản [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek phát hành Janus Pro, một trình tạo hình ảnh từ văn bản [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brazil cấm công ty công nghệ Tools for Humanity của Sam Altman trả tiền cho việc quét mống mắt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Chính quyền bảo vệ dữ liệu của Brazil đã cấm Tools for Humanity cung cấp bồi thường, bao gồm tiền điện tử, cho việc quét mống mắt nhằm ngăn chặn ảnh hưởng không đáng có đến quyết định của cá nhân trong việc chia sẻ dữ liệu sinh trắc học.
 Tools for Humanity, được đồng sáng lập bởi CEO của OpenAI Sam Altman, nhằm phát triển một hệ thống nhận dạng toàn cầu thông qua quét mống mắt trong dự án World của mình.
 Công ty khẳng định tuân thủ các luật pháp của Brazil và đang làm việc với cơ quan chức năng để giải quyết các mối quan ngại sau một cuộc điều tra bắt đầu từ tháng 11 năm ngoái.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrazil cấm công ty công nghệ Tools for Humanity của Sam Altman trả tiền cho việc quét mống mắt</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thử nghiệm thất bại của tôi trong việc giảm 5% kích thước tất cả các gói NPM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vào năm 2022, một đề xuất đã được đưa ra để sử dụng bộ nén Zopfli nhằm giảm kích thước gói npm xuống 5%, với mục tiêu cải thiện hiệu suất và giảm chi phí lưu trữ. Đề xuất này đã bị các nhà bảo trì npm từ chối do lo ngại về tốc độ nén chậm của Zopfli, thời gian giải nén, các vấn đề về tệp khóa và sự phức tạp trong tích hợp. Trải nghiệm này đã cung cấp những hiểu biết sâu sắc về việc viết đề xuất và đánh giá các đánh đổi, mặc dù đề xuất đã bị rút lại.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZThử nghiệm thất bại của tôi trong việc giảm 5% kích thước tất cả các gói NPM</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nguyên CEO công nghệ kiện để xóa hồ sơ bị bắt khỏi internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nguyên CEO công nghệ Maury Blackman đang kiện nhà báo Jack Poulson đòi 25 triệu đô la để xóa bỏ một vụ bắt giữ vì bạo lực gia đình năm 2021 khỏi internet, mặc dù hồ sơ đã được thẩm phán niêm phong.
 Vụ kiện đã làm dấy lên các cuộc tranh luận về Tu chính án thứ nhất, với Tổ chức Biên giới Điện tử bảo vệ Poulson, nhấn mạnh lợi ích công cộng trong việc công bố.
 Liên minh Tu chính án Thứ nhất đã đệ đơn kiện thách thức luật California ngăn cản việc công bố hồ sơ bắt giữ bị niêm phong, nhấn mạnh sự căng thẳng giữa quyền riêng tư và quyền tự do ngôn luận.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNguyên CEO công nghệ kiện để xóa hồ sơ bị bắt khỏi internet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, ASML lao dốc khi DeepSeek kích hoạt đợt bán tháo cổ phiếu công nghệ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia đã mất 560 tỷ USD giá trị cổ phiếu, đánh dấu sự sụt giảm lớn nhất trong lịch sử thị trường, chủ yếu do lo ngại về startup AI Trung Quốc DeepSeek.
 Lo ngại về mô hình AI chi phí thấp cạnh tranh của DeepSeek đã dấy lên những lo ngại về tương lai của các khoản đầu tư AI của các công ty Mỹ, ảnh hưởng đến cổ phiếu của Nvidia và các chỉ số chính như S&amp;P 500 và Nasdaq 100.
 Mặc dù Nvidia gặp phải những thách thức, Meta dự định tăng chi tiêu cho các dự án AI, và OpenAI, SoftBank, cùng Oracle đã công bố một dự án hạ tầng AI trị giá 100 tỷ USD.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML lao dốc khi DeepSeek kích hoạt đợt bán tháo cổ phiếu công nghệ</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Người đàn ông này là một kẻ hèn nhát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg đối mặt với chỉ trích vì sự im lặng của mình khi cựu Tổng thống Donald Trump tháo dỡ Viện Y tế Quốc gia, ảnh hưởng đến 40 tỷ đô la trong quỹ nghiên cứu, mặc dù trước đó Zuckerberg đã cam kết với nghiên cứu về bệnh tật.
 Những hành động của Zuckerberg tại Meta, bao gồm việc giảm kiểm tra sự thật, kiểm duyệt nội dung và các sáng kiến đa dạng, trong khi thúc đẩy các giám đốc điều hành thuộc đảng Cộng hòa, cho thấy một sự thay đổi trong nguyên tắc, phù hợp với yêu cầu của Trump.
 Những người chỉ trích cho rằng việc Zuckerberg tuân theo xu hướng độc tài của Trump phản ánh sự thiếu can đảm, ảnh hưởng đến các công ty công nghệ khác như Amazon có thể áp dụng các lập trường tương tự, do đó ảnh hưởng đến di sản của ông.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Người đàn ông này là một kẻ hèn nhát</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside và lý thuyết về đường truyền (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Trang web radio nghiệp dư của PA3FWM đi sâu vào các chủ đề kỹ thuật như FM băng đơn, thẻ âm thanh radio định nghĩa bằng phần mềm (SDR), và thiết kế ăng-ten.
 Trang web nêu bật những đóng góp của Oliver Heaviside cho lý thuyết đường truyền, bao gồm những cải tiến của ông đối với các phương trình Maxwell và các mô hình cáp điện báo.
 Được điều chỉnh từ một bài báo tháng 11 năm 2021 trong tạp chí radio nghiệp dư Hà Lan Electron, cung cấp những hiểu biết lịch sử và kỹ thuật về truyền tín hiệu và thiết kế cáp.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside và lý thuyết về đường truyền (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Không màn hình, không bộ điều khiển, chỉ có nút nguồn và cổng USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>The Steam Brick Mod là một dự án tùy chỉnh nhằm thay đổi Steam Deck để trở nên nhỏ hơn và nhẹ hơn bằng cách loại bỏ màn hình và bộ điều khiển, chỉ để lại các thành phần thiết yếu. Việc sửa đổi này sử dụng một Steam Deck OLED 1TB và bao gồm việc tạo ra một vỏ tùy chỉnh bằng máy in 3D, kết quả là một thiết bị có kích thước khoảng một phần ba và nhẹ hơn 24% so với bản gốc. Mặc dù có lợi ích về tính di động, mod này có những hạn chế như không có quyền truy cập BIOS và khó xác định xem thiết bị có đang bật hay không, và nó không được Valve chính thức hỗ trợ, gây ra nguy cơ hư hỏng.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Không màn hình, không bộ điều khiển, chỉ có nút nguồn và cổng USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không phải là tội nếu chúng ta làm điều đó bằng một ứng dụng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Những công ty thực phẩm lớn bị cáo buộc đang sử dụng ứng dụng để tham gia vào việc ấn định giá, một hành vi được gọi là &quot;lạm phát tham lam,&quot; bằng cách phối hợp giá thông qua các nhà môi giới dữ liệu bên thứ ba như Potatotrac.
 Vấn đề này không chỉ giới hạn trong ngành công nghiệp thực phẩm mà còn ảnh hưởng đến nhà ở và các lĩnh vực khác, thu hút sự chú ý từ các cơ quan chống độc quyền.
 Cory Doctorow ra mắt cuốn sách mới, &quot;Picks and Shovels,&quot; khám phá những chủ đề này, với tác giả tham gia nhiều sự kiện để quảng bá cho cuốn sách.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZKhông phải là tội nếu chúng ta làm điều đó bằng một ứng dụng</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mọi phần tử HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZMọi phần tử HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Phi công Nam Việt Nam hạ cánh máy bay Cessna trên tàu sân bay để cứu gia đình (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In tháng 4 năm 1975, Thiếu tá Buang-Ly, một phi công Nam Việt Nam, đã thực hiện một cuộc trốn thoát táo bạo cùng gia đình trong một chiếc máy bay nhỏ trong thời kỳ sụp đổ của Nam Việt Nam. Thuyền trưởng Lawrence Chambers của tàu USS Midway đã đưa ra quyết định chưa từng có là dọn sạch boong tàu để Buang hạ cánh, thậm chí vứt bỏ các máy bay trực thăng, cho phép Buang hạ cánh an toàn. Sự kiện này là một phần của Chiến dịch Gió Thường Xuyên, giai đoạn cuối của cuộc di tản người dân Mỹ và người Việt Nam &quot;có nguy cơ&quot; khỏi Sài Gòn, và máy bay của Buang hiện được trưng bày tại Bảo tàng Hàng không Hải quân Quốc gia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZPhi công Nam Việt Nam hạ cánh máy bay Cessna trên tàu sân bay để cứu gia đình (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 công ty khởi nghiệp Y Combinator không còn hoạt động]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>The YC Graveyard liệt kê 821 startup không còn hoạt động từ Y Combinator, một vườn ươm khởi nghiệp nổi tiếng, nêu bật những thách thức mà các doanh nghiệp mới phải đối mặt. Những startup này, từ 39 lứa và 50 ngành công nghiệp, bao gồm các lĩnh vực như tài chính, chăm sóc sức khỏe, bán lẻ và công nghệ, thể hiện phạm vi ảnh hưởng rộng lớn của Y Combinator. Các công ty đáng chú ý như Blume Benefits, Fileforge và Celest nằm trong số những công ty đã ngừng hoạt động, phản ánh tính chất rủi ro cao của các dự án khởi nghiệp.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 công ty khởi nghiệp Y Combinator không còn hoạt động</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Do một lệnh 68030 không hợp lệ, Mac Classic II đã vô tình khởi động được]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown đã phát hiện một lỗi trong ROM của Macintosh Classic II mà lẽ ra đã ngăn nó khởi động, nhưng một lệnh không xác định trên CPU Motorola MC68030 đã cho phép nó tiếp tục. Sử dụng trình giả lập MAME, Doug phát hiện rằng Classic II không thể khởi động ở chế độ 32-bit do lỗi bus từ một địa chỉ không hợp lệ, được sửa chữa bởi một lệnh không được ghi chép trên phần cứng thực tế. Phát hiện này nhấn mạnh vai trò của các trình giả lập trong việc phát hiện các lỗi phần cứng ẩn và sự phức tạp của các lệnh CPU không được ghi chép, với các thử nghiệm trên phần cứng thực tế xác nhận tầm quan trọng của lệnh không được ghi chép cho việc khởi động.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDo một lệnh 68030 không hợp lệ, Mac Classic II đã vô tình khởi động được</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đoàn tàu điện của Caltrain hiệu quả hơn mong đợi]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZĐoàn tàu điện của Caltrain hiệu quả hơn mong đợi</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, một trình duyệt không đầu mã nguồn mở viết bằng Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda là một trình duyệt không giao diện mã nguồn mở mới được phát triển bằng Zig, được thiết kế để nhanh hơn và hiệu quả hơn so với các tùy chọn hiện có như Chrome headless, đặc biệt cho các tác vụ thu thập dữ liệu web và tự động hóa. Nó có các tính năng như bộ tải HTTP, trình phân tích cú pháp HTML, cây DOM, môi trường chạy JavaScript và máy chủ CDP, giúp nó tương thích với các công cụ như Puppeteer và Playwright, trong khi nhanh hơn khoảng 10 lần và sử dụng ít bộ nhớ hơn 10 lần so với Chrome headless. Hiện đang trong giai đoạn beta, Lightpanda hỗ trợ các API web hạn chế, với kế hoạch mở rộng, và cung cấp dịch vụ Đám mây Quản lý như một phần của mô hình kinh doanh của mình.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, một trình duyệt không đầu mã nguồn mở viết bằng Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums và Lý thuyết Internet Chết]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>“Hall of Impossible Dreams” là một kho lưu trữ có nội dung đa dạng, bao gồm mã và văn học, và gần đây đã thảo luận về sự suy giảm của PhysicsForums do nội dung do AI tạo ra. PhysicsForums, được thành lập vào năm 2001, là một diễn đàn khoa học phát triển mạnh mẽ cho đến khi các nền tảng tập trung như StackExchange nổi lên và sự xâm nhập của các bài viết do AI tạo ra vào năm 2025. Bài viết nêu lên mối lo ngại về “Lý thuyết Internet Chết,” cho rằng phần lớn internet hiện nay là nội dung không phải do con người tạo ra, nhấn mạnh những thách thức và tác động đạo đức của việc duy trì các cộng đồng trực tuyến trong bối cảnh công nghệ đang phát triển.”</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums và Lý thuyết Internet Chết</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer được hợp nhất vào trình chỉnh sửa Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Trình chỉnh sửa Helix đã giới thiệu một tính năng khám phá tệp mới, lấy cảm hứng từ telescope-file-browser, cho phép người dùng điều hướng tệp giống như một trình chọn tệp.
 Được phát triển bởi cộng tác viên drybalka, tính năng này đã được đón nhận tích cực, với phản hồi về các cải tiến như dấu gạch chéo thư mục và biểu tượng.
 Một số người dùng trên MacOS đã báo cáo sự cố với bảng lệnh, nhưng trình khám phá tệp hoạt động hiệu quả với các phím tắt, và các bản cập nhật trong tương lai có thể giải quyết việc loại trừ tệp .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer được hợp nhất vào trình chỉnh sửa Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mã QR đưa bạn đến một điểm đến khác – thấu kính và đối kháng]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZMã QR đưa bạn đến một điểm đến khác – thấu kính và đối kháng</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trạng thái của Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sau khi Bram Moolenaar, người sáng lập Vim, qua đời vào năm 2023, cộng đồng đã tái tổ chức để đảm bảo sự tiếp tục phát triển của Vim, với Christian Brabandt đảm nhận vai trò tích cực hơn. Dự án đang giải quyết các thách thức như quản lý tổ chức Vim trên GitHub, cập nhật trang web, và xem xét các thay đổi như hỗ trợ XDG, trong khi vẫn duy trì chế độ bảo trì. VimConf 2024 tại Tokyo đã nhấn mạnh sự hợp tác quốc tế, với các bài thuyết trình bằng tiếng Anh và tiếng Nhật, và nhấn mạnh sự đóng góp của cộng đồng và thử nghiệm cẩn thận thay vì cách tiếp cận của một lãnh đạo duy nhất.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZTrạng thái của Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI là địa ngục: máy tính bốn chức năng]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI là địa ngục: máy tính bốn chức năng</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng nó theo cách của bạn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher đề cập đến vấn đề thay đổi phụ thuộc trong phát triển phần mềm, đặc biệt là trong các hệ sinh thái JavaScript và Rust, nơi các bản cập nhật thường xuyên và nhiều phụ thuộc có thể dẫn đến các lỗ hổng bảo mật và sự phức tạp.
 Anh ấy đề xuất chuyển hướng sang viết mã với ít phụ thuộc nhất có thể, nhấn mạnh những lợi ích của các hàm tự viết ổn định so với các đồ thị phụ thuộc phức tạp.
 Ronacher kêu gọi một sự thay đổi văn hóa trong cả cộng đồng doanh nghiệp và mã nguồn mở để ưu tiên sự đơn giản và ổn định trong các thực hành mã hóa, điều này có thể dẫn đến giảm bảo trì và triển khai nhanh hơn.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZXây dựng nó theo cách của bạn</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tự làm một chiếc laptop mã nguồn mở từ đầu]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTôi đã tự làm một chiếc laptop mã nguồn mở từ đầu</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách cải thiện ánh sáng khi làm việc tại nhà để giảm căng thẳng mắt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Để giảm thiểu mỏi mắt khi làm việc tại nhà, hãy tạo ra một môi trường ánh sáng cân bằng bằng cách sử dụng ánh sáng tự nhiên, rèm mỏng và đèn nhân tạo không nhấp nháy. Thực hiện quy tắc 20/20/20: cứ mỗi 20 phút, hãy nhìn vào một vật cách xa 20 feet trong 20 giây để thư giãn mắt. Bổ sung không gian làm việc của bạn với rèm lọc ánh sáng và đèn bàn phù hợp với độ sáng của màn hình, đồng thời thường xuyên nghỉ ngơi để duy trì sức khỏe tổng thể.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZCách cải thiện ánh sáng khi làm việc tại nhà để giảm căng thẳng mắt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 giới thiệu một công cụ hiệu suất cao, đạt được tốc độ xây dựng nhanh hơn tới 5 lần và xây dựng gia tăng nhanh hơn 100 lần, nâng cao hiệu suất và tính linh hoạt cho các nhà phát triển. Bản cập nhật bao gồm các tính năng CSS hiện đại như lớp cascade, color-mix(), và truy vấn container tích hợp sẵn, cùng với plugin Vite chính thức để cải thiện tích hợp và đơn giản hóa cài đặt. Các tính năng mới như tiện ích biến đổi 3D, API gradient mở rộng, và cấu hình ưu tiên CSS với token thiết kế dưới dạng biến CSS giúp dễ dàng và nhanh chóng xây dựng các dự án web hiện đại, với hướng dẫn nâng cấp có sẵn cho các dự án hiện có.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toà án Liên bang (Cuối cùng) Phán quyết Tìm kiếm Dữ liệu Qua Cửa Sau là Vi Hiến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Toà án liên bang đã phán quyết rằng việc tìm kiếm ngầm trong các cơ sở dữ liệu chứa thông tin liên lạc riêng tư của người Mỹ theo Mục 702 cần có lệnh, đánh dấu một quyết định pháp lý quan trọng trong vụ United States v. Hasbajrami. Mặc dù Quốc hội đã tái ủy quyền Mục 702, bằng chứng cho thấy sự lạm dụng bởi FBI và cộng đồng tình báo, với 3,4 triệu cuộc tìm kiếm không có lệnh được thực hiện vào năm 2021, đã thúc đẩy các lời kêu gọi cải cách để đảm bảo bảo vệ hiến pháp. Quyết định của tòa án nhấn mạnh tính vi hiến của các cuộc tìm kiếm không có lệnh theo Mục 702, kêu gọi Quốc hội bắt buộc có lệnh cho các cuộc tìm kiếm liên quan đến dữ liệu của người Mỹ trước khi hết hạn vào năm 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZToà án Liên bang (Cuối cùng) Phán quyết Tìm kiếm Dữ liệu Qua Cửa Sau là Vi Hiến</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Bài Báo Ảnh Hưởng Nhất Trong Lịch Sử Khoa Học Máy Tính]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Danh sách này nêu bật bảy bài báo quan trọng trong lịch sử khoa học máy tính, mỗi bài đóng góp các khái niệm nền tảng hỗ trợ công nghệ hiện đại, chẳng hạn như Máy Turing, lý thuyết thông tin và mô hình cơ sở dữ liệu quan hệ.
 Những tài liệu này đã giới thiệu những ý tưởng đột phá như NP-đầy đủ, TCP/IP, World Wide Web và PageRank, những thứ đã ảnh hưởng đáng kể đến tính toán, truyền thông và sự phát triển của internet.
 Đề cập thêm bao gồm các tác phẩm có ảnh hưởng về Lisp, hệ thống phân tán và bài báo &quot;Attention Is All You Need&quot;, thể hiện sự phát triển và đa dạng của nghiên cứu khoa học máy tính.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNhững Bài Báo Ảnh Hưởng Nhất Trong Lịch Sử Khoa Học Máy Tính</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiến độ của F-Droid và những điều sắp tới vào năm 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>In 2024, F-Droid đã đạt được những tiến bộ đáng chú ý trong việc phân cấp phân phối ứng dụng, nâng cao cơ sở hạ tầng và mở rộng hệ sinh thái của mình, phần lớn nhờ vào sự hỗ trợ và tài trợ từ cộng đồng. Những thành tựu đáng kể bao gồm nâng cấp cơ sở hạ tầng và mở rộng các công cụ như Repomaker và Mobifree, với hơn 7205 bản cập nhật ứng dụng và 402 ứng dụng mới được thêm vào. Nhìn về năm 2025, F-Droid dự định sử dụng khoản tài trợ từ Quỹ Công nghệ Mở để tiếp tục cải thiện cơ sở hạ tầng và tiếp tục tập trung vào việc phân cấp phân phối ứng dụng và thúc đẩy các lựa chọn thay thế mã nguồn mở.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTiến độ của F-Droid và những điều sắp tới vào năm 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hiểu về gRPC, OpenAPI và REST và khi nào nên sử dụng chúng trong thiết kế API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Thiết kế API chủ yếu sử dụng hai mô hình: gRPC (Remote Procedure Call) và REST (Representational State Transfer), cả hai thường được ánh xạ tới HTTP, với gRPC sử dụng HTTP/2 để giao tiếp hiệu quả.
 REST APIs được biết đến với sự đơn giản và ổn định, trong khi gRPC cung cấp các thư viện khách hàng và triển khai máy chủ hiệu quả, làm cho nó phù hợp cho các API nội bộ hoặc khi sử dụng các công cụ cụ thể như Cloud Endpoints.
 OpenAPI, tương tự như RPC, yêu cầu xây dựng các URL từ các mẫu, phơi bày các chi tiết HTTP và có thể liên quan đến các ánh xạ HTTP tùy chỉnh phức tạp, cung cấp khả năng tương thích công cụ HTTP rộng hơn so với gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHiểu về gRPC, OpenAPI và REST và khi nào nên sử dụng chúng trong thiết kế API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH bị đóng băng các cuộc họp, du lịch, truyền thông và tuyển dụng]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH bị đóng băng các cuộc họp, du lịch, truyền thông và tuyển dụng</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 Đã Được Phát Hành]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 là một bản cập nhật quan trọng cho phát triển JavaScript và TypeScript, nâng cao khả năng tương thích với Node.js và thêm hỗ trợ tích hợp cho S3 và Postgres. Bản cập nhật giới thiệu Bun.sql cho các cơ sở dữ liệu SQL, một trình quản lý gói nhanh hơn và một trình chạy thử nghiệm tích hợp, cùng với hiệu suất được cải thiện và các tính năng JavaScript mới. Bun 1.2 cũng cải thiện việc đóng gói với các nhập khẩu HTML, các tệp thực thi độc lập và một trình phân tích cú pháp CSS mới, trong khi vẫn miễn phí và mã nguồn mở với sự đóng góp liên tục từ cộng đồng.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 Đã Được Phát Hành</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngành công nghệ áp dụng nguyên tắc Pareto quá mức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart chỉ trích sự phụ thuộc của ngành công nghệ vào Nguyên tắc Pareto và MVPs, điều này thường dẫn đến các sản phẩm chưa hoàn thiện do thiếu động lực để hoàn thành chúng.
 Ông so sánh điều này với cách tiếp cận &#39;lát cắt dọc&#39; của ngành công nghiệp trò chơi, tập trung vào việc tạo ra một sản phẩm hoàn thiện ngay từ đầu.
 Lockhart ủng hộ cách tiếp cận như một người thợ thủ công đối với phát triển phần mềm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hoàn thành và tinh chỉnh sản phẩm để đạt được kết quả cuối cùng hoàn thiện.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZNgành công nghệ áp dụng nguyên tắc Pareto quá mức</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tôi đã tạo ra một trò chơi bắn súng nhiều người chơi bằng Lisp, đây là hành trình của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Trò chơi &quot;Wizard Masters,&quot; một trò chơi bắn súng góc nhìn thứ ba nhiều người chơi, được phát triển bằng Clojure, một phương ngữ của Lisp, và có sẵn trên CrazyGames. Clojure được chọn vì khả năng full-stack và hệ thống REPL tương tác, trong khi Babylon.js được sử dụng cho đồ họa nhờ các tính năng và sự hỗ trợ từ cộng đồng. Những thách thức bao gồm mạng phức tạp với các thư viện async của Clojure, quản lý trạng thái với tính bất biến của Clojure, và sự thiếu hụt của một cộng đồng phát triển trò chơi mạnh mẽ bằng Clojure, nhấn mạnh lợi ích tiềm năng của việc chuyển sang các công cụ phổ biến như Unity hoặc Unreal cho các dự án trong tương lai.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTôi đã tạo ra một trò chơi bắn súng nhiều người chơi bằng Lisp, đây là hành trình của tôi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: Một môi trường phát triển tích hợp (IDE) được hỗ trợ bởi AI của ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: Một môi trường phát triển tích hợp (IDE) được hỗ trợ bởi AI của ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Nền Tảng của Các Mô Hình Ngôn Ngữ Lớn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Theo cuốn sách &quot;Foundations of Large Language Models&quot; của Tong Xiao và Jingbo Zhu khám phá các khái niệm chính như tiền huấn luyện, mô hình sinh, kỹ thuật gợi ý và phương pháp căn chỉnh trong các mô hình ngôn ngữ lớn. Nó nhắm đến sinh viên đại học, chuyên gia và người thực hành trong lĩnh vực xử lý ngôn ngữ tự nhiên, làm cho nó trở thành một tài nguyên quý giá cho những ai quan tâm đến Tính toán và Ngôn ngữ, Trí tuệ Nhân tạo và Học máy. Cuốn sách có sẵn để đọc thêm trên arXiv dưới mã định danh 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZNhững Nền Tảng của Các Mô Hình Ngôn Ngữ Lớn</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hack Subaru: Theo dõi và Kiểm soát Xe qua Bảng Quản trị Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một lỗ hổng bảo mật trong dịch vụ STARLINK của Subaru đã được phát hiện vào ngày 20 tháng 11 năm 2024, cho phép truy cập trái phép vào các phương tiện và tài khoản khách hàng ở Mỹ, Canada và Nhật Bản. Lỗ hổng này cho phép kẻ tấn công điều khiển từ xa các phương tiện và truy cập thông tin cá nhân chỉ với dữ liệu tối thiểu, chẳng hạn như họ và mã ZIP, do các vấn đề trong bảng điều khiển quản trị STARLINK. Lỗ hổng đã được báo cáo và khắc phục trong vòng 24 giờ mà không có bất kỳ khai thác độc hại nào, nhấn mạnh những thách thức trong việc bảo mật hệ thống xe kết nối do quyền truy cập rộng rãi.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHack Subaru: Theo dõi và Kiểm soát Xe qua Bảng Quản trị Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Con cừu trung tâm nhất của London ở đâu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, được thành lập vào năm 1976, là trang trại thành phố gần trung tâm London nhất, nằm cách Quảng trường Trafalgar chỉ hơn một dặm.
 Trang trại có nhiều con cừu, bao gồm một con Shetland và một con Herdwick tên là Daffodil, thể hiện nét quyến rũ nông thôn trong môi trường đô thị.
 Trang trại thành phố Spitalfields, trang trại gần trung tâm London thứ hai, có một con cừu cái Herdwick tên là Beatrix và một số con Castlemilk Moorits, nhấn mạnh sức hấp dẫn độc đáo của các trang trại thành phố ở London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZCon cừu trung tâm nhất của London ở đâu?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht được ân xá hoàn toàn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross đã được cựu Tổng thống Donald Trump ân xá hoàn toàn, dẫn đến việc anh ta được thả tự do.
 Việc ân xá đã được đón nhận với sự biết ơn đáng kể, với Trump được khen ngợi vì đã thực hiện lời hứa của mình.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht được ân xá hoàn toàn</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX xây dựng các trung tâm dữ liệu]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX xây dựng các trung tâm dữ liệu</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liệu có ai đang làm điều gì thú vị với các mô hình ngôn ngữ nhỏ không?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZLiệu có ai đang làm điều gì thú vị với các mô hình ngôn ngữ nhỏ không?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Tạo tài sản 3D độ phân giải cao]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio đã ra mắt khả năng tạo 3D trên trang web của họ và phát hành mã suy luận cùng các mô hình đã được huấn luyện trước cho Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 là một hệ thống tiên tiến để tạo ra các tài sản 3D độ phân giải cao, bao gồm một mô hình tạo hình dạng (Hunyuan3D-DiT) và một mô hình tổng hợp kết cấu (Hunyuan3D-Paint), cung cấp chi tiết hình học và chất lượng kết cấu vượt trội.
 Người dùng có thể truy cập Hunyuan3D 2.0 thông qua mã hoặc ứng dụng Gradio, với thêm thông tin có sẵn trên trang web chính thức của họ và kế hoạch mã nguồn mở.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Tạo tài sản 3D độ phân giải cao</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đã xảy ra lỗi DNS của Mastercard mà không được phát hiện trong nhiều năm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard đã giải quyết một lỗi DNS (Hệ thống Tên Miền) có thể dẫn đến việc chặn bắt lưu lượng truy cập bằng cách đăng ký một tên miền chưa sử dụng, vốn đã là một lỗ hổng trong gần năm năm. Nhà nghiên cứu bảo mật Philippe Caturegli đã xác định vấn đề này, liên quan đến một lỗi đánh máy trong tên máy chủ DNS, và đã đăng ký tên miền với giá 300 đô la để ngăn chặn việc sử dụng sai mục đích tiềm ẩn, mặc dù MasterCard tuyên bố không có rủi ro bảo mật. Hành động và công bố công khai của Caturegli đã làm nổi bật các lỗ hổng tiềm ẩn và chỉ trích phản ứng của MasterCard, tiết lộ lịch sử các lỗi đánh máy DNS tương tự với tên miền.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZĐã xảy ra lỗi DNS của Mastercard mà không được phát hiện trong nhiều năm</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những vết lồi này trên nắp lon có thể là các điểm nổi để giúp người dùng dễ dàng mở nắp hơn. Chúng cung cấp độ bám tốt hơn cho ngón tay khi kéo nắp lên.]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZNhững vết lồi này trên nắp lon có thể là các điểm nổi để giúp người dùng dễ dàng mở nắp hơn. Chúng cung cấp độ bám tốt hơn cho ngón tay khi kéo nắp lên.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS loại bỏ tất cả các thành viên của hội đồng tư vấn an ninh mạng, dừng các cuộc điều tra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Phong cách tối giản của màn hình chào được định nghĩa, với các phong cách bổ sung nằm trong một tệp CSS riêng biệt, đảm bảo giao diện người dùng nhất quán và tối ưu.
 Bộ An ninh Nội địa (DHS) đã chấm dứt tất cả các thành viên của ủy ban cố vấn, ảnh hưởng đến các hội đồng an ninh mạng như Cơ quan An ninh mạng và Cơ sở hạ tầng (CISA).
 Cuộc điều tra của Hội đồng Đánh giá An toàn Mạng về sự cố Salt Typhoon đã bị ngừng lại, cho thấy sự đình trệ trong tiến trình giải quyết vấn đề an ninh mạng này.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS loại bỏ tất cả các thành viên của hội đồng tư vấn an ninh mạng, dừng các cuộc điều tra</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc cô lập sự phức tạp là bản chất của các trừu tượng thành công]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Độ phức tạp trong phát triển phần mềm nên được quản lý và cô lập hơn là loại bỏ, như Fred Hebert đã nhấn mạnh. Trong microservices, độ phức tạp thường được ẩn giấu trong các dịch vụ riêng lẻ, trong khi các ngôn ngữ lập trình như Rust và TypeScript quản lý độ phức tạp thông qua hệ thống kiểu và các công cụ như bộ kiểm tra mượn của Rust. Rust và TypeScript được các nhà phát triển ưa chuộng vì khả năng tiết lộ và quản lý độ phức tạp, cho phép tạo ra các trừu tượng thành công bằng cách cô lập độ phức tạp trong các khu vực được xác định rõ ràng.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZViệc cô lập sự phức tạp là bản chất của các trừu tượng thành công</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc Đấu Tranh của Tôi với Việc Lướt Tin Tiêu Cực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người viết giải quyết thói quen lướt mạng tiêu cực của mình bằng cách gỡ bỏ các ứng dụng gây xao nhãng như YouTube và Instagram và vô hiệu hóa trình duyệt trên điện thoại. Họ gặp phải một số bất tiện, chẳng hạn như hạn chế truy cập vào các dịch vụ, nhưng nhận thấy điều này có lợi cho việc thiết lập ranh giới và giảm thiểu sự xao nhãng. Việc tái giới thiệu một trình duyệt bị hạn chế với giao diện người dùng tối giản đã giúp họ kiểm soát lại việc tiêu thụ phương tiện truyền thông, dẫn đến có nhiều thời gian đọc hơn và tâm trạng bình tĩnh hơn.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZCuộc Đấu Tranh của Tôi với Việc Lướt Tin Tiêu Cực</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Tyranny of Structurelessness (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, còn được biết đến với tên Joreen, phê phán khái niệm &quot;không có cấu trúc&quot; trong phong trào giải phóng phụ nữ, lập luận rằng tất cả các nhóm đều hình thành cấu trúc, dù là chính thức hay không chính thức. Bài viết nêu bật các vấn đề với cấu trúc không chính thức, chẳng hạn như chủ nghĩa tinh hoa và thiếu trách nhiệm giải trình, và đề xuất các nguyên tắc cho cấu trúc dân chủ. Nhấn mạnh sự cần thiết của các cấu trúc chính thức để ngăn chặn sự mất cân bằng quyền lực và giúp phong trào đạt được mục tiêu một cách hiệu quả và toàn diện.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZThe Tyranny of Structurelessness (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cuộc tấn công giải danh tính 0-click nhắm vào Signal, Discord, và các nền tảng khác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Một học sinh trung học 15 tuổi đã phát hiện ra một cuộc tấn công giải danh 0-click sử dụng hệ thống bộ nhớ đệm của Cloudflare, có thể định vị người dùng trong bán kính 250 dặm. Lỗ hổng này ảnh hưởng đến các ứng dụng phổ biến như Signal và Discord, cho phép kẻ tấn công theo dõi người dùng mà không có sự đồng ý của họ. Mặc dù đã báo cáo vấn đề, chỉ có một lỗi liên quan được Cloudflare vá lại, để lại lỗ hổng cốt lõi chưa được giải quyết, nhấn mạnh sự cần thiết cho người dùng, đặc biệt là các nhà báo và nhà hoạt động, phải cảnh giác về quyền riêng tư của họ.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZCuộc tấn công giải danh tính 0-click nhắm vào Signal, Discord, và các nền tảng khác</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khởi nghiệp Mùa Đông: Hacker News Đã Mất Niềm Tin]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZKhởi nghiệp Mùa Đông: Hacker News Đã Mất Niềm Tin</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích ngược hệ thống chống gian lận của Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Theo dõi chống gian lận của Treyarch (TAC) trong Black Ops Cold War là một hệ thống chống gian lận ở chế độ người dùng, thiếu thành phần chế độ kernel được tìm thấy trong Ricochet của Modern Warfare. TAC sử dụng Arxan để làm rối mã, điều này làm phức tạp việc dịch ngược thông qua các kỹ thuật như giải mã thực thi thời gian chạy, kiểm tra tổng thực thi và mã hóa con trỏ. Các tính năng chống gian lận chính bao gồm phát hiện API hooking, thanh ghi gỡ lỗi, giám sát lưu lượng mạng và lớp phủ bên ngoài, cùng với các kỹ thuật chống gỡ lỗi khác nhau và các stub syscall tùy chỉnh để vượt qua các hook.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZPhân tích ngược hệ thống chống gian lận của Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk có xuất hiện để chào kiểu Sieg Heil tại lễ nhậm chức của Trump không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk được quan sát thấy thực hiện một cử chỉ tại lễ nhậm chức của Trump mà một số người diễn giải là chào kiểu Đức Quốc xã, dẫn đến tranh cãi trên mạng xã hội. Liên đoàn Chống phỉ báng (ADL) cho rằng cử chỉ này có khả năng chỉ là một khoảnh khắc vụng về hơn là một lời chào có chủ ý, với một số người cho rằng điều này liên quan đến hội chứng Asperger của Musk. Musk đã phản hồi lại tranh cãi bằng một biểu tượng cảm xúc cười và bày tỏ sự hào hứng về việc Trump đề cập đến sao Hỏa, điều này phù hợp với các mục tiêu thám hiểm không gian của ông.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk có xuất hiện để chào kiểu Sieg Heil tại lễ nhậm chức của Trump không?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elon Musk dường như thực hiện các động tác chào kiểu phát xít liên tiếp tại buổi mít tinh nhậm chức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk đã đối mặt với phản ứng dữ dội vì thực hiện một cử chỉ giống như kiểu chào của phát xít trong các lễ kỷ niệm nhậm chức của Donald Trump, mà một số người đã diễn giải là một kiểu chào của Đức Quốc xã.
 Liên đoàn Chống Phỉ báng đã thừa nhận cử chỉ này giống với một lời chào của Đức Quốc xã nhưng sau đó cho rằng đó là một khoảnh khắc nhiệt tình vụng về, điều này đã gây ra sự chỉ trích từ Alexandria Ocasio-Cortez.
 Một số nhân vật cực hữu đã ca ngợi hành động của Musk, làm dấy lên các cuộc tranh luận về quan hệ chính trị và ý định của ông.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk dường như thực hiện các động tác chào kiểu phát xít liên tiếp tại buổi mít tinh nhậm chức</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta kiểm duyệt '#Democrat' trên Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMeta kiểm duyệt &apos;#Democrat&apos; trên Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn có thể tổ chức các cộng đồng địa phương mà không cần Facebook không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Người này đang tìm cách chuyển đổi các tương tác cộng đồng địa phương từ Facebook sang một nền tảng tự lưu trữ, liên kết, cho phép kiểm soát và quản lý phi tập trung.
 Họ đang tìm kiếm các giải pháp có sẵn hoặc cộng tác viên để hỗ trợ cho bước đi này, cho thấy nhu cầu về các lựa chọn dễ tiếp cận và có thể tùy chỉnh.
 Ngữ cảnh liên quan đến các khu vực nông thôn với nhiều thị trấn nhỏ, mỗi thị trấn có dân số khoảng 50.000 người, nhấn mạnh tầm quan trọng của kết nối và sự tham gia của cộng đồng.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZBạn có thể tổ chức các cộng đồng địa phương mà không cần Facebook không?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chủ nghĩa lười biếng siêu nhận thức: Ảnh hưởng của AI tạo sinh đối với động lực học tập]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZChủ nghĩa lười biếng siêu nhận thức: Ảnh hưởng của AI tạo sinh đối với động lực học tập</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 chính thức có mặt trên Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek đã giới thiệu các mô hình suy luận thế hệ đầu tiên của mình, hoạt động ngang bằng với OpenAI-o1 trong các nhiệm vụ liên quan đến toán học, mã hóa và suy luận. Các mô hình này có kích thước rất khác nhau, từ 1,5 tỷ đến 671 tỷ tham số, cho thấy nhu cầu lưu trữ đa dạng. Các mô hình này có thể truy cập theo Giấy phép MIT, cho phép sử dụng và sửa đổi rộng rãi.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 chính thức có mặt trên Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Con người thường không giỏi trong việc báo cáo những gì họ ăn. Đó là một vấn đề đối với nghiên cứu về chế độ ăn uống.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZCon người thường không giỏi trong việc báo cáo những gì họ ăn. Đó là một vấn đề đối với nghiên cứu về chế độ ăn uống.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Danh sách mong muốn hỗ trợ thiết bị ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm đang thu thập phản hồi từ cộng đồng để xác định các GPU nào sẽ được hỗ trợ trong các bản cập nhật tương lai, với chi tiết về khả năng tương thích hiện tại có sẵn trên trang web của họ. Người dùng đang kêu gọi mở rộng hỗ trợ, đặc biệt là cho các GPU cũ hơn và loại dành cho người tiêu dùng, cũng như cải thiện tích hợp với hệ thống Windows. Có nhu cầu mạnh mẽ về hỗ trợ nhất quán trên tất cả các kiến trúc, nhấn mạnh tầm quan trọng của VRAM cho các ứng dụng AI, và kêu gọi cải tiến trong hỗ trợ APU của AMD và một quy trình phát triển tương tự như CUDA của NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDanh sách mong muốn hỗ trợ thiết bị ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Trình kiểm tra mã Python và định dạng mã được viết bằng Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground là một công cụ kiểm tra và định dạng mã Python được viết bằng Rust, cung cấp tốc độ nhanh hơn 10-100 lần so với các công cụ truyền thống như Flake8 và Black. Nó hỗ trợ Python 3.13, tích hợp với các trình soạn thảo như VS Code, và có thể thay thế nhiều công cụ như Flake8, Black, và isort, đồng thời thân thiện với monorepo. Ruff được sử dụng rộng rãi trong các dự án lớn như Apache Airflow, FastAPI, và Pandas, và có sẵn để cài đặt qua pip, pipx và các trình quản lý gói khác, với hỗ trợ cấu hình thông qua pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Trình kiểm tra mã Python và định dạng mã được viết bằng Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Mở rộng Học Tăng cường với Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 là một mô hình đa phương thức tiên tiến vượt trội hơn hẳn GPT-4o và Claude Sonnet 3.5 trong các nhiệm vụ chuỗi suy nghĩ ngắn (CoT), với cải tiến lên đến 550% trên các tiêu chuẩn như AIME, MATH-500 và LiveCodeBench.
 Điều này phù hợp với o1 của OpenAI về hiệu suất CoT dài hạn trên các phương thức khác nhau, sử dụng học tăng cường với việc mở rộng ngữ cảnh dài và tối ưu hóa chính sách nâng cao, đồng thời tránh các phương pháp phức tạp như tìm kiếm cây Monte Carlo.
 Kimi k1.5 được huấn luyện trên cả dữ liệu văn bản và hình ảnh, cho phép suy luận kết hợp, và sẽ sớm có thể truy cập thông qua Kimi OpenPlatform tại <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Mở rộng Học Tăng cường với Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trong cuộc điều tra về vi phạm bản quyền AI, các tác giả yêu cầu nhật ký và dữ liệu seeding của ứng dụng torrent của Meta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta đang đối mặt với một vụ kiện vì bị cáo buộc sử dụng tài liệu vi phạm bản quyền, cụ thể là các cuốn sách có bản quyền từ LibGen, để huấn luyện các mô hình AI của mình thông qua BitTorrent.
 Những tác giả, bao gồm Richard Kadrey và Sarah Silverman, cáo buộc Meta vi phạm bản quyền, trong khi Meta tuyên bố hành động của mình thuộc phạm vi sử dụng hợp lý.
 Toà án đã cho phép các cáo buộc mới về hoạt động torrent của Meta, với các tác giả tìm cách truy cập vào nhật ký khách hàng torrent của Meta và dữ liệu seeding, nhấn mạnh những thách thức pháp lý xung quanh dữ liệu đào tạo AI và các vấn đề bản quyền.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZTrong cuộc điều tra về vi phạm bản quyền AI, các tác giả yêu cầu nhật ký và dữ liệu seeding của ứng dụng torrent của Meta.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon giơ tay chào kiểu Đức Quốc xã trong bài phát biểu nhậm chức]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon giơ tay chào kiểu Đức Quốc xã trong bài phát biểu nhậm chức</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
