<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúc mừng năm mới 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZChúc mừng năm mới 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc triển khai và tối ưu hóa cây tìm kiếm tĩnh (cây S+) để tìm kiếm dữ liệu đã sắp xếp nhanh hơn đáng kể, đạt tốc độ nhanh hơn 40 lần so với tìm kiếm nhị phân truyền thống. - Các kỹ thuật tối ưu hóa như gom nhóm, nạp trước, và SIMD thủ công (Đơn lệnh, Đa dữ liệu) được sử dụng để tăng cường thông lượng truy vấn. - Bài báo cũng khám phá các bố trí cây khác nhau, kích thước nút, và chiến lược quản lý bộ nhớ, cùng với thảo luận về công việc tương lai như tìm kiếm phân nhánh và tìm kiếm nội suy để cải thiện hiệu quả tìm kiếm hơn nữa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM là một tiêu chuẩn được thiết kế để đánh giá các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) về khả năng suy luận toán học nâng cao bằng cách sử dụng các bài toán từ Cuộc thi Toán học Putnam. - Tiêu chuẩn này bao gồm 236 bài toán gốc và một biến thể với 52 bài toán đã được thay đổi để tránh ô nhiễm dữ liệu. - Mô hình có hiệu suất cao nhất của OpenAI đạt độ chính xác 41,95% trên các bài toán gốc nhưng gặp phải sự sụt giảm hiệu suất đáng kể khoảng 30% trên các bài toán đã thay đổi, nhấn mạnh những thách thức trong việc thích ứng với các biến thể.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGiảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thị trường cơ sở dữ liệu năm 2024 đã trải qua những thay đổi đáng kể, bao gồm các vụ mua lại lớn, thay đổi giấy phép và sự cạnh tranh liên tục giữa các đối thủ chính như Redis, Elasticsearch, Databricks và Snowflake. - DuckDB trở nên phổ biến cho các truy vấn phân tích, với tích hợp vào Postgres, trong khi các bản phát hành đáng chú ý bao gồm Amazon Aurora DSQL và Microsoft Garnet. - Các vụ mua lại như Tabular bởi Databricks và OrioleDB bởi Supabase là đáng kể, và mặc dù có những trở ngại như việc đóng cửa của OtterTune, ngành công nghiệp vẫn năng động với các dự án và nguồn tài trợ mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Danh sách này bao gồm một loạt các cuốn sách đa dạng, bao gồm lịch sử, triết học, khoa học và các câu chuyện cá nhân, mỗi cuốn đều mang lại những hiểu biết độc đáo và trải nghiệm phong phú.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các bức thư của Cicero để có cái nhìn sâu sắc về cuộc sống La Mã, các tác phẩm của Ben-Ari về logic khoa học máy tính và xác minh chương trình, và hồi ký của Steve Martin về thành công trong hài kịch.</li>
<li>Trong bộ sưu tập cũng bao gồm các khám phá triết học của Pierre Hadot và Nietzsche, các bi kịch Hy Lạp của Aeschylus, và các tác phẩm văn học của Ursula Le Guin và Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZNhững cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZMột trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot là một công cụ mới được thiết kế để đơn giản hóa việc tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách tự động xác định các mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu API và cung cấp một biểu đồ luồng. - Nó cho phép người dùng ghi lại các yêu cầu, xác định đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng này dưới dạng mã JavaScript, làm cho quá trình này hiệu quả hơn so với việc phân tích ngược thủ công hoặc sử dụng các công nghệ kém tối ưu hơn như Tự động hóa Quy trình Robot (RPA). - Công cụ này được xây dựng trên Electron và có sẵn cho cả nền tảng Windows và Linux, với một hướng dẫn có sẵn để phân tích ngược API của USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, một trình giả lập terminal mới, đã có một lỗ hổng bảo mật tương tự như một lỗ hổng từ năm 2003, cho phép các ký tự thoát ASCII thực thi các lệnh như mở ứng dụng. - Vấn đề này đặc biệt gây rắc rối với Zsh và Bash ở chế độ vi, nhưng Ghostty 1.0.1 đã giải quyết điều này bằng cách vô hiệu hóa tính năng theo mặc định. - Mặc dù có lỗ hổng bảo mật, Ghostty được khen ngợi vì các tính năng của nó, và nhà phát triển đã nhanh chóng giải quyết vấn đề, cung cấp các bản sửa lỗi và giải pháp thay thế cho người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các triển khai cho Mô hình Khái niệm Lớn (LCM), sử dụng &quot;khái niệm&quot; như một đại diện ngữ nghĩa cấp cao hơn cho mô hình ngôn ngữ.</li>
<li>LCM hỗ trợ 200 ngôn ngữ văn bản và 57 ngôn ngữ nói sử dụng không gian nhúng SONAR, và được huấn luyện cho dự đoán câu tự hồi quy với các phương pháp như hồi quy MSE và tạo dựa trên khuếch tán.</li>
<li>Kho lưu trữ cung cấp hướng dẫn cài đặt, chuẩn bị dữ liệu, huấn luyện, tinh chỉnh và đánh giá, và được phát hành theo giấy phép MIT, sử dụng fairseq2 với các tùy chọn cài đặt UV và pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZNhững Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merry Christmas Everyone]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZMerry Christmas Everyone</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ứng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream là một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái theo thời gian thực của dung lượng bể chứa nước tiểu của Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS). Ứng dụng được phát triển bằng Swift và macOS, đánh dấu nỗ lực đầu tiên của nhà phát triển, điều này có thể dẫn đến các lỗi tiềm ẩn và khả năng xử lý lỗi hạn chế. Dữ liệu cho ứng dụng được lấy từ dự án ISS Mimic, mặc dù nhà phát triển không có kế hoạch bao gồm thêm các thống kê từ nguồn này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZỨng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZVấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu các tính năng mới như tham chiếu tham số khối bằng cách sử dụng <code>it</code>, Prism là trình phân tích cú pháp mặc định, và Happy Eyeballs Phiên bản 2 để cải thiện kết nối mạng.</li>
<li>Phần cập nhật bao gồm các cải tiến hiệu suất, các tùy chọn dòng lệnh mới, và nhiều sửa lỗi khác nhau, cùng với cảnh báo ngừng sử dụng cho các chuỗi ký tự có thể thay đổi và hỗ trợ cho việc phân tán từ khóa nil.</li>
<li>Vấn đề tương thích và cập nhật C API đã được giải quyết, với các cập nhật cho các lớp cốt lõi và thư viện chuẩn, làm cho đây trở thành một bản phát hành quan trọng đối với các nhà phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba đã phát hành một mô hình suy luận hình ảnh mới, QvQ-72B-Preview, vào tháng 12 năm 2024, tích hợp hình ảnh với các gợi ý văn bản để nâng cao khả năng suy luận hình ảnh.</li>
<li>Theo mô hình có sẵn để thử nghiệm trên Hugging Face Spaces và có thể chạy cục bộ bằng gói mlx-vlm của Prince Canuma, thể hiện tính chất mã nguồn mở và khả năng tiếp cận của nó.</li>
<li>Blog của Simon Willison nêu bật tiềm năng của mô hình cho các ứng dụng sáng tạo, mặc dù có kết quả hỗn hợp, và nhấn mạnh cách tiếp cận giải quyết vấn đề đầy thú vị của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZThử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một trình duyệt web mới nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư đang được phát triển, hoạt động độc đáo mà không cần JavaScript, thay vào đó sử dụng các script cập nhật để cải thiện các trang web. - Trình duyệt này áp dụng chiến lược danh sách trắng để chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau, hiệu quả trong việc tránh các trình theo dõi và tăng cường quyền riêng tư cho người dùng. - Nhà phát triển đang tổ chức một cuộc gây quỹ để hỗ trợ sự phát triển của dự án này, mời gọi sự đóng góp từ các bên quan tâm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một sinh viên tốt nghiệp mắc chứng ADHD đã phát triển một trang web để hỗ trợ việc đánh giá tài liệu có hệ thống bằng cách tìm các bài báo tương tự dựa trên ý nghĩa. - Trang web sử dụng mô hình nhúng của MixedBread để biểu diễn vector, Milvus để lưu trữ và tìm kiếm, và Gradio để phục vụ ứng dụng. - Cơ sở dữ liệu vector được cập nhật hàng tuần bằng dữ liệu từ Kaggle, và hiệu quả tìm kiếm được cải thiện bằng cách nhị phân hóa các nhúng và sử dụng khoảng cách Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, hợp tác với Timothy Lottes, đã giới thiệu một thuật toán mã nguồn mở mới để mô phỏng màn hình CRT (Cathode Ray Tube), có sẵn trên Shadertoy và GitHub. Thuật toán này giảm mờ chuyển động trên màn hình 240Hz+ và cung cấp nhấp nháy mềm hơn so với BFI (Black Frame Insertion), và đã được tích hợp vào trình giả lập Retroarch. Mô phỏng này tương thích với LCD và OLED, cung cấp các chế độ thời gian thực và chuyển động chậm, và đặc biệt hiệu quả trong việc giảm mờ chuyển động trong nội dung 60fps cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZGiả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung đã qua đời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một biên tập viên đáng kính của PCWorld và nhà báo phần cứng, đã qua đời ở tuổi 58 sau một cuộc chiến với bệnh ung thư tuyến tụy, để lại một ảnh hưởng đáng kể trong ngành báo chí công nghệ.</li>
<li>Với hơn 25 năm trong ngành, ông được biết đến với kiến thức sâu rộng, lối viết hấp dẫn và cam kết với tính trung thực trong báo chí, đóng góp cho Maximum PC và PCWorld.</li>
<li>Gordon đã truyền cảm hứng cho nhiều người trong cộng đồng công nghệ thông qua công việc của mình, bao gồm cả podcast &quot;The Full Nerd&quot;, và ông được ngưỡng mộ vì sự cống hiến cho việc bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng và đơn giản hóa công nghệ phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung đã qua đời</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZVừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Một phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMột phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điều gì đã xảy ra với chiếc TV ống lớn nhất thế giới? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZĐiều gì đã xảy ra với chiếc TV ống lớn nhất thế giới? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Con số pi có một người anh em song sinh xấu xa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZCon số pi có một người anh em song sinh xấu xa</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38 (38C3) dự kiến sẽ diễn ra tại Hamburg từ ngày 27-30 tháng 12 năm 2024, do Câu lạc bộ Máy tính Hỗn loạn tổ chức. Sự kiện thường niên này nhấn mạnh sự giao thoa giữa công nghệ, xã hội và không tưởng, cung cấp các bài giảng, hội thảo và thảo luận về tác động của công nghệ. Người tham gia được mời tham gia bằng cách tình nguyện, tổ chức sự kiện hoặc trình bày dự án, với thông tin quan trọng có thể truy cập trên các trang thông tin và blog của sự kiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZĐại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng một chiếc drone chi phí thấp bằng cách sử dụng ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZXây dựng một chiếc drone chi phí thấp bằng cách sử dụng ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biến GPU của AMD trở nên cạnh tranh cho suy luận LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM tạo điều kiện cho việc biên dịch và triển khai các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trên GPU AMD sử dụng ROCm, đạt hiệu suất gần với các GPU cao cấp của NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX cung cấp hiệu suất cạnh tranh, đạt 80% tốc độ của NVIDIA RTX 4090 và 94% của RTX 3090 Ti cho các mô hình cụ thể, trong khi có giá cả phải chăng hơn đáng kể. Dự án nhấn mạnh tiềm năng của GPU AMD cho suy luận LLM, với những cải tiến liên tục trong hỗ trợ phần mềm và kế hoạch cho các nâng cấp trong tương lai như batching và hỗ trợ đa GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZBiến GPU của AMD trở nên cạnh tranh cho suy luận LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao các hướng dẫn về ung thư lại bị mắc kẹt trong các tệp PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZVì sao các hướng dẫn về ung thư lại bị mắc kẹt trong các tệp PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoàn thành việc dịch ngược hoàn toàn của Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bản dự án bao gồm việc giải mã hoàn toàn LEGO Island (Phiên bản 1.1, Tiếng Anh), nhằm tái tạo mã máy gốc một cách sát nhất có thể.</li>
<li>Bản dịch: Nó sử dụng CMake để xây dựng, với Microsoft Visual C++ 4.20 được khuyến nghị để có kết quả tối ưu, và bao gồm việc thiết lập môi trường, cấu hình với CMake, và xây dựng với nmake.</li>
<li>Khuyến khích đóng góp, tập trung cụ thể vào phiên bản tiếng Anh 1.1, với các cải tiến liên tục cho các tệp ISLE.EXE và LEGO1.DLL đã được giải mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHoàn thành việc dịch ngược hoàn toàn của Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà đầu tư của Intel đệ đơn yêu cầu cựu CEO, CFO hoàn trả 3 năm lương]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những cổ đông của Intel đang yêu cầu hoàn trả tiền thù lao từ cựu CEO Pat Gelsinger và CFO David Zinsner, cáo buộc họ đã lừa dối cổ đông về hiệu suất tài chính của đơn vị xưởng đúc của Intel.</li>
<li>Vụ kiện cáo buộc vi phạm nghĩa vụ ủy thác, sau kế hoạch xoay chuyển thất bại của Intel và khoản lỗ kỷ lục 16,6 tỷ USD trong quý, dẫn đến việc cổ phiếu của Intel giảm 9,2%.</li>
<li>Đơn vị đúc, ban đầu được kỳ vọng sẽ thúc đẩy tăng trưởng, sau đó được xác định là một trung tâm chi phí đáng kể, dẫn đến các nỗ lực tái cấu trúc của Zinsner, hiện là đồng Giám đốc điều hành tạm thời, trong khi Gelsinger đã từ chức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZNhà đầu tư của Intel đệ đơn yêu cầu cựu CEO, CFO hoàn trả 3 năm lương</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo đã phát hành dữ liệu đám mây điểm của toàn bộ thành phố miễn phí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo đã cung cấp dữ liệu đám mây điểm miễn phí của toàn thành phố, cho phép tải xuống công khai.</li>
<li>Điểm dữ liệu đám mây là một tập hợp các điểm dữ liệu trong không gian, thường được sử dụng trong mô hình 3D và hệ thống thông tin địa lý (GIS).</li>
<li>Việc phát hành này có ý nghĩa quan trọng vì nó cung cấp các nguồn tài nguyên quý giá cho các nhà phát triển, nhà nghiên cứu và các nhà quy hoạch đô thị quan tâm đến mô hình 3D và phân tích không gian của Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo đã phát hành dữ liệu đám mây điểm của toàn bộ thành phố miễn phí</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài viết &quot;Giải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy&quot; giải thích các thành phần liên quan đến việc thực thi chương trình, chẳng hạn như không gian địa chỉ ảo, luồng và quy trình. - Nó chi tiết cách hệ điều hành sử dụng bộ nhớ ảo và lập lịch để quản lý nhiều chương trình chạy đồng thời. - Bài viết là một phần của loạt bài tập trung vào việc giải thích cách trình gỡ lỗi tương tác với các quy trình này để phân tích việc thực thi chương trình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZGiải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ứng dụng mô hình nền tảng để tự động hóa việc tìm kiếm sự sống nhân tạo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo thuật toán Tìm kiếm Tự động cho Sự sống Nhân tạo (ASAL), các mô hình nền tảng ngôn ngữ-thị giác AI được sử dụng để khám phá các dạng sống nhân tạo trong các mô phỏng, nâng cao lĩnh vực nghiên cứu Sự sống Nhân tạo (ALife). ASAL đã thành công trong việc xác định các dạng sống mới trong các mô phỏng như Lenia, Boids, Particle Life và Game of Life, thể hiện các mẫu động và các quy tắc tự động hóa tế bào mới lạ. Cách tiếp cận này tự động hóa quá trình khám phá, vượt qua những hạn chế của các mô phỏng được thiết kế thủ công, và khuyến khích sự khám phá và hợp tác thêm để tích hợp các khái niệm ALife vào AI cho các hệ thống thích ứng và sáng tạo hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZỨng dụng mô hình nền tảng để tự động hóa việc tìm kiếm sự sống nhân tạo</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích hàng triệu URL mỗi giây (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZPhân tích hàng triệu URL mỗi giây (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đi tàu từ Paris đến Berlin hiện nay nhanh hơn năm giờ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn và SNCF đã khai trương dịch vụ tàu trực tiếp ban ngày mới từ Paris đến Berlin, giảm thời gian di chuyển xuống năm giờ còn 7 giờ 59 phút.</li>
<li>Chuyến đi bao gồm các cảnh quan đẹp và dừng chân tại Strasbourg, Karlsruhe và Frankfurt, với giá vé bắt đầu từ €59,99 cho hạng hai.</li>
<li>Mặc dù dịch vụ này mang lại trải nghiệm du lịch thư thả hơn, một số người cho rằng nó cần phải nhanh hơn để có thể cạnh tranh hiệu quả với việc đi lại bằng đường hàng không.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZĐi tàu từ Paris đến Berlin hiện nay nhanh hơn năm giờ</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘United Healthcare’ sử dụng DMCA chống lại hình ảnh của Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare được cho là đang sử dụng các yêu cầu DMCA để gỡ bỏ nội dung trực tuyến liên quan đến Luigi Mangione, mặc dù không nắm giữ bản quyền, làm dấy lên lo ngại về việc lạm dụng luật bản quyền. - Tình huống này nhấn mạnh cách mà DMCA có thể bị các troll bản quyền lợi dụng để gây áp lực lên các nhà cung cấp nội dung nhằm tuân thủ các yêu cầu có thể không có cơ sở. - Hiện chưa rõ liệu United Healthcare có trực tiếp chịu trách nhiệm cho các yêu cầu này hay không, hay một bên thứ ba đang mạo danh họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z‘United Healthcare’ sử dụng DMCA chống lại hình ảnh của Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt là một dịch vụ tiểu blog tối giản, phi tập trung dành cho các hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt đã phát hành phiên bản v1.3.2-dev, một dịch vụ microblogging phi tập trung, tối giản nhắm đến các hacker.</li>
<li>Phần tài liệu bao gồm các mục về Cài đặt, Bắt đầu nhanh, Sử dụng, Cấu hình và API, với sự hỗ trợ cộng đồng có sẵn trên IRC.</li>
<li>Chương API chi tiết các điểm cuối cho người dùng, tweet, đề cập, thẻ và khả năng khám phá, khuyến khích đóng góp trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt là một dịch vụ tiểu blog tối giản, phi tập trung dành cho các hacker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những dự đoán cho năm 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZNhững dự đoán cho năm 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trà túi lọc thương mại thải ra vi nhựa, xâm nhập vào tế bào người]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTrà túi lọc thương mại thải ra vi nhựa, xâm nhập vào tế bào người</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI có thể làm toán chưa? Suy nghĩ từ một nhà toán học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ngôn ngữ mô hình mới của OpenAI, o3, đạt được 25% điểm trên bộ dữ liệu FrontierMath, bao gồm các câu hỏi toán học thách thức với các câu trả lời rõ ràng.</li>
<li>Dataset được giữ bí mật để ngăn các mô hình ngôn ngữ huấn luyện trên đó, và nó bao gồm các vấn đề đòi hỏi chuyên môn trong các lĩnh vực toán học cụ thể.</li>
<li>Trong khi hiệu suất của o3 đáng chú ý, bước tiến thực sự sẽ là khi AI có thể giải quyết các câu hỏi phức tạp hơn, dựa trên chứng minh, vì các mô hình hiện tại như AlphaProof của DeepMind vẫn chỉ giới hạn ở các vấn đề cấp trung học.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZAI có thể làm toán chưa? Suy nghĩ từ một nhà toán học</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA Moat vẫn còn tồn tại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc đánh giá hiệu suất của các GPU MI300X, H100 và H200 cho thấy MI300X của AMD hoạt động kém hiệu quả do các vấn đề phần mềm, mặc dù có thông số kỹ thuật đầy hứa hẹn.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPUs thể hiện hiệu suất vượt trội ngay từ khi xuất xưởng, trong khi MI300X của AMD cần điều chỉnh đáng kể và sửa lỗi để đạt được tiềm năng của nó.</li>
<li>Khuyến nghị cho AMD bao gồm nâng cao chất lượng phần mềm, tăng cường thử nghiệm nội bộ và hợp tác với các đối tác để cải thiện vị thế cạnh tranh của mình so với Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA Moat vẫn còn tồn tại</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thông số kỹ thuật máy bay chiến đấu được phân loại bị rò rỉ trên diễn đàn War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thông số kỹ thuật được phân loại của radar Eurofighter Typhoon đã bị rò rỉ trên các diễn đàn War Thunder, gây ra tranh cãi và làm dấy lên lo ngại về an ninh.</li>
<li>Vụ việc này là một phần của mô hình, vì các rò rỉ trước đó trên nền tảng đã liên quan đến các hệ thống quân sự khác như xe tăng Challenger 2.</li>
<li>Người dùng chịu trách nhiệm cho việc rò rỉ đã bị đình chỉ, và tài liệu đã được gỡ bỏ ngay lập tức, nhấn mạnh những thách thức mà War Thunder phải đối mặt trong việc cân bằng giữa độ chính xác quân sự và an ninh thông tin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZThông số kỹ thuật máy bay chiến đấu được phân loại bị rò rỉ trên diễn đàn War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trang tính Google mới trên một nửa màn hình MacBook Air 13,6" bị che phủ hoàn toàn bởi các cửa sổ bật lên]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTrang tính Google mới trên một nửa màn hình MacBook Air 13,6&quot; bị che phủ hoàn toàn bởi các cửa sổ bật lên</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox sẽ mua lại Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox có kế hoạch mua lại Lexmark với giá 1,5 tỷ đô la, nhằm nâng cao dịch vụ in ấn và mở rộng phạm vi toàn cầu của mình.</li>
<li>Việc mua lại, dự kiến sẽ hoàn tất vào nửa cuối năm 2025, sẽ được tài trợ thông qua tiền mặt và nợ, với cổ tức giảm để quản lý nợ.</li>
<li>Phê duyệt quy định đang chờ xử lý, và thỏa thuận này nhằm kết hợp thế mạnh của cả hai công ty để cung cấp một danh mục toàn diện và cải thiện hiệu suất tài chính.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox sẽ mua lại Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Tất cả cơ sở hạ tầng dữ liệu của bạn, trong một gem Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack là một Ruby gem hợp nhất nhiều thành phần hạ tầng dữ liệu vào một gói duy nhất cho các ứng dụng Ruby và Ruby on Rails, sử dụng SQLite. Nó cung cấp các chức năng như cơ sở dữ liệu SQL, bộ nhớ đệm, hàng đợi công việc, môi giới tin nhắn, công cụ tìm kiếm toàn văn và nền tảng đo lường, nâng cao hiệu suất và giảm chi phí bằng cách loại bỏ nhu cầu cho các máy chủ riêng biệt. Gem này tích hợp với các khung IO dựa trên Fiber để tối ưu hóa việc sử dụng CPU và bộ nhớ và là mã nguồn mở theo Giấy phép MIT, với các đóng góp được chào đón trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Tất cả cơ sở hạ tầng dữ liệu của bạn, trong một gem Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Những Điều và Vật của Năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus suy ngẫm về những trải nghiệm và khám phá của mình từ năm 2024, bao gồm một loạt các chủ đề như lập trình, truyền thông và sở thích cá nhân.</li>
<li>Anh ấy thảo luận về công việc của mình với ngôn ngữ lập trình Clojure và kế hoạch tương lai của mình, chẳng hạn như khám phá các ngôn ngữ kết hợp và đơn giản hóa blog của mình.</li>
<li>Đề cập đáng chú ý bao gồm trò chơi Elite, lịch sử của đài Ham radio, và ma trong phòng tắm Nhật Bản, cùng với sự ghi nhận những người đã truyền cảm hứng cho anh ấy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Những Điều và Vật của Năm 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Giám sát viên Đức ra lệnh cho dự án ID sinh trắc học World của Sam Altman xóa dữ liệu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZGiám sát viên Đức ra lệnh cho dự án ID sinh trắc học World của Sam Altman xóa dữ liệu</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tôi đã xây dựng một nền tảng để khám phá và chia sẻ các bộ sưu tập tiện ích mở rộng Chrome.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net là một nền tảng tổng hợp các bộ sưu tập tiện ích mở rộng và chủ đề của Chrome, nhấn mạnh vào năng suất, công cụ AI và mạng xã hội. Người dùng có thể khám phá các danh mục khác nhau, bao gồm các tiện ích mở rộng phổ biến và xu hướng, với phân tích được cung cấp cho các tiện ích mở rộng của Chrome Web Store. Nền tảng này hoạt động độc lập và không liên kết với Google hay Chrome Web Store, lấy tất cả dữ liệu từ các nguồn công khai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTôi đã xây dựng một nền tảng để khám phá và chia sẻ các bộ sưu tập tiện ích mở rộng Chrome.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
