<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Trình duyệt của Hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt là một trình duyệt được thiết kế cho người dùng nâng cao, nhấn mạnh vào việc điều hướng bằng bàn phím và hiệu quả trong phân tích và trích xuất thông tin trực tuyến.</li>
<li>Đặc điểm nổi bật bao gồm các công cụ mạnh mẽ như gợi ý liên kết, Jump Headings để điều hướng tài liệu, và tìm kiếm mờ để quản lý tab dễ dàng và thực thi lệnh.</li>
<li>Chức năng bổ sung bao gồm một REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) tích hợp sẵn để lập trình, tìm kiếm dấu trang thông minh, tự động điền có thể tùy chỉnh, lịch sử clipboard và lịch sử dạng cây để theo dõi các trang đã truy cập.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Trình duyệt của Hacker</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZChính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel là một dịch vụ trò chơi theo yêu cầu tiên phong cho Sega Genesis, hoạt động từ năm 1994 đến 1998, cung cấp khoảng 50 trò chơi hàng tháng. Năm 2024, một người dùng đã phát hiện ra một đĩa CD hình ảnh trò chơi Sega Channel từ năm 1996, dẫn đến những nỗ lực trong việc kỹ thuật đảo ngược để trích xuất và bảo tồn dữ liệu của nó. Dự án đã giải mã thành công các trò chơi độc quyền, nhấn mạnh vai trò của nỗ lực cộng đồng và kỹ thuật đảo ngược trong việc bảo tồn lịch sử trò chơi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZPhân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZNgười cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nhóm nghiên cứu tại MIT đã tạo ra một tiện ích mở rộng web có tên là &quot;Digital Diet&quot; để hỗ trợ người dùng đưa ra các lựa chọn thông minh về nội dung trực tuyến nhằm bảo vệ sức khỏe tinh thần của họ.</li>
<li>Công cụ này sử dụng xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP) để đánh giá các trang web dựa trên cảm xúc, kiến thức và khả năng hành động, hướng người dùng đến nội dung tích cực hơn.</li>
<li>Nghiên cứu nhấn mạnh mối quan hệ hai chiều giữa hành vi trực tuyến và sức khỏe tâm thần, với các phát hiện được công bố trên tạp chí Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZĐây là năm thứ hai tôi không có việc làm</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phần tử Đối thoại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thẻ HTML `` được sử dụng để tạo các hộp thoại, có thể là dạng modal (tạm dừng tương tác trang) hoặc không phải modal (cho phép tương tác).</li>
<li>Phương thức JavaScript <code>.showModal()</code> và <code>.show()</code> được sử dụng để hiển thị các hộp thoại dạng modal và không phải modal, tương ứng, trong khi <code>.close()</code> được sử dụng để đóng chúng.</li>
<li>Khả năng truy cập là rất quan trọng; đảm bảo tiêu điểm được đặt đúng cách và cung cấp cơ chế đóng, chẳng hạn như nút, trong khi sử dụng CSS <code>::backdrop</code> để tạo kiểu cho nền mờ của modal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZPhần tử Đối thoại</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps đã phát hành mã nguồn cho &quot;metaserver&quot; của mình, giúp tối ưu hóa tốc độ tải bản đồ bằng cách hướng người dùng đến các máy chủ Mạng Phân Phối Nội dung (CDN) tốt nhất dựa trên vị trí của họ.</li>
<li>Bộ mã, ban đầu được đóng để ngăn chặn các nhánh không được phép, hiện đã mở theo giấy phép MIT, thúc đẩy tính minh bạch và sự tham gia của cộng đồng.</li>
<li>Nhóm đang xem xét lại việc sử dụng Cloudflare Workers để ngăn chặn sự phụ thuộc vào nhà cung cấp và đã hoàn nguyên các thay đổi không được phép do một cộng tác viên thực hiện, nhấn mạnh cam kết của họ đối với quyền riêng tư và minh bạch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZĐồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cách sử dụng Postgres cho mọi thứ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres cho Mọi thứ&quot; là một kho lưu trữ khuyến khích việc sử dụng PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu quan hệ mã nguồn mở phổ biến, cho nhiều ứng dụng khác nhau ngoài các nhiệm vụ cơ sở dữ liệu truyền thống. - Kho lưu trữ này mời gọi sự đóng góp và theo dõi các cách sử dụng sáng tạo khác nhau của PostgreSQL, bao gồm các công việc cron, hàng đợi tin nhắn, phân tích, và nhiều hơn nữa, nhấn mạnh tính linh hoạt của nó. - Sáng kiến này bao gồm 11 mục liên quan đến Supabase, một nền tảng cung cấp dịch vụ backend sử dụng PostgreSQL, thể hiện sự tích hợp và tiện ích của nó trong phát triển ứng dụng hiện đại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZCách sử dụng Postgres cho mọi thứ</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào đầu năm 2024, nghiên cứu về hệ thống chỉnh sửa hợp tác cho trình soạn thảo văn bản của Moment đã nêu bật những thách thức với việc chỉnh sửa ngoại tuyến, nơi mà các thuật toán phổ biến như CRDTs (Các loại dữ liệu sao chép không xung đột) và OT (Chuyển đổi hoạt động) thường thất bại. Việc chỉnh sửa ngoại tuyến làm tăng xung đột trực tiếp, với 20-30% những xung đột này dẫn đến kết quả không chấp nhận được, cho thấy vấn đề này là một thách thức về giao diện người dùng/trải nghiệm người dùng (UI/UX) hơn là một vấn đề thuật toán. Các nhà nghiên cứu hiện đang tập trung vào việc cải thiện trải nghiệm người dùng trong chỉnh sửa ngoại tuyến, rút ra những điểm tương đồng với cách git xử lý việc hợp nhất tài liệu, đây là một phát triển đầy hứa hẹn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đầu ra có cấu trúc với Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama đã giới thiệu hỗ trợ cho các đầu ra có cấu trúc, cho phép các mô hình tạo ra đầu ra theo một định dạng cụ thể bằng cách sử dụng một lược đồ JSON.</li>
<li>Chức năng này hiện có sẵn trong các thư viện Ollama Python và JavaScript đã được cập nhật, hữu ích cho các nhiệm vụ như phân tích dữ liệu từ tài liệu và hình ảnh.</li>
<li>Người dùng nên cập nhật lên phiên bản Ollama mới nhất và sử dụng tham số định dạng trong các yêu cầu cURL hoặc thư viện, với các bản cập nhật trong tương lai hứa hẹn cải thiện hiệu suất và nhiều tùy chọn định dạng hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZĐầu ra có cấu trúc với Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiêu thụ fructose đã tăng đáng kể trong 50 năm qua, chủ yếu do siro ngô có hàm lượng fructose cao trong đồ uống và thực phẩm chế biến.</li>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington ở St. Louis chỉ ra rằng mặc dù fructose không trực tiếp cung cấp năng lượng cho các khối u, nhưng gan chuyển hóa nó thành các chất dinh dưỡng hỗ trợ sự phát triển của khối u trong các loại ung thư như u hắc tố, ung thư vú và ung thư cổ tử cung.</li>
<li>Nghiên cứu đề xuất các phương pháp điều trị ung thư tiềm năng mới bằng cách khám phá các phương pháp ngăn chặn fructose hỗ trợ sự phát triển của khối u, có thể thông qua thay đổi chế độ ăn uống hoặc dược phẩm, với một phần tài trợ từ Viện Y tế Quốc gia (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình shell lớn nhất]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The page highlights significant shell programs, focusing on substantial hand-written scripts rather than those generated by tools like autoconf.- Notable entries include akinomyoga/ble.sh, a Bash Line Editor with 61K lines of code (LoC), and kalua, an OpenWRT addon with 56K source lines of code (SLoC).- The list provides insights into the complexity and diversity of shell scripting, featuring programs that utilize data structures and algorithms, typically exceeding 5,000 lines of code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZChương trình shell lớn nhất</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để xây dựng các hệ thống AI mô-đun bằng cách sử dụng mã Python có tính chất tổng hợp, tập trung vào việc cải thiện đầu ra của mô hình ngôn ngữ (LM) mà không chỉ dựa vào các lời nhắc. Nó hỗ trợ nhiều nhà cung cấp mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) như OpenAI, Anthropic và Databricks, cho phép người dùng mô tả hành vi AI dưới dạng mã, tạo điều kiện thuận lợi cho việc lặp lại và tối ưu hóa dễ dàng hơn. Xuất phát từ Stanford NLP, DSPy có sự hiện diện mạnh mẽ trong cộng đồng trên GitHub và Discord, đóng góp vào nghiên cứu AI mã nguồn mở và thúc đẩy các kiến trúc chương trình và bộ tối ưu hóa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Verge đã giới thiệu một mô hình đăng ký với phiên bản có tường phí, cung cấp các lợi ích như nguồn cấp dữ liệu RSS toàn văn cho người đăng ký.</li>
<li>Đăng ký này nhằm giảm thiểu việc tiếp xúc với quảng cáo, nhưng có sự chỉ trích rằng những người đăng ký trả phí không nên thấy bất kỳ quảng cáo nào.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về khả năng bán dữ liệu cho các nhà quảng cáo, cho rằng người đăng ký không nên phải chịu cả quảng cáo và việc kiếm tiền từ dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZQuảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vấn đề 70%: Những sự thật khó khăn về mã hóa hỗ trợ bởi AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZVấn đề 70%: Những sự thật khó khăn về mã hóa hỗ trợ bởi AI</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi trường Portland phát triển với mái che bằng gỗ lớn mở rộng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phi trường Portland (PDX) đã mở rộng nhà ga chính của mình với một mái che bằng gỗ khối bền vững, được thiết kế bởi ZGF, sử dụng gỗ thông Douglas Fir được lấy từ địa phương.</li>
<li>Vòm che rộng chín mẫu Anh nhằm tăng cường khả năng của sân bay và trải nghiệm của hành khách trong khi giảm lượng khí thải carbon, kết hợp các yếu tố sinh học để tạo ra một bầu không khí thân thiện.</li>
<li>Đề án này đặt ra một tiêu chuẩn mới cho thiết kế sân bay bền vững, dự kiến hoàn thành vào năm 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPhi trường Portland phát triển với mái che bằng gỗ lớn mở rộng</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ban giám đốc của Intel, và một ví dụ về khi các ban giám đốc và chủ nghĩa ngắn hạn thất bại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc Pat Gelsinger rời khỏi Intel được miêu tả như một vụ sa thải hơn là nghỉ hưu, nhấn mạnh những thất bại của hội đồng quản trị và sự tập trung ngắn hạn thay vì chiến lược dài hạn. - Sự thiếu chuyên môn về chất bán dẫn của hội đồng quản trị và sự tập trung vào giá trị cổ đông ngay lập tức đã bị chỉ trích, có thể gây hại cho triển vọng dài hạn của Intel và ngành công nghiệp bán dẫn của Mỹ. - Sự thất bại của hội đồng quản trị trong việc hỗ trợ chiến lược IDM 2.0 của Gelsinger cho thấy một sự chuyển hướng sang việc bán các phần của công ty, điều này có thể mang lại lợi ích ngắn hạn cho cổ đông nhưng có thể gây tổn hại cho tương lai của Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZBan giám đốc của Intel, và một ví dụ về khi các ban giám đốc và chủ nghĩa ngắn hạn thất bại</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh, đơn tệp được xây dựng bằng Rust và SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase là một máy chủ ứng dụng mã nguồn mở được thiết kế cho các API nhanh, an toàn về kiểu, sử dụng Rust, SQLite và V8, và phù hợp cho các ứng dụng di động, web hoặc máy tính để bàn.</li>
<li>Đó cung cấp độ trễ dưới mili giây, loại bỏ nhu cầu về bộ nhớ đệm chuyên dụng, và hỗ trợ nhiều nền tảng với các tệp nhị phân được xây dựng sẵn và gói khách hàng có sẵn cho Linux, MacOS và nhiều ngôn ngữ lập trình.</li>
<li>TrailBase được cấp phép theo OSL-3.0, cho phép sử dụng như một khung mà không cần yêu cầu cấp phép bổ sung, và khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh, đơn tệp được xây dựng bằng Rust và SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab đã bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới, với việc đồng sáng lập Sid Sijbrandij chuyển sang vị trí Chủ tịch Điều hành Hội đồng Quản trị vì lý do sức khỏe.</li>
<li>Staples, cựu CEO tại New Relic, mang đến cho GitLab, một nền tảng DevSecOps nổi bật được hỗ trợ bởi AI, kinh nghiệm phong phú trong các nền tảng phát triển.</li>
<li>GitLab phục vụ hơn 10.000 khách hàng, tạo ra hơn 750 triệu đô la doanh thu và được tin cậy bởi hơn 40 triệu người dùng, bao gồm hơn một nửa số công ty trong danh sách Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ba nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã khôi phục sản xuất điện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã nối lại sản xuất điện sau các cuộc tấn công vào lưới điện gần đây, nhấn mạnh tầm quan trọng của nguồn cung cấp điện ổn định đối với an toàn hạt nhân.</li>
<li>IAEA (Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế) đang tích cực giám sát tình hình ở Ukraine, nhấn mạnh cam kết của mình đối với an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
<li>Thiết bị trị giá hơn 14 triệu euro đã được cung cấp cho Ukraine để tăng cường các biện pháp an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZBa nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã khôi phục sản xuất điện</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chiến dịch thuê hacker bị cáo buộc của ExxonMobil nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil bị cáo buộc tổ chức một chiến dịch thuê hacker, &quot;Fox Hunt,&quot; nhắm vào hơn 500 nhà hoạt động khí hậu và nhà báo bằng cách sử dụng các khả năng mạng tiên tiến.</li>
<li>Hoạt động này được cho là liên quan đến các cuộc tấn công lừa đảo và rò rỉ email nhằm làm suy yếu các nhà hoạt động môi trường và hỗ trợ chiến lược pháp lý của Exxon, mặc dù công ty phủ nhận sự tham gia.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh xu hướng ngày càng tăng của chiến tranh kỹ thuật số trong các tranh chấp doanh nghiệp, thúc đẩy các cuộc điều tra của FBI và kêu gọi các biện pháp pháp lý mạnh mẽ hơn để chống lại các hoạt động mạng như vậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZChiến dịch thuê hacker bị cáo buộc của ExxonMobil nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, dự kiến ra mắt vào ngày 5 tháng 12 năm 2024, cung cấp cho các doanh nghiệp một công cụ tìm kiếm và AI tập trung vào quyền riêng tư, nhấn mạnh không có quảng cáo, theo dõi hoặc thu thập dữ liệu.</li>
<li>Dịch vụ bao gồm một công cụ tìm kiếm cao cấp và quyền truy cập AI toàn cầu, với giá linh hoạt dựa trên người dùng hoạt động, cung cấp các gói Chuyên nghiệp và Tối ưu.</li>
<li>Kagi hứa hẹn thiết lập nhanh chóng, hỗ trợ sẵn có và lợi tức đầu tư (ROI) đáng kể thông qua thời gian nghiên cứu nhanh hơn, đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu cho các doanh nghiệp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã dành một năm để xây dựng một khóa học Android cho người cao tuổi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một khóa học video để dạy người cao tuổi cách sử dụng điện thoại thông minh Android, giải quyết các thách thức phổ biến như sự sợ hãi trước giao diện và thiếu kỹ năng cơ bản như cuộn hoặc vuốt.</li>
<li>Khóa học bao gồm một kịch bản dài 400 trang, các bản ghi video và một ứng dụng Android với các bài tập, ban đầu được lưu trữ trên Udemy và sau đó chuyển sang một trang web chuyên dụng, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Tiếp thị khóa học gặp nhiều thách thức do đối tượng mục tiêu gặp khó khăn với việc đăng ký và thanh toán trực tuyến, và tác giả đang tìm kiếm phản hồi để cải thiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTôi đã dành một năm để xây dựng một khóa học Android cho người cao tuổi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đơn vị của McKinsey sẽ trả 123 triệu USD để giải quyết các cáo buộc hối lộ quan chức Nam Phi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một công ty con của McKinsey &amp; Company đã đồng ý trả 123 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc hối lộ các quan chức Nam Phi, theo báo cáo của Bộ Tư pháp Hoa Kỳ.</li>
<li>Chương trình hối lộ, liên quan đến McKinsey Africa, đã mang lại lợi nhuận 85 triệu đô la thông qua các hợp đồng với các công ty tiện ích do nhà nước kiểm soát.</li>
<li>Vikas Sagar, cựu đối tác của McKinsey, đã thừa nhận tội âm mưu theo Đạo luật Chống Tham nhũng Nước ngoài, và McKinsey Africa đã đồng ý với một thỏa thuận truy tố hoãn lại trong ba năm, cam kết tăng cường các biện pháp tuân thủ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZĐơn vị của McKinsey sẽ trả 123 triệu USD để giải quyết các cáo buộc hối lộ quan chức Nam Phi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cài đặt postmarketOS trên điện thoại Android và sử dụng Docker như một máy chủ tại nhà]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hướng dẫn chi tiết cách cài đặt Docker trên OnePlus 6T bằng postmarketOS, biến nó thành một máy chủ gia đình, nhưng sẽ xóa toàn bộ dữ liệu trên điện thoại.</li>
<li>Yêu cầu chính bao gồm một chiếc OnePlus 6 hoặc 6T, Fastboot trên máy tính, và các tệp postmarketOS, với các bước liên quan đến việc kích hoạt Chế độ Nhà phát triển, flash postmarketOS, và thiết lập SSH.</li>
<li>Trong khi thiết lập này cung cấp một giải pháp thay thế cho Raspberry Pi với màn hình và pin tích hợp, nó thiếu hỗ trợ Ethernet và bị giới hạn ở bộ nhớ trong.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCài đặt postmarketOS trên điện thoại Android và sử dụng Docker như một máy chủ tại nhà</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – giống như HN nhưng với hình ảnh và phụ đề từ cộng đồng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả, cùng với cựu giảng viên Arnav và sinh viên Archis, đã khởi động một dự án có tên là Hacker Herald, một giao diện cho Hacker News. - Dự án được phát triển trong một khóa học lập trình JavaScript trực tuyến và nhằm cung cấp một bố cục hấp dẫn về mặt thị giác tương tự như các trang báo phổ biến. - Việc bao gồm các hình ảnh, chẳng hạn như hình ảnh, nhằm nâng cao trải nghiệm kể chuyện bằng cách cung cấp ngữ cảnh ngay lập tức mà không cần phải nhấp qua các bài viết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – giống như HN nhưng với hình ảnh và phụ đề từ cộng đồng</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Congo cho biết họ đang 'cảnh giác' với căn bệnh giống cúm bí ẩn đã khiến hàng chục người thiệt mạng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCongo cho biết họ đang &apos;cảnh giác&apos; với căn bệnh giống cúm bí ẩn đã khiến hàng chục người thiệt mạng</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis là một phương pháp tiếp cận có hệ thống đối với tài liệu kỹ thuật, tập trung vào nhu cầu của người dùng bằng cách phân loại nội dung thành bốn loại: hướng dẫn, hướng dẫn cách làm, tham khảo kỹ thuật và giải thích.</li>
<li>Phương pháp này giải quyết các vấn đề liên quan đến nội dung, phong cách và tổ chức, mang lại lợi ích cho cả người dùng và người tạo bằng cách nâng cao chất lượng và khả năng tiếp cận của tài liệu.</li>
<li>Diátaxis đã được triển khai thành công trong các dự án như Gatsby và Cloudflare, cho thấy hiệu quả thực tiễn của nó trong việc cải thiện sự rõ ràng và khả năng tiếp cận của người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bắt đầu áp dụng lượng tử hóa ngữ cảnh K/V cho Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZBắt đầu áp dụng lượng tử hóa ngữ cảnh K/V cho Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điểm dừng tiếp theo: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One dự kiến sẽ mở rộng dịch vụ gọi xe tự hành, hoàn toàn bằng điện của mình đến Miami vào năm 2026, sử dụng xe Jaguar I-PACE.</li>
<li>Việc mở rộng này được thực hiện hợp tác với Moove và diễn ra sau các thử nghiệm thành công trong điều kiện thời tiết khắc nghiệt của Miami.</li>
<li>Động thái này phù hợp với sự nhấn mạnh của Miami vào giao thông bền vững và năng lượng sạch, và dịch vụ sẽ có thể truy cập thông qua ứng dụng Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZĐiểm dừng tiếp theo: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Toà án Liên bang cho biết việc tháo dỡ điện thoại để cài đặt phần mềm không phải là một 'cuộc tìm kiếm']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 dễ bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng bảo mật checkm8, đây là một lỗ hổng bảo mật đã được biết đến.</li>
<li>Những thiết bị như iPhone XS và các mẫu mới hơn hiện không bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng này, cho thấy các biện pháp bảo mật được cải thiện trong các mẫu sau này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZToà án Liên bang cho biết việc tháo dỡ điện thoại để cài đặt phần mềm không phải là một &apos;cuộc tìm kiếm&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Lưu trữ 400k Vectors với giá 1 đô la trong PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord là một tiện ích mở rộng mới của PostgreSQL được thiết kế cho tìm kiếm vector hiệu quả, có khả năng lưu trữ 400.000 vector chỉ với 1 đô la, làm cho nó hiệu quả về chi phí hơn so với các đối thủ cạnh tranh. Nó sử dụng các kỹ thuật IVF (Inverted File) và RaBitQ (Random Bit Quantization) để tăng tốc độ tìm kiếm và hiệu quả bộ nhớ, làm cho nó phù hợp để xử lý các tập dữ liệu lớn. VectorChord vượt trội hơn các lựa chọn thay thế như Pinecone và pgvector về cả giá cả và hiệu suất, cung cấp tìm kiếm vector có thể mở rộng với tốc độ và độ chính xác cải thiện cho các ứng dụng cần phản hồi nhanh chóng và chính xác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Lưu trữ 400k Vectors với giá 1 đô la trong PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin đã vượt qua 100.000 đô la]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin đã vượt qua 100.000 đô la</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giữa năm 2009 và 2012, iPhone có nút &quot;Gửi đến YouTube&quot; trong ứng dụng Ảnh, dẫn đến nhiều video được tải lên với tên tệp mặc định IMG_XXXX. Một bot đã được phát triển, lấy cảm hứng từ Ben Wallace, để tìm kiếm 5 triệu video này, thể hiện những khoảnh khắc thô và chưa chỉnh sửa. Bộ sưu tập video này có sẵn để xem, được trình bày theo thứ tự ngẫu nhiên, mang đến cái nhìn thoáng qua về nội dung chưa qua lọc từ thời kỳ đó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Con trai tôi (9 tuổi) đã sử dụng JavaScript thuần để tạo ra một trò chơi và muốn nhận phản hồi từ bạn.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ai đó 9 tuổi đã học lập trình, thành thạo HTML và CSS, và gần đây đã sử dụng Google Gemini để nâng cao kỹ năng của mình. Cậu bé đã tạo ra một trò chơi bằng cách lập trình HTML, CSS và JavaScript trong VSCode và sử dụng Piskel cho đồ họa động, với sự hướng dẫn từ cha mẹ và Google Gemini. Đứa trẻ đã ghi lại trải nghiệm của mình trong một bài đăng trên blog, thảo luận về quá trình và nhận phản hồi từ cha mẹ là lập trình viên để cải thiện bài viết của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZCon trai tôi (9 tuổi) đã sử dụng JavaScript thuần để tạo ra một trò chơi và muốn nhận phản hồi từ bạn.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo bài nói, việc tạo ra môi trường làm việc tốt hơn bằng cách phá vỡ sự phân chia vai trò không cần thiết và khuyến khích sự hợp tác giữa các vai trò là rất quan trọng. Bài nói nhấn mạnh những sự không hiệu quả do việc chia nhỏ vai trò quá mức và sự hiểu lầm về các thực hành &quot;devops&quot; tạo ra rào cản thay vì thúc đẩy sự hợp tác. Diễn giả ủng hộ việc coi trọng sự hợp tác, tò mò và trách nhiệm chung, gợi ý rằng không nên đánh đồng sự khổ sở với năng suất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 đã ra mắt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 đã được phát hành, cung cấp một bản cập nhật lớn giúp đơn giản hóa các ứng dụng được render trên máy chủ động bằng cách giảm nhu cầu sử dụng JavaScript và tăng cường khả năng thời gian thực. - Các tính năng chính của bản phát hành này bao gồm một công cụ diffing để cập nhật hiệu quả, các thành phần HEEx để cải thiện khả năng kết hợp HTML, và tải lên tương tác, tất cả đều tận dụng Elixir và Erlang VM để có độ trễ và khả năng mở rộng vượt trội. - Bản cập nhật cũng giới thiệu các tính năng mới như streams và các hoạt động không đồng bộ, với kế hoạch tương lai tích hợp các hooks JavaScript và Web Components, khuyến khích các nhà phát triển khám phá thiết lập dễ dàng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 đã ra mắt</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, phát hành vào ngày 4 tháng 12 năm 2024, là một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn được thiết kế để tạo ra các môi trường 3D đa dạng cho việc huấn luyện tác nhân AI. - Được phát triển bởi nhóm của Jack Parker-Holder, Genie 2 có thể tạo ra các thế giới có thể điều khiển hành động và có thể chơi được từ một hình ảnh gợi ý duy nhất, hỗ trợ tạo mẫu nhanh và trải nghiệm tương tác. - Genie 2 thúc đẩy nghiên cứu AI bằng cách mô hình hóa các tương tác đối tượng, hoạt hình nhân vật và vật lý môi trường, giải quyết thách thức tạo ra các môi trường huấn luyện phong phú cho các tác nhân hiện thân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở dựa trên Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 đã được phát hành vào ngày 3 tháng 5 năm 2024, tập trung vào việc sửa lỗi kể từ khi phát hành ban đầu. - Các cập nhật chính bao gồm giải quyết lỗi không đồng bộ trong chế độ nhiều người chơi và cải tiến tính năng tìm đường cho tàu và tính năng giải tán tàu. - Người chơi đã thể hiện sự tham gia đáng kể, ghi nhận 34.700 giờ chơi trong 17.219 trò chơi trong tuần qua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở dựa trên Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình biên dịch C của tôi đã tự biên dịch chính nó]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZTrình biên dịch C của tôi đã tự biên dịch chính nó</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát triển mối quan hệ chuyên nghiệp như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The TJS (Mô hình Hợp tác Hành trình đến Đồng bộ) phác thảo bảy trạng thái của mối quan hệ chuyên nghiệp, từ cạnh tranh đến nhận dạng chung, nhằm nâng cao sự hợp tác.</li>
<li>Theo mô hình này, cần chuyển từ tư duy tổng bằng không sang sự hợp tác chất lượng cao, khuyến khích tư duy phong phú và sự phù hợp với các mục tiêu và giá trị cá nhân.</li>
<li>Những giai đoạn chính bao gồm Cạnh tranh, Cùng tồn tại, Giao tiếp, Hợp tác, Phối hợp, Cộng tác, và &quot;Chúng ta là một,&quot; với mục tiêu cuối cùng là đạt được nhiều hơn khi làm việc cùng nhau so với làm việc riêng lẻ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhát triển mối quan hệ chuyên nghiệp như thế nào</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một khóa học vật lý hạt cho học sinh trung học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN đã phát triển một khóa học thí điểm về vật lý hạt dành cho học sinh trung học, bao gồm 16 chương với video và câu đố. Khóa học kéo dài khoảng 4 giờ, bao gồm các chủ đề cơ bản như &quot;Hạt là gì?&quot; và &quot;Máy gia tốc hạt là gì?&quot; và bao gồm các thí nghiệm tự làm. Người tham gia có thể hoàn thành các chương theo bất kỳ thứ tự nào và nhận chứng chỉ kỹ thuật số sau khi hoàn thành tất cả các câu đố, với khuyến khích phản hồi để cải thiện các phiên bản tương lai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMột khóa học vật lý hạt cho học sinh trung học</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không NAT Tháng Mười Một: Tháng không có IPv4 của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo thử thách &quot;No NAT November&quot;, người tham gia phải vô hiệu hóa IPv4 và chỉ sử dụng IPv6, nhấn mạnh tiềm năng và thách thức của việc chuyển đổi sang mạng chỉ có IPv6. Tác giả đề xuất một cách tiếp cận &quot;chủ yếu là IPv6&quot;, ưu tiên IPv6 trong khi duy trì mạng dual-stack, giảm bảo trì và chuẩn bị cho một tương lai không có IPv4. Các công nghệ chuyển tiếp như NAT64 và DNS64 đã giúp giải quyết các vấn đề tương thích, với các thiết bị của Apple thích ứng tốt, trong khi Windows và Linux cho thấy kết quả hỗn hợp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZKhông NAT Tháng Mười Một: Tháng không có IPv4 của tôi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Formaldehyde gây ra nhiều bệnh ung thư hơn bất kỳ chất ô nhiễm không khí độc hại nào khác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehyde, một chất ô nhiễm không khí phổ biến từ các nguồn như khí thải ô tô và nhà máy, gây ra rủi ro ung thư đáng kể, đặc biệt liên quan đến bệnh bạch cầu tủy. Nỗ lực điều chỉnh formaldehyde đã bị cản trở bởi ảnh hưởng của ngành công nghiệp và thay đổi chính trị, với những trở ngại đáng chú ý trong thời kỳ chính quyền Trump. Cuộc điều tra của ProPublica nhấn mạnh những rủi ro bị đánh giá thấp của việc tiếp xúc với formaldehyde và những thách thức đang diễn ra trong việc thực hiện các quy định hiệu quả, mặc dù đã có một số tiến bộ dưới thời chính quyền Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehyde gây ra nhiều bệnh ung thư hơn bất kỳ chất ô nhiễm không khí độc hại nào khác</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 dự kiến sẽ được tổ chức trực tuyến vào ngày 7-8 tháng 12, với các bài thuyết trình, cơ hội tình nguyện và thảo luận xoay quanh GNU Emacs và Emacs Lisp.</li>
<li>Sự kiện sẽ sử dụng phần mềm miễn phí để phát trực tuyến và bao gồm một sự kiện vệ tinh tại Lucerne, Thụy Sĩ, mang lại trải nghiệm kết hợp.</li>
<li>Người tham gia có thể tham gia thảo luận qua danh sách thư emacsconf-discuss, tổ chức qua emacsconf-org, và kết nối trên IRC tại #emacsconf trên irc.libera.chat, với nội dung được cấp phép theo CC BY-SA 4.0 và GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giám đốc điều hành UnitedHealthcare bị bắn chết ở trung tâm Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGiám đốc điều hành UnitedHealthcare bị bắn chết ở trung tâm Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King đóng cửa 3 đài phát thanh của mình ở Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King đang đóng cửa ba đài phát thanh của mình ở Bangor, Maine, sau hơn 40 năm sở hữu, do thua lỗ tài chính và tuổi tác của ông.</li>
<li>Những đài phát thanh, phản ánh niềm đam mê của King đối với nhạc rock và truyền thông địa phương, sẽ ngừng hoạt động vào đêm Giao thừa.</li>
<li>Quyết định này đánh dấu một sự thay đổi đáng kể trong các hoạt động kinh doanh của King, khi ông tái tổ chức các dự án của mình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King đóng cửa 3 đài phát thanh của mình ở Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiếc Porsche Macan EV đang bị thu hồi vì đèn pha của nó quá sáng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche đang triệu hồi 2.941 mẫu Macan Electric tại Mỹ do đèn pha quá sáng, yêu cầu khách hàng đến trung tâm dịch vụ để cập nhật phần mềm.</li>
<li>Vấn đề không thể được giải quyết thông qua một bản cập nhật qua mạng, đòi hỏi phải đến trực tiếp trung tâm dịch vụ để sửa chữa miễn phí.</li>
<li>Việc thu hồi ảnh hưởng đến các phương tiện được sản xuất từ ngày 15 tháng 3 đến ngày 4 tháng 11 năm 2024, với các đại lý và chủ sở hữu sẽ được thông báo vào tháng 12 năm 2024 và tháng 1 năm 2025, tương ứng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZChiếc Porsche Macan EV đang bị thu hồi vì đèn pha của nó quá sáng</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 2012, Facebook đã tạo ra một &quot;Cuốn Sách Đỏ Nhỏ&quot; để duy trì bản sắc và tập trung khi mở rộng đến một tỷ người dùng, nhấn mạnh các nguyên tắc như phá vỡ mọi thứ, suy nghĩ lớn và di chuyển nhanh.</li>
<li>Bản sách, được thiết kế bởi Ben Barry, đóng vai trò như một bản tuyên ngôn nhằm bảo tồn tinh thần của Facebook trong quá trình phát triển nhanh chóng, thể hiện tầm quan trọng của việc kể chuyện trong việc mở rộng văn hóa công ty.</li>
<li>Một phiên bản kỹ thuật số chất lượng cao của cuốn sách hiếm này đã được tạo ra để minh họa cách các công ty thành công duy trì bản sắc và văn hóa của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZCuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chủ tịch Hàn Quốc tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZChủ tịch Hàn Quốc tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những bài học tôi đã học được khi làm việc tại một phòng trưng bày nghệ thuật]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNhững bài học tôi đã học được khi làm việc tại một phòng trưng bày nghệ thuật</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator và Sức mạnh ở Thung lũng Silicon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào năm 2010, AdGrok, một công ty khởi nghiệp nhỏ, đã phải đối mặt với một vụ kiện từ công ty cũ của họ, Adchemy, đe dọa đến sự ổn định tài chính của họ. Y Combinator, một vườn ươm khởi nghiệp hỗ trợ AdGrok, đã đóng vai trò then chốt trong việc giải quyết vụ kiện bằng cách tận dụng ảnh hưởng của mình với các nhà đầu tư và đối tác kinh doanh tiềm năng của Adchemy. Mặc dù thắng kiện, thử thách này đã dẫn đến việc AdGrok được bán cho Twitter vào năm 2011, trong khi Adchemy sau đó được bán cho Walmart Labs trong một thương vụ bán tháo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator và Sức mạnh ở Thung lũng Silicon</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 tháng với OCaml sau 8 năm sử dụng Haskell trong sản xuất (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo tác giả, Haskell và OCaml được so sánh dựa trên kinh nghiệm của họ, nhấn mạnh rằng Haskell có nhiều tính năng và gói hơn, nhưng sự đơn giản của OCaml lại tăng cường năng suất. Công cụ của Haskell mạnh mẽ nhưng không nhất quán, trong khi công cụ của OCaml thì đơn giản và đáng tin cậy, với các thông điệp của trình biên dịch ngắn gọn. Cả hai ngôn ngữ đều phù hợp cho việc sử dụng công nghiệp, nhưng tác giả thích OCaml vì tập trung vào phát triển hơn là suy nghĩ quá nhiều, mặc dù Haskell có tài liệu toàn diện hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 tháng với OCaml sau 8 năm sử dụng Haskell trong sản xuất (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thuốc tiêm HIV hai lần mỗi năm cho thấy hiệu quả 100% ở phụ nữ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZThuốc tiêm HIV hai lần mỗi năm cho thấy hiệu quả 100% ở phụ nữ</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc Blizzard rút Warcraft I và II thử nghiệm Chương trình Bảo tồn mới của GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard đã yêu cầu GOG gỡ bỏ gói Warcraft I &amp; II không có DRM khỏi cửa hàng của mình do phát hành các phiên bản làm lại.</li>
<li>GOG đang cung cấp gói này với giá giảm trước khi gỡ bỏ, đảm bảo rằng người mua vẫn sẽ có quyền truy cập và nhận các bản cập nhật để tương thích với các hệ thống hiện đại.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa các phiên bản trò chơi được làm lại và phiên bản gốc, khi GOG nỗ lực bảo tồn các trò chơi cổ điển bất chấp quyết định của nhà phát hành.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZViệc Blizzard rút Warcraft I và II thử nghiệm Chương trình Bảo tồn mới của GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi tăng cường hiệu suất Pi 5 với việc điều chỉnh SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những kỹ sư của Raspberry Pi đã tối ưu hóa thời gian SDRAM (Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên động đồng bộ), mang lại mức tăng hiệu suất từ 10-20% cho Pi 5 và Pi 4 ở tần số 2.4 GHz.</li>
<li>Ép xung, liên quan đến việc tăng tốc độ xung nhịp vượt quá thông số kỹ thuật của nhà sản xuất, có thể đạt được tốc độ tăng lên đến 32%, với hầu hết Pi 5 đạt từ 2.6-3.0 GHz.</li>
<li>Những cải tiến hiệu suất này, bao gồm cả mô phỏng NUMA (Truy cập Bộ nhớ Không đồng nhất) để xử lý tốt hơn khối lượng công việc đa lõi, có thể sớm có sẵn thông qua các bản cập nhật firmware, và có khả năng trở thành các tính năng tiêu chuẩn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi tăng cường hiệu suất Pi 5 với việc điều chỉnh SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không cần gửi email cho tôi về Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Do việc sử dụng thư viện curl, tên và email của tác giả được bao gồm trong ứng dụng khách VPN AnyConnect của Cisco, dẫn đến sự nhầm lẫn cho người dùng khi tìm kiếm hỗ trợ. Tác giả làm rõ rằng họ là nhà phát triển chính của curl, một thành phần được sử dụng trong ứng dụng, nhưng không liên kết với Cisco hoặc AnyConnect. Người dùng cần hỗ trợ cho AnyConnect nên liên hệ trực tiếp với Cisco tại <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZKhông cần gửi email cho tôi về Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang web DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo đã quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku (TPRF) vào ngày &#39;Thứ Ba Từ Thiện&#39;, đóng góp vào sứ mệnh phát triển các ngôn ngữ lập trình Perl và Raku của họ.</li>
<li>Kể từ năm 2011, DuckDuckGo đã quyên góp hơn 6 triệu đô la cho các tổ chức hỗ trợ niềm tin trực tuyến, nhấn mạnh cam kết của họ trong việc thúc đẩy môi trường trực tuyến an toàn và đáng tin cậy.</li>
<li>Khoản quyên góp sẽ hỗ trợ tài trợ cho việc phát triển cốt lõi của Perl và các dự án cộng đồng, với TPRF bày tỏ lòng biết ơn đối với sự hỗ trợ và niềm tin của DuckDuckGo vào sứ mệnh của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZTrang web DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Doanh nghiệp tuyên bố mức tăng giá 1.000% đã khiến họ chuyển từ VMware sang đối thủ mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, một nhà điều hành đám mây tại Vương quốc Anh, đã chuyển đổi 20.000 máy ảo (VMs) từ VMware sang OpenNebula sau khi giá tăng 1.000% sau khi Broadcom mua lại VMware.</li>
<li>Việc di chuyển này đã nâng cao hiệu suất của máy ảo lên 200% và cho phép Beeks phân bổ nhiều tài nguyên hơn cho khối lượng công việc của khách hàng.</li>
<li>Việc Broadcom mua lại VMware đã dẫn đến chi phí tăng và giảm hỗ trợ, khiến nhiều công ty, bao gồm AT&amp;T, tìm kiếm các giải pháp thay thế do sự không hài lòng của khách hàng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDoanh nghiệp tuyên bố mức tăng giá 1.000% đã khiến họ chuyển từ VMware sang đối thủ mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel thông báo về việc Pat Gelsinger nghỉ hưu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giám đốc điều hành của Intel, Pat Gelsinger, đã thông báo nghỉ hưu sau hơn 40 năm, có hiệu lực từ ngày 1 tháng 12 năm 2024, với David Zinsner và Michelle Johnston Holthaus đảm nhiệm vai trò đồng giám đốc điều hành tạm thời.</li>
<li>Ban lãnh đạo cam kết duy trì vị thế dẫn đầu về sản phẩm và hiệu quả, với Frank Yeary đảm nhiệm vai trò chủ tịch điều hành tạm thời trong quá trình tìm kiếm CEO mới.</li>
<li>Intel vẫn là một công ty dẫn đầu trong công nghệ bán dẫn, được truyền cảm hứng bởi Định luật Moore, với sự tập trung vào đổi mới và duy trì sự lãnh đạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel thông báo về việc Pat Gelsinger nghỉ hưu</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những gì sẽ trở thành tài sản công cộng vào năm 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào ngày 1 tháng 1 năm 2025, các tác phẩm mới sẽ gia nhập phạm vi công cộng, bao gồm những tác phẩm của các nhà sáng tạo đã qua đời vào năm 1954 và 1974, và các bộ phim/sách của Hoa Kỳ từ năm 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, một Công ty Lợi ích Cộng đồng tại Vương quốc Anh, sử dụng lợi nhuận cho lợi ích cộng đồng và phụ thuộc vào sự đóng góp của độc giả.</li>
<li>Độc giả được khuyến khích khám phá các nguồn tài nguyên như “Public Domain Day Countdown” của John Mark Ockerbloom và Tuyên ngôn của Communia để biết thêm thông tin về miền công cộng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000ZNhững gì sẽ trở thành tài sản công cộng vào năm 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phương pháp học Toán (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiểu luận của Lawrence Neff Stout cung cấp các chiến lược để học toán ở cấp độ đại học, nhấn mạnh sự cần thiết phải hiểu sâu hơn về lý thuyết, định nghĩa và chứng minh so với toán trung học. - Các chiến lược chính bao gồm hiểu các định nghĩa chính xác, ghi nhớ và hiểu các định lý và chứng minh, và sử dụng các kỹ thuật như làm việc ngược để thấy cách các khái niệm kết nối với nhau. - Tiểu luận nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thực hành các bài toán để phát triển kỹ thuật và phán đoán, và nhấn mạnh rằng hiểu biết quan trọng hơn là ghi nhớ trong toán học đại học.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZPhương pháp học Toán (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen gây ra lông màu cam ở mèo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen gây ra lông màu cam ở mèo</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ được chọn là Từ của Năm 2024 của Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxford đã chọn &quot;brain rot&quot; là Từ của Năm 2024, thông qua một cuộc bỏ phiếu công khai với hơn 37.000 người tham gia, nhấn mạnh sự gia tăng tầm quan trọng của nó. &quot;Brain rot&quot; mô tả sự suy giảm tinh thần do tiêu thụ nội dung trực tuyến tầm thường, với mức tăng 230% trong việc sử dụng từ năm 2023 đến 2024, phản ánh mối lo ngại về tác động của việc tiêu thụ kỹ thuật số đối với sức khỏe tinh thần. Ban đầu được Henry David Thoreau đặt ra vào năm 1854, thuật ngữ này đã trở nên phổ biến trên các nền tảng như TikTok, khơi dậy các cuộc thảo luận về tác động của nội dung trực tuyến quá mức, đặc biệt là trong giới Gen Z và Gen Alpha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ được chọn là Từ của Năm 2024 của Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình C64 với Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phần mở rộng VS64 cho phép lập trình Commodore 64 bằng Visual Studio Code trên Mac, Windows và Linux, cung cấp một giải pháp thay thế hiện đại, đa nền tảng cho CBM PRG Studio chỉ dành cho Windows.</li>
<li>VS64 hỗ trợ lập trình BASIC, Assembly và C với tính năng tô sáng cú pháp, công cụ và các tính năng như tự động đánh số và sử dụng nhãn, nâng cao trải nghiệm phát triển.</li>
<li>Phần mềm này tích hợp với các trình biên dịch ACME và Kick, các trình biên dịch C/C++ CC65 và LLVM-MOS, và trình giả lập VICE C64 để gỡ lỗi, làm cho nó trở thành một công cụ toàn diện cho phát triển C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZChương trình C64 với Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, được tạo ra bởi Eric Wastl, là một lịch Mùa Vọng với các câu đố lập trình phù hợp cho mọi trình độ kỹ năng, có thể được giải quyết bằng bất kỳ ngôn ngữ lập trình nào.</li>
<li>Những câu đố được thiết kế để chạy hiệu quả trên phần cứng cũ hơn và nhằm mục đích thực hành, phỏng vấn, hoặc giải trí, mà không yêu cầu nền tảng khoa học máy tính.</li>
<li>Những người tham gia được khuyến khích chia sẻ kinh nghiệm của mình, thử nghiệm các giải pháp với ví dụ và tìm kiếm sự trợ giúp nếu cần, đồng thời tuân thủ các hướng dẫn như không sử dụng AI để giải đố và tôn trọng các quy tắc về nhãn hiệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một CA của Brazil chỉ được Microsoft tin cậy đã cấp một chứng chỉ cho google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZMột CA của Brazil chỉ được Microsoft tin cậy đã cấp một chứng chỉ cho google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Camera an ninh gia đình mã nguồn mở (mã hóa đầu cuối)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một hệ thống camera an ninh gia đình có tên là Privastead, tập trung vào quyền riêng tư bằng cách sử dụng mã hóa đầu cuối với OpenMLS và chủ yếu triển khai bằng Rust. Privastead là mã nguồn mở dành cho những người quan tâm đến quyền riêng tư, yêu cầu một camera IP tương thích, một máy tính cục bộ, một máy chủ và một điện thoại thông minh Android để thiết lập. Hiện tại, hệ thống chỉ hỗ trợ một camera IP và Android, nhưng tác giả tìm kiếm phản hồi và đóng góp từ cộng đồng để nâng cao khả năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZCamera an ninh gia đình mã nguồn mở (mã hóa đầu cuối)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs thực hiện chuyển đổi tại chỗ của hệ thống tệp NTFS sang Btrfs mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs là một công cụ được thiết kế để chuyển đổi hệ thống tệp NTFS sang Btrfs tại chỗ, bảo toàn hình ảnh gốc dưới dạng bản sao reflink để có thể khôi phục không gian.</li>
<li>Phần mềm này có sẵn cho cả Windows và Linux, với hướng dẫn cài đặt cụ thể và các phụ thuộc cho từng nền tảng, và nó bao gồm các tính năng như hỗ trợ nén và khôi phục về NTFS.</li>
<li>Những hạn chế bao gồm việc thiếu hỗ trợ cho các thuộc tính mở rộng cũ hơn, các luồng dữ liệu thay thế lớn (ADS), và các tệp được mã hóa, với các điều kiện cụ thể cần thiết để khởi động Windows từ hệ thống tệp Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs thực hiện chuyển đổi tại chỗ của hệ thống tệp NTFS sang Btrfs mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp của Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD đã vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp trong các CPU Zen 4 của mình, một tính năng được thiết kế để tối ưu hóa năng lượng hơn là cải thiện hiệu suất. - Các bài kiểm tra hiệu suất cho thấy sự khác biệt không đáng kể khi bộ đệm vòng lặp bị vô hiệu hóa, vì bộ nhớ đệm op bù đắp với băng thông đủ. - Quyết định vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp, có thể do lỗi phần cứng, không có khả năng ảnh hưởng đáng kể đến hiệu suất hoặc tiêu thụ năng lượng, và tính năng này không được AMD ghi chép rộng rãi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp của Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenWRT One được phát hành: Bộ định tuyến đầu tiên được thiết kế đặc biệt cho OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Conservancy Tự do Phần mềm (SFC) và OpenWrt đã phát hành OpenWrt One, một bộ định tuyến không dây được thiết kế để thúc đẩy tự do phần mềm và quyền sửa chữa, có giá 89 đô la với vỏ hoặc 68,42 đô la cho bảng mạch.</li>
<li>Router không thể bị hỏng, hoàn toàn tuân thủ copyleft, và có SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, hỗ trợ Power over Ethernet (PoE) và nguồn USB-C, với giao diện nối tiếp USB cho người dùng nâng cao.</li>
<li>Thiết bị tuân thủ FCC, cho thấy rằng quyền sửa chữa phần mềm có thể phù hợp với các yêu cầu quy định, và mỗi lần mua hàng bao gồm một khoản quyên góp 10 đô la cho OpenWrt tại Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One được phát hành: Bộ định tuyến đầu tiên được thiết kế đặc biệt cho OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean phản hồi ngành công nghiệp EDA về AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean phản hồi ngành công nghiệp EDA về AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chức năng của nút này là gì? – Chiếc xe mới của tôi có một công tắc bí ẩn và không có tài liệu hướng dẫn.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một chủ sở hữu Opel Corsa 2020 đã phát hiện ra một công tắc bí ẩn liên kết với hệ thống theo dõi đội xe, có khả năng được lắp đặt bởi chủ sở hữu trước đó, một công ty lớn.</li>
<li>Theo dõi hệ thống hoạt động như một thiết bị định vị GPS và có thể là một thiết bị ngăn chặn, theo dõi chuyển động của tài xế và gửi dữ liệu đến người quản lý đội xe.</li>
<li>Chủ sở hữu dự định gỡ bỏ hệ thống do lo ngại về quyền riêng tư, nhấn mạnh vấn đề lái xe mà không biết có thiết bị theo dõi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZChức năng của nút này là gì? – Chiếc xe mới của tôi có một công tắc bí ẩn và không có tài liệu hướng dẫn.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phá vỡ CAPTCHA của 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo dự án, mục tiêu là phát triển một mô hình học máy sử dụng TensorFlow để giải mã CAPTCHAs của 4Chan với độ chính xác trên 80%, cuối cùng đạt được độ chính xác trên 90%.</li>
<li>Theo mô hình đã sử dụng kiến trúc LSTM CNN với mã hóa CTC, được huấn luyện trên 500 hình ảnh giải tay và 50,000 hình ảnh tổng hợp, và đã được chuyển đổi để sử dụng trên trình duyệt với TensorFlow.js.</li>
<li>Đề án đã cung cấp những hiểu biết quý giá về học máy và thị giác máy tính, vượt qua các thách thức như thu thập dữ liệu, tạo dữ liệu tổng hợp và các vấn đề tương thích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZPhá vỡ CAPTCHA của 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tranh đường nét hình học của Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZTranh đường nét hình học của Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thiết kế giấc ngủ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giấc ngủ ngắn tự nhiên gia đình (FNSS) là một tình trạng mà các cá nhân có thể ngủ ít hơn mà không gặp tác động xấu do một đột biến gen, đặc biệt là trong gen DEC2 ảnh hưởng đến mức orexin. Orexin đóng vai trò quan trọng trong việc điều chỉnh giấc ngủ, với sự mất cân bằng có thể dẫn đến buồn ngủ hoặc mất ngủ, và nghiên cứu đang khám phá việc tái tạo FNSS thông qua các chất chủ vận orexin hoặc liệu pháp gen. Mặc dù có tiềm năng, FNSS vẫn chưa được nghiên cứu đầy đủ, cho thấy cần có thêm các nghiên cứu để phát triển các phương pháp cải thiện kỹ thuật giấc ngủ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZThiết kế giấc ngủ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quá trình suy thoái của Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc đóng cửa Giant Freakin Robot nhấn mạnh những thách thức mà các nhà xuất bản độc lập phải đối mặt, khi nhiều trang web đang đóng cửa do lưu lượng truy cập giảm từ các nền tảng lớn như Google và Facebook. Hệ thống học máy của Google, được thiết kế để cải thiện kết quả tìm kiếm, đã vô tình loại bỏ nhiều trang web nhỏ, dẫn đến khó khăn tài chính cho những người sáng tạo nội dung. Sự phức tạp của thuật toán và vị thế thị trường thống trị của Google góp phần vào vấn đề đang diễn ra, khiến những người sáng tạo có ít lựa chọn và giải pháp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZQuá trình suy thoái của Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà sản xuất Sol-Ark được cho là đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ, gây gián đoạn cho các chủ nhà bằng cách cố ý làm hỏng chúng với một thông báo về các hạn chế khu vực.</li>
<li>Sol-Ark, nắm giữ quyền bán hàng độc quyền tại Mỹ, đã đưa ra chương trình thay thế giảm giá cho các khách hàng bị ảnh hưởng, làm dấy lên lo ngại về kiểm soát và an ninh của các bộ biến tần năng lượng mặt trời kết nối internet.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh tầm quan trọng của việc lựa chọn các bộ biến tần có hỗ trợ đáng tin cậy và mạng lưới an toàn để tránh các gián đoạn tương tự, đặc biệt là với các sản phẩm sản xuất tại Trung Quốc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZNhà sản xuất Sol-Ark được cho là đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gửi cho ai đó mà bạn trân trọng một lá thư chính thức 'Tiếp tục và Kiên trì']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZGửi cho ai đó mà bạn trân trọng một lá thư chính thức &apos;Tiếp tục và Kiên trì&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những kỹ sư không được phép mắc sai lầm khởi nghiệp khi họ xây dựng sổ cái]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuốn Sổ Tay Kỹ Sư Thanh Toán nhấn mạnh vai trò quan trọng của sổ cái chính xác trong các công ty khởi nghiệp fintech, nêu bật những cạm bẫy của việc bỏ qua hệ thống kế toán kép.</li>
<li>Alvaro Duran chia sẻ một câu chuyện cảnh báo từ kinh nghiệm khởi nghiệp của mình, nơi việc thiếu hệ thống ghi sổ kép đã dẫn đến những sai lệch tài chính và sự không hài lòng của khách hàng.</li>
<li>Duran đang cân nhắc viết một cuốn sách về việc tạo ra các sổ cái có khả năng mở rộng và bền vững trong tương lai, và đang tìm kiếm phản hồi về sự quan tâm tiềm năng đối với chủ đề này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZNhững kỹ sư không được phép mắc sai lầm khởi nghiệp khi họ xây dựng sổ cái</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng đùa với Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plugin cuộn đà bị chỉ trích vì làm gián đoạn trải nghiệm duyệt web tự nhiên bằng cách làm giảm khả năng sử dụng, khả năng tiếp cận và hiệu suất. - Các vấn đề chính bao gồm vi phạm kỳ vọng của người dùng, gây say chuyển động, giảm khả năng tiếp cận và hiệu suất không nhất quán, đặc biệt là trên các thiết bị cũ hơn. - Các plugin này cũng làm tăng thời gian tải trang, phá vỡ các tính năng trình duyệt gốc và tăng chi phí bảo trì, dẫn đến sự thất vọng của người dùng và sự phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZĐừng đùa với Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner tăng giá trong khi giảm đáng kể băng thông (Mỹ)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner đang tăng giá tại Mỹ lên đến 27,52% cho các máy chủ CPX21 trong khi giảm băng thông trung bình 88,19%. - Những thay đổi này, được công bố vào Lễ Tạ ơn, nhằm điều chỉnh chi phí với việc sử dụng tài nguyên, vì những người dùng nhẹ hơn đang trợ cấp cho những người dùng nặng hơn. - Giá mới và giới hạn băng thông sẽ có hiệu lực từ tháng 12 năm 2024 cho các máy chủ mới và tháng 2 năm 2025 cho các máy chủ hiện có, với Hetzner duy trì rằng họ cung cấp tỷ lệ giá-hiệu suất tốt nhất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner tăng giá trong khi giảm đáng kể băng thông (Mỹ)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vỏ xe ô tô thải ra một phần tư tổng số vi nhựa trong môi trường]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVỏ xe ô tô thải ra một phần tư tổng số vi nhựa trong môi trường</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thành công và thất bại của Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, một hệ thống xây dựng được tạo ra như một dự án phụ, đã đạt được sự phổ biến đáng kể và hiện đang được sử dụng bởi các dự án lớn như Chrome, Android và Meson.</li>
<li>Hệ thống được thiết kế để đạt tốc độ và hiệu quả, sử dụng đồ thị hai phần để có cấu trúc xây dựng tốt hơn và tập trung vào việc xây dựng gia tăng nhanh chóng.</li>
<li>Người sáng tạo suy ngẫm về những thách thức của việc duy trì mã nguồn mở, lưu ý đến những yêu cầu cao và sự biết ơn hạn chế mặc dù Ninja đã thành công.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZThành công và thất bại của Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bạn cần bao nhiêu bộ nhớ vào năm 2024 để chạy 1 triệu tác vụ đồng thời?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 2024 benchmark đã kiểm tra mức tiêu thụ bộ nhớ khi chạy 1 triệu tác vụ đồng thời sử dụng coroutines trên các ngôn ngữ lập trình khác nhau, bao gồm Rust, C#, Go và Java. - C# với NativeAOT cho thấy hiệu quả bộ nhớ tốt nhất, vượt trội hơn các ngôn ngữ khác, trong khi Go tiêu thụ nhiều bộ nhớ hơn dự kiến, thậm chí nhiều hơn Java với GraalVM. - Nghiên cứu nhấn mạnh rằng một số ngôn ngữ, như .NET với NativeAOT và GraalVM của Java, đã cải thiện khả năng mở rộng, trong khi goroutines của Go kém hiệu quả hơn, và việc sử dụng bộ nhớ của Rust đã được tối ưu hóa bằng cách điều chỉnh xử lý tác vụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBạn cần bao nhiêu bộ nhớ vào năm 2024 để chạy 1 triệu tác vụ đồng thời?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chào tạm biệt, Rust. Tôi chúc bạn thành công nhưng tôi quay lại với C++ (xin lỗi, đây là một lời phàn nàn)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZChào tạm biệt, Rust. Tôi chúc bạn thành công nhưng tôi quay lại với C++ (xin lỗi, đây là một lời phàn nàn)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 đang trên đường phát triển]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 dự kiến sẽ sớm ra mắt, đánh dấu bản cập nhật lớn đầu tiên kể từ năm 2018, với giao diện GTK 3 hiện đại hóa và hiệu suất được cải thiện. - Các cập nhật chính bao gồm chỉnh sửa không phá hủy, quản lý màu sắc nâng cao, quy trình làm việc với lớp được cải thiện, và hệ thống mở rộng mới để quản lý plugin dễ dàng hơn. - Mặc dù ngày phát hành chính xác chưa được biết, các bản dựng phát triển đã có sẵn, cho thấy một bước tiến đáng kể cho trình chỉnh sửa hình ảnh mã nguồn mở với các bản cập nhật thường xuyên hơn trong tương lai được mong đợi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 đang trên đường phát triển</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Một giải pháp thay thế tự lưu trữ cho Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince là một phiên bản chuyển đổi sang Golang của bảng điều khiển Plausible Analytics, được thiết kế dưới dạng một hệ thống đơn lẻ, dành cho một người dùng duy nhất cho nhiều trang web mà không cần phụ thuộc vào thời gian chạy. Nó bao gồm các tính năng như TLS tự động (Bảo mật lớp truyền tải), theo dõi liên kết ra ngoài, theo dõi tải xuống tệp, theo dõi trang 404 và theo dõi sự kiện tùy chỉnh, khiến nó gần như tương đương với bảng điều khiển Plausible. Vince nhằm mục đích làm cho bảng điều khiển Plausible có thể truy cập để tự lưu trữ, phục vụ như một sự thay thế cho các trang web cá nhân, với một bản demo có sẵn trên một phiên bản Vultr trị giá 6 đô la.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Một giải pháp thay thế tự lưu trữ cho Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quốc hội Úc cấm mạng xã hội đối với người dưới 16 tuổi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZQuốc hội Úc cấm mạng xã hội đối với người dưới 16 tuổi</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chia sẻ màn hình trong trình duyệt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new là một công cụ cho phép người dùng nhanh chóng tạo ra các ứng dụng web, được minh chứng bằng việc xây dựng một ứng dụng chia sẻ màn hình chỉ trong 30 phút. Ứng dụng hoạt động bằng cách tạo ra một mã duy nhất cho một phòng, mà người khác có thể sử dụng để tham gia và xem màn hình được chia sẻ. Dự án đã được phát triển thêm bằng cách sử dụng Cursor và có sẵn để xem trên GitHub, với một bản demo trực tiếp được lưu trữ trên Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZChia sẻ màn hình trong trình duyệt</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, phiên bản chính đầu tiên sau 7 năm, giới thiệu giao diện người dùng hiện đại, Remote Write 2.0, hỗ trợ UTF-8, hỗ trợ OTLP và biểu đồ phân phối gốc. - Các tính năng chính bao gồm cải thiện hiệu quả giao thức với Remote Write 2.0, tăng cường khả năng tương tác với OpenTelemetry thông qua việc tiếp nhận OTLP, và các chỉ số hiệu quả hơn với biểu đồ phân phối gốc. - Người dùng nên chú ý đến một số thay đổi có thể gây gián đoạn và tham khảo hướng dẫn di chuyển, nhưng phiên bản này vẫn duy trì khả năng tương thích ngược và khuyến khích phản hồi từ người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
